{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4016,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional","id":10092,"slug":"analista-municipal-area-terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No encaminhamento do Sr. Juramir para a Terapia Ocupacional, o m\u00e9dico informou que o paciente apresenta agnosia auditiva. Sobre o assunto, leia as frases seguintes: I- o Sr. Juramir n\u00e3o perceber\u00e1 que o telefone est\u00e1 tocando.II- o Sr. Juramir acordar\u00e1 no hor\u00e1rio em que o despertador tocar.III- o Sr. Juramir conseguir\u00e1 identificar que sua esposa est\u00e1 sendo carinhosa com ele quando ela falar com voz melosa.IV- o Sr. Juramir ler\u00e1 um livro tranquilamente, mesmo que seu cachorro esteja latindo muito alto.Assinale a alternativa correta que apresenta a sequ\u00eancia de frases Verdadeiras (V) ou Falsas (F) referentes \u00e0s limita\u00e7\u00f5es que a agnosia auditiva traz \u00e0s atividades cotidianas do Sr. Juramir:","provas":[{"id":69825,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional","id":10092,"slug":"analista-municipal-area-terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-analista-municipal-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Analista Municipal - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 21:34:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2154418,"hashId":"9701791095e7b82eb9c4c38a51eaada4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No encaminhamento do Sr. Juramir para a Terapia Ocupacional, o m\u00e9dico informou que o paciente apresenta agnosia auditiva. Sobre o assunto, leia as frases seguintes:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- o Sr. Juramir n\u00e3o perceber\u00e1 que o telefone est\u00e1 tocando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- o Sr. Juramir acordar\u00e1 no hor\u00e1rio em que o despertador tocar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- o Sr. Juramir conseguir\u00e1 identificar que sua esposa est\u00e1 sendo carinhosa com ele quando ela falar com voz melosa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- o Sr. Juramir ler\u00e1 um livro tranquilamente, mesmo que seu cachorro esteja latindo muito alto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta que apresenta a sequ\u00eancia de frases Verdadeiras (V) ou Falsas (F) referentes \u00e0s limita\u00e7\u00f5es que a agnosia auditiva traz \u00e0s atividades cotidianas do Sr. Juramir:<\/p>","resposta":8438320,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-V: II-F; III-F; IV-V.","id":8438320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I-V: II-F; III-F; IV-V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I-V; II-V; III-F; IV-F.","id":8438321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I-V; II-V; III-F; IV-F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I-F; II-F; III-V; IV-V.","id":8438322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I-F; II-F; III-V; IV-V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I-V; II-F; III-V; IV-V.","id":8438323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I-V; II-F; III-V; IV-V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir serve de base para responder as perguntas de n\u00famero 36 a 40. A equipe de sa\u00fade do hospital onde voc\u00ea, terapeuta ocupacional, trabalha encaminhou solicita\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o para o Servi\u00e7o de Terapia Ocupacional do Sr. Juramir, um paciente que apresenta v\u00e1rias altera\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas.","id":505259,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto a seguir serve de base para responder as perguntas de n\u00famero 36 a 40.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A equipe de sa\u00fade do hospital onde voc\u00ea, terapeuta ocupacional, trabalha encaminhou solicita\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o para o Servi\u00e7o de Terapia Ocupacional do Sr. Juramir, um paciente que apresenta v\u00e1rias altera\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional Sensoperceptiva","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Sensoperceptiva","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425496,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-sensoperceptiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Curvas de n\u00edvel s\u00e3o linhas que, em um mapa, unem pontos de mesma altitude. Quando o terreno for mais plano, as linhas aparecer\u00e3o mais pr\u00f3ximas e, quando houver maior declividade, estar\u00e3o mais distantes.","provas":[{"id":69367,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-geografia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 21:41:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2111419,"hashId":"7bc863677ba49b03042db4523528370d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Curvas de n\u00edvel s\u00e3o linhas que, em um mapa, unem pontos de mesma altitude. Quando o terreno for mais plano, as linhas aparecer\u00e3o mais pr\u00f3ximas e, quando houver maior declividade, estar\u00e3o mais distantes.<\/p>","resposta":8253965,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8253964,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8253965,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tA palavra cartografia tem origem na l\u00edngua portuguesa, tendo sido registrada pela primeira vez em 1839, em uma correspond\u00eancia, indicando a ideia de um tra\u00e7ado de mapas e cartas. Hoje entende-se a cartografia como a representa\u00e7\u00e3o geom\u00e9trica plana, simplificada e convencional de toda a superf\u00edcie terrestre ou de parte desta, apresentada por meio de mapas, cartas ou plantas. Internet:&lt;https:\/\/atlasescolar.ibge.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). Tendo o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 85 a 87.","id":500001,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA palavra cartografia tem origem na l\u00edngua portuguesa, tendo sido registrada pela primeira vez em 1839, em uma correspond\u00eancia, indicando a ideia de um tra\u00e7ado de mapas e cartas. Hoje entende-se a cartografia como a representa\u00e7\u00e3o geom\u00e9trica plana, simplificada e convencional de toda a superf\u00edcie terrestre ou de parte desta, apresentada por meio de mapas, cartas ou plantas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">Internet:<span style=\"font-size: 11px;\">&lt;https:\/\/atlasescolar.ibge.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de <strong>85<\/strong> a <strong>87<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 85 a 87","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Projetos Navais - \u00c1rea: Seguran\u00e7a","id":23257,"slug":"auxiliar-de-projetos-navais-area-seguranca"},{"descricao":"Auxiliar de Projetos Navais","id":23256,"slug":"auxiliar-de-projetos-navais"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verbo \"moraria\" est\u00e1 nos seguintes tempo e modo:","provas":[{"id":59355,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Projetos Navais - \u00c1rea: Seguran\u00e7a","id":23257,"slug":"auxiliar-de-projetos-navais-area-seguranca"},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Auxiliar de Projetos Navais - \u00c1rea: Seguran\u00e7a - 2021"},{"id":59356,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Projetos Navais","id":23256,"slug":"auxiliar-de-projetos-navais"},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Auxiliar de Projetos Navais - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 21:29:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1794591,"hashId":"57e178bb30f4a6090504564befee80a6","enunciado":"<p>O verbo \"moraria\" est\u00e1 nos seguintes tempo e modo:<\/p>","resposta":6859877,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presente do subjuntivo","id":6859875,"corpo":"<p>presente do subjuntivo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pret\u00e9rito imperfeito do indicativo","id":6859876,"corpo":"<p>pret\u00e9rito imperfeito do indicativo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"futuro do pret\u00e9rito do indicativo","id":6859877,"corpo":"<p>futuro do pret\u00e9rito do indicativo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"futuro do subjuntivo","id":6859878,"corpo":"<p>futuro do subjuntivo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II (para as quest\u00f5es de 17 a 20)(Dispon\u00edvel em: tirasarmandinho.tumblr.com)","id":464562,"enunciado":"<p>Texto II (para as quest\u00f5es de 17 a 20)<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59355\/grupo-questao\/464562-20210713094203000000-0.png\" width=\"500\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">(Dispon\u00edvel em: tirasarmandinho.tumblr.com)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de tempo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de tempo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403630,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-tempo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de modo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de modo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403631,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-modo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indicativo","oab":false,"nome":"Indicativo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419375,"slug":"lingua-portuguesa-indicativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subjuntivo","oab":false,"nome":"Subjuntivo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419376,"slug":"lingua-portuguesa-subjuntivo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1794591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Escola","id":21322,"slug":"oficial-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os arquivos constituem fontes culturais de grande relev\u00e2ncia, pois guardam a mem\u00f3ria hist\u00f3rica, individual e coletiva dos eventos e, por isso, devem ser preservados. S\u00e3o classificados em quatro tipos: morto, inativo, ativo e informatizado e cada um tem sua caracter\u00edstica. Analise as colunas A e B para responder \u00e0 quest\u00e3o.COLUNA ACOLUNA B1. Arquivo\tmortoA. guarda documentos que s\u00e3o utilizados com muita frequ\u00eancia, documentos em processo de conclus\u00e3o e, tamb\u00e9m, do ano letivo.2. Arquivo\tinativoB. meio digital de armazenar dados, documentos e diferentes tipos de informa\u00e7\u00e3o.3. Arquivo ativoC. armazena documentos com pouca frequ\u00eancia de uso. Uma boa op\u00e7\u00e3o \u00e9 a microfilmagem.4. Arquivo\tinformatizadoD. nunca ou pouqu\u00edssimas vezes s\u00e3o consultados. Apesar da condi\u00e7\u00e3o desse tipo de arquivo, n\u00e3o deve ser considerado dep\u00f3sito de lixo.Assinale a alternativa que apresenta a correta associa\u00e7\u00e3o entre os tipos de arquivos e sua caracter\u00edstica.","provas":[{"id":60941,"cargo":{"descricao":"Oficial de Escola","id":21322,"slug":"oficial-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2021-vunesp-oficial-de-escola-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Osasco - Oficial de Escola - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 22:07:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1854022,"hashId":"4183d62820bb5215664e1d691ec49d7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os arquivos constituem fontes culturais de grande relev\u00e2ncia, pois guardam a mem\u00f3ria hist\u00f3rica, individual e coletiva dos eventos e, por isso, devem ser preservados. S\u00e3o classificados em quatro tipos: morto, inativo, ativo e informatizado e cada um tem sua caracter\u00edstica. Analise as colunas A e B para responder \u00e0 quest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 324px;\"><colgroup><col width=\"139\"><col width=\"185\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-edce\"><td data-row=\"row-edce\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-edce\" data-cell=\"cell-g8nz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">COLUNA A<\/p><\/td><td data-row=\"row-edce\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-edce\" data-cell=\"cell-ilpz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">COLUNA B<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-uaiq\"><td data-row=\"row-uaiq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uaiq\" data-cell=\"cell-nkx5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1. Arquivo<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uaiq\" data-cell=\"cell-nkx5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\">\tmorto<\/p><\/td><td data-row=\"row-uaiq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uaiq\" data-cell=\"cell-m967\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A. guarda documentos que s\u00e3o utilizados com muita frequ\u00eancia, documentos em processo de conclus\u00e3o e, tamb\u00e9m, do ano letivo.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-btx2\"><td data-row=\"row-btx2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-btx2\" data-cell=\"cell-egkf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2. Arquivo<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-btx2\" data-cell=\"cell-egkf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\">\tinativo<\/p><\/td><td data-row=\"row-btx2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-btx2\" data-cell=\"cell-hy8h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">B. meio digital de armazenar dados, documentos e diferentes tipos de informa\u00e7\u00e3o.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7k1u\"><td data-row=\"row-7k1u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7k1u\" data-cell=\"cell-chck\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3. Arquivo ativo<\/p><\/td><td data-row=\"row-7k1u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7k1u\" data-cell=\"cell-y8fl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">C. armazena documentos com pouca frequ\u00eancia de uso. Uma boa op\u00e7\u00e3o \u00e9 a microfilmagem.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-cmj9\"><td data-row=\"row-cmj9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cmj9\" data-cell=\"cell-0la8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4. Arquivo<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cmj9\" data-cell=\"cell-0la8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\">\tinformatizado<\/p><\/td><td data-row=\"row-cmj9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cmj9\" data-cell=\"cell-kw6b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">D. nunca ou pouqu\u00edssimas vezes s\u00e3o consultados. Apesar da condi\u00e7\u00e3o desse tipo de arquivo, n\u00e3o deve ser considerado dep\u00f3sito de lixo.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a correta associa\u00e7\u00e3o entre os tipos de arquivos e sua caracter\u00edstica.<\/p>","resposta":7128937,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1-A; 2-B; 3-C; 4-D.","id":7128933,"corpo":"<p>1-A; 2-B; 3-C; 4-D.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1-B; 2-C; 3-A; 4-D.","id":7128934,"corpo":"<p>1-B; 2-C; 3-A; 4-D.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1-C; 2-D; 3-B; 4-A.","id":7128935,"corpo":"<p>1-C; 2-D; 3-B; 4-A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1-D; 2-A; 3-B; 4-C.","id":7128936,"corpo":"<p>1-D; 2-A; 3-B; 4-C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1-D; 2-C; 3-A; 4-B.","id":7128937,"corpo":"<p>1-D; 2-C; 3-A; 4-B.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o e Finalidades dos Arquivos","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o e Finalidades dos Arquivos","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404682,"slug":"arquivologia-funcao-e-finalidades-dos-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/1854022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711,"slug":"vigilante-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Grande","sigla":"","id":2586,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em certo munic\u00edpio 41 vigilantes trabalham distribu\u00eddos em tr\u00eas turnos (manh\u00e3, tarde e noite). Sabe-se que alguns vigilantes podem trabalhar em dois turnos (manh\u00e3 e tarde), mas os vigilantes que trabalham no turno da noite n\u00e3o podem trabalhar em mais de um turno. Sendo assim, 20 vigilantes trabalham no turno da manh\u00e3; 23 trabalham no turno da tarde e seis trabalham no turno da noite. Com base nestas informa\u00e7\u00f5es, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale \u201cV\u201d para Verdadeiro ou \u201cF\u201d para Falso:(_) 13 vigilantes trabalham somente no turno da manh\u00e3.(_) 15 vigilantes trabalham somente no turno da tarde.(_) 8 vigilantes trabalham em ambos os turnos (manh\u00e3 e tarde).A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses \u00e9:","provas":[{"id":70158,"cargo":{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711,"slug":"vigilante-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Grande","sigla":"","id":2586,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs-2021-ibrasp-vigilante-sanitario","tipo":1,"nome":"IBRASP - Prefeitura de Rio Grande - Vigilante Sanit\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 22:06:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2144517,"hashId":"c1e64c2b6db3a701e1e4f525f944d321","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em certo munic\u00edpio 41 vigilantes trabalham distribu\u00eddos em tr\u00eas turnos (manh\u00e3, tarde e noite). Sabe-se que alguns vigilantes podem trabalhar em dois turnos (manh\u00e3 e tarde), mas os vigilantes que trabalham no turno da noite n\u00e3o podem trabalhar em mais de um turno. Sendo assim, 20 vigilantes trabalham no turno da manh\u00e3; 23 trabalham no turno da tarde e seis trabalham no turno da noite. Com base nestas informa\u00e7\u00f5es, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale \u201cV\u201d para Verdadeiro ou \u201cF\u201d para Falso:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) 13 vigilantes trabalham somente no turno da manh\u00e3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) 15 vigilantes trabalham somente no turno da tarde.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) 8 vigilantes trabalham em ambos os turnos (manh\u00e3 e tarde).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses \u00e9:<\/p>","resposta":8397811,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F","id":8397808,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V","id":8397809,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V","id":8397810,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V","id":8397811,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F","id":8397812,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Laborat\u00f3rio \/ An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":2193,"slug":"tecnico-area-laboratorio-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Grande","sigla":"","id":2586,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a seguir qual \u00e9 o melhor m\u00e9todo para diagnosticar a presen\u00e7a de larvas de helmintos em crian\u00e7as parasitadas.","provas":[{"id":70161,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Laborat\u00f3rio \/ An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":2193,"slug":"tecnico-area-laboratorio-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Grande","sigla":"","id":2586,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs-2021-ibrasp-tecnico-area-laboratorio-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"IBRASP - Prefeitura de Rio Grande - T\u00e9cnico - \u00c1rea Laborat\u00f3rio \/ An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 20:24:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2144479,"hashId":"af33ebf4deb0e1cd994bc14098893c0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a seguir qual \u00e9 o melhor m\u00e9todo para diagnosticar a presen\u00e7a de larvas de helmintos em crian\u00e7as parasitadas.<\/p>","resposta":8397633,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imunofluoresc\u00eanica.","id":8397629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imunofluoresc\u00eanica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teste de HPJ.","id":8397630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste de HPJ.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teste de aglutina\u00e7\u00e3o.","id":8397631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste de aglutina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teste de falciza\u00e7\u00e3o.","id":8397632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste de falciza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Teste de Baerman-Moraes.","id":8397633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste de Baerman-Moraes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-flores-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. Ao realizar o atendimento telef\u00f4nico, o servidor p\u00fablico deve prestar as informa\u00e7\u00f5es de forma objetiva, de acordo com a necessidade do cidad\u00e3o que est\u00e1 do outro lado da linha, trespassando, assim, os limites impostos pela lei e pela \u00e9tica. II. O servidor p\u00fablico, ao prestar informa\u00e7\u00f5es ao cidad\u00e3o, deve transmitir a mensagem exatamente como o usu\u00e1rio espera, deseja ou necessita e, ao mesmo tempo, deve respeitar os limites legais. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":70368,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-flores-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-flores-pe-2021-admetec-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Flores - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 20:23:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2149348,"hashId":"ae268d30a01afe4b1d2162fabf524962","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ao realizar o atendimento telef\u00f4nico, o servidor p\u00fablico deve prestar as informa\u00e7\u00f5es de forma objetiva, de acordo com a necessidade do cidad\u00e3o que est\u00e1 do outro lado da linha, trespassando, assim, os limites impostos pela lei e pela \u00e9tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O servidor p\u00fablico, ao prestar informa\u00e7\u00f5es ao cidad\u00e3o, deve transmitir a mensagem exatamente como o usu\u00e1rio espera, deseja ou necessita e, ao mesmo tempo, deve respeitar os limites legais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8418997,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8418995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8418996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8418997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8418998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o trabalho com a m\u00e1quina, um sinal de alerta acende no painel. O operador deve:","provas":[{"id":68216,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 20:25:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2154001,"hashId":"ca4254c2590d117e7097029f8d86440d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o trabalho com a m\u00e1quina, um sinal de alerta acende no painel. O operador deve:<\/p>","resposta":8437156,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parar a m\u00e1quina imediatamente.","id":8437155,"corpo":"<p>Parar a m\u00e1quina imediatamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Procurar o local mais pr\u00f3ximo e seguro para desligar a m\u00e1quina e resolver o problema.","id":8437156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Procurar o local mais pr\u00f3ximo e seguro para desligar a m\u00e1quina e resolver o problema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Buzinar e ligar o sinal de alerta sonoro.","id":8437157,"corpo":"<p>Buzinar e ligar o sinal de alerta sonoro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acionar o extintor de inc\u00eandio.","id":8437158,"corpo":"<p>Acionar o extintor de inc\u00eandio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Manter a m\u00e1quina com rota\u00e7\u00e3o alta.","id":8437159,"corpo":"<p>Manter a m\u00e1quina com rota\u00e7\u00e3o alta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505216,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cinto de seguran\u00e7a durante a opera\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina \u00e9 obrigat\u00f3rio, EXCETO:","provas":[{"id":68216,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 20:25:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2153993,"hashId":"7e444fecbcd9943a6f7ce702b21300db","enunciado":"<p>Cinto de seguran\u00e7a durante a opera\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina \u00e9 obrigat\u00f3rio, EXCETO:<\/p>","resposta":8437134,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando se trabalha pr\u00f3ximo a ladeiras.","id":8437130,"corpo":"<p>Quando se trabalha pr\u00f3ximo a ladeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando se trabalha ao lado de rede el\u00e9trica.","id":8437131,"corpo":"<p>Quando se trabalha ao lado de rede el\u00e9trica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em risco de inc\u00eandio.","id":8437132,"corpo":"<p>Em risco de inc\u00eandio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao ligar a m\u00e1quina.","id":8437133,"corpo":"<p>Ao ligar a m\u00e1quina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 exce\u00e7\u00f5es quanto ao uso do cinto de seguran\u00e7a durante o trabalho.","id":8437134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 exce\u00e7\u00f5es quanto ao uso do cinto de seguran\u00e7a durante o trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505216,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os itens a seguir s\u00e3o encontrados em uma p\u00e1 carregadeira, EXCETO:","provas":[{"id":68216,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 20:25:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2153990,"hashId":"75fab4c7cb24f6d69209e0c2e048495c","enunciado":"<p>Os itens a seguir s\u00e3o encontrados em uma p\u00e1 carregadeira, EXCETO:<\/p>","resposta":8437122,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contrapeso.","id":8437121,"corpo":"<p>Contrapeso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lan\u00e7a traseira.","id":8437122,"corpo":"<p>Lan\u00e7a traseira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pneus.","id":8437123,"corpo":"<p>Pneus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eixo.","id":8437124,"corpo":"<p>Eixo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Comandos hidr\u00e1ulicos.","id":8437125,"corpo":"<p>Comandos hidr\u00e1ulicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505216,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cor das placas de sinaliza\u00e7\u00e3o que indicam advert\u00eancia.","provas":[{"id":68216,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 20:25:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2153994,"hashId":"874b752fccf50897f276c12cf4bca883","enunciado":"<p>Cor das placas de sinaliza\u00e7\u00e3o que indicam advert\u00eancia.<\/p>","resposta":8437137,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vermelha.","id":8437135,"corpo":"<p>Vermelha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Azul.","id":8437136,"corpo":"<p>Azul.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amarela.","id":8437137,"corpo":"<p>Amarela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Preta.","id":8437138,"corpo":"<p>Preta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Verde.","id":8437139,"corpo":"<p>Verde.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505216,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"(Decreto n. 1.171\/94) De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal, s\u00e3o deveres fundamentais do servidor p\u00fablico, EXCETO:","provas":[{"id":70157,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2021-uftm-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 20:35:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":2144155,"hashId":"94282bc4ea782c65e6658a416e6ea81a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">(Decreto n. 1.171\/94) De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal, s\u00e3o deveres fundamentais do servidor p\u00fablico, <strong><u>EXCETO<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":8396067,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tratar cuidadosamente os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os aperfei\u00e7oando o processo de comunica\u00e7\u00e3o e contato com o p\u00fablico.","id":8396064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratar cuidadosamente os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os aperfei\u00e7oando o processo de comunica\u00e7\u00e3o e contato com o p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Zelar, no exerc\u00edcio do direito de greve, pelas exig\u00eancias espec\u00edficas da defesa da vida e da seguran\u00e7a coletiva.","id":8396065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zelar, no exerc\u00edcio do direito de greve, pelas exig\u00eancias espec\u00edficas da defesa da vida e da seguran\u00e7a coletiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apresentar-se ao trabalho com vestimentas adequadas ao exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o.","id":8396066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresentar-se ao trabalho com vestimentas adequadas ao exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dificultar a fiscaliza\u00e7\u00e3o de todos atos ou servi\u00e7os por quem de direito.","id":8396067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dificultar a fiscaliza\u00e7\u00e3o de todos atos ou servi\u00e7os por quem de direito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404064,"slug":"etica-dos-principais-deveres-do-servidor-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Maqueiro","id":7212,"slug":"maqueiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre conduta \u00e9tica, assinale (V) para as afirmativas Verdadeiras e (F) para as Falsas. ( ) Apropriar-se de insumos fornecidos pela Prefeitura para execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o. ( ) Cumprir a carga hor\u00e1ria e executar os servi\u00e7os designados pela chefia imediata. ( ) Consumir bebida alco\u00f3lica durante a jornada de trabalho. ( ) Ser atrevido com o chefe e colegas de trabalho. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":69852,"cargo":{"descricao":"Maqueiro","id":7212,"slug":"maqueiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-maqueiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Maqueiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 20:38:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2133525,"hashId":"04df2694dd1cf3875cafa2b7695e5310","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre conduta \u00e9tica, assinale (V) para as afirmativas Verdadeiras e (F) para as Falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Apropriar-se de insumos fornecidos pela Prefeitura para execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cumprir a carga hor\u00e1ria e executar os servi\u00e7os designados pela chefia imediata. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Consumir bebida alco\u00f3lica durante a jornada de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ser atrevido com o chefe e colegas de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":8350610,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F. ","id":8350608,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":8350609,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":8350610,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":8350611,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":8350612,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-flores-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. As figuras bidimensionais, na Geometria, tamb\u00e9m s\u00e3o chamadas de figuras planas e compreendem, por exemplo, os quadrados, os tri\u00e2ngulos, os ret\u00e2ngulos e os c\u00edrculos. II. Se considerarmos o valor de Pi (\u03c0) igual a 3,14, ent\u00e3o um c\u00edrculo com raio igual a 222 metros ter\u00e1 um per\u00edmetro maior que 1.372 metros. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":70379,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-flores-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-pe-2021-admetec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Flores - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 21:00:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2149916,"hashId":"d1666d9ff0d30ac145fe1ccc178e88d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As figuras bidimensionais, na Geometria, tamb\u00e9m s\u00e3o chamadas de figuras planas e compreendem, por exemplo, os quadrados, os tri\u00e2ngulos, os ret\u00e2ngulos e os c\u00edrculos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Se considerarmos o valor de Pi (\u03c0) igual a 3,14, ent\u00e3o um c\u00edrculo com raio igual a 222 metros ter\u00e1 um per\u00edmetro maior que 1.372 metros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8421425,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8421425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8421426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8421427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8421428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504704,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quadril\u00e1teros","oab":false,"nome":"Quadril\u00e1teros","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403879,"slug":"matematica-quadrilateros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","oab":false,"nome":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403880,"slug":"matematica-circunferencias-e-circulos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-flores-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. Considere que um pintor experiente gasta 2 gal\u00f5es de tinta para pintar uma parede de 45m\u00b2, em m\u00e9dia. Assim, se cada gal\u00e3o cont\u00e9m 3,6 litros de tinta, pode-se afirmar que, para pintar 135m\u00b2, ser\u00e3o necess\u00e1rios menos de 23,45 litros de tinta. II. Um analista precisa tabular os dados de 140 formul\u00e1rios. Se ele conseguiu tabular 42 formul\u00e1rios em 3 horas, ent\u00e3o ele precisar\u00e1 de pelo menos mais 10 horas e 30 minutos de trabalho com a mesma velocidade anterior para concluir a tabula\u00e7\u00e3o de todos os formul\u00e1rios. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":70379,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-flores-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-pe-2021-admetec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Flores - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 21:01:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2149931,"hashId":"147a37eb9f6c23ead8070850ca1c5ac2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Considere que um pintor experiente gasta 2 gal\u00f5es de tinta para pintar uma parede de 45m\u00b2, em m\u00e9dia. Assim, se cada gal\u00e3o cont\u00e9m 3,6 litros de tinta, pode-se afirmar que, para pintar 135m\u00b2, ser\u00e3o necess\u00e1rios menos de 23,45 litros de tinta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um analista precisa tabular os dados de 140 formul\u00e1rios. Se ele conseguiu tabular 42 formul\u00e1rios em 3 horas, ent\u00e3o ele precisar\u00e1 de pelo menos mais 10 horas e 30 minutos de trabalho com a mesma velocidade anterior para concluir a tabula\u00e7\u00e3o de todos os formul\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8421494,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8421493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8421494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8421495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8421496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504704,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Jussara Hoffmann, em uma concep\u00e7\u00e3o mediadora da avalia\u00e7\u00e3o, o professor deve: ","provas":[{"id":70384,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-professor-de-educacao-infantil-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 21:13:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2149910,"hashId":"f31d7a1ce4015b0c6d9cafc6bf495d18","enunciado":"<p>Segundo Jussara Hoffmann, em uma concep\u00e7\u00e3o mediadora da avalia\u00e7\u00e3o, o professor deve: <\/p>","resposta":8421395,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar registros significativos sobre o processo de constru\u00e7\u00e3o do conhecimento dos alunos.","id":8421395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar registros significativos sobre o processo de constru\u00e7\u00e3o do conhecimento dos alunos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Testar com frequ\u00eancia os conte\u00fados assimilados pelos alunos.","id":8421396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Testar com frequ\u00eancia os conte\u00fados assimilados pelos alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Elaborar instrumentos avaliativos com alto grau de dificuldade.","id":8421397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar instrumentos avaliativos com alto grau de dificuldade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Ter como principal objetivo a classifica\u00e7\u00e3o dos alunos para as s\u00e9ries seguintes.","id":8421398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Ter como principal objetivo a classifica\u00e7\u00e3o dos alunos para as s\u00e9ries seguintes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Disciplinar os alunos a partir de regras e comportamentos pr\u00e9-determinados.","id":8421399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disciplinar os alunos a partir de regras e comportamentos pr\u00e9-determinados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-flores-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. Considere um c\u00edrculo cujo raio \u00e9 igual a 139 metros. Assim, se considerarmos que o valor de Pi (\u03c0) \u00e9 igual a 3,14, ent\u00e3o a \u00e1rea dessa figura ser\u00e1 menor que 61.622 m\u00b2. II. Dois c\u00edrculos conc\u00eantricos uniformemente espa\u00e7ados denominados \u201cA\u201d e \u201cB\u201d foram desenhados sobre uma folha de papel. Sabe-se que o raio de \u201cA\u201d \u00e9 igual a 8 cent\u00edmetros e que o di\u00e2metro de B \u00e9 2 cent\u00edmetros menor que o di\u00e2metro de A. O c\u00edrculo B est\u00e1 inteiramente pintado de vermelho, enquanto a \u00e1rea que representa a diferen\u00e7a entre A e B est\u00e1 pintada de azul. Dadas essas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que, em cent\u00edmetros quadrados, a \u00e1rea pintada de azul corresponde a 18\u03c0. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":70379,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-flores-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-pe-2021-admetec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Flores - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 21:14:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2149948,"hashId":"333ae891053be59221d0ad1c3e7aba23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Considere um c\u00edrculo cujo raio \u00e9 igual a 139 metros. Assim, se considerarmos que o valor de Pi (\u03c0) \u00e9 igual a 3,14, ent\u00e3o a \u00e1rea dessa figura ser\u00e1 menor que 61.622 m\u00b2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Dois c\u00edrculos conc\u00eantricos uniformemente espa\u00e7ados denominados \u201cA\u201d e \u201cB\u201d foram desenhados sobre uma folha de papel. Sabe-se que o raio de \u201cA\u201d \u00e9 igual a 8 cent\u00edmetros e que o di\u00e2metro de B \u00e9 2 cent\u00edmetros menor que o di\u00e2metro de A. O c\u00edrculo B est\u00e1 inteiramente pintado de vermelho, enquanto a \u00e1rea que representa a diferen\u00e7a entre A e B est\u00e1 pintada de azul. Dadas essas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que, em cent\u00edmetros quadrados, a \u00e1rea pintada de azul corresponde a 18\u03c0. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8421575,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8421574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8421575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8421576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8421577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504704,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","oab":false,"nome":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403880,"slug":"matematica-circunferencias-e-circulos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Afirmar que a BNCC possui um compromisso com a Educa\u00e7\u00e3o Integral significa reconhecer que a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica deve: I. Visar \u00e0 forma\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento humano global, o que implica compreender a complexidade e a n\u00e3o linearidade desse desenvolvimento. II. Incentivar vis\u00f5es reducionistas que privilegiam a dimens\u00e3o intelectual (cognitiva) sobre a dimens\u00e3o afetiva do educando. III. Assumir uma vis\u00e3o plural, singular e integral da crian\u00e7a, do adolescente, do jovem e do adulto \u2013 considerando-os como sujeitos de aprendizagem. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":70384,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-professor-de-educacao-infantil-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 21:10:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2149814,"hashId":"d44614a33f6947a47a8f61ae23e0e490","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Afirmar que a BNCC possui um compromisso com a Educa\u00e7\u00e3o Integral significa reconhecer que a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica deve: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Visar \u00e0 forma\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento humano global, o que implica compreender a complexidade e a n\u00e3o linearidade desse desenvolvimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Incentivar vis\u00f5es reducionistas que privilegiam a dimens\u00e3o intelectual (cognitiva) sobre a dimens\u00e3o afetiva do educando. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Assumir uma vis\u00e3o plural, singular e integral da crian\u00e7a, do adolescente, do jovem e do adulto \u2013 considerando-os como sujeitos de aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8420964,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8420962,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8420963,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":8420964,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Apenas II e III.","id":8420965,"corpo":"<p> Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8420966,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a sala de aula invertida, Jonathan Bergmann (2018) afirma que: I. \u00c9 uma metodologia ativa de aprendizagem. II. \u00c9 uma das formas de aplica\u00e7\u00e3o do ensino h\u00edbrido. III. Tem in\u00edcio com a exposi\u00e7\u00e3o de conceitos pelo professor aos alunos. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":70384,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-professor-de-educacao-infantil-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 21:11:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2149832,"hashId":"73ab88bd47173b620918bba211f963be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a sala de aula invertida, Jonathan Bergmann (2018) afirma que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 uma metodologia ativa de aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 uma das formas de aplica\u00e7\u00e3o do ensino h\u00edbrido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Tem in\u00edcio com a exposi\u00e7\u00e3o de conceitos pelo professor aos alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8421045,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8421044,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8421045,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":8421046,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8421047,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8421048,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As metodologias ativas da aprendizagem proporcionam uma vis\u00e3o _____________ do conhecimento. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":70384,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-professor-de-educacao-infantil-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 21:12:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2149841,"hashId":"797cafc8932ae319fc17df06b9bd3544","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As metodologias ativas da aprendizagem proporcionam uma vis\u00e3o _____________ do conhecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":8421086,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"unidirecional ","id":8421084,"corpo":"<p>unidirecional <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fragmentada","id":8421085,"corpo":"<p>fragmentada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transdisciplinar","id":8421086,"corpo":"<p>transdisciplinar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compartimentada","id":8421087,"corpo":"<p>compartimentada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"linear","id":8421088,"corpo":"<p>linear<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transdisciplinariedade","oab":false,"nome":"Transdisciplinariedade","pai":405504,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425865,"slug":"pedagogia-transdisciplinariedade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-flores-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. O custo de fabrica\u00e7\u00e3o do produto X \u00e9 representado pela seguinte equa\u00e7\u00e3o: 35X \u2013 R$ 16 = R$ 299. Dadas essas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que o valor de \u201cX\u201d que satisfaz a equa\u00e7\u00e3o citada \u00e9 um n\u00famero \u00edmpar, maior que 7 e menor que 12. II. O valor da inc\u00f3gnita \u201cX\u201d que satisfaz adequadamente a equa\u00e7\u00e3o 78X + R$ 92 = R$ 1.418 \u00e9 um n\u00famero menor que 14 e maior que 5.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":70379,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-flores-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-pe-2021-admetec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Flores - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 21:14:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2149941,"hashId":"adbc8c5c6f899427b5a91713d6cbef12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O custo de fabrica\u00e7\u00e3o do produto X \u00e9 representado pela seguinte equa\u00e7\u00e3o: 35X \u2013 R$ 16 = R$ 299. Dadas essas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que o valor de \u201cX\u201d que satisfaz a equa\u00e7\u00e3o citada \u00e9 um n\u00famero \u00edmpar, maior que 7 e menor que 12. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O valor da inc\u00f3gnita \u201cX\u201d que satisfaz adequadamente a equa\u00e7\u00e3o 78X + R$ 92 = R$ 1.418 \u00e9 um n\u00famero menor que 14 e maior que 5.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8421541,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8421540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8421541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8421542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8421543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504704,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-flores-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. A taxa de produtividade de uma m\u00e1quina \u00e9 representada pela seguinte equa\u00e7\u00e3o: 25X \u2013 11 = 89. Dada essa informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o valor da inc\u00f3gnita \u201cX\u201d, para que ela satisfa\u00e7a a equa\u00e7\u00e3o, deve ser igual a 4. II. Para satisfazer adequadamente a equa\u00e7\u00e3o 75X + R$ 224 = R$ 3.149, o valor da inc\u00f3gnita \u201cX\u201d deve ser maior que 33 e menor que 47. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":70379,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-flores-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-pe-2021-admetec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Flores - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 21:06:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2149937,"hashId":"05e9f9475827618f6a5067b5ebbf2773","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A taxa de produtividade de uma m\u00e1quina \u00e9 representada pela seguinte equa\u00e7\u00e3o: 25X \u2013 11 = 89. Dada essa informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o valor da inc\u00f3gnita \u201cX\u201d, para que ela satisfa\u00e7a a equa\u00e7\u00e3o, deve ser igual a 4. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para satisfazer adequadamente a equa\u00e7\u00e3o 75X + R$ 224 = R$ 3.149, o valor da inc\u00f3gnita \u201cX\u201d deve ser maior que 33 e menor que 47. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8421521,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8421521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8421522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8421523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8421524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504704,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - NASF","id":20021,"slug":"psicologo-nasf"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vi\u00e7osa","sigla":"","id":5335,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-vicosa-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No feriado de 12 de outubro, Let\u00edcia, Paula e Viviane decidiram jogar boliche. Considere as proposi\u00e7\u00f5es abaixo:I- Let\u00edcia derrubou mais pinos do que Paula.II- Paula derrubou menos pinos do que Viviane.III- Viviane derrubou mais pinos do que Let\u00edcia.Se as duas primeiras proposi\u00e7\u00f5es forem verdadeiras, \u00e9 poss\u00edvel CONCLUIR que:","provas":[{"id":70228,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - NASF","id":20021,"slug":"psicologo-nasf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vi\u00e7osa","sigla":"","id":5335,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-vicosa-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vicosa-rn-2021-cpcon-uepb-psicologo-nasf","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Vi\u00e7osa - Psic\u00f3logo - NASF - 2021"},{"id":70227,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vi\u00e7osa","sigla":"","id":5335,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-vicosa-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vicosa-rn-2021-cpcon-uepb-odontologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Vi\u00e7osa - Odont\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 22:05:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2145748,"hashId":"8845f77c57cf282ea5b28373460091c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No feriado de 12 de outubro, Let\u00edcia, Paula e Viviane decidiram jogar boliche. Considere as proposi\u00e7\u00f5es abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Let\u00edcia derrubou mais pinos do que Paula.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-<strong> <\/strong>Paula derrubou menos pinos do que Viviane.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Viviane derrubou mais pinos do que Let\u00edcia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se as duas primeiras proposi\u00e7\u00f5es forem verdadeiras, \u00e9 poss\u00edvel CONCLUIR que:<\/p>","resposta":8402923,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a terceira proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira.","id":8402919,"corpo":"<p>a terceira proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a terceira proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa.","id":8402920,"corpo":"<p>a terceira proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel determinar o valor l\u00f3gico da terceira proposi\u00e7\u00e3o.","id":8402921,"corpo":"<p>n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel determinar o valor l\u00f3gico da terceira proposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a terceira proposi\u00e7\u00e3o \u00e9, simultaneamente, verdadeira e falsa.","id":8402922,"corpo":"<p>a terceira proposi\u00e7\u00e3o \u00e9, simultaneamente, verdadeira e falsa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a terceira proposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem valor l\u00f3gico.","id":8402923,"corpo":"<p>a terceira proposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem valor l\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Grande","sigla":"","id":2586,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto a nega\u00e7\u00e3o das proposi\u00e7\u00f5es compostas, assinalar a alternativa correta que apresenta a nega\u00e7\u00e3o de \"Ou Fernando \u00e9 estudioso ou Miguel \u00e9 esperto\":","provas":[{"id":70164,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Grande","sigla":"","id":2586,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs-2021-ibrasp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBRASP - Prefeitura de Rio Grande - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 22:06:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2144367,"hashId":"83f8484ae95a2944a531b681c2c74017","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto a nega\u00e7\u00e3o das proposi\u00e7\u00f5es compostas, assinalar a alternativa correta que apresenta a nega\u00e7\u00e3o de \"Ou Fernando \u00e9 estudioso ou Miguel \u00e9 esperto\":<\/p>","resposta":8397089,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fernando \u00e9 estudioso se e somente se Miguel \u00e9 esperto.","id":8397089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fernando \u00e9 estudioso se e somente se Miguel \u00e9 esperto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fernando n\u00e3o \u00e9 estudioso e Miguel \u00e9 esperto.","id":8397090,"corpo":"<p>Fernando n\u00e3o \u00e9 estudioso e Miguel \u00e9 esperto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fernando n\u00e3o \u00e9 estudioso ou Miguel n\u00e3o \u00e9 esperto.","id":8397091,"corpo":"<p>Fernando n\u00e3o \u00e9 estudioso ou Miguel n\u00e3o \u00e9 esperto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ou Fernando \u00e9 estudioso e Miguel n\u00e3o \u00e9 esperto.","id":8397092,"corpo":"<p>Ou Fernando \u00e9 estudioso e Miguel n\u00e3o \u00e9 esperto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ou Fernando n\u00e3o \u00e9 estudioso se e somente se Miguel \u00e9 esperto.","id":8397093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ou Fernando n\u00e3o \u00e9 estudioso se e somente se Miguel \u00e9 esperto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o disjuntiva exclusiva","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o disjuntiva exclusiva","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411079,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-disjuntiva-exclusiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao iniciar o motor de partida, o operador deve:","provas":[{"id":68216,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 20:24:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2153975,"hashId":"8ebb6943d43da2a7bb8f2c70f00b44e0","enunciado":"<p>Ao iniciar o motor de partida, o operador deve:<\/p>","resposta":8437072,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acelerar a m\u00e1quina e conferir se a cor da fuma\u00e7a produzida pelo motor est\u00e1 em tom escuro e, caso esteja, deve solicitar a troca do \u00f3leo motor.","id":8437070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acelerar a m\u00e1quina e conferir se a cor da fuma\u00e7a produzida pelo motor est\u00e1 em tom escuro e, caso esteja, deve solicitar a troca do \u00f3leo motor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Verificar se est\u00e1 em posse da documenta\u00e7\u00e3o pessoal, RG, CPF, certificado do curso de operador de m\u00e1quina e ter feito check list di\u00e1rio na m\u00e1quina.","id":8437071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar se est\u00e1 em posse da documenta\u00e7\u00e3o pessoal, RG, CPF, certificado do curso de operador de m\u00e1quina e ter feito check list di\u00e1rio na m\u00e1quina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Verificar se o painel possui alguma luz de alerta, sinalizando manuten\u00e7\u00e3o do equipamento, e se os comandos est\u00e3o em funcionamento.","id":8437072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar se o painel possui alguma luz de alerta, sinalizando manuten\u00e7\u00e3o do equipamento, e se os comandos est\u00e3o em funcionamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verificar a press\u00e3o dos pneus.","id":8437073,"corpo":"<p>Verificar a press\u00e3o dos pneus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acelerar, descer da m\u00e1quina e verificar se h\u00e1 altera\u00e7\u00e3o na press\u00e3o do \u00f3leo hidr\u00e1ulico.","id":8437074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acelerar, descer da m\u00e1quina e verificar se h\u00e1 altera\u00e7\u00e3o na press\u00e3o do \u00f3leo hidr\u00e1ulico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505216,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a uma m\u00e1quina com pneus e tra\u00e7\u00e3o 4x2, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":68216,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 20:24:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2153976,"hashId":"664b7db10d718e05726335ee36554b3b","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o a uma m\u00e1quina com pneus e tra\u00e7\u00e3o 4x2, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":8437075,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4x2 tem um eixo de tra\u00e7\u00e3o, podendo ser dianteiro ou traseiro na m\u00e1quina com quatro rodas, ou seja, somente duas rodas tracionam.","id":8437075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4x2 tem um eixo de tra\u00e7\u00e3o, podendo ser dianteiro ou traseiro na m\u00e1quina com quatro rodas, ou seja, somente duas rodas tracionam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e1quina com tra\u00e7\u00e3o 4x2 s\u00e3o aquelas que tracionam as quatro rodas de maneira simult\u00e2nea, duas de cada vez.","id":8437076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1quina com tra\u00e7\u00e3o 4x2 s\u00e3o aquelas que tracionam as quatro rodas de maneira simult\u00e2nea, duas de cada vez.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e1quinas pesadas n\u00e3o possuem eixo de tra\u00e7\u00e3o.","id":8437077,"corpo":"<p>M\u00e1quinas pesadas n\u00e3o possuem eixo de tra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4x2 s\u00e3o m\u00e1quinas exclusivas para uso dom\u00e9stico.","id":8437078,"corpo":"<p>4x2 s\u00e3o m\u00e1quinas exclusivas para uso dom\u00e9stico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4x2 significa que a m\u00e1quina possui quatro pneus e dois estepes acoplados nas rodas traseiras da m\u00e1quina.","id":8437079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4x2 significa que a m\u00e1quina possui quatro pneus e dois estepes acoplados nas rodas traseiras da m\u00e1quina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505216,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual tarefa N\u00c3O pode ser realizada por uma motoniveladora:","provas":[{"id":68216,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 20:26:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2154014,"hashId":"bed2855cd4a188a0838423d9d873ded7","enunciado":"<p>Qual tarefa N\u00c3O pode ser realizada por uma motoniveladora:<\/p>","resposta":8437201,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corte de taludes laterais.","id":8437199,"corpo":"<p>Corte de taludes laterais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nivelamento de terrenos.","id":8437200,"corpo":"<p>Nivelamento de terrenos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cargas nos caminh\u00f5es ca\u00e7amba.","id":8437201,"corpo":"<p>Cargas nos caminh\u00f5es ca\u00e7amba.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cortes frontais em barrancos.","id":8437202,"corpo":"<p>Cortes frontais em barrancos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Terraplanagem.","id":8437203,"corpo":"<p>Terraplanagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505216,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o atitudes desejadas de um servidor p\u00fablico, EXCETO:","provas":[{"id":68233,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 20:39:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2144244,"hashId":"63f4e171915d4e5c733d2bdeed33b22f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o atitudes desejadas de um servidor p\u00fablico, EXCETO:<\/p>","resposta":8396489,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresentar-se ao trabalho preparado para o correto exerc\u00edcio da sua fun\u00e7\u00e3o, exercendo suas atribui\u00e7\u00f5es com celeridade e zelo, adotando postura resolutiva diante de problemas e conflitos e evitando situa\u00e7\u00f5es procrastinat\u00f3rias.","id":8396488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresentar-se ao trabalho preparado para o correto exerc\u00edcio da sua fun\u00e7\u00e3o, exercendo suas atribui\u00e7\u00f5es com celeridade e zelo, adotando postura resolutiva diante de problemas e conflitos e evitando situa\u00e7\u00f5es procrastinat\u00f3rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apresentar, de forma completa e tempestiva, aos \u00f3rg\u00e3os de controle, a chefia imediata e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em geral, toda e qualquer informa\u00e7\u00e3o ou presta\u00e7\u00e3o de contas solicitada atrav\u00e9s de protocolo institucional.","id":8396489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresentar, de forma completa e tempestiva, aos \u00f3rg\u00e3os de controle, a chefia imediata e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em geral, toda e qualquer informa\u00e7\u00e3o ou presta\u00e7\u00e3o de contas solicitada atrav\u00e9s de protocolo institucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Denunciar press\u00f5es de superiores hier\u00e1rquicos, de contratantes, de dirigentes de entidades de classe, de representantes de grupos de interesse ou quaisquer outros que visem obter quaisquer favores, benesses ou vantagens indevidas.","id":8396490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Denunciar press\u00f5es de superiores hier\u00e1rquicos, de contratantes, de dirigentes de entidades de classe, de representantes de grupos de interesse ou quaisquer outros que visem obter quaisquer favores, benesses ou vantagens indevidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aperfei\u00e7oar o processo de comunica\u00e7\u00e3o e contato com o p\u00fablico, n\u00e3o se utilizando das contas em redes sociais institucionais do \u00f3rg\u00e3o ou entidade em que trabalha para fins diversos daqueles para os quais foram criadas. ","id":8396491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aperfei\u00e7oar o processo de comunica\u00e7\u00e3o e contato com o p\u00fablico, n\u00e3o se utilizando das contas em redes sociais institucionais do \u00f3rg\u00e3o ou entidade em que trabalha para fins diversos daqueles para os quais foram criadas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adaptar-se com facilidade a novas situa\u00e7\u00f5es, mostrando-se interessado e dispon\u00edvel \u00e0s diferentes maneiras de realiza\u00e7\u00e3o de uma atividade ou projeto, assumindo as responsabilidades de forma proativa e assertiva. ","id":8396492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adaptar-se com facilidade a novas situa\u00e7\u00f5es, mostrando-se interessado e dispon\u00edvel \u00e0s diferentes maneiras de realiza\u00e7\u00e3o de uma atividade ou projeto, assumindo as responsabilidades de forma proativa e assertiva. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404064,"slug":"etica-dos-principais-deveres-do-servidor-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Grande","sigla":"","id":2586,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O or\u00e7amento \u00e9 o instrumento de planejamento de qualquer entidade, p\u00fablica ou privada, e representa o fluxo de ingressos e aplica\u00e7\u00e3o de recursos em determinado per\u00edodo. Para o setor p\u00fablico, \u00e9 de vital import\u00e2ncia, pois \u00e9 a lei or\u00e7ament\u00e1ria que fixa a despesa p\u00fablica autorizada para um exerc\u00edcio financeiro. Associe os itens a seguir e assinale a alternativa correta. I. Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria P\u00fablica. II. Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria Efetiva. III. Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria N\u00e3o Efetiva. (_) \u00c9 aquela que, no momento de sua realiza\u00e7\u00e3o, reduz a situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida patrimonial da entidade. Constitui fato cont\u00e1bil modificativo diminutivo. (_) \u00c9 aquela que, no momento da sua realiza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o reduz a situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida patrimonial da entidade. Constitui fato cont\u00e1bil permutativo. (_) \u00c9 o conjunto de disp\u00eandios realizados pelos entes p\u00fablicos para o funcionamento e manuten\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos prestados \u00e0 sociedade. A ordem correta de preenchimentos dos par\u00eanteses \u00e9:","provas":[{"id":70151,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Grande","sigla":"","id":2586,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-grande-rs-2021-ibrasp-contador-2","tipo":1,"nome":"IBRASP - Prefeitura de Rio Grande - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 20:55:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2144655,"hashId":"790d0edc8b569fff1abcf6910ed30f5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O or\u00e7amento \u00e9 o instrumento de planejamento de qualquer entidade, p\u00fablica ou privada, e representa o fluxo de ingressos e aplica\u00e7\u00e3o de recursos em determinado per\u00edodo. Para o setor p\u00fablico, \u00e9 de vital import\u00e2ncia, pois \u00e9 a lei or\u00e7ament\u00e1ria que fixa a despesa p\u00fablica autorizada para um exerc\u00edcio financeiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Associe os itens a seguir e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria P\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria Efetiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria N\u00e3o Efetiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) \u00c9 aquela que, no momento de sua realiza\u00e7\u00e3o, reduz a situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida patrimonial da entidade. Constitui fato cont\u00e1bil modificativo diminutivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) \u00c9 aquela que, no momento da sua realiza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o reduz a situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida patrimonial da entidade. Constitui fato cont\u00e1bil permutativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) \u00c9 o conjunto de disp\u00eandios realizados pelos entes p\u00fablicos para o funcionamento e manuten\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos prestados \u00e0 sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimentos dos par\u00eanteses \u00e9:<\/p>","resposta":8398483,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III.","id":8398480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 II \u2013 III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III \u2013 II \u2013 I.","id":8398481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 II \u2013 I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II \u2013 I \u2013 III.","id":8398482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 I \u2013 III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 I.","id":8398483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 III \u2013 I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 III \u2013 II.","id":8398484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 III \u2013 II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504078,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es","pai":405746,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405747,"slug":"contabilidade-publica-classificacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesas Efetivas","oab":false,"nome":"Despesas Efetivas","pai":412203,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412206,"slug":"contabilidade-publica-despesas-efetivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Fundamentos da Educa\u00e7\u00e3o","id":25892,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fundamentos-da-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Especial no Brasil, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":87228,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Fundamentos da Educa\u00e7\u00e3o","id":25892,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fundamentos-da-educacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2021-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fundamentos-da-educacao-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Fundamentos da Educa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 21:05:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2531933,"hashId":"08e56a86a4362c916056e222c9675421","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Especial no Brasil, assinale a afirmativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":10077644,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal indica que a oferta de atendimento educacional especializado deve ser feita preferencialmente na rede regular de ensino.","id":10077643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal indica que a oferta de atendimento educacional especializado deve ser feita preferencialmente na rede regular de ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na perspectiva inclusiva, a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o veta a oferta de servi\u00e7os de apoio especializado, na escola regular, para atender \u00e0s peculiaridades da clientela de Educa\u00e7\u00e3o Especial.","id":10077644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na perspectiva inclusiva, a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o veta a oferta de servi\u00e7os de apoio especializado, na escola regular, para atender \u00e0s peculiaridades da clientela de Educa\u00e7\u00e3o Especial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Programa Nacional do Livro Did\u00e1tico Acess\u00edvel (PNLD Acess\u00edvel) tem como objetivo assegurar aos estudantes com defici\u00eancia visual matriculados em escolas p\u00fablicas da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, nas classes regulares inclusivas e escolas especializadas, livros em Braille e tinta, e livros em formato digital acess\u00edvel.","id":10077645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Nacional do Livro Did\u00e1tico Acess\u00edvel (PNLD Acess\u00edvel) tem como objetivo assegurar aos estudantes com defici\u00eancia visual matriculados em escolas p\u00fablicas da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, nas classes regulares inclusivas e escolas especializadas, livros em Braille e tinta, e livros em formato digital acess\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Governo Federal destina recursos financeiros \u00e0s escolas p\u00fablicas de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica das redes municipais, estaduais e do Distrito Federal para equipar salas de recursos destinadas ao atendimento educacional especializado ao p\u00fablico da Educa\u00e7\u00e3o Especial.","id":10077646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Governo Federal destina recursos financeiros \u00e0s escolas p\u00fablicas de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica das redes municipais, estaduais e do Distrito Federal para equipar salas de recursos destinadas ao atendimento educacional especializado ao p\u00fablico da Educa\u00e7\u00e3o Especial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Fundamentos da Educa\u00e7\u00e3o","id":25892,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fundamentos-da-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Este ano celebramos o centen\u00e1rio de nascimento de Paulo Freire, e um dos seus estudos mais divulgados no mundo est\u00e1 publicado no livro A pedagogia do Oprimido, que aborda a contradi\u00e7\u00e3o entre opressores e oprimidos e a necessidade de uma pr\u00e1tica educativa que ","provas":[{"id":87228,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Fundamentos da Educa\u00e7\u00e3o","id":25892,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fundamentos-da-educacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2021-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fundamentos-da-educacao-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Fundamentos da Educa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 21:03:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2531911,"hashId":"0f84ebbcb0e45ffe06acca2f2c4210de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Este ano celebramos o centen\u00e1rio de nascimento de Paulo Freire, e um dos seus estudos mais divulgados no mundo est\u00e1 publicado no livro <em>A pedagogia do Oprimido<\/em>, que aborda a contradi\u00e7\u00e3o entre opressores e oprimidos e a necessidade de uma pr\u00e1tica educativa que <\/p>","resposta":10077545,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oriente a\u00e7\u00f5es para superar esse modus operandi.","id":10077545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oriente a\u00e7\u00f5es para superar esse <em>modus operandi.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ajude os indiv\u00edduos a se conformar com suas posi\u00e7\u00f5es sociais.","id":10077546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ajude os indiv\u00edduos a se conformar com suas posi\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oriente os educandos a conviver com essa contradi\u00e7\u00e3o.","id":10077547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oriente os educandos a conviver com essa contradi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inspire os sujeitos a criar mecanismos de manuten\u00e7\u00e3o desse sistema.","id":10077548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inspire os sujeitos a criar mecanismos de manuten\u00e7\u00e3o desse sistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paulo Freire","oab":false,"nome":"Paulo Freire","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426140,"slug":"pedagogia-paulo-freire"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao longo da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, as aprendizagens essenciais, definidas na Base Nacional Comum Curricular \u2013 BNCC, devem concorrer para assegurar aos estudantes o desenvolvimento de: ","provas":[{"id":70384,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-professor-de-educacao-infantil-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 21:10:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2149804,"hashId":"39ce646b8de4f4a11b46759719717253","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao longo da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, as aprendizagens essenciais, definidas na Base Nacional Comum Curricular \u2013 BNCC, devem concorrer para assegurar aos estudantes o desenvolvimento de: <\/p>","resposta":8420921,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cinco metas estruturantes.","id":8420918,"corpo":"<p>Cinco metas estruturantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cinco eixos principais.","id":8420919,"corpo":"<p>Cinco eixos principais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dez estrat\u00e9gias setoriais.","id":8420920,"corpo":"<p>Dez estrat\u00e9gias setoriais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dez compet\u00eancias gerais.","id":8420921,"corpo":"<p>Dez compet\u00eancias gerais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vinte objetivos espec\u00edficos.","id":8420922,"corpo":"<p>Vinte objetivos espec\u00edficos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso","sigla":"","id":2139,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os personagens da Turma da M\u00f4nica s\u00e3o \u00edcones dos quadrinhos e da cultura pop brasileira, que est\u00e3o sempre em contato com crian\u00e7as de v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es. Quem \u00e9 o criador da Turma da M\u00f4nica: ","provas":[{"id":69991,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso","sigla":"","id":2139,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc-2021-alternative-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-07 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2137962,"hashId":"9ab1928243475d9dc0b0db6181a47172","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os personagens da Turma da M\u00f4nica s\u00e3o \u00edcones dos quadrinhos e da cultura pop brasileira, que est\u00e3o sempre em contato com crian\u00e7as de v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es. Quem \u00e9 o criador da Turma da M\u00f4nica: <\/p>","resposta":8370081,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mauricio de Sousa ","id":8370081,"corpo":"<p>Mauricio de Sousa <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ziraldo ","id":8370082,"corpo":"<p>Ziraldo <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Monteiro Lobato","id":8370083,"corpo":"<p>Monteiro Lobato<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Chico An\u00edsio","id":8370084,"corpo":"<p>Chico An\u00edsio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ana Maria Machado","id":8370085,"corpo":"<p>Ana Maria Machado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Garcia Cueto (1993), Anastasi e Urbina (2000), Hogan (2004) e Werlang, VillemorAmaral e Nascimento (2010) os testes psicol\u00f3gicos s\u00e3o instrumentos mediante os quais se obt\u00e9m uma amostra do comportamento de um sujeito em um dom\u00ednio espec\u00edfico, que \u00e9, em seguida, avaliado e pontuado, usando-se procedimentos estandardizados e fundamentados em evid\u00eancias emp\u00edricas de","provas":[{"id":69988,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaruma-go-2021-itame-psicologo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Itarum\u00e3 - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-07 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2138277,"hashId":"7c0c4943c7d305c15cf4eea9c03def8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Garcia Cueto (1993), Anastasi e Urbina (2000), Hogan (2004) e Werlang, VillemorAmaral e Nascimento (2010) os testes psicol\u00f3gicos s\u00e3o instrumentos mediante os quais se obt\u00e9m uma amostra do comportamento de um sujeito em um dom\u00ednio espec\u00edfico, que \u00e9, em seguida, avaliado e pontuado, usando-se procedimentos estandardizados e fundamentados em evid\u00eancias emp\u00edricas de<\/p>","resposta":8371523,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"validade, precis\u00e3o e normatiza\u00e7\u00e3o.","id":8371522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">validade, precis\u00e3o e normatiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fidedignidade e validade.","id":8371523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fidedignidade e validade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"padroniza\u00e7\u00e3o, validade e fidedignidade.","id":8371524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">padroniza\u00e7\u00e3o, validade e fidedignidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"precis\u00e3o, fidedignidade e padroniza\u00e7\u00e3o.","id":8371525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">precis\u00e3o, fidedignidade e padroniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 28","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417469,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/2138277","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe:Quanto \u00e0 morfologia, as bact\u00e9rias demonstradas, nas imagens, s\u00e3o descritas como:","provas":[{"id":69941,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-professor-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-07 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2138691,"hashId":"75ba165d7e889d5699f4045ffbc2be61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69941\/questao\/2138691-20220106144018000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 morfologia, as bact\u00e9rias demonstradas, nas imagens, s\u00e3o descritas como:<\/p>","resposta":8373536,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bacilos.","id":8373535,"corpo":"<p>Bacilos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sarcinas.","id":8373536,"corpo":"<p>Sarcinas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Espirilos.","id":8373537,"corpo":"<p>Espirilos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estafilococos.","id":8373538,"corpo":"<p>Estafilococos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estreptococos.","id":8373539,"corpo":"<p>Estreptococos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bact\u00e9rias","oab":false,"nome":"Bact\u00e9rias","pai":408618,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402569,"slug":"biologia-bacterias"}],"slug":"biologia\/2138691","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabemos que a escrita \u00e9 uma das atividades mais elaboradas e complexas da fun\u00e7\u00e3o manual, e quase indispens\u00e1vel para a aprendizagem e bom desempenho acad\u00eamico. Para que ela seja adquirida, temos que considerar alguns componentes que contribuem para o seu desenvolvimento como os componentes neuromotores, postura Correta, retroalimenta\u00e7\u00e3o Sensorial, desenvolvimento da preens\u00e3o e destreza manual, integra\u00e7\u00e3o visomotora e coordena\u00e7\u00e3o Bilateral.A figura abaixo demonstra os quatro tipos de preens\u00e3o no l\u00e1pis mais comuns. Observe e marque a seguir a ordem correspondente:","provas":[{"id":70078,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - Terapeuta Ocupacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-07 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2140581,"hashId":"793cdb7bd928c26613aa4fd71bcc4c70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabemos que a escrita \u00e9 uma das atividades mais elaboradas e complexas da fun\u00e7\u00e3o manual, e quase indispens\u00e1vel para a aprendizagem e bom desempenho acad\u00eamico. Para que ela seja adquirida, temos que considerar alguns componentes que contribuem para o seu desenvolvimento como os componentes neuromotores, postura Correta, retroalimenta\u00e7\u00e3o Sensorial, desenvolvimento da preens\u00e3o e destreza manual, integra\u00e7\u00e3o visomotora e coordena\u00e7\u00e3o Bilateral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo demonstra os quatro tipos de preens\u00e3o no l\u00e1pis mais comuns. Observe e marque a seguir a ordem correspondente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70078\/questao\/2140581-20220107103155000000-0.png\"><\/p>","resposta":8381643,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preens\u00e3o Palmar, Preens\u00e3o Quadr\u00edpode, Preens\u00e3o Digital, Preens\u00e3o Tr\u00edpode.","id":8381640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preens\u00e3o Palmar, Preens\u00e3o Quadr\u00edpode, Preens\u00e3o Digital, Preens\u00e3o Tr\u00edpode.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preens\u00e3o Palmar, Preens\u00e3o Tr\u00edpode, Preens\u00e3o Quadr\u00edpode, Preens\u00e3o Digital.","id":8381641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preens\u00e3o Palmar, Preens\u00e3o Tr\u00edpode, Preens\u00e3o Quadr\u00edpode, Preens\u00e3o Digital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Preens\u00e3o Quadr\u00edpode, Preens\u00e3o Digital, Preens\u00e3o Palmar, Preens\u00e3o Tr\u00edpode.","id":8381642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preens\u00e3o Quadr\u00edpode, Preens\u00e3o Digital, Preens\u00e3o Palmar, Preens\u00e3o Tr\u00edpode.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Preens\u00e3o Palmar, Preens\u00e3o Digital, Preens\u00e3o Quadr\u00edpode, Preens\u00e3o Tr\u00edpode.","id":8381643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preens\u00e3o Palmar, Preens\u00e3o Digital, Preens\u00e3o Quadr\u00edpode, Preens\u00e3o Tr\u00edpode.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Preens\u00e3o Palmar, Preens\u00e3o Quadr\u00edpode, Preens\u00e3o Tr\u00edpode, Preens\u00e3o Digital.","id":8381644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preens\u00e3o Palmar, Preens\u00e3o Quadr\u00edpode, Preens\u00e3o Tr\u00edpode, Preens\u00e3o Digital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional Sensoperceptiva","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Sensoperceptiva","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425496,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-sensoperceptiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como uma vegeta\u00e7\u00e3o bem peculiar, o munic\u00edpio de Guaraciaba est\u00e1 inserido entre as privilegiadas localidades do Brasil onde predomina a Floresta Subtropical que, por abrigar uma determinada esp\u00e9cie de \u00e1rvore, tamb\u00e9m \u00e9 conhecida como:","provas":[{"id":62878,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 09:47:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1918553,"hashId":"3046b86180879c384d5dfc2cc7bdcb9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como uma vegeta\u00e7\u00e3o bem peculiar, o munic\u00edpio de Guaraciaba est\u00e1 inserido entre as privilegiadas localidades do Brasil onde predomina a Floresta Subtropical que, por abrigar uma determinada esp\u00e9cie de \u00e1rvore, tamb\u00e9m \u00e9 conhecida como:<\/p>","resposta":7408064,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Floresta Natural.","id":7408062,"corpo":"<p>Floresta Natural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Floresta do Pinheiro.","id":7408063,"corpo":"<p>Floresta do Pinheiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mata das Arauc\u00e1rias.","id":7408064,"corpo":"<p>Mata das Arauc\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mata Plantada.","id":7408065,"corpo":"<p>Mata Plantada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O auxiliar de servi\u00e7os gerais quando executar servi\u00e7os de ro\u00e7ada e capina das instala\u00e7\u00f5es prediais da autarquia, bem como das ETA e ETE, e estiver utilizando ro\u00e7adeiras e redes, dever\u00e1 usar, obrigatoriamente, al\u00e9m de outros EPIs","provas":[{"id":69253,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"saae-linhares-es-2021-ibade-agente-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IBADE - SAAE - Agente de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 09:52:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2112490,"hashId":"182b5e9bcc26d03d086c68830dfbb6cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O auxiliar de servi\u00e7os gerais quando executar servi\u00e7os de ro\u00e7ada e capina das instala\u00e7\u00f5es prediais da autarquia, bem como das ETA e ETE, e estiver utilizando ro\u00e7adeiras e redes, dever\u00e1 usar, obrigatoriamente, al\u00e9m de outros EPIs<\/p>","resposta":8257720,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o.","id":8257720,"corpo":"<p>\u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"capa de chuva.","id":8257721,"corpo":"<p>capa de chuva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cal\u00e7a.","id":8257722,"corpo":"<p>cal\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"camiseta com o logo da empresa. ","id":8257723,"corpo":"<p>camiseta com o logo da empresa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"botas.","id":8257724,"corpo":"<p>botas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2112490","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe esse s\u00edmbolo.Deve estar colocado pr\u00f3ximo a subst\u00e2ncias que, ao entrar em contato com um material ou objeto, destroem ou danificam o mesmo atrav\u00e9s de uma rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica. Esse s\u00edmbolo indica a presen\u00e7a de:","provas":[{"id":69253,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"saae-linhares-es-2021-ibade-agente-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IBADE - SAAE - Agente de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 09:52:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2112552,"hashId":"ccccf62f6fa44a7511c6238b9e1d1473","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe esse s\u00edmbolo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69253\/questao\/2112552-20211223203651000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deve estar colocado pr\u00f3ximo a subst\u00e2ncias que, ao entrar em contato com um material ou objeto, destroem ou danificam o mesmo atrav\u00e9s de uma rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica. Esse s\u00edmbolo indica a presen\u00e7a de:<\/p>","resposta":8257975,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"produto corrosivo.","id":8257975,"corpo":"<p>produto corrosivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"laborat\u00f3rio. ","id":8257976,"corpo":"<p>laborat\u00f3rio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"subst\u00e2ncia venenosa. ","id":8257977,"corpo":"<p>subst\u00e2ncia venenosa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"risco radioativo.","id":8257978,"corpo":"<p>risco radioativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"subst\u00e2ncia altamente t\u00f3xica. ","id":8257979,"corpo":"<p>subst\u00e2ncia altamente t\u00f3xica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Ambiental","id":2782,"slug":"tecnico-area-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ocorr\u00eancia de um acidente de trabalho ou at\u00e9 mesmo de um incidente, sempre produz, simultaneamente, uma s\u00e9rie de eventos que acarretam preju\u00edzos econ\u00f4micos para o acidentado, para a empresa e para o pa\u00eds. Sobre os custos indiretos inerentes da pr\u00f3pria atividade da empresa, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":62350,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Ambiental","id":2782,"slug":"tecnico-area-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-tecnico-area-ambiental","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - T\u00e9cnico - \u00c1rea Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 09:07:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1905645,"hashId":"274c1211ebd53b5aa9d55b216517ab1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ocorr\u00eancia de um acidente de trabalho ou at\u00e9 mesmo de um incidente, sempre produz, simultaneamente, uma s\u00e9rie de eventos que acarretam preju\u00edzos econ\u00f4micos para o acidentado, para a empresa e para o pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os custos indiretos inerentes da pr\u00f3pria atividade da empresa, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":7350597,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A perda de b\u00f4nus na renova\u00e7\u00e3o do seguro patrimonial \u00e9 considerada custo indireto inerente da empresa","id":7350594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A perda de b\u00f4nus na renova\u00e7\u00e3o do seguro patrimonial \u00e9 considerada custo indireto inerente da empresa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O pagamento de horas extras para suprir a queda de produ\u00e7\u00e3o causada pelo acidente de trabalho \u00e9 um custo indireto com o qual a empresa deve arcar","id":7350595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pagamento de horas extras para suprir a queda de produ\u00e7\u00e3o causada pelo acidente de trabalho \u00e9 um custo indireto com o qual a empresa deve arcar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O eventual embargo ou interdi\u00e7\u00e3o fiscal gera al\u00e9m de problemas burocr\u00e1ticos diversos custos indiretos","id":7350596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O eventual embargo ou interdi\u00e7\u00e3o fiscal gera al\u00e9m de problemas burocr\u00e1ticos diversos custos indiretos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fica a cargo da empresa o pagamento do sal\u00e1rio nos primeiros 30 dias de afastamento do trabalhador, o que \u00e9 considerado um custo indireto j\u00e1 que o trabalhador n\u00e3o est\u00e1 mais exercendo a fun\u00e7\u00e3o","id":7350597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fica a cargo da empresa o pagamento do sal\u00e1rio nos primeiros 30 dias de afastamento do trabalhador, o que \u00e9 considerado um custo indireto j\u00e1 que o trabalhador n\u00e3o est\u00e1 mais exercendo a fun\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476103,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acidente de Trabalho (CAT)","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho (CAT)","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-acidente-de-trabalho-cat"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1905645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Rep\u00fablica considera como fundamental o direito de associa\u00e7\u00e3o. Tendo em vista o que mais prev\u00ea a Constitui\u00e7\u00e3o sobre o referido direito, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":71599,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - Guarda Civil Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-13 09:01:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2184627,"hashId":"4468d498acfa9518ab2175c1d81fbeac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">A  Constitui\u00e7\u00e3o  Rep\u00fablica  considera  como  fundamental  o  direito  de  associa\u00e7\u00e3o.  Tendo  em  vista  o  que  mais  prev\u00ea a Constitui\u00e7\u00e3o sobre o referido direito, assinale a  alternativa incorreta.<\/span><\/p>","resposta":8573245,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m poder\u00e1 ser compelido a associar-se ou a permanecer associado.","id":8573242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Ningu\u00e9m poder\u00e1 ser compelido a associar-se ou a permanecer associado.<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00e3o independe de autoriza\u00e7\u00e3o do estado.","id":8573243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">A  cria\u00e7\u00e3o  de  associa\u00e7\u00e3o  independe  de autoriza\u00e7\u00e3o do estado.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a interfer\u00eancia estatal no funcionamento das associa\u00e7\u00f5es.","id":8573244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">\u00c9 vedada a interfer\u00eancia estatal no funcionamento das associa\u00e7\u00f5es.<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a dissolu\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de associa\u00e7\u00f5es, salvo por ordem judicial ou policial.","id":8573245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">\u00c9  vedada  a  dissolu\u00e7\u00e3o  compuls\u00f3ria  de associa\u00e7\u00f5es, salvo por ordem judicial ou policial.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508369,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2184627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":24629,"slug":"auditor-tecnico-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado do Amazonas, mediante pr\u00e9via licita\u00e7\u00e3o, contratou sociedade empres\u00e1ria para prestar servi\u00e7os de reforma em um edif\u00edcio onde funciona a Secretaria Estadual de Sa\u00fade. No curso do contrato, com a devida justificativa que atendeu ao interesse p\u00fablico, o Estado decidiu alterar unilateralmente o contrato para acr\u00e9scimo quantitativo de seu objeto. No caso em tela, de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n\u00ba 8.666\/1993, a sociedade empres\u00e1ria contratada:","provas":[{"id":65278,"cargo":{"descricao":"Auditor T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":24629,"slug":"auditor-tecnico-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2021-fgv-auditor-tecnico-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - TCE AM - Auditor T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-13 09:23:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1998460,"hashId":"cef86dcdf39bd57768c7119c4796f243","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado do Amazonas, mediante pr\u00e9via licita\u00e7\u00e3o, contratou sociedade empres\u00e1ria para prestar servi\u00e7os de reforma em um edif\u00edcio onde funciona a Secretaria Estadual de Sa\u00fade. No curso do contrato, com a devida justificativa que atendeu ao interesse p\u00fablico, o Estado decidiu alterar unilateralmente o contrato para acr\u00e9scimo quantitativo de seu objeto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No caso em tela, de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n\u00ba 8.666\/1993, a sociedade empres\u00e1ria contratada:<\/p>","resposta":7768664,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 obrigada a aceitar, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es contratuais, os acr\u00e9scimos que se fizerem na obra, at\u00e9 50% do valor inicial atualizado do contrato;","id":7768664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 obrigada a aceitar, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es contratuais, os acr\u00e9scimos que se fizerem na obra, at\u00e9 50% do valor inicial atualizado do contrato;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e1 obrigada a aceitar, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es contratuais, os acr\u00e9scimos que se fizerem na obra, at\u00e9 25% do valor inicial atualizado do contrato;","id":7768665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 obrigada a aceitar, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es contratuais, os acr\u00e9scimos que se fizerem na obra, at\u00e9 25% do valor inicial atualizado do contrato;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o est\u00e1 obrigada a aceitar, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es contratuais, os acr\u00e9scimos unilaterais na obra, mas caso o queira, poder\u00e1 faz\u00ea-lo at\u00e9 10% do valor inicial atualizado do contrato;","id":7768666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o est\u00e1 obrigada a aceitar, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es contratuais, os acr\u00e9scimos unilaterais na obra, mas caso o queira, poder\u00e1 faz\u00ea-lo at\u00e9 10% do valor inicial atualizado do contrato;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o est\u00e1 obrigada a aceitar, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es contratuais, os acr\u00e9scimos unilaterais na obra, mas caso o queira, poder\u00e1 faz\u00ea-lo at\u00e9 25% do valor inicial atualizado do contrato;","id":7768667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o est\u00e1 obrigada a aceitar, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es contratuais, os acr\u00e9scimos unilaterais na obra, mas caso o queira, poder\u00e1 faz\u00ea-lo at\u00e9 25% do valor inicial atualizado do contrato;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o est\u00e1 obrigada a aceitar, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es contratuais, os acr\u00e9scimos unilaterais na obra, mas caso o queira, poder\u00e1 faz\u00ea-lo, desde que o Tribunal de Contas previamente autorize, observado o limite de mais at\u00e9 25% do valor inicial atualizado do contrato.","id":7768668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o est\u00e1 obrigada a aceitar, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es contratuais, os acr\u00e9scimos unilaterais na obra, mas caso o queira, poder\u00e1 faz\u00ea-lo, desde que o Tribunal de Contas previamente autorize, observado o limite de mais at\u00e9 25% do valor inicial atualizado do contrato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60 ","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1998460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre a orienta\u00e7\u00e3o e localiza\u00e7\u00e3o terrestre: 1. As principais linhas imagin\u00e1rias do globo terrestre s\u00e3o em n\u00famero de quatro e s\u00e3o chamadas de Linha do Equador, Meridiano de Greenwich, Tr\u00f3pico de C\u00e2ncer e Tr\u00f3pico de Capric\u00f3rnio. 2. A Linha do Equador divide o planeta nos hemisf\u00e9rios Norte e Sul. 3. O Meridiano de Greenwich \u00e9 a linha que divide a Terra nos hemisf\u00e9rios Leste e Oeste. 4. Os fusos hor\u00e1rios s\u00e3o faixas de 15\u00b0 entre os meridianos e dentro delas os hor\u00e1rios s\u00e3o diferentes. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":68183,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-area-geografia-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 09:12:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2176355,"hashId":"87b2ca7c31e2297d8b274a94436e81d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre a orienta\u00e7\u00e3o e localiza\u00e7\u00e3o terrestre: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. As principais linhas imagin\u00e1rias do globo terrestre s\u00e3o em n\u00famero de quatro e s\u00e3o chamadas de Linha do Equador, Meridiano de Greenwich, Tr\u00f3pico de C\u00e2ncer e Tr\u00f3pico de Capric\u00f3rnio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. A Linha do Equador divide o planeta nos hemisf\u00e9rios Norte e Sul. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. O Meridiano de Greenwich \u00e9 a linha que divide a Terra nos hemisf\u00e9rios Leste e Oeste. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Os fusos hor\u00e1rios s\u00e3o faixas de 15\u00b0 entre os meridianos e dentro delas os hor\u00e1rios s\u00e3o diferentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8536439,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":8536438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":8536439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.","id":8536440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":8536441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":8536442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre a circula\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica: 1. Quanto o ar \u00e9 aquecido, fica menos denso e sobe, o que diminui a press\u00e3o sobre a superf\u00edcie e forma uma \u00e1rea de alta press\u00e3o atmosf\u00e9rica, tamb\u00e9m chamada de ciclonal, que \u00e9 receptora de ventos. 2. Quando o ar \u00e9 resfriado, fica mais denso e desce, formando uma zona de baixa press\u00e3o ou anticiclonal que \u00e9 emissora de ventos. 3. Em escala planet\u00e1ria temos os ventos al\u00edsios que atuam ininterruptamente, se deslocando das regi\u00f5es subtropicais e tropicais (baixa press\u00e3o) para a regi\u00e3o equatorial (alta press\u00e3o), e desviados para o norte pelo movimento de rota\u00e7\u00e3o da Terra. 4. Quando ocorre o deslocamento provocado pela expans\u00e3o de massas de ar quente e, consequentemente, com forma\u00e7\u00e3o de frentes quentes, temos uma situa\u00e7\u00e3o na qual o ar se desloca das \u00e1reas de maior temperatura para as de menor temperatura. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":68183,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-area-geografia-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 09:12:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2176347,"hashId":"e48de5bc64eec1018cfa499fb0878403","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre a circula\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Quanto o ar \u00e9 aquecido, fica menos denso e sobe, o que diminui a press\u00e3o sobre a superf\u00edcie e forma uma \u00e1rea de alta press\u00e3o atmosf\u00e9rica, tamb\u00e9m chamada de ciclonal, que \u00e9 receptora de ventos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Quando o ar \u00e9 resfriado, fica mais denso e desce, formando uma zona de baixa press\u00e3o ou anticiclonal que \u00e9 emissora de ventos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Em escala planet\u00e1ria temos os ventos al\u00edsios que atuam ininterruptamente, se deslocando das regi\u00f5es subtropicais e tropicais (baixa press\u00e3o) para a regi\u00e3o equatorial (alta press\u00e3o), e desviados para o norte pelo movimento de rota\u00e7\u00e3o da Terra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Quando ocorre o deslocamento provocado pela expans\u00e3o de massas de ar quente e, consequentemente, com forma\u00e7\u00e3o de frentes quentes, temos uma situa\u00e7\u00e3o na qual o ar se desloca das \u00e1reas de maior temperatura para as de menor temperatura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8536398,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 4.","id":8536398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":8536399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.","id":8536400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":8536401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":8536402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Essa forma\u00e7\u00e3o vegetal \u00e9 encontrada nas regi\u00f5es tropicais quentes e \u00famidas. S\u00e3o florestas que se desenvolvem gra\u00e7as aos seus significativos \u00edndices pluviom\u00e9tricos. S\u00e3o, por isso, forma\u00e7\u00f5es higr\u00f3filas e latifoliadas, extremamente heterog\u00eaneas, que se localizam em baixas latitudes na Am\u00e9rica, na \u00c1frica e na \u00c1sia. Nessas regi\u00f5es predominam climas tropicais e equatoriais e esp\u00e9cies vegetais de grande e m\u00e9dio porte. A vegeta\u00e7\u00e3o descrita refere-se \u00e0:","provas":[{"id":68183,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-area-geografia-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 09:12:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2176343,"hashId":"f25bcc69b3fadfb48e71e04683fe159e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa forma\u00e7\u00e3o vegetal \u00e9 encontrada nas regi\u00f5es tropicais quentes e \u00famidas. S\u00e3o florestas que se desenvolvem gra\u00e7as aos seus significativos \u00edndices pluviom\u00e9tricos. S\u00e3o, por isso, forma\u00e7\u00f5es higr\u00f3filas e latifoliadas, extremamente heterog\u00eaneas, que se localizam em baixas latitudes na Am\u00e9rica, na \u00c1frica e na \u00c1sia. Nessas regi\u00f5es predominam climas tropicais e equatoriais e esp\u00e9cies vegetais de grande e m\u00e9dio porte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A vegeta\u00e7\u00e3o descrita refere-se \u00e0:<\/p>","resposta":8536380,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Floresta glacial. ","id":8536378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Floresta glacial. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Floresta temperada.","id":8536379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Floresta temperada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Floresta pluvial tropical e subtropical.","id":8536380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Floresta pluvial tropical e subtropical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Floresta de con\u00edferas.","id":8536381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Floresta de con\u00edferas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o herb\u00e1cea.","id":8536382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma\u00e7\u00e3o herb\u00e1cea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das propostas de regionaliza\u00e7\u00e3o brasileira divide o territ\u00f3rio em dom\u00ednios morfoclim\u00e1ticos. Enumere uma coluna de acordo com sua caracter\u00edstica correta: Coluna 1 Dom\u00ednios 1. Dom\u00ednio Amaz\u00f4nico 2. Dom\u00ednio do Cerrado 3. Dom\u00ednio da Caatinga 4. Dom\u00ednio dos Mares de Morros 5. Dom\u00ednio das Arauc\u00e1rias Coluna 2 Descri\u00e7\u00e3o ( ) Concentra-se, sobretudo, na regi\u00e3o Centro-Oeste. A vegeta\u00e7\u00e3o \u00e9 formada por pequenas \u00e1rvores e arbustos com troncos e galhos retorcidos, al\u00e9m de gram\u00edneas e outras plantas rasteiras que cobrem extensas \u00e1reas de solo. ( ) Embora tenha uma apar\u00eancia homog\u00eanea, a vegeta\u00e7\u00e3o desse dom\u00ednio apresenta \u00e1rvores e arbustos de tamanhos muito variados, caracter\u00edstica essa que se deve, principalmente, ao clima quente e \u00famido com chuvas abundantes durante todo o ano. O relevo \u00e9 formado por depress\u00f5es e planaltos de baixas altitudes. ( ) Abrange extensas \u00e1reas do interior da regi\u00e3o Nordeste e do norte de Minas Gerais. A vegeta\u00e7\u00e3o \u00e9 composta principalmente de plantas adaptadas \u00e0 escassez da \u00e1gua. ( ) Corresponde \u00e0s \u00e1reas onde predominam planaltos irregulares, com serras e morros muito desgastados pela eros\u00e3o. Esse relevo era recoberto originalmente pela floresta tropical, que se estendia por toda a faixa litor\u00e2nea brasileira. ( ) Estendia-se originalmente pelos Estados da regi\u00e3o Sul, ocupando as \u00e1reas de planalto de maior altitude. Apresenta \u00e1rvores de grande porte com folhas alongadas e pontiagudas, cuja copa cresce em forma de ta\u00e7a. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":68183,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-area-geografia-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 09:12:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2176348,"hashId":"560cc48470487d31cdb135599f5a29c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das propostas de regionaliza\u00e7\u00e3o brasileira divide o territ\u00f3rio em dom\u00ednios morfoclim\u00e1ticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Enumere uma coluna de acordo com sua caracter\u00edstica correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong> Dom\u00ednios <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Dom\u00ednio Amaz\u00f4nico <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Dom\u00ednio do Cerrado <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Dom\u00ednio da Caatinga <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Dom\u00ednio dos Mares de Morros <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Dom\u00ednio das Arauc\u00e1rias <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong> Descri\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Concentra-se, sobretudo, na regi\u00e3o Centro-Oeste. A vegeta\u00e7\u00e3o \u00e9 formada por pequenas \u00e1rvores e arbustos com troncos e galhos retorcidos, al\u00e9m de gram\u00edneas e outras plantas rasteiras que cobrem extensas \u00e1reas de solo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Embora tenha uma apar\u00eancia homog\u00eanea, a vegeta\u00e7\u00e3o desse dom\u00ednio apresenta \u00e1rvores e arbustos de tamanhos muito variados, caracter\u00edstica essa que se deve, principalmente, ao clima quente e \u00famido com chuvas abundantes durante todo o ano. O relevo \u00e9 formado por depress\u00f5es e planaltos de baixas altitudes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Abrange extensas \u00e1reas do interior da regi\u00e3o Nordeste e do norte de Minas Gerais. A vegeta\u00e7\u00e3o \u00e9 composta principalmente de plantas adaptadas \u00e0 escassez da \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Corresponde \u00e0s \u00e1reas onde predominam planaltos irregulares, com serras e morros muito desgastados pela eros\u00e3o. Esse relevo era recoberto originalmente pela floresta tropical, que se estendia por toda a faixa litor\u00e2nea brasileira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Estendia-se originalmente pelos Estados da regi\u00e3o Sul, ocupando as \u00e1reas de planalto de maior altitude. Apresenta \u00e1rvores de grande porte com folhas alongadas e pontiagudas, cuja copa cresce em forma de ta\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":8536403,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2022 1 \u2022 3 \u2022 4 \u2022 5","id":8536403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2022 1 \u2022 3 \u2022 4 \u2022 5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2022 5 \u2022 1 \u2022 3 \u2022 4","id":8536404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2022 5 \u2022 1 \u2022 3 \u2022 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 4 \u2022 5","id":8536405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 4 \u2022 5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2022 5 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 4","id":8536406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2022 5 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2022 3 \u2022 2 \u2022 5 \u2022 1","id":8536407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 \u2022 3 \u2022 2 \u2022 5 \u2022 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre a soberania do territ\u00f3rio brasileiro: 1. A soberania significa dizer que a na\u00e7\u00e3o exerce total controle e autoridade dentro dos limites desse territ\u00f3rio, fato que garante seu reconhecimento como pa\u00eds independente. 2. O Brasil \u00e9 soberano sobre parte do oceano onde se localiza sua faixa de fronteira mar\u00edtima, denominada mar territorial. 3. O Brasil exerce soberania sobre seu espa\u00e7o a\u00e9reo. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":68183,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-area-geografia-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 09:12:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2176342,"hashId":"b01104397d581fca7c5ecc392ef0e7e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre a soberania do territ\u00f3rio brasileiro: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A soberania significa dizer que a na\u00e7\u00e3o exerce total controle e autoridade dentro dos limites desse territ\u00f3rio, fato que garante seu reconhecimento como pa\u00eds independente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. O Brasil \u00e9 soberano sobre parte do oceano onde se localiza sua faixa de fronteira mar\u00edtima, denominada mar territorial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. O Brasil exerce soberania sobre seu espa\u00e7o a\u00e9reo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8536377,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":8536373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","id":8536374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":8536375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":8536376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":8536377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor","id":7635,"slug":"monitor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Iniciar uma jornada em um lugar at\u00e9 ent\u00e3o desconhecido \u00e9 um dos motivos de maior apreens\u00e3o no seu primeiro dia de aula, por isso \u00e9 preciso que a escola esteja preparada para tornar este ambiente o mais atrativo poss\u00edvel para a crian\u00e7a. De acordo com o Referencial Curricular Nacional para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, qual das op\u00e7\u00f5es abaixo corresponde a a\u00e7\u00f5es capazes de reduzir este impacto?","provas":[{"id":62842,"cargo":{"descricao":"Monitor","id":7635,"slug":"monitor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Monitor - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 10:10:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":1916063,"hashId":"c47e1a3586ea245b8cb4b3ca3b8ccf48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar uma jornada em um lugar at\u00e9 ent\u00e3o desconhecido \u00e9 um dos motivos de maior apreens\u00e3o no seu primeiro dia de aula, por isso \u00e9 preciso que a escola esteja preparada para tornar este ambiente o mais atrativo poss\u00edvel para a crian\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Referencial Curricular Nacional para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, qual das op\u00e7\u00f5es abaixo corresponde a a\u00e7\u00f5es capazes de reduzir este impacto?<\/p>","resposta":7396876,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organizar o ambiente nestes primeiros dias, levando em considera\u00e7\u00e3o os gostos e prefer\u00eancias das crian\u00e7as, repensando a rotina em fun\u00e7\u00e3o de sua chegada e oferecendo-lhes atividades atrativas. ","id":7396876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organizar o ambiente nestes primeiros dias, levando em considera\u00e7\u00e3o os gostos e prefer\u00eancias das crian\u00e7as, repensando a rotina em fun\u00e7\u00e3o de sua chegada e oferecendo-lhes atividades atrativas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mostrar \u00e0 crian\u00e7a que o ambiente escolar \u00e9 diferente daquele no qual ela vive e por isso as regras s\u00e3o diferentes.","id":7396877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mostrar \u00e0 crian\u00e7a que o ambiente escolar \u00e9 diferente daquele no qual ela vive e por isso as regras s\u00e3o diferentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promover atividades pedag\u00f3gicas que fa\u00e7am com que a crian\u00e7a se conscientize da import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o no seu desenvolvimento, garantindo assim uma boa perspectiva para o seu futuro.","id":7396878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover atividades pedag\u00f3gicas que fa\u00e7am com que a crian\u00e7a se conscientize da import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o no seu desenvolvimento, garantindo assim uma boa perspectiva para o seu futuro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Ensinar a crian\u00e7a a agir de forma aut\u00f4noma, pois n\u00e3o haver\u00e1 quem lhe d\u00ea aten\u00e7\u00e3o especial.","id":7396879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Ensinar a crian\u00e7a a agir de forma aut\u00f4noma, pois n\u00e3o haver\u00e1 quem lhe d\u00ea aten\u00e7\u00e3o especial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Referencial Curricular para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Referencial Curricular para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405568,"slug":"pedagogia-referencial-curricular-para-a-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor","id":7635,"slug":"monitor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na educa\u00e7\u00e3o infantil, n\u00e3o basta que a escola e seus profissionais estejam preparados para realizar um trabalho pedag\u00f3gico, pois as crian\u00e7as possuem muitas necessidades que se manifestam durante todo o dia e n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ignorar. Estamos falando de cuidados essenciais, entre os quais N\u00c3O consta:","provas":[{"id":62842,"cargo":{"descricao":"Monitor","id":7635,"slug":"monitor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Monitor - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 10:10:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":1916048,"hashId":"f509acf9c79b0977919a252ce92561e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na educa\u00e7\u00e3o infantil, n\u00e3o basta que a escola e seus profissionais estejam preparados para realizar um trabalho pedag\u00f3gico, pois as crian\u00e7as possuem muitas necessidades que se manifestam durante todo o dia e n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ignorar. Estamos falando de cuidados essenciais, entre os quais N\u00c3O consta:<\/p>","resposta":7396811,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amamentar.","id":7396811,"corpo":"<p>Amamentar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escovar os dentes.","id":7396812,"corpo":"<p>Escovar os dentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dar banho.","id":7396813,"corpo":"<p>Dar banho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alimentar.","id":7396814,"corpo":"<p>Alimentar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries","id":21474,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-1a-a-5a-series"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - Bil\u00edngue","id":20020,"slug":"professor-de-educacao-especial-bilingue"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - AEE","id":20101,"slug":"professor-da-educacao-especial-area-atendimento-educacional-especializado-aee"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Instrutor de Libras","id":17260,"slug":"professor-area-instrutor-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 psicologia da aprendizagem, qual dos autores abaixo elaborou a Teoria Hist\u00f3rico-Cultural?","provas":[{"id":68466,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries","id":21474,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-1a-a-5a-series"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2021-fepese-professor-de-ensino-fundamental-1a-a-5a-series","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries - 2021"},{"id":68474,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2021-fepese-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":68538,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2021-fepese-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"},{"id":68536,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - Bil\u00edngue","id":20020,"slug":"professor-de-educacao-especial-bilingue"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2021-fepese-professor-de-educacao-especial-bilingue","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - Bil\u00edngue - 2021"},{"id":68475,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2021-fepese-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2021"},{"id":68531,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - AEE","id":20101,"slug":"professor-da-educacao-especial-area-atendimento-educacional-especializado-aee"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2021-fepese-professor-da-educacao-especial-area-atendimento-educacional-especializado-aee","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Professor da Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - AEE - 2021"},{"id":68468,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2021-fepese-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"},{"id":68473,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2021-fepese-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":68471,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2021-fepese-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":68472,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2021-fepese-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2021"},{"id":68467,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2021-fepese-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"},{"id":68470,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2021-fepese-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":68534,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Instrutor de Libras","id":17260,"slug":"professor-area-instrutor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2021-fepese-professor-area-instrutor-de-libras","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Instrutor de Libras - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 10:13:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2129775,"hashId":"141522e5d85609405068741e51bf42f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 psicologia da aprendizagem, qual dos autores abaixo elaborou a Teoria Hist\u00f3rico-Cultural?<\/p>","resposta":8332290,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Piaget","id":8332289,"corpo":"<p>Piaget<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vigotski","id":8332290,"corpo":"<p>Vigotski<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Durkheim","id":8332291,"corpo":"<p>Durkheim<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Freinet","id":8332292,"corpo":"<p>Freinet<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Freud","id":8332293,"corpo":"<p>Freud<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor","id":7635,"slug":"monitor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cuidados com a integridade f\u00edsica das crian\u00e7as \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o constante nas institui\u00e7\u00f5es de ensino, mesmo assim os acidentes podem acontecer. Assim, \u00e9 preciso que os profissionais que lidam diariamente com elas tenham alguma no\u00e7\u00e3o de primeiros socorros, pois nem sempre o atendimento especializado \u00e9 imediato. Qual das alternativas abaixo cita itens que uma maleta de primeiros socorros deve conter?","provas":[{"id":62842,"cargo":{"descricao":"Monitor","id":7635,"slug":"monitor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Monitor - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 10:10:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":1916056,"hashId":"f4e6d0b051b10fae1adac7cfe064eaea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cuidados com a integridade f\u00edsica das crian\u00e7as \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o constante nas institui\u00e7\u00f5es de ensino, mesmo assim os acidentes podem acontecer. Assim, \u00e9 preciso que os profissionais que lidam diariamente com elas tenham alguma no\u00e7\u00e3o de primeiros socorros, pois nem sempre o atendimento especializado \u00e9 imediato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas abaixo cita itens que uma maleta de primeiros socorros deve conter?<\/p>","resposta":7396848,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tecido, bisturi, atadura, micropore e lanterna.","id":7396846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tecido, bisturi, atadura, micropore e lanterna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Micropore, bisturi, tesoura, tecido e estilete.","id":7396847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Micropore, bisturi, tesoura, tecido e estilete.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gaze, atadura, micropore, term\u00f4metro e algod\u00e3o.","id":7396848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gaze, atadura, micropore, term\u00f4metro e algod\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lanterna, bisturi, tecido e estilete.","id":7396849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lanterna, bisturi, tecido e estilete.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Primeiros Socorros no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Primeiros Socorros no Ambiente Escolar","pai":426098,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426110,"slug":"pedagogia-primeiros-socorros-no-ambiente-escolar"}],"slug":"pedagogia\/1916056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Investiga\u00e7\u00e3o Epidemiol\u00f3gica de Casos e Epidemias, marque a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":62880,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 10:10:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1918586,"hashId":"007d4d01fd7e97355e81afbf916cb5ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Investiga\u00e7\u00e3o Epidemiol\u00f3gica de Casos e Epidemias, marque a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":7408218,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O seu prop\u00f3sito final da investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica \u00e9 orientar medidas de controle para impedir a ocorr\u00eancia de novos casos. ","id":7408215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O seu prop\u00f3sito final da investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica \u00e9 orientar medidas de controle para impedir a ocorr\u00eancia de novos casos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica \u00e9 um trabalho de campo, realizado a partir de casos notificados (clinicamente declarados ou suspeitos) e seus contatos.","id":7408216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica \u00e9 um trabalho de campo, realizado a partir de casos notificados (clinicamente declarados ou suspeitos) e seus contatos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um dos objetivos da investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica \u00e9 identificar os grupos expostos a maior risco e os fatores de risco. ","id":7408217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos objetivos da investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica \u00e9 identificar os grupos expostos a maior risco e os fatores de risco. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 objetivo da investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica identificar a fonte de infec\u00e7\u00e3o, nem o modo de transmiss\u00e3o.","id":7408218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 objetivo da investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica identificar a fonte de infec\u00e7\u00e3o, nem o modo de transmiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477516,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o as edifica\u00e7\u00f5es e instala\u00e7\u00f5es, \u00e1rea externa, pisos, tetos, paredes e divis\u00f3rias, portas e janelas, julgue as alternativas abaixo:I. As instala\u00e7\u00f5es devem ser abastecidas de \u00e1gua corrente e dispor de conex\u00f5es com rede de esgoto ou fossa s\u00e9ptica, n\u00e3o podendo estar presentes os ralos.II. As caixas de gordura e de esgoto devem possuir dimens\u00e3o compat\u00edvel ao volume de res\u00edduos, devendo estar localizadas dentro da \u00e1rea de prepara\u00e7\u00e3o e armazenamento de alimentos e apresentar adequado estado de conserva\u00e7\u00e3o e funcionamento.III. As instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas devem estar embutidas ou protegidas em tubula\u00e7\u00f5es externas e \u00edntegras de tal forma a permitir a higieniza\u00e7\u00e3o dos ambientes.Qual(is) afirmativa(s) est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S)?","provas":[{"id":62880,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 10:10:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1918568,"hashId":"64f8e7354b22fde73a40335c2d6ff037","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o as edifica\u00e7\u00f5es e instala\u00e7\u00f5es, \u00e1rea externa, pisos, tetos, paredes e divis\u00f3rias, portas e janelas, julgue as alternativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As instala\u00e7\u00f5es devem ser abastecidas de \u00e1gua corrente e dispor de conex\u00f5es com rede de esgoto ou fossa s\u00e9ptica, n\u00e3o podendo estar presentes os ralos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As caixas de gordura e de esgoto devem possuir dimens\u00e3o compat\u00edvel ao volume de res\u00edduos, devendo estar localizadas dentro da \u00e1rea de prepara\u00e7\u00e3o e armazenamento de alimentos e apresentar adequado estado de conserva\u00e7\u00e3o e funcionamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas devem estar embutidas ou protegidas em tubula\u00e7\u00f5es externas e \u00edntegras de tal forma a permitir a higieniza\u00e7\u00e3o dos ambientes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual(is) afirmativa(s) est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S)?<\/p>","resposta":7408135,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7408133,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7408134,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7408135,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":7408136,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477516,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410,"slug":"tecnico-em-raio-x"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As passagens abaixo apresentam o emprego do sinal grave indicativo de crase. Assinale a alternativa cuja regra DIFERE das demais:","provas":[{"id":71464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":71452,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Guarda Municipal - 2021"},{"id":71466,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410,"slug":"tecnico-em-raio-x"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-tecnico-em-raio-x","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - T\u00e9cnico em Raio X - 2021"},{"id":71442,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"},{"id":71444,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 04:14:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2178978,"hashId":"041cd6e0dde3f85c42be01b1649605d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As passagens abaixo apresentam o emprego do sinal grave indicativo de crase. Assinale a alternativa cuja regra DIFERE das demais:<\/p>","resposta":8548037,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c(...) foi \u00e0 C\u00e2mara (...)\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo);","id":8548033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c(...) foi \u00e0 C\u00e2mara (...)\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c(...) que atribui \u00e0 Uni\u00e3o (...)\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo);","id":8548034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c(...) que atribui \u00e0 Uni\u00e3o (...)\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c(...) o respeito \u00e0 privacidade (...)\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo);","id":8548035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c(...) o respeito \u00e0 privacidade (...)\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo);<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c(...) direito \u00e0 intimidade (...)\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo);","id":8548036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c(...) direito \u00e0 intimidade (...)\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo);<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201c(...) \u00e0 \u00e9poca da primeira passagem (...)\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo)","id":8548037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c(...) \u00e0 \u00e9poca da primeira passagem (...)\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Senado inclui prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais como direito fundamentalO Senado aprovou hoje (20) a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o 17 (PEC 17), que inclui a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais no rol de direitos e garantias fundamentais do cidad\u00e3o. Tamb\u00e9m est\u00e3o inclu\u00eddos na proposta os dados dispon\u00edveis em meios digitais. A PEC segue agora para a promulga\u00e7\u00e3o.A mat\u00e9ria j\u00e1 havia passado pelo Senado em julho de 2019 e, em seguida, foi \u00e0 C\u00e2mara. L\u00e1, os deputados inclu\u00edram um dispositivo que atribui \u00e0 Uni\u00e3o as compet\u00eancias de organizar e fiscalizar a prote\u00e7\u00e3o e o tratamento de dados pessoais, de acordo com a lei. J\u00e1 constava no texto a previs\u00e3o da compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o para legislar sobre a mat\u00e9ria e a cl\u00e1usula de vig\u00eancia da proposta.A relatora da PEC, Simone Tebet (MDB-MS), destacou em seu parecer que a proposta leva ao texto constitucional os princ\u00edpios da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD). A LGPD disciplina o tratamento de dados pessoais em qualquer suporte, inclusive em meios digitais, realizado por pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas, de direito p\u00fablico ou de direito privado, com o objetivo de garantir a privacidade dos indiv\u00edduos.\u201cNesse sentido, o art. 1\u00ba da iniciativa vai ao encontro do previsto no art. 2\u00ba da LGPD, que estabelece, entre os fundamentos da prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais, o respeito \u00e0 privacidade e a inviolabilidade da intimidade, da honra e da imagem do indiv\u00edduo\u201d, afirmou Tebet em seu parecer.O vazamento de supostas conversas entre o ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro, na \u00e9poca juiz federal, e procuradores da Rep\u00fablica, fez o tema ganhar mais relev\u00e2ncia. Trechos de conversas foram divulgadas pelo site The Intercept Brasil ainda em 2019, quando a PEC teve sua primeira passagem no Senado.\u201cEstamos defendendo direitos que antes eram absolutos: direito \u00e0 intimidade, \u00e0 vida privada. Este mundo da internet se volta contra n\u00f3s mesmos. Ora somos v\u00edtimas do crime, ora somos v\u00edtimas do mercado\u201d, acrescentou Tebet, \u00e0 \u00e9poca da primeira passagem do texto pela Casa.Dispon\u00edvel em: https:\/\/istoe.com.br\/senadoinclui-protecao-de-dados-pessoais-como-direitofundamental\/Acesso em 20\/10\/2021","id":507804,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Senado inclui prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais como direito fundamental<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O Senado aprovou hoje (20) a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o 17 (PEC 17), que inclui a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais no rol de direitos e garantias fundamentais do cidad\u00e3o. Tamb\u00e9m est\u00e3o inclu\u00eddos na proposta os dados dispon\u00edveis em meios digitais. A PEC segue agora para a promulga\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A mat\u00e9ria j\u00e1 havia passado pelo Senado em julho de 2019 e, em seguida, foi \u00e0 C\u00e2mara. L\u00e1, os deputados inclu\u00edram um dispositivo que atribui \u00e0 Uni\u00e3o as compet\u00eancias de organizar e fiscalizar a prote\u00e7\u00e3o e o tratamento de dados pessoais, de acordo com a lei. J\u00e1 constava no texto a previs\u00e3o da compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o para legislar sobre a mat\u00e9ria e a cl\u00e1usula de vig\u00eancia da proposta.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A relatora da PEC, Simone Tebet (MDB-MS), destacou em seu parecer que a proposta leva ao texto constitucional os princ\u00edpios da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD). A LGPD disciplina o tratamento de dados pessoais em qualquer suporte, inclusive em meios digitais, realizado por pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas, de direito p\u00fablico ou de direito privado, com o objetivo de garantir a privacidade dos indiv\u00edduos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cNesse sentido, o art. 1\u00ba da iniciativa vai ao encontro do previsto no art. 2\u00ba da LGPD, que estabelece, entre os fundamentos da prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais, o respeito \u00e0 privacidade e a inviolabilidade da intimidade, da honra e da imagem do indiv\u00edduo\u201d, afirmou Tebet em seu parecer.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O vazamento de supostas conversas entre o ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro, na \u00e9poca juiz federal, e procuradores da Rep\u00fablica, fez o tema ganhar mais relev\u00e2ncia. Trechos de conversas foram divulgadas pelo site <em>The Intercept Brasil<\/em> ainda em 2019, quando a PEC teve sua primeira passagem no Senado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cEstamos defendendo direitos que antes eram absolutos: direito \u00e0 intimidade, \u00e0 vida privada. Este mundo da internet se volta contra n\u00f3s mesmos. Ora somos v\u00edtimas do crime, ora somos v\u00edtimas do mercado\u201d, acrescentou Tebet, \u00e0 \u00e9poca da primeira passagem do texto pela Casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/istoe.com.br\/senadoinclui-protecao-de-dados-pessoais-como-direitofundamental\/Acesso em 20\/10\/2021<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Artes Visuais","id":17303,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-artes-visuais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o conceito de cores classificadoras e desclassificadoras, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":71164,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Artes Visuais","id":17303,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Artes Visuais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 07:34:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2169967,"hashId":"868ce28dc98019f6c16c7a2e8a7e774e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o conceito de cores classificadoras e desclassificadoras, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":8509504,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O amarelo, cor desclassificadora por excel\u00eancia, \u00e9 a primeira cor a ser distinguida pela vis\u00e3o humana e, por esta raz\u00e3o, \u00e9 usada quando se deseja chamar aten\u00e7\u00e3o sobre um espa\u00e7o visual.","id":8509501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O amarelo, cor desclassificadora por excel\u00eancia, \u00e9 a primeira cor a ser distinguida pela vis\u00e3o humana e, por esta raz\u00e3o, \u00e9 usada quando se deseja chamar aten\u00e7\u00e3o sobre um espa\u00e7o visual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As cores chamadas classificadoras restringem a composi\u00e7\u00e3o e alcan\u00e7am um grupo menor de pessoas, pois conferem uma imagem mais sofisticada, exclusiva e madura ao espa\u00e7o visual.","id":8509502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As cores chamadas classificadoras restringem a composi\u00e7\u00e3o e alcan\u00e7am um grupo menor de pessoas, pois conferem uma imagem mais sofisticada, exclusiva e madura ao espa\u00e7o visual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vinho e verde escuro s\u00e3o cores consideradas classificadoras.","id":8509503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vinho e verde escuro s\u00e3o cores consideradas classificadoras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As cores classificadoras alcan\u00e7am um n\u00famero maior de pessoas, pois passam a ideia de simples e populares, ou seja, alcan\u00e7am diferentes classes.","id":8509504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As cores classificadoras alcan\u00e7am um n\u00famero maior de pessoas, pois passam a ideia de simples e populares, ou seja, alcan\u00e7am diferentes classes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As cores desclassificadoras imprimem um aspecto mais simples, infantil, barato e popular \u00e0s composi\u00e7\u00f5es.","id":8509505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As cores desclassificadoras imprimem um aspecto mais simples, infantil, barato e popular \u00e0s composi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cor","oab":false,"nome":"Cor","pai":398980,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398988,"slug":"artes-cor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Artes Visuais","id":17303,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-artes-visuais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o estilo de curva \u201cB\u00e9lzier\u201d, bastante utilizada em diversas aplica\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas computacionais 2D e 3D, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":71164,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Artes Visuais","id":17303,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Artes Visuais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 07:32:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2169934,"hashId":"f7aaae596c5cd2c25164e218cfd3b3ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o estilo de curva \u201cB\u00e9lzier\u201d, bastante utilizada em diversas aplica\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas computacionais 2D e 3D, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":8509342,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma curva originalmente aplicada no design de autom\u00f3veis, desenvolvida em 1962 por Pierre B\u00e9zier a partir do algoritmo de Paul de Casteljau.","id":8509339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma curva originalmente aplicada no design de autom\u00f3veis, desenvolvida em 1962 por Pierre B\u00e9zier a partir do algoritmo de Paul de Casteljau.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 um tipo de curva que permite o deslocamento da \u00e2ncora e a adi\u00e7\u00e3o e subtra\u00e7\u00e3o de pontos de controle.","id":8509340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um tipo de curva que permite o deslocamento da \u00e2ncora e a adi\u00e7\u00e3o e subtra\u00e7\u00e3o de pontos de controle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma curva definida pela combina\u00e7\u00e3o entre uma \u00e2ncora e pontos de controle.","id":8509341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma curva definida pela combina\u00e7\u00e3o entre uma \u00e2ncora e pontos de controle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 um tipo de curva que n\u00e3o permite a adi\u00e7\u00e3o de pontos de controle.","id":8509342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um tipo de curva que n\u00e3o permite a adi\u00e7\u00e3o de pontos de controle.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma curva utilizada em aplica\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de imagens vetoriais.","id":8509343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma curva utilizada em aplica\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de imagens vetoriais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Artes Visuais","id":17303,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-artes-visuais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trecho de texto apresentado a seguir faz parte do movimento que teve como caracter\u00edsticas o uso de imagens imprevis\u00edveis, figuras disformes e justapostas e a espontaneidade: A pretexto de civiliza\u00e7\u00e3o e de progresso conseguiuse banir do esp\u00edrito tudo que se pode tachar, com ou sem raz\u00e3o, de supersti\u00e7\u00e3o, de quimera; a proscrever todo modo de busca da verdade, n\u00e3o conforme ao uso comum. Ao que parece, foi um puro acaso que recentemente trouxe \u00e0 luz uma parte do mundo intelectual, a meu ver, a mais importante, e da qual se afetava n\u00e3o querer saber. Agrade\u00e7a-se a isso \u00e0s descobertas de Freud. Com a f\u00e9 nestas descobertas desenha-se afinal uma corrente de opini\u00e3o, gra\u00e7as \u00e0 qual o explorador humano poder\u00e1 levar mais longe suas investiga\u00e7\u00f5es, pois que autorizado a n\u00e3o ter s\u00f3 em conta as realidades sum\u00e1rias. Talvez esteja a imagina\u00e7\u00e3o a ponto de retomar seus direitos. Andr\u00e9 Breton \u2013 1924 Assinale a alternativa que apresenta CORRETAMENTE o movimente art\u00edstico a que se refere o texto:","provas":[{"id":71164,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Artes Visuais","id":17303,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Artes Visuais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 07:35:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2169981,"hashId":"2bddda89f88293f87bd0fd975f77a8f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho de texto apresentado a seguir faz parte do movimento que teve como caracter\u00edsticas o uso de imagens imprevis\u00edveis, figuras disformes e justapostas e a espontaneidade: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>A pretexto de civiliza\u00e7\u00e3o e de progresso conseguiuse banir do esp\u00edrito tudo que se pode tachar, com ou sem raz\u00e3o, de supersti\u00e7\u00e3o, de quimera; a proscrever todo modo de busca da verdade, n\u00e3o conforme ao uso comum. Ao que parece, foi um puro acaso que recentemente trouxe \u00e0 luz uma parte do mundo intelectual, a meu ver, a mais importante, e da qual se afetava n\u00e3o querer saber. Agrade\u00e7a-se a isso \u00e0s descobertas de Freud. Com a f\u00e9 nestas descobertas desenha-se afinal uma corrente de opini\u00e3o, gra\u00e7as \u00e0 qual o explorador humano poder\u00e1 levar mais longe suas investiga\u00e7\u00f5es, pois que autorizado a n\u00e3o ter s\u00f3 em conta as realidades sum\u00e1rias. Talvez esteja a imagina\u00e7\u00e3o a ponto de retomar seus direitos. <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Andr\u00e9 Breton \u2013 1924 <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta <strong>CORRETAMENTE<\/strong> o movimente art\u00edstico a que se refere o texto:<\/p>","resposta":8509574,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cubismo","id":8509571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cubismo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Modernismo","id":8509572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Modernismo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Expressionismo","id":8509573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expressionismo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Surrealismo","id":8509574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Surrealismo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Construtivismo russo","id":8509575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Construtivismo russo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte Contempor\u00e2nea","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398952,"slug":"artes-arte-contemporanea"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Artes Visuais","id":17303,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-artes-visuais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao espa\u00e7o de cores proposto por Munsell, considere as afirmativas: I. Nesse espa\u00e7o, a coordenada horizontal corresponde \u00e0 claridade do campo visual do preto ao branco. II. As tintas s\u00e3o repartidas sobre os raios dos vetores das diferentes dire\u00e7\u00f5es e cobrem a totalidade do c\u00edrculo. III. A intensidade colorida \u00e9 medida pela dist\u00e2ncia do eixo. IV. \u00c9 um sistema que tem como base um c\u00edrculo crom\u00e1tico com 72 matizes distribu\u00eddos radialmente. Para cada matiz pode haver varia\u00e7\u00e3o da satura\u00e7\u00e3o (eixo x) e varia\u00e7\u00e3o do brilho (eixo y). V. Nesse espa\u00e7o, a coordenada vertical corresponde \u00e0 claridade do campo visual do preto ao branco. Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71164,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Artes Visuais","id":17303,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Artes Visuais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 07:34:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2169957,"hashId":"e732ae9a0e819f1bec38908c9938f6bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao espa\u00e7o de cores proposto por Munsell, considere as afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Nesse espa\u00e7o, a coordenada horizontal corresponde \u00e0 claridade do campo visual do preto ao branco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As tintas s\u00e3o repartidas sobre os raios dos vetores das diferentes dire\u00e7\u00f5es e cobrem a totalidade do c\u00edrculo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A intensidade colorida \u00e9 medida pela dist\u00e2ncia do eixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \u00c9 um sistema que tem como base um c\u00edrculo crom\u00e1tico com 72 matizes distribu\u00eddos radialmente. Para cada matiz pode haver varia\u00e7\u00e3o da satura\u00e7\u00e3o (eixo x) e varia\u00e7\u00e3o do brilho (eixo y). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Nesse espa\u00e7o, a coordenada vertical corresponde \u00e0 claridade do campo visual do preto ao branco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":8509454,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III s\u00e3o verdadeiras.","id":8509452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":8509453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e V s\u00e3o verdadeiras.","id":8509454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas II, III e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e V s\u00e3o verdadeiras.","id":8509455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas II e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8509456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cor","oab":false,"nome":"Cor","pai":398980,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398988,"slug":"artes-cor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Artes Visuais","id":17303,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-artes-visuais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica urbana brasileira \u00e9 marcada pela utiliza\u00e7\u00e3o de diferentes materiais e meios, sendo as pr\u00f3prias cidades as grandes protagonistas. H\u00e1 diferentes tipos de interven\u00e7\u00f5es urbanas provocadas por artistas das mais variadas t\u00e9cnicas, como desenhos, grafites, pinturas e stickers. Eduardo Kobra, Ethos, Gustavo e Otavio Pandolfo s\u00e3o alguns nomes de destaque nesse estilo. Assinale a alternativa que descreve CORRETAMENTE a denomina\u00e7\u00e3o deste tipo de manifesta\u00e7\u00e3o art\u00edstica: ","provas":[{"id":71164,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Artes Visuais","id":17303,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Artes Visuais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 07:35:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2169990,"hashId":"45bf0cfffac8815f40d44a2796684065","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica urbana brasileira \u00e9 marcada pela utiliza\u00e7\u00e3o de diferentes materiais e meios, sendo as pr\u00f3prias cidades as grandes protagonistas. H\u00e1 diferentes tipos de interven\u00e7\u00f5es urbanas provocadas por artistas das mais variadas t\u00e9cnicas, como desenhos, grafites, pinturas e stickers. Eduardo Kobra, Ethos, Gustavo e Otavio Pandolfo s\u00e3o alguns nomes de destaque nesse estilo. Assinale a alternativa que descreve <strong>CORRETAMENTE<\/strong> a denomina\u00e7\u00e3o deste tipo de manifesta\u00e7\u00e3o art\u00edstica: <\/p>","resposta":8509618,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Op Art","id":8509616,"corpo":"<p>Op Art<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pop art","id":8509617,"corpo":"<p>Pop art<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Street art","id":8509618,"corpo":"<p>Street art<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corner art","id":8509619,"corpo":"<p>Corner art<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Body art","id":8509620,"corpo":"<p>Body art<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contemporaneidade","oab":false,"nome":"Contemporaneidade","pai":398954,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398962,"slug":"artes-contemporaneidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a estrutura da frase \"Uma banda musical infanto-juvenil em ensaio\" que d\u00e1 t\u00edtulo ao texto, marque a alternativa com informa\u00e7\u00e3o INCORRETA. ","provas":[{"id":67817,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 07:20:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2121104,"hashId":"52ae709f5c57791463561cdd488208de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a estrutura da frase \"Uma banda musical infanto-juvenil em ensaio\" que d\u00e1 t\u00edtulo ao texto, marque a alternativa com informa\u00e7\u00e3o INCORRETA. <\/p>","resposta":8293600,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 organizada com dois termos diss\u00edlabos que concordam em g\u00eanero e em n\u00famero. ","id":8293597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 organizada com dois termos diss\u00edlabos que concordam em g\u00eanero e em n\u00famero. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o: \"musical infanto-juvenil\" exemplifica qualifica\u00e7\u00e3o do substantivo \"banda\" com concord\u00e2ncia em g\u00eanero e em n\u00famero. ","id":8293598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o: \"<u>musical infanto-juvenil<\/u>\" exemplifica qualifica\u00e7\u00e3o do substantivo \"banda\" com concord\u00e2ncia em g\u00eanero e em n\u00famero. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enuncia uma apresenta\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o contida no texto. ","id":8293599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enuncia uma apresenta\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o contida no texto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata-se de um per\u00edodo simples ora\u00e7\u00e3o absoluta. ","id":8293600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um per\u00edodo simples ora\u00e7\u00e3o absoluta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01- O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 15 a 17. - UMA BANDA MUSICAL INFANTO-JUVENIL EM ENSAIO- (1\u00ba\u00a7) Uma banda, conjunto ou grupo musical, \u00e9 uma reuni\u00e3o de m\u00fasicos famosos, formada com o intuito de tocar arranjos musicais. Pode tratar-se, inclusive, de uma banda militar.(2\u00ba\u00a7) No Brasil, inicialmente, a express\u00e3o 'banda de m\u00fasica' ou simplesmente 'banda' foi utilizada para definir a forma\u00e7\u00e3o musical composta por madeiras, metais e percuss\u00e3o. Essa \u00e9 a tradicional banda de m\u00fasica a que se refere a famosa can\u00e7\u00e3o \"A Banda\", do compositor Chico Buarque de Holanda.(3\u00ba\u00a7) Com o surgimento do rock and roll, os grupos que tocavam esse estilo musical passaram a ser denominados 'bandas de rock' ou simplesmente bandas. A partir da\u00ed, \"banda musical\" ou \"banda\" passou a designar diferentes tipos de grupos e forma\u00e7\u00f5es musicais. Bandas de rock tipicamente possuem um ou dois guitarristas, baixistas, bateristas e, dependendo do estilo, tecladista. Geralmente possuem tamb\u00e9m um vocalista, que pode ser um dos instrumentistas ou um m\u00fasico dedicado exclusivamente a cantar.(4\u00ba\u00a7) Grupos de jazz variam bastante em sua forma\u00e7\u00e3o, mas configura\u00e7\u00f5es tradicionais, em geral, incluem uma se\u00e7\u00e3o r\u00edtmica (popularmente chamada de \"cozinha\") composta por um baterista, baixista e pianista, e uma se\u00e7\u00e3o de metais, com saxofonistas e\/ou trompetistas. Grupos de jazz moderno costumam adicionar guitarristas e tecladistas.- (https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Banda_musical) - (Adaptado) ","id":501369,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 13px;\">TEXTO 01<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">- <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 15 a 17. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">- <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">UMA BANDA MUSICAL INFANTO-JUVENIL EM ENSAIO<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">- <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">(1\u00ba\u00a7) Uma banda, conjunto ou grupo musical, \u00e9 uma reuni\u00e3o de m\u00fasicos famosos, formada com o intuito de tocar arranjos musicais. Pode tratar-se, inclusive, de uma banda militar.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">(2\u00ba\u00a7) No Brasil, inicialmente, a express\u00e3o 'banda de m\u00fasica' ou simplesmente 'banda' foi utilizada para definir a forma\u00e7\u00e3o musical composta por madeiras, metais e percuss\u00e3o. Essa \u00e9 a tradicional banda de m\u00fasica a que se refere a famosa can\u00e7\u00e3o \"A Banda\", do compositor Chico Buarque de Holanda.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">(3\u00ba\u00a7) Com o surgimento do rock and roll, os grupos que tocavam esse estilo musical passaram a ser denominados 'bandas de rock' ou simplesmente bandas. A partir da\u00ed, \"banda musical\" ou \"banda\" passou a designar diferentes tipos de grupos e forma\u00e7\u00f5es musicais. Bandas de rock tipicamente possuem um ou dois guitarristas, baixistas, bateristas e, dependendo do estilo, tecladista. Geralmente possuem tamb\u00e9m um vocalista, que pode ser um dos instrumentistas ou um m\u00fasico dedicado exclusivamente a cantar.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">(4\u00ba\u00a7) Grupos de jazz variam bastante em sua forma\u00e7\u00e3o, mas configura\u00e7\u00f5es tradicionais, em geral, incluem uma se\u00e7\u00e3o r\u00edtmica (popularmente chamada de \"cozinha\") composta por um baterista, baixista e pianista, e uma se\u00e7\u00e3o de metais, com saxofonistas e\/ou trompetistas. Grupos de jazz moderno costumam adicionar guitarristas e tecladistas.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">- <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">(https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Banda_musical) - (Adaptado) <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410,"slug":"tecnico-em-raio-x"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os itens, colocando (V) ou (F) nos par\u00eanteses se caso for verdadeiro ou falso, respectivamente sobre a trag\u00e9dia de Brumadinho em Minas Gerais:(____) a trag\u00e9dia ocorreu em uma barragem de responsabilidade da empresa Minas Min\u00e9rios Industriais SA, que provocou a morte de mais de 400 pessoas (____) A lama de rejeitos provocou diversos impactos ambientais, contaminando a fauna e a flora da regi\u00e3o. (____) afetou o principal rio da regi\u00e3o, o rio Gramame, afluente do rio S\u00e3o Francisco. (____) O acidente resultou em um dos maiores desastres ambientais no Brasil. A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":71464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":71452,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Guarda Municipal - 2021"},{"id":71466,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410,"slug":"tecnico-em-raio-x"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-tecnico-em-raio-x","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - T\u00e9cnico em Raio X - 2021"},{"id":71442,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"},{"id":71444,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 07:40:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2179280,"hashId":"a3dfcb2be893f07c8f427c031683a592","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os itens, colocando (V) ou (F) nos par\u00eanteses se caso for verdadeiro ou falso, respectivamente sobre a trag\u00e9dia de Brumadinho em Minas Gerais:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(____) a trag\u00e9dia ocorreu em uma barragem de responsabilidade da empresa Minas Min\u00e9rios Industriais SA, que provocou a morte de mais de 400 pessoas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(____) A lama de rejeitos provocou diversos impactos ambientais, contaminando a fauna e a flora da regi\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(____) afetou o principal rio da regi\u00e3o, o rio Gramame, afluente do rio S\u00e3o Francisco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(____) O acidente resultou em um dos maiores desastres ambientais no Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":8549542,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":8549541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V","id":8549542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V","id":8549543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F","id":8549544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V","id":8549545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brumadinho \u2013 MG","oab":false,"nome":"Brumadinho \u2013 MG","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427839,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brumadinho-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-regional-de-divinolandia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil \u00e9 um pa\u00eds de dimens\u00f5es continentais e este \u00e9 um dos motivos que fazem com que, em termos culturais, tenhamos uma das maiores diversidades do mundo. Neste contexto, um termo muito usado \u00e9 o \"regionalismo\", que pode-se definir como sendo: ","provas":[{"id":71348,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-regional-de-divinolandia-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hospital-regional-de-divinolandia-sp-2021-omni-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"OMNI - Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 07:40:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2177280,"hashId":"375008d60e5a8722b32900a6acb19a96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil \u00e9 um pa\u00eds de dimens\u00f5es continentais e este \u00e9 um dos motivos que fazem com que, em termos culturais, tenhamos uma das maiores diversidades do mundo. Neste contexto, um termo muito usado \u00e9 o \"regionalismo\", que pode-se definir como sendo: <\/p>","resposta":8540457,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cultura separatista disseminada em uma regi\u00e3o do pa\u00eds.","id":8540456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cultura separatista disseminada em uma regi\u00e3o do pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caracter\u00edsticas encontradas em manifesta\u00e7\u00f5es culturais, que expressam costumes e tradi\u00e7\u00f5es de uma determinada regi\u00e3o.","id":8540457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracter\u00edsticas encontradas em manifesta\u00e7\u00f5es culturais, que expressam costumes e tradi\u00e7\u00f5es de uma determinada regi\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Influ\u00eancia de heran\u00e7as hist\u00f3ricas que se manifestam exclusivamente na gastronomia de uma determinada regi\u00e3o.","id":8540458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Influ\u00eancia de heran\u00e7as hist\u00f3ricas que se manifestam exclusivamente na gastronomia de uma determinada regi\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" H\u00e1bitos e costumes que s\u00e3o comuns \u00e0 cultura de todas as regi\u00f5es do pa\u00eds.","id":8540459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> H\u00e1bitos e costumes que s\u00e3o comuns \u00e0 cultura de todas as regi\u00f5es do pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507613,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-regional-de-divinolandia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trecho abaixo faz parte de um artigo publicado no site da Ag\u00eancia Senado.\"No dia 18 de setembro \u00e9 comemorado o Dia dos S\u00edmbolos Nacionais. A data homenageia os s\u00edmbolos que representam o Brasil e a identidade da na\u00e7\u00e3o no mundo. Descritos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, os quatro s\u00edmbolos oficiais do Brasil s\u00e3o:\" Leia o trecho acima e indique a alternativa que corresponde \u00e0 informa\u00e7\u00e3o que o completa, ou seja, diga quais s\u00e3o os S\u00edmbolos Nacionais oficiais.","provas":[{"id":71348,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-regional-de-divinolandia-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hospital-regional-de-divinolandia-sp-2021-omni-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"OMNI - Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 07:40:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2177270,"hashId":"1894507db67bc1a483511f93ffef6f5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho abaixo faz parte de um artigo publicado no site da Ag\u00eancia Senado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"No dia 18 de setembro \u00e9 comemorado o Dia dos S\u00edmbolos Nacionais. A data homenageia os s\u00edmbolos que representam o Brasil e a identidade da na\u00e7\u00e3o no mundo. Descritos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, os quatro s\u00edmbolos oficiais do Brasil s\u00e3o:\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho acima e indique a alternativa que corresponde \u00e0 informa\u00e7\u00e3o que o completa, ou seja, diga quais s\u00e3o os S\u00edmbolos Nacionais oficiais.<\/p>","resposta":8540413,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Bandeira Nacional, o Hino Nacional, as Armas Nacionais (ou Bras\u00e3o Nacional) e o Selo Nacional.","id":8540413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Bandeira Nacional, o Hino Nacional, as Armas Nacionais (ou Bras\u00e3o Nacional) e o Selo Nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Bandeira Nacional, o Hino Nacional, o Hino da Bandeira e o Selo Nacional.","id":8540414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Bandeira Nacional, o Hino Nacional, o Hino da Bandeira e o Selo Nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Bandeira Nacional, o Hino da Bandeira, as Armas Nacionais (ou Bras\u00e3o Nacional) e o Selo Nacional.","id":8540415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Bandeira Nacional, o Hino da Bandeira, as Armas Nacionais (ou Bras\u00e3o Nacional) e o Selo Nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Bandeira Nacional, as Armas Nacionais e o Selo Nacional. ","id":8540416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Bandeira Nacional, as Armas Nacionais e o Selo Nacional. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507613,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Artes Visuais","id":17303,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-artes-visuais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o conceito de ANOMALIA, utilizado na representa\u00e7\u00e3o da forma bidimensional, analise as afirmativas a seguir: I. \u00c9 a presen\u00e7a de irregularidade em um desenho no qual a regularidade ainda prevalece. II. Na arte, se usada comedidamente, tende a se destacar e pode ser utilizada para atrair a aten\u00e7\u00e3o.III. Na arte, se usada comedidamente, tende a se destacar e pode ser utilizada para tirar a monotonia da composi\u00e7\u00e3o. IV. \u00c9 um tipo de irregularidade visual que pode ser considerada um caso particular de radia\u00e7\u00e3o. V. \u00c9 um tipo de irregularidade encontrada em elementos da natureza Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71164,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Artes Visuais","id":17303,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Artes Visuais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 07:32:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2169929,"hashId":"8ea1dd1ad264b07259b0483bce5dc225","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o conceito de <strong>ANOMALIA<\/strong>, utilizado na representa\u00e7\u00e3o da forma bidimensional, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 a presen\u00e7a de irregularidade em um desenho no qual a regularidade ainda prevalece. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na arte, se usada comedidamente, tende a se destacar e pode ser utilizada para atrair a aten\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na arte, se usada comedidamente, tende a se destacar e pode ser utilizada para tirar a monotonia da composi\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \u00c9 um tipo de irregularidade visual que pode ser considerada um caso particular de radia\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. \u00c9 um tipo de irregularidade encontrada em elementos da natureza <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":8509314,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II, III e V s\u00e3o verdadeiras.","id":8509314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I, II, III e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":8509315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":8509316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I, III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e V s\u00e3o verdadeiras.","id":8509317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa IV \u00e9 verdadeira.","id":8509318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa IV \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Artes Visuais","id":17303,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-artes-visuais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1921, o tip\u00f3grafo parisiense Francis Thibaudeau criou um sistema de classifica\u00e7\u00e3o dos tipos que consistia na divis\u00e3o das fam\u00edlias em quatro classes, baseado em observa\u00e7\u00f5es sobre o desenho das serifas. Assinale a alternativa que corresponde CORRETAMENTE \u00e0s quatro classes propostas por Thibaudeau:","provas":[{"id":71164,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Artes Visuais","id":17303,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Artes Visuais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 07:30:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2169909,"hashId":"721d49b5a0a7770d8ee417b452ded3eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1921, o tip\u00f3grafo parisiense Francis Thibaudeau criou um sistema de classifica\u00e7\u00e3o dos tipos que consistia na divis\u00e3o das fam\u00edlias em quatro classes, baseado em observa\u00e7\u00f5es sobre o desenho das serifas. Assinale a alternativa que corresponde <strong>CORRETAMENTE<\/strong> \u00e0s quatro classes propostas por Thibaudeau:<\/p>","resposta":8509215,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mec\u00e2nicas, Linais, Incisas e Escriturais","id":8509214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mec\u00e2nicas, Linais, Incisas e Escriturais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bast\u00e3o, Egipcianas, Elzevir e Didot","id":8509215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bast\u00e3o, Egipcianas, Elzevir e Didot<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grotescas, G\u00f3ticas, Cursivas e Romanas","id":8509216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grotescas, G\u00f3ticas, Cursivas e Romanas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Humanistas, Garaldinas, Lineais e Did\u00f4nicas","id":8509217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Humanistas, Garaldinas, Lineais e Did\u00f4nicas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lapidares, Transicionais, Bodonianas e Egipcianas","id":8509218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lapidares, Transicionais, Bodonianas e Egipcianas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte Moderna","oab":false,"nome":"Arte Moderna","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398951,"slug":"artes-arte-moderna"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de \u00c1gua e Esgoto","id":22595,"slug":"operador-de-estacao-de-tratamento-de-agua-e-esgoto"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para prote\u00e7\u00e3o auditiva, o trabalhador deve utilizar o seguinte EPI:","provas":[{"id":69265,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2021-ibade-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - SAAE - Oficial Administrativo - 2021"},{"id":69261,"cargo":{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de \u00c1gua e Esgoto","id":22595,"slug":"operador-de-estacao-de-tratamento-de-agua-e-esgoto"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2021-ibade-operador-de-estacao-de-tratamento-de-agua-e-esgoto","tipo":1,"nome":"IBADE - SAAE Linhares - Operador de Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de \u00c1gua e Esgoto - 2021"},{"id":69263,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2021-ibade-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"IBADE - SAAE Linhares - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 10:21:01","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2109834,"hashId":"4e56b77574c6d0543fb546c2dfd25d8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para prote\u00e7\u00e3o auditiva, o trabalhador deve utilizar o seguinte EPI:<\/p>","resposta":8248833,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cinto de seguran\u00e7a e cintur\u00f5es.","id":8248830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cinto de seguran\u00e7a e cintur\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00f3culos e viseiras.","id":8248831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00f3culos e viseiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"capacetes com aba lateral.","id":8248832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capacetes com aba lateral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abafadores de ru\u00eddos ou protetores auriculares.","id":8248833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abafadores de ru\u00eddos ou protetores auriculares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"m\u00e1scaras e filtro.","id":8248834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00e1scaras e filtro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de \u00c1gua e Esgoto","id":22595,"slug":"operador-de-estacao-de-tratamento-de-agua-e-esgoto"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando n\u00e3o h\u00e1 a sinaliza\u00e7\u00e3o de placas indicando a velocidade m\u00e1xima da via, o motorista deve respeitar os limites estabelecidos no artigo 61 do CTB. No caso de estradas de vias rurais, a velocidade m\u00e1xima ser\u00e1 de:","provas":[{"id":69265,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2021-ibade-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - SAAE - Oficial Administrativo - 2021"},{"id":69261,"cargo":{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de \u00c1gua e Esgoto","id":22595,"slug":"operador-de-estacao-de-tratamento-de-agua-e-esgoto"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2021-ibade-operador-de-estacao-de-tratamento-de-agua-e-esgoto","tipo":1,"nome":"IBADE - SAAE Linhares - Operador de Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de \u00c1gua e Esgoto - 2021"},{"id":69263,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2021-ibade-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"IBADE - SAAE Linhares - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-13 10:21:00","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2110029,"hashId":"84532e655bc4bde049eca3d010f9a558","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando n\u00e3o h\u00e1 a sinaliza\u00e7\u00e3o de placas indicando a velocidade m\u00e1xima da via, o motorista deve respeitar os limites estabelecidos no artigo 61 do CTB. No caso de estradas de vias rurais, a velocidade m\u00e1xima ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":8249442,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60km\/h.","id":8249442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60km\/h.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40km\/h.","id":8249443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40km\/h.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"80km\/h.","id":8249444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">80km\/h.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"110km\/h.","id":8249445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">110km\/h.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"120km\/h.","id":8249446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">120km\/h.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2110029","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186,"slug":"psicologo-clinico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ceres","sigla":"","id":5331,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ceres-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O teste psicol\u00f3gico a ser utilizado na pr\u00e1tica profissional dever\u00e1 utilizar fontes de informa\u00e7\u00e3o fundamentais, podendo utilizar fontes complementares, conforme o Art. 2\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o CFP n. 009\/2018. Consideram-se fontes de informa\u00e7\u00e3o fundamentais e complementares: ","provas":[{"id":69708,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186,"slug":"psicologo-clinico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ceres","sigla":"","id":5331,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ceres-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ceres-go-2021-ueg-psicologo-clinico","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Ceres - Psic\u00f3logo Cl\u00ednico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:04:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2126701,"hashId":"022cfeb6cb59e831429afe3c9e6a0a10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste psicol\u00f3gico a ser utilizado na pr\u00e1tica profissional dever\u00e1 utilizar fontes de informa\u00e7\u00e3o fundamentais, podendo utilizar fontes complementares, conforme o Art. 2\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o CFP n. 009\/2018. Consideram-se fontes de informa\u00e7\u00e3o fundamentais e complementares: <\/p>","resposta":8317855,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"testes psicol\u00f3gicos independentemente da aprova\u00e7\u00e3o do CFP, para uso profissional do psic\u00f3logo; protocolos ou registros de observa\u00e7\u00e3o comportamental. T\u00e9cnicas e instrumentos n\u00e3o psicol\u00f3gicos que possuam respaldo da literatura cient\u00edfica das diversas \u00e1reas do conhecimento; din\u00e2micas de grupo; documentos t\u00e9cnicos apontados por equipes multidisciplinares.","id":8317851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">testes psicol\u00f3gicos independentemente da aprova\u00e7\u00e3o do CFP, para uso profissional do psic\u00f3logo; protocolos ou registros de observa\u00e7\u00e3o comportamental. T\u00e9cnicas e instrumentos n\u00e3o psicol\u00f3gicos que possuam respaldo da literatura cient\u00edfica das diversas \u00e1reas do conhecimento; din\u00e2micas de grupo; documentos t\u00e9cnicos apontados por equipes multidisciplinares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"testes psicol\u00f3gicos aprovados pelo CFP; entrevistas psicol\u00f3gicas anal\u00edticas; registros de observa\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e interpreta\u00e7\u00e3o de comportamentos. T\u00e9cnicas psicodin\u00e2micas e instrumentos avaliativos da personalidade. Din\u00e2micas de grupo; registro e levantamento de documentos t\u00e9cnicos que esclare\u00e7am aspectos comportamentais e emocionais dos sujeitos observados.","id":8317852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">testes psicol\u00f3gicos aprovados pelo CFP; entrevistas psicol\u00f3gicas anal\u00edticas; registros de observa\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e interpreta\u00e7\u00e3o de comportamentos. T\u00e9cnicas psicodin\u00e2micas e instrumentos avaliativos da personalidade. Din\u00e2micas de grupo; registro e levantamento de documentos t\u00e9cnicos que esclare\u00e7am aspectos comportamentais e emocionais dos sujeitos observados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"testes psicol\u00f3gicos que ainda estiverem em tramita\u00e7\u00e3o para aprova\u00e7\u00e3o no CFP; entrevistas psicol\u00f3gicas e rapport inicial. T\u00e9cnicas psicoterap\u00eauticas e instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o da personalidade, ansiedade, depress\u00e3o e estresse emocional. Din\u00e2micas de grupo; pesquisas de opini\u00e3o p\u00fablica que expressem fidedignidade dos dados e possam estabelecer leis gerais do comportamento.","id":8317853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">testes psicol\u00f3gicos que ainda estiverem em tramita\u00e7\u00e3o para aprova\u00e7\u00e3o no CFP; entrevistas psicol\u00f3gicas e rapport inicial. T\u00e9cnicas psicoterap\u00eauticas e instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o da personalidade, ansiedade, depress\u00e3o e estresse emocional. Din\u00e2micas de grupo; pesquisas de opini\u00e3o p\u00fablica que expressem fidedignidade dos dados e possam estabelecer leis gerais do comportamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"testes psicol\u00f3gicos aprovados pelo CFP para uso profissional do psic\u00f3logo e\/ou entrevistas psicol\u00f3gicas\/anamnese realizadas por psic\u00f3logos ou assessores supervisionados, mesmo sem forma\u00e7\u00e3o na \u00e1rea. T\u00e9cnicas e instrumentos n\u00e3o psicol\u00f3gicos de diversas \u00e1reas e\/ou din\u00e2micas de grupo e\/ou documentos t\u00e9cnicos, tais como protocolos ou relat\u00f3rios de equipes multiprofissionais.","id":8317854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">testes psicol\u00f3gicos aprovados pelo CFP para uso profissional do psic\u00f3logo e\/ou entrevistas psicol\u00f3gicas\/anamnese realizadas por psic\u00f3logos ou assessores supervisionados, mesmo sem forma\u00e7\u00e3o na \u00e1rea. T\u00e9cnicas e instrumentos n\u00e3o psicol\u00f3gicos de diversas \u00e1reas e\/ou din\u00e2micas de grupo e\/ou documentos t\u00e9cnicos, tais como protocolos ou relat\u00f3rios de equipes multiprofissionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"testes psicol\u00f3gicos aprovados pelo CFP para uso profissional do psic\u00f3logo; entrevistas psicol\u00f3gicas\/anamnese; protocolos ou registros de observa\u00e7\u00e3o de comportamentos. T\u00e9cnicas e instrumentos n\u00e3o psicol\u00f3gicos que possuam respaldo da literatura cient\u00edfica da \u00e1rea; din\u00e2micas de grupo; documentos t\u00e9cnicos, tais como protocolos ou relat\u00f3rios de equipes multiprofissionais.","id":8317855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">testes psicol\u00f3gicos aprovados pelo CFP para uso profissional do psic\u00f3logo; entrevistas psicol\u00f3gicas\/anamnese; protocolos ou registros de observa\u00e7\u00e3o de comportamentos. T\u00e9cnicas e instrumentos n\u00e3o psicol\u00f3gicos que possuam respaldo da literatura cient\u00edfica da \u00e1rea; din\u00e2micas de grupo; documentos t\u00e9cnicos, tais como protocolos ou relat\u00f3rios de equipes multiprofissionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testagem psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Testagem psicol\u00f3gica","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398608,"slug":"psicologia-testagem-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"}],"slug":"psicologia\/2126701","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que \u00e9 e para que serve o DDD - Discagem Direta \u00e0 Dist\u00e2ncia? ","provas":[{"id":67823,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Telefonista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:04:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2127042,"hashId":"aff86e9ccf4fcfe440747fba63327807","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O que \u00e9 e para que serve o DDD - Discagem Direta \u00e0 Dist\u00e2ncia? <\/p>","resposta":8319498,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um c\u00f3digo de transmiss\u00e3o de dados de dois d\u00edgitos que identifica as operadoras de telefonia m\u00f3vel. ","id":8319495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um c\u00f3digo de transmiss\u00e3o de dados de dois d\u00edgitos que identifica as operadoras de telefonia m\u00f3vel. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 um c\u00f3digo de liga\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica de tr\u00eas d\u00edgitos que identifica os pa\u00edses. ","id":8319496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um c\u00f3digo de liga\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica de tr\u00eas d\u00edgitos que identifica os pa\u00edses. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 um c\u00f3digo de transmiss\u00e3o de dados m\u00f3veis distribu\u00eddos de acordo com cada regi\u00e3o do pa\u00eds. ","id":8319497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um c\u00f3digo de transmiss\u00e3o de dados m\u00f3veis distribu\u00eddos de acordo com cada regi\u00e3o do pa\u00eds. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 um c\u00f3digo de liga\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica de dois d\u00edgitos que identifica as cidades do pa\u00eds. ","id":8319498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um c\u00f3digo de liga\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica de dois d\u00edgitos que identifica as cidades do pa\u00eds. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o do \"sigilo profissional\", de acordo com as normas legais, na profiss\u00e3o de telefonista? ","provas":[{"id":67823,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Telefonista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:04:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2127047,"hashId":"17ff9834141d2d1680c68c05ceedd442","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o do \"sigilo profissional\", de acordo com as normas legais, na profiss\u00e3o de telefonista? <\/p>","resposta":8319522,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 n\u00e3o falar a seus superiores sobre as liga\u00e7\u00f5es particulares feitas pelos outros funcion\u00e1rios, por meio das linhas da institui\u00e7\u00e3o onde trabalha. ","id":8319519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 n\u00e3o falar a seus superiores sobre as liga\u00e7\u00f5es particulares feitas pelos outros funcion\u00e1rios, por meio das linhas da institui\u00e7\u00e3o onde trabalha. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 manter em segredo toda e qualquer informa\u00e7\u00e3o recebida no exerc\u00edcio do seu cargo, seja ela sigilosa ou n\u00e3o. ","id":8319520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 manter em segredo toda e qualquer informa\u00e7\u00e3o recebida no exerc\u00edcio do seu cargo, seja ela sigilosa ou n\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 n\u00e3o falar para ningu\u00e9m a fun\u00e7\u00e3o que exerce. ","id":8319521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 n\u00e3o falar para ningu\u00e9m a fun\u00e7\u00e3o que exerce. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 manter em sigilo as informa\u00e7\u00f5es das quais se apropriou em fun\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio do seu cargo, que sejam consideradas secretas. ","id":8319522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 manter em sigilo as informa\u00e7\u00f5es das quais se apropriou em fun\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio do seu cargo, que sejam consideradas secretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e9tica profissional pode ter um c\u00f3digo espec\u00edfico para cada profiss\u00e3o, mas alguns princ\u00edpios devem fazer parte de todos eles. Analise os itens abaixo e identifique os que fazem parte destes princ\u00edpios.I. Responsabilidade.II. Arrog\u00e2ncia.III. Honestidade.IV. Pontualidade.Ap\u00f3s an\u00e1lise, marque a alternativa de acordo com as informa\u00e7\u00f5es acima.","provas":[{"id":67823,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Telefonista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:04:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2127105,"hashId":"0efdb278b4043f4fd9a6d38bdaa4d3fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e9tica profissional pode ter um c\u00f3digo espec\u00edfico para cada profiss\u00e3o, mas alguns princ\u00edpios devem fazer parte de todos eles. Analise os itens abaixo e identifique os que fazem parte destes princ\u00edpios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Responsabilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Arrog\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Honestidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Pontualidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, marque a alternativa de acordo com as informa\u00e7\u00f5es acima.<\/p>","resposta":8319804,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 errado.","id":8319803,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 errado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 errado.","id":8319804,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 errado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 errado.","id":8319805,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 errado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o item IV est\u00e1 errado.","id":8319806,"corpo":"<p>Apenas o item IV est\u00e1 errado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":true,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398087,"slug":"etica-etica-profissional"}],"slug":"etica\/2127105","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por que o (a) telefonista deve se preocupar com a forma como exerce sua fun\u00e7\u00e3o, no que diz respeito \u00e0 sua postura no atendimento ao p\u00fablico? ","provas":[{"id":67823,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Telefonista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:04:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2127119,"hashId":"0a8fac4f86516f2056540d8f4b8ad135","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por que o (a) telefonista deve se preocupar com a forma como exerce sua fun\u00e7\u00e3o, no que diz respeito \u00e0 sua postura no atendimento ao p\u00fablico? <\/p>","resposta":8319871,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Porque \u00e9 necess\u00e1rio para garantir sua continuidade no emprego. ","id":8319869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque \u00e9 necess\u00e1rio para garantir sua continuidade no emprego. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Porque \u00e9 importante impor respeito ao p\u00fablico que faz contato com a institui\u00e7\u00e3o. ","id":8319870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque \u00e9 importante impor respeito ao p\u00fablico que faz contato com a institui\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Porque a ideia de organiza\u00e7\u00e3o e efici\u00eancia de uma institui\u00e7\u00e3o est\u00e1 diretamente ligada \u00e0 forma como a pessoa \u00e9 tratada, seja no atendimento presencial ou telef\u00f4nico. ","id":8319871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque a ideia de organiza\u00e7\u00e3o e efici\u00eancia de uma institui\u00e7\u00e3o est\u00e1 diretamente ligada \u00e0 forma como a pessoa \u00e9 tratada, seja no atendimento presencial ou telef\u00f4nico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Porque as pessoas s\u00e3o intolerantes e impacientes, podendo levar o profissional a situa\u00e7\u00f5es constrangedoras. ","id":8319872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque as pessoas s\u00e3o intolerantes e impacientes, podendo levar o profissional a situa\u00e7\u00f5es constrangedoras. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa com informa\u00e7\u00e3o CORRETA. ","provas":[{"id":67823,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Telefonista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:04:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2127127,"hashId":"f01e81d9e5a1af1dcdb3ceed20b82853","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa com informa\u00e7\u00e3o CORRETA. <\/p>","resposta":8319908,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As palavras: \"n\u00e3o\" e \"Z\u00e9\" s\u00e3o monoss\u00edlabos t\u00f4nicos. ","id":8319906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras: \"n\u00e3o\" e \"Z\u00e9\" s\u00e3o monoss\u00edlabos t\u00f4nicos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as palavras da s\u00e9rie: \"essa\"; \"para\"; \"estrada\" pertencem \u00e0 mesma classe de palavras e t\u00eam a mesma quantidade de s\u00edlabas gramaticais. ","id":8319907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as palavras da s\u00e9rie: \"essa\"; \"para\"; \"estrada\" pertencem \u00e0 mesma classe de palavras e t\u00eam a mesma quantidade de s\u00edlabas gramaticais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O adjetivo: \"Engra\u00e7adinho\" est\u00e1 no diminutivo, masculino, singular e est\u00e1 escrito com encontro consonantal e d\u00edgrafo. ","id":8319908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O adjetivo: \"Engra\u00e7adinho\" est\u00e1 no diminutivo, masculino, singular e est\u00e1 escrito com encontro consonantal e d\u00edgrafo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As palavras: \"poeira\" e \"soalheira\" se identificam por estarem escritas com hiato e porque t\u00eam a mesma quantidade de s\u00edlabas gramaticais. ","id":8319909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras: \"poeira\" e \"soalheira\" se identificam por estarem escritas com hiato e porque t\u00eam a mesma quantidade de s\u00edlabas gramaticais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 -O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 15 a 17. -CONTINHO -Era uma vez um menino triste, magro e barrigudinho, do sert\u00e3o de Pernambuco. Na soalheira danada de meio-dia, ele estava sentado na poeira do caminho, imaginando bobagem, quando passou um gordo vig\u00e1rio a cavalo: -_ Voc\u00ea a\u00ed, menino, para onde vai essa estrada?_ Ela n\u00e3o vai n\u00e3o: n\u00f3s \u00e9 que vamos nela._ Engra\u00e7adinho duma figa! Como voc\u00ea se chama?_ Eu n\u00e3o me chamo n\u00e3o, os outros \u00e9 que me chamam de Z\u00e9. -(Paulo Mendes Campos. Cr\u00f4nica 1. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 2002.p.76)","id":502114,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 13px;\">TEXTO 01<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\"> -<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 15 a 17. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\"> -<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">CONTINHO<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\"> -<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Era uma vez um menino triste, magro e barrigudinho, do sert\u00e3o de Pernambuco. Na soalheira danada de meio-dia, ele estava sentado na poeira do caminho, imaginando bobagem, quando passou um gordo vig\u00e1rio a cavalo:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\"> -<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">_ Voc\u00ea a\u00ed, menino, para onde vai essa estrada?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">_ Ela n\u00e3o vai n\u00e3o: n\u00f3s \u00e9 que vamos nela.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">_ Engra\u00e7adinho duma figa! Como voc\u00ea se chama?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">_ Eu n\u00e3o me chamo n\u00e3o, os outros \u00e9 que me chamam de Z\u00e9.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\"> -<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">(Paulo Mendes Campos. Cr\u00f4nica 1. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 2002.p.76)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4179,"slug":"auxiliar-de-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o de limpeza dos ambientes, existem diversos tipos de produtos cada um espec\u00edfico para uma atividade. Sobre esse assunto, identifique a quest\u00e3o INCORRETA. ","provas":[{"id":67819,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4179,"slug":"auxiliar-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:04:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2127780,"hashId":"f89ff459987f77de4b12407255bed10b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a realiza\u00e7\u00e3o de limpeza dos ambientes, existem diversos tipos de produtos cada um espec\u00edfico para uma atividade. Sobre esse assunto, identifique a quest\u00e3o INCORRETA. <\/p>","resposta":8322921,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Necess\u00e1rio verificar antes da utiliza\u00e7\u00e3o do produto, em qual local ele deve ser aplicado com a finalidade de preservar a integridade do mobili\u00e1rio, de revestimentos e dos equipamentos que pertencem ao patrim\u00f4nio institucional. ","id":8322919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Necess\u00e1rio verificar antes da utiliza\u00e7\u00e3o do produto, em qual local ele deve ser aplicado com a finalidade de preservar a integridade do mobili\u00e1rio, de revestimentos e dos equipamentos que pertencem ao patrim\u00f4nio institucional. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se devem misturar produtos, exceto quando indicado pelo fabricante, pois essas misturas podem ser perigosas quando inaladas. ","id":8322920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se devem misturar produtos, exceto quando indicado pelo fabricante, pois essas misturas podem ser perigosas quando inaladas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao utilizar os produtos, os mesmos devem estar em embalagens rotuladas, mas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 validade, os produtos saneantes tem validade permanente, portanto n\u00e3o precisando atentar-se a essa quest\u00e3o. ","id":8322921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao utilizar os produtos, os mesmos devem estar em embalagens rotuladas, mas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 validade, os produtos saneantes tem validade permanente, portanto n\u00e3o precisando atentar-se a essa quest\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sempre utilizar produtos padronizados, na concentra\u00e7\u00e3o e tempo recomendados pelo fabricante. ","id":8322922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre utilizar produtos padronizados, na concentra\u00e7\u00e3o e tempo recomendados pelo fabricante. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o das normas de seguran\u00e7a e de higiene na constru\u00e7\u00e3o civil reduz a chance de acidentes, doen\u00e7as e situa\u00e7\u00f5es de risco nesse ambiente de trabalho. A instala\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria nas constru\u00e7\u00f5es deve ser constitu\u00edda de: ","provas":[{"id":69101,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:04:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":2129763,"hashId":"0e7ee078bc8ef0f13ab4b98e9ea7c490","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aplica\u00e7\u00e3o das normas de seguran\u00e7a e de higiene na constru\u00e7\u00e3o civil reduz a chance de acidentes, doen\u00e7as e situa\u00e7\u00f5es de risco nesse ambiente de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A instala\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria nas constru\u00e7\u00f5es deve ser constitu\u00edda de: <\/p>","resposta":8332232,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"chuveiro, na propor\u00e7\u00e3o de uma unidade para cada grupo de 10 trabalhadores. ","id":8332232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">chuveiro, na propor\u00e7\u00e3o de uma unidade para cada grupo de 10 trabalhadores. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"chuveiro, na propor\u00e7\u00e3o de 1 unidade para cada grupo de 15 trabalhadores. ","id":8332233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">chuveiro, na propor\u00e7\u00e3o de 1 unidade para cada grupo de 15 trabalhadores. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vaso sanit\u00e1rio e mict\u00f3rio, na propor\u00e7\u00e3o de um conjunto para cada grupo de 35 trabalhadores. ","id":8332234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vaso sanit\u00e1rio e mict\u00f3rio, na propor\u00e7\u00e3o de um conjunto para cada grupo de 35 trabalhadores. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lavat\u00f3rio e vaso sanit\u00e1rio, na propor\u00e7\u00e3o de um conjunto para cada grupo de 25 trabalhadores. ","id":8332235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lavat\u00f3rio e vaso sanit\u00e1rio, na propor\u00e7\u00e3o de um conjunto para cada grupo de 25 trabalhadores. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lavat\u00f3rio, vaso sanit\u00e1rio e mict\u00f3rio, na propor\u00e7\u00e3o de um conjunto para cada grupo de 30 trabalhadores.","id":8332236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lavat\u00f3rio, vaso sanit\u00e1rio e mict\u00f3rio, na propor\u00e7\u00e3o de um conjunto para cada grupo de 30 trabalhadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 35","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2129763","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tj-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o caso hipot\u00e9tico relatado a seguir.Uma associa\u00e7\u00e3o sem fins lucrativos de defesa do meio ambiente comunicou \u00e0s autoridades competentes da prefeitura que realizar\u00e1 uma manifesta\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em prol da prote\u00e7\u00e3o da natureza, na pra\u00e7a central da cidade em data e hor\u00e1rio determinados, bem como deu ampla publicidade do evento aos cidad\u00e3os da municipalidade. Posteriormente, uma associa\u00e7\u00e3o sem fins lucrativos de defesa da educa\u00e7\u00e3o solicitou, \u00e0s autoridades competentes da prefeitura, pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o para realizar uma reuni\u00e3o p\u00fablica, em prol do aumento do or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o, no mesmo local, data e hor\u00e1rio que a outra associa\u00e7\u00e3o havia programado.Considerando o caso relatado e nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, a autoridade administrativa:","provas":[{"id":69750,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tj-go-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2021-ufg-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"UFG - TJ GO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:04:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2133496,"hashId":"23165b972a75b17e137bfeaa74b18adb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o caso hipot\u00e9tico relatado a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 465px;\"><colgroup><col width=\"465\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-zjpu\"><td data-row=\"row-zjpu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zjpu\" data-cell=\"cell-9cmt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Uma associa\u00e7\u00e3o sem fins lucrativos de defesa do meio ambiente comunicou \u00e0s autoridades competentes da prefeitura que realizar\u00e1 uma manifesta\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em prol da prote\u00e7\u00e3o da natureza, na pra\u00e7a central da cidade em data e hor\u00e1rio determinados, bem como deu ampla publicidade do evento aos cidad\u00e3os da municipalidade. Posteriormente, uma associa\u00e7\u00e3o sem fins lucrativos de defesa da educa\u00e7\u00e3o solicitou, \u00e0s autoridades competentes da prefeitura, pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o para realizar uma reuni\u00e3o p\u00fablica, em prol do aumento do or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o, no mesmo local, data e hor\u00e1rio que a outra associa\u00e7\u00e3o havia programado.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o caso relatado e nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, a autoridade administrativa:<\/p>","resposta":8350476,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dever\u00e1 conceder autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via para a reuni\u00e3o da associa\u00e7\u00e3o de defesa da educa\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que cumpriu o requisito constitucional da solicita\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de autoriza\u00e7\u00e3o de locais abertos ao p\u00fablico \u00e0 autoridade competente.","id":8350474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 conceder autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via para a reuni\u00e3o da associa\u00e7\u00e3o de defesa da educa\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que cumpriu o requisito constitucional da solicita\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de autoriza\u00e7\u00e3o de locais abertos ao p\u00fablico \u00e0 autoridade competente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 conceder autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via para a manifesta\u00e7\u00e3o p\u00fablica da associa\u00e7\u00e3o de defesa do meio ambiente, j\u00e1 que o ato de comunica\u00e7\u00e3o \u00e0s autoridades competentes deve ser convalidado em pedido pr\u00e9vio de autoriza\u00e7\u00e3o, requisito expresso constitucionalmente para o exerc\u00edcio do direito \u00e0 reuni\u00e3o em locais abertos ao p\u00fablico.","id":8350475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 conceder autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via para a manifesta\u00e7\u00e3o p\u00fablica da associa\u00e7\u00e3o de defesa do meio ambiente, j\u00e1 que o ato de comunica\u00e7\u00e3o \u00e0s autoridades competentes deve ser convalidado em pedido pr\u00e9vio de autoriza\u00e7\u00e3o, requisito expresso constitucionalmente para o exerc\u00edcio do direito \u00e0 reuni\u00e3o em locais abertos ao p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 impedir a reuni\u00e3o da associa\u00e7\u00e3o de defesa da educa\u00e7\u00e3o, caso sua realiza\u00e7\u00e3o frustre a manifesta\u00e7\u00e3o da associa\u00e7\u00e3o de defesa do meio ambiente que comunicou previamente \u00e0s autoridades competentes o uso de local aberto ao p\u00fablico.","id":8350476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 impedir a reuni\u00e3o da associa\u00e7\u00e3o de defesa da educa\u00e7\u00e3o, caso sua realiza\u00e7\u00e3o frustre a manifesta\u00e7\u00e3o da associa\u00e7\u00e3o de defesa do meio ambiente que comunicou previamente \u00e0s autoridades competentes o uso de local aberto ao p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 garantir, ao mesmo tempo, a realiza\u00e7\u00e3o dos eventos de ambas as associa\u00e7\u00f5es, pois constitucionalmente h\u00e1 que se observar o direito de reuni\u00e3o das duas nos locais abertos ao p\u00fablico, considerando que n\u00e3o h\u00e1 uma ordem de prefer\u00eancia.","id":8350477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 garantir, ao mesmo tempo, a realiza\u00e7\u00e3o dos eventos de ambas as associa\u00e7\u00f5es, pois constitucionalmente h\u00e1 que se observar o direito de reuni\u00e3o das duas nos locais abertos ao p\u00fablico, considerando que n\u00e3o h\u00e1 uma ordem de prefer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 37","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2133496","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, al\u00e9m de regular o funcionamento do Estado, elenca a dignidade da pessoa humana como um dos fundamentos da Rep\u00fablica e prev\u00ea, expressamente, diversos direitos e garantias fundamentais. A respeito do tema, assinale a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":69917,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2021-fauel-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - Guarda Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:04:47","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2135635,"hashId":"900e62ca2152170a7b65774ab4e7d216","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, al\u00e9m de regular o funcionamento do Estado, elenca a dignidade da pessoa humana como um dos fundamentos da Rep\u00fablica e prev\u00ea, expressamente, diversos direitos e garantias fundamentais. A respeito do tema, assinale a alternativa CORRETA. <\/p>","resposta":8359681,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum brasileiro ser\u00e1 extraditado, ainda que naturalizado, salvo em caso de crime comum ou de comprovado envolvimento em tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes e drogas afins, na forma da lei.","id":8359678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum brasileiro ser\u00e1 extraditado, ainda que naturalizado, salvo em caso de crime comum ou de comprovado envolvimento em tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes e drogas afins, na forma da lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O civilmente identificado ser\u00e1 submetido a identifica\u00e7\u00e3o criminal, ressalvadas as exce\u00e7\u00f5es previstas em lei.","id":8359679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O civilmente identificado ser\u00e1 submetido a identifica\u00e7\u00e3o criminal, ressalvadas as exce\u00e7\u00f5es previstas em lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conceder-se-\u00e1 mandado de seguran\u00e7a para proteger direito l\u00edquido e certo, amparado por habeas corpus ou habeas data, quando o respons\u00e1vel pela ilegalidade ou abuso de poder for autoridade p\u00fablica ou agente de pessoa jur\u00eddica no exerc\u00edcio de atribui\u00e7\u00f5es do Poder P\u00fablico.","id":8359680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conceder-se-\u00e1 mandado de seguran\u00e7a para proteger direito l\u00edquido e certo, amparado por habeas corpus ou habeas data, quando o respons\u00e1vel pela ilegalidade ou abuso de poder for autoridade p\u00fablica ou agente de pessoa jur\u00eddica no exerc\u00edcio de atribui\u00e7\u00f5es do Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No caso de iminente perigo p\u00fablico, a autoridade competente poder\u00e1 usar de propriedade particular, sendo assegurada ao propriet\u00e1rio indeniza\u00e7\u00e3o posterior, desde que haja dano.","id":8359681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de iminente perigo p\u00fablico, a autoridade competente poder\u00e1 usar de propriedade particular, sendo assegurada ao propriet\u00e1rio indeniza\u00e7\u00e3o posterior, desde que haja dano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A lei penal retroagir\u00e1, salvo para beneficiar o r\u00e9u.","id":8359682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei penal retroagir\u00e1, salvo para beneficiar o r\u00e9u.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2135635","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio Auxiliar","id":17115,"slug":"tecnico-judiciario-auxiliar"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Verifica-se a ocorr\u00eancia de voz passiva no seguinte trecho:","provas":[{"id":69934,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio Auxiliar","id":17115,"slug":"tecnico-judiciario-auxiliar"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sc-sc-2021-fcc-tecnico-judiciario-auxiliar","tipo":1,"nome":"FCC - TJ SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio Auxiliar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 04:04:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2135915,"hashId":"929f9b541acda52b39d50fb26ccddc0c","enunciado":"<p>Verifica-se a ocorr\u00eancia de voz passiva no seguinte trecho:<\/p>","resposta":8360942,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o dinheiro da inscri\u00e7\u00e3o (...) foi usado para pagar a presta\u00e7\u00e3o de uma nova ","id":8360942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>o dinheiro da inscri\u00e7\u00e3o<\/em> (...) <em>foi usado para pagar a presta\u00e7\u00e3o de uma nova <\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Am\u00e9lia, 80, interrompe sonho de ter vaga na universidade","id":8360943,"corpo":"<p><em>Am\u00e9lia, 80, interrompe sonho de ter vaga na universidade<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mas este ano teve de desistir","id":8360944,"corpo":"<p><em>Mas este ano teve de desistir<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O curso era algo com que sonhava havia muito tempo","id":8360945,"corpo":"<p><em> O curso era algo com que sonhava havia muito tempo<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A verdade \u00e9 que ela precisava de uma geladeira nova","id":8360946,"corpo":"<p><em>A verdade \u00e9 que ela precisava de uma geladeira nova<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 11, considere o texto abaixo.1 ___Am\u00e9lia, 80, interrompe sonho de ter vaga na universidade para comprar geladeira. Am\u00e9lia Pires far\u00e1 80 anos em 6 de dezembro um pouco mais distante de seu sonho. H\u00e1 anos faz o exame vestibular para o curso de administra\u00e7\u00e3o. 2 ___Mas este ano teve de desistir. A geladeira estava imprest\u00e1vel, e o dinheiro da inscri\u00e7\u00e3o \u2212 ajuda de um sobrinho \u2212 foi usado para pagar a presta\u00e7\u00e3o de uma nova. (Cotidiano, 24 de novembro de 2008) 3 ___N\u00e3o foi uma decis\u00e3o f\u00e1cil, como se pode imaginar. Curso de administra\u00e7\u00e3o ou geladeira? A favor de ambas as coisas, o curso e a geladeira, havia argumentos. 4 ___O curso era algo com que sonhava havia muito tempo, desde jovem, para dizer a verdade. Primeiro, porque era uma fervorosa admiradora da atividade em si, da administra\u00e7\u00e3o. Organizar as coisas, fazer com que funcionem, levar uma empresa ao sucesso, mesmo em \u00e9pocas de crise, sobretudo em \u00e9pocas de crise, parecia-lhe um objetivo verdadeiramente arrebatador. Com o curso, ela poderia tornar-se, mesmo com idade avan\u00e7ada, numa daquelas din\u00e2micas executivas cuja foto via em jornais e em revistas. 5 ___Mas a geladeira... A verdade \u00e9 que ela precisava de uma geladeira nova. A antiga estava estragada, e t\u00e3o estragada que o homem do conserto a aconselhara a esquecer \u201caquele traste\u201d e partir para algo mais moderno. E isso precisava ser feito com urg\u00eancia: todos os dias estava jogando fora comida que estragara por causa do inconfi\u00e1vel eletrodom\u00e9stico. 6 ___Era o curso ou a geladeira. Era apostar no futuro ou resolver os problemas do presente. Ou se inscrevia na universidade ou pagava a presta\u00e7\u00e3o na loja: tinha de escolher. Dilema penoso. Durante duas noites n\u00e3o dormiu, fazendo a si pr\u00f3pria c\u00e1lculos e pondera\u00e7\u00f5es. \u201cFa\u00e7a o curso\u201d, sussurrava-lhe ao ouvido uma vozinha, \u201cvoc\u00ea ser\u00e1 outra pessoa, uma pessoa com conhecimento, com dignidade, uma pessoa que todos respeitar\u00e3o\u201d. E a\u00ed intervinha outra vozinha: \u201cDeixe de bobagens, querida. Geladeira \u00e9 comida, e comida \u00e9 o que importa. Como \u00e9 que voc\u00ea vai se alimentar se a comida continuar estragando desse jeito? Seja pr\u00e1tica.\u201d Duas vozinhas. Anjinho e diabinho? Nesse caso, qual era a voz do anjinho, qual a do diabinho? Mist\u00e9rio. 7 ___Na manh\u00e3 do terceiro dia sentiu um mau cheiro insuport\u00e1vel, vindo da cozinha. Foi at\u00e9 l\u00e1, abriu a geladeira e, claro, era a carne que simplesmente tinha apodrecido. 8 ___Foi a gota d\u2019\u00e1gua. Vestiu-se, foi at\u00e9 a loja, e comprou a geladeira nova. Que lhe foi entregue naquele mesmo dia. Era uma bela geladeira, com muitos dispositivos que ela mal conhecia. \u201cVou ter de fazer um curso para aprender a operar essa coisa\u201d, disse ao homem da entrega. Ele concordou: \u201cSempre \u00e9 bom fazer cursos\u201d. 9 ___Instalada a geladeira, ela tratou de colocar ali os alimentos e as bebidas. Foi ent\u00e3o que encontrou a garrafa de champanhe. O champanhe que tinha comprado para celebrar com os vizinhos a sua entrada na universidade. Suspirou. O que fazer com aquilo, agora? Dar de presente para o sobrinho que a ajudara com o dinheiro da inscri\u00e7\u00e3o? 10 ___Resolveu guardar a garrafa. Bem no fundo da geladeira. Um dia ela ainda ingressaria no curso de administra\u00e7\u00e3o, um dia brindaria a seu futuro. Era s\u00f3 quest\u00e3o de esperar. Sem medo: uma boa geladeira conserva qualquer champanhe.(Adaptado de: SCLIAR, Moacyr. \u201cO futuro na geladeira\u201d. Folha de S.Paulo, 01.12.2008)","id":503102,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 11, considere o texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<em> <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em><em>Am\u00e9lia, 80, interrompe sonho de ter vaga na universidade para comprar geladeira. Am\u00e9lia Pires far\u00e1 80 anos em 6 de dezembro um pouco mais distante de seu sonho. H\u00e1 anos faz o exame vestibular para o curso de administra\u00e7\u00e3o. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">2<em> <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em><em>Mas este ano teve de desistir. A geladeira estava imprest\u00e1vel, e o dinheiro da inscri\u00e7\u00e3o \u2212 ajuda de um sobrinho \u2212 foi usado para pagar a presta\u00e7\u00e3o de uma nova. (Cotidiano, 24 de novembro de 2008) <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">3<em> <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em><em>N\u00e3o foi uma decis\u00e3o f\u00e1cil, como se pode imaginar. Curso de administra\u00e7\u00e3o ou geladeira? A favor de ambas as coisas, o curso e a geladeira, havia argumentos. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">4<em> <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em><em>O curso era algo com que sonhava havia muito tempo, desde jovem, para dizer a verdade. Primeiro, porque era uma fervorosa admiradora da atividade em si, da administra\u00e7\u00e3o. Organizar as coisas, fazer com que funcionem, levar uma empresa ao sucesso, mesmo em \u00e9pocas de crise, sobretudo em \u00e9pocas de crise, parecia-lhe um objetivo verdadeiramente arrebatador. Com o curso, ela poderia tornar-se, mesmo com idade avan\u00e7ada, numa daquelas din\u00e2micas executivas cuja foto via em jornais e em revistas. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">5<em> <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em><em>Mas a geladeira... A verdade \u00e9 que ela precisava de uma geladeira nova. A antiga estava estragada, e t\u00e3o estragada que o homem do conserto a aconselhara a esquecer \u201caquele traste\u201d e partir para algo mais moderno. E isso precisava ser feito com urg\u00eancia: todos os dias estava jogando fora comida que estragara por causa do inconfi\u00e1vel eletrodom\u00e9stico. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">6<em> <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em><em>Era o curso ou a geladeira. Era apostar no futuro ou resolver os problemas do presente. Ou se inscrevia na universidade ou pagava a presta\u00e7\u00e3o na loja: tinha de escolher. Dilema penoso. Durante duas noites n\u00e3o dormiu, fazendo a si pr\u00f3pria c\u00e1lculos e pondera\u00e7\u00f5es. \u201cFa\u00e7a o curso\u201d, sussurrava-lhe ao ouvido uma vozinha, \u201cvoc\u00ea ser\u00e1 outra pessoa, uma pessoa com conhecimento, com dignidade, uma pessoa que todos respeitar\u00e3o\u201d. E a\u00ed intervinha outra vozinha: \u201cDeixe de bobagens, querida. Geladeira \u00e9 comida, e comida \u00e9 o que importa. Como \u00e9 que voc\u00ea vai se alimentar se a comida continuar estragando desse jeito? Seja pr\u00e1tica.\u201d Duas vozinhas. Anjinho e diabinho? Nesse caso, qual era a voz do anjinho, qual a do diabinho? Mist\u00e9rio. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">7<em> <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em><em>Na manh\u00e3 do terceiro dia sentiu um mau cheiro insuport\u00e1vel, vindo da cozinha. Foi at\u00e9 l\u00e1, abriu a geladeira e, claro, era a carne que simplesmente tinha apodrecido. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">8<em> <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em><em>Foi a gota d\u2019\u00e1gua. Vestiu-se, foi at\u00e9 a loja, e comprou a geladeira nova. Que lhe foi entregue naquele mesmo dia. Era uma bela geladeira, com muitos dispositivos que ela mal conhecia. \u201cVou ter de fazer um curso para aprender a operar essa coisa\u201d, disse ao homem da entrega. Ele concordou: \u201cSempre \u00e9 bom fazer cursos\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">9<em> <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em><em>Instalada a geladeira, ela tratou de colocar ali os alimentos e as bebidas. Foi ent\u00e3o que encontrou a garrafa de champanhe. O champanhe que tinha comprado para celebrar com os vizinhos a sua entrada na universidade. Suspirou. O que fazer com aquilo, agora? Dar de presente para o sobrinho que a ajudara com o dinheiro da inscri\u00e7\u00e3o? <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<em> <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em><em>Resolveu guardar a garrafa. Bem no fundo da geladeira. Um dia ela ainda ingressaria no curso de administra\u00e7\u00e3o, um dia brindaria a seu futuro. Era s\u00f3 quest\u00e3o de esperar. Sem medo: uma boa geladeira conserva qualquer champanhe.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Adaptado de: SCLIAR, Moacyr. \u201cO futuro na geladeira\u201d. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Folha de S.Paulo<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">, 01.12.2008)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403634,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-voz-ativa-passiva-reflexiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Voz passiva","oab":false,"nome":"Voz passiva","pai":403634,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409191,"slug":"lingua-portuguesa-voz-passiva"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2135915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o as caracter\u00edsticas de um curativo ideal, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":67822,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem do ESF - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 04:04:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2136227,"hashId":"e94b3f43d0cf639d2e7a9fd33fa9100f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o as caracter\u00edsticas de um curativo ideal, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8362462,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manter a temperatura em torno de 25\u00baC no leito da ferida.","id":8362462,"corpo":"<p>Manter a temperatura em torno de 25\u00baC no leito da ferida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permitir sua remo\u00e7\u00e3o sem causar traumas no tecido neoformado.","id":8362463,"corpo":"<p>Permitir sua remo\u00e7\u00e3o sem causar traumas no tecido neoformado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prevenir a infec\u00e7\u00e3o, devendo ser imperme\u00e1vel a bact\u00e9rias.","id":8362464,"corpo":"<p>Prevenir a infec\u00e7\u00e3o, devendo ser imperme\u00e1vel a bact\u00e9rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Absorver o excesso de exsudato, mantendo uma umidade ideal.","id":8362465,"corpo":"<p>Absorver o excesso de exsudato, mantendo uma umidade ideal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curativos","oab":false,"nome":"Curativos","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413448,"slug":"enfermagem-curativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Feridas e curativos","oab":false,"nome":"Feridas e curativos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413465,"slug":"enfermagem-feridas-e-curativos"}],"slug":"enfermagem\/2136227","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 CORRETO afirmar que a Bradisfigmia, \u00e9:","provas":[{"id":67822,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem do ESF - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 04:04:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2136228,"hashId":"bd021d734d054614d712e1b71eeaa8d8","enunciado":"<p>\u00c9 CORRETO afirmar que a Bradisfigmia, \u00e9:<\/p>","resposta":8362468,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de bact\u00e9rias patog\u00eanicas no sangue.","id":8362466,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de bact\u00e9rias patog\u00eanicas no sangue.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Espasmo dos m\u00fasculos bronquiais.","id":8362467,"corpo":"<p>Espasmo dos m\u00fasculos bronquiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lentid\u00e3o anormal do pulso.","id":8362468,"corpo":"<p>Lentid\u00e3o anormal do pulso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pulsa\u00e7\u00e3o lenta do cora\u00e7\u00e3o (abaixo de 60bpm).","id":8362469,"corpo":"<p>Pulsa\u00e7\u00e3o lenta do cora\u00e7\u00e3o (abaixo de 60bpm).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Frequ\u00eancia card\u00edaca","oab":false,"nome":"Frequ\u00eancia card\u00edaca","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428196,"slug":"enfermagem-frequencia-cardiaca"}],"slug":"enfermagem\/2136228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos locais de aferi\u00e7\u00e3o da temperatura corporal, assinale a alternativa CORRETA que corresponde ao local em que a leitura \u00e9 lenta (cerca de 7 min), possui risco de contamina\u00e7\u00e3o por fluidos, e n\u00e3o \u00e9 indicado para pacientes que n\u00e3o colaboram ou estejam inconscientes.","provas":[{"id":67822,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem do ESF - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 04:04:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2136229,"hashId":"395f6a3542524445e01dd3eaef3dd479","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos locais de aferi\u00e7\u00e3o da temperatura corporal, assinale a alternativa CORRETA que corresponde ao local em que a leitura \u00e9 lenta (cerca de 7 min), possui risco de contamina\u00e7\u00e3o por fluidos, e n\u00e3o \u00e9 indicado para pacientes que n\u00e3o colaboram ou estejam inconscientes.<\/p>","resposta":8362473,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Retal.","id":8362470,"corpo":"<p>Retal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Axilar.","id":8362471,"corpo":"<p>Axilar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Timp\u00e2nica.","id":8362472,"corpo":"<p>Timp\u00e2nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oral.","id":8362473,"corpo":"<p>Oral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temperatura","oab":false,"nome":"Temperatura","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428193,"slug":"enfermagem-temperatura"}],"slug":"enfermagem\/2136229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CFP 06\/2019 estabelece orienta\u00e7\u00f5es sobre a elabora\u00e7\u00e3o de documentos escritos, produzidos por psic\u00f3loga ou psic\u00f3logo no exerc\u00edcio profissional. Conforme esta Resolu\u00e7\u00e3o, s\u00e3o 5 (cinco) as modalidades de Documentos a serem emitidos. Especialmente sobre oAtestado Psicol\u00f3gico, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":69999,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-psicologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:04:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2138347,"hashId":"1268195bf799167d41107fe915e8e098","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o CFP 06\/2019 estabelece orienta\u00e7\u00f5es sobre a elabora\u00e7\u00e3o de documentos escritos, produzidos por psic\u00f3loga ou psic\u00f3logo no exerc\u00edcio profissional. Conforme esta Resolu\u00e7\u00e3o, s\u00e3o 5 (cinco) as modalidades de Documentos a serem emitidos. Especialmente sobre oAtestado Psicol\u00f3gico, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8371845,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diferentemente da declara\u00e7\u00e3o, o atestado psicol\u00f3gico resulta de uma avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica. \u00c9 responsabilidade da(o) psic\u00f3loga(o) atestar somente o que foi verificado no processo de avalia\u00e7\u00e3o e que esteja no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia profissional.","id":8371842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diferentemente da declara\u00e7\u00e3o, o atestado psicol\u00f3gico resulta de uma avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica. \u00c9 responsabilidade da(o) psic\u00f3loga(o) atestar somente o que foi verificado no processo de avalia\u00e7\u00e3o e que esteja no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atestado Psicol\u00f3gico consiste em um documento que certifica, com fundamento em um diagn\u00f3stico psicol\u00f3gico, uma determinada situa\u00e7\u00e3o, estado ou funcionamento psicol\u00f3gico, com a finalidade de afirmar as condi\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas de quem, por requerimento, o solicita.","id":8371843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atestado Psicol\u00f3gico consiste em um documento que certifica, com fundamento em um diagn\u00f3stico psicol\u00f3gico, uma determinada situa\u00e7\u00e3o, estado ou funcionamento psicol\u00f3gico, com a finalidade de afirmar as condi\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas de quem, por requerimento, o solicita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Atestado Psicol\u00f3gico presta-se tamb\u00e9m a comunicar o diagn\u00f3stico de condi\u00e7\u00f5es mentais que incapacitem a pessoa atendida, com fins de: I - Justificar faltas e impedimentos; II - Justificar estar apto ou n\u00e3o para atividades espec\u00edficas, ap\u00f3s \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de um processo de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica.","id":8371844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Atestado Psicol\u00f3gico presta-se tamb\u00e9m a comunicar o diagn\u00f3stico de condi\u00e7\u00f5es mentais que incapacitem a pessoa atendida, com fins de: I - Justificar faltas e impedimentos; II - Justificar estar apto ou n\u00e3o para atividades espec\u00edficas, ap\u00f3s \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de um processo de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devido \u00e0s consequ\u00eancias que podem advir da interpreta\u00e7\u00e3o err\u00f4nea de um diagn\u00f3stico, a elabora\u00e7\u00e3o do Atestado Psicol\u00f3gico deve ser precedida de rigorosa avalia\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e psicol\u00f3gica e em sua escrita devem estar sucintamente descritas as condi\u00e7\u00f5es do paciente, bem como, obrigatoriamente, as refer\u00eancias de classifica\u00e7\u00e3o do CID-10.","id":8371845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido \u00e0s consequ\u00eancias que podem advir da interpreta\u00e7\u00e3o err\u00f4nea de um diagn\u00f3stico, a elabora\u00e7\u00e3o do Atestado Psicol\u00f3gico deve ser precedida de rigorosa avalia\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e psicol\u00f3gica e em sua escrita devem estar sucintamente descritas as condi\u00e7\u00f5es do paciente, bem como, obrigatoriamente, as refer\u00eancias de classifica\u00e7\u00e3o do CID-10.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A emiss\u00e3o de Atestado Psicol\u00f3gico deve estar fundamentada no registro documental, conforme disp\u00f5e a Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.\u00ba 01\/2009 ou aquelas que venham a alter\u00e1-la ou substitu\u00ed-la, n\u00e3o isentando a(o) psic\u00f3loga(o) de guardar os registros em seus arquivos profissionais, pelo prazo estipulado nesta resolu\u00e7\u00e3o.","id":8371846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A emiss\u00e3o de Atestado Psicol\u00f3gico deve estar fundamentada no registro documental, conforme disp\u00f5e a Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.\u00ba 01\/2009 ou aquelas que venham a alter\u00e1-la ou substitu\u00ed-la, n\u00e3o isentando a(o) psic\u00f3loga(o) de guardar os registros em seus arquivos profissionais, pelo prazo estipulado nesta resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Documentos em Psicologia","oab":false,"nome":"Documentos em Psicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398609,"slug":"psicologia-documentos-em-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atestado","oab":false,"nome":"Atestado","pai":398609,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398611,"slug":"psicologia-atestado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00b0 006\/2019 - Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Escritos - Informes e Documentos Psicol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00b0 006\/2019 - Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Escritos - Informes e Documentos Psicol\u00f3gicos","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417491,"slug":"psicologia-resolucao-cfp-n-006-2019-manual-de-elaboracao-de-documentos-escritos-informes-e-documentos-psicologicos"}],"slug":"psicologia\/2138347","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil J\u00fanior","id":6983,"slug":"analista-contabil-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha\u2010se que uma empresa tenha realizado vendas de R$ 600.000,00 no per\u00edodo (m\u00eas), a metade das quais a prazo, apresentando um saldo m\u00e9dio de receb\u00edveis de R$ 200.000,00. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que levar\u00e1, em m\u00e9dia, 20 dias para receber suas vendas a prazo. ","provas":[{"id":70225,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil J\u00fanior","id":6983,"slug":"analista-contabil-junior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2021-quadrix-analista-contabil-junior","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN PR - Analista Cont\u00e1bil J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:03:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2151421,"hashId":"4a3dce1c65072a904b4cb9c1381a21aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha\u2010se que uma empresa tenha realizado vendas de R$ 600.000,00 no per\u00edodo (m\u00eas), a metade das quais a prazo, apresentando um saldo m\u00e9dio de receb\u00edveis de R$ 200.000,00. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que levar\u00e1, em m\u00e9dia, 20 dias para receber suas vendas a prazo. <\/p>","resposta":8426707,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8426707,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8426708,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Resolu\u00e7\u00e3o CFC n.\u00ba 1.374\/2011 \u2013 NBC TG Estrutura Conceitual, revogada pela Resolu\u00e7\u00e3o CFC NBCTGEC de 21\/11\/2019, julgue os itens de 71 a 95. ","id":504929,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Resolu\u00e7\u00e3o CFC n.\u00ba 1.374\/2011 \u2013 NBC TG Estrutura Conceitual, revogada pela Resolu\u00e7\u00e3o CFC NBCTGEC de 21\/11\/2019, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>95<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 95","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise do ciclo operacional e do ciclo financeiro","oab":false,"nome":"An\u00e1lise do ciclo operacional e do ciclo financeiro","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402061,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-do-ciclo-operacional-e-do-ciclo-financeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a frase abaixo: O conhecimento das diferentes ....................................................... \u00e9 relevante para a pr\u00e1tica docente, especialmente para o ensino da l\u00edngua materna. Somente ap\u00f3s conhecer essas ....................................................... o professor poder\u00e1 definir a mais adequada ao seu contexto, uma vez que historicamente mudan\u00e7as v\u00eam permeando o ensino. Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto.","provas":[{"id":68192,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-area-lingua-portuguesa-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:04:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2177645,"hashId":"be88900ac6d41100776722f612499699","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a frase abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento das diferentes ....................................................... \u00e9 relevante para a pr\u00e1tica docente, especialmente para o ensino da l\u00edngua materna. Somente ap\u00f3s conhecer essas ....................................................... o professor poder\u00e1 definir a mais adequada ao seu contexto, uma vez que historicamente mudan\u00e7as v\u00eam permeando o ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente <\/strong>as lacunas do texto.<\/p>","resposta":8542089,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"teorias do discurso \u2022 teorias","id":8542086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">teorias do discurso \u2022 teorias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"formas de intera\u00e7\u00e3o \u2022 formas","id":8542087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formas de intera\u00e7\u00e3o \u2022 formas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"variantes lingu\u00edsticas \u2022 variantes","id":8542088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">variantes lingu\u00edsticas \u2022 variantes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concep\u00e7\u00f5es de linguagem \u2022 concep\u00e7\u00f5es","id":8542089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concep\u00e7\u00f5es de linguagem \u2022 concep\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"concep\u00e7\u00f5es de interdisciplinaridade \u2022 concep\u00e7\u00f5es","id":8542090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concep\u00e7\u00f5es de interdisciplinaridade \u2022 concep\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Gram\u00e1tica e o ensino da l\u00edngua, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":68192,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-area-lingua-portuguesa-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:04:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2177663,"hashId":"0c55fda47689e9b0aeaeb1b81aa7b020","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre Gram\u00e1tica e o ensino da l\u00edngua, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":8542166,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A gram\u00e1tica normativa \u00e9 a l\u00edngua portuguesa materializada.","id":8542165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gram\u00e1tica normativa \u00e9 a l\u00edngua portuguesa materializada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para ensinar a gram\u00e1tica da l\u00edngua \u00e9 preciso debru\u00e7ar-se sobre os modos de ser da linguagem e isso ocorre no interior das pr\u00e1ticas de leitura e produ\u00e7\u00e3o.","id":8542166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para ensinar a gram\u00e1tica da l\u00edngua \u00e9 preciso debru\u00e7ar-se sobre os modos de ser da linguagem e isso ocorre no interior das pr\u00e1ticas de leitura e produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ensinar l\u00edngua \u00e9 a mesma coisa que ensinar gram\u00e1tica ou, o que \u00e9 diferente, embora pare\u00e7a mera invers\u00e3o, ensinar gram\u00e1tica \u00e9 a mesma coisa que ensinar l\u00edngua.","id":8542167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ensinar l\u00edngua \u00e9 a mesma coisa que ensinar gram\u00e1tica ou, o que \u00e9 diferente, embora pare\u00e7a mera invers\u00e3o, ensinar gram\u00e1tica \u00e9 a mesma coisa que ensinar l\u00edngua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Saber uma l\u00edngua equivale a saber sua gram\u00e1tica; ou, por outro lado, saber a gram\u00e1tica de uma l\u00edngua equivale a dominar totalmente a norma culta dessa l\u00edngua.","id":8542168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Saber uma l\u00edngua equivale a saber sua gram\u00e1tica; ou, por outro lado, saber a gram\u00e1tica de uma l\u00edngua equivale a dominar totalmente a norma culta dessa l\u00edngua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ensino de gram\u00e1tica \u00e9 uma alternativa para que o aluno possa ler e escrever corretamente, tendo em vista que a produ\u00e7\u00e3o textual dos alunos precisa estar vinculada \u00e0 forma padr\u00e3o da l\u00edngua, obedecendo por sua vez \u00e0s normas gramaticais.","id":8542169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino de gram\u00e1tica \u00e9 uma alternativa para que o aluno possa ler e escrever corretamente, tendo em vista que a produ\u00e7\u00e3o textual dos alunos precisa estar vinculada \u00e0 forma padr\u00e3o da l\u00edngua, obedecendo por sua vez \u00e0s normas gramaticais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura","id":5510,"slug":"tecnico-em-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para convencer o leitor da reutiliza\u00e7\u00e3o e aproveitamento dos alimentos, um dos argumentos usados pelo autor \u00e9:","provas":[{"id":70790,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura","id":5510,"slug":"tecnico-em-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2021-selecon-tecnico-em-infraestrutura","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - T\u00e9cnico em Infraestrutura - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:04:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2177667,"hashId":"f3c27160a545cd689dbaebe85ebdb5ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para convencer o leitor da reutiliza\u00e7\u00e3o e aproveitamento dos alimentos, um dos argumentos usados pelo autor \u00e9:<\/p>","resposta":8542183,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cCaldos, geleias, bolinhos, ch\u00e1s\u2026\u201d","id":8542182,"corpo":"<p>\u201cCaldos, geleias, bolinhos, ch\u00e1s\u2026\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cN\u00e3o tenha preconceitos: restaurantes fazem isso.\u201d","id":8542183,"corpo":"<p>\u201cN\u00e3o tenha preconceitos: restaurantes fazem isso.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cFolhas de beterraba ou cenoura rendem boas saladas.\u201d","id":8542184,"corpo":"<p>\u201cFolhas de beterraba ou cenoura rendem boas saladas.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c... e um resto de frango pode ser desfiado no arroz.\u201d","id":8542185,"corpo":"<p>\u201c... e um resto de frango pode ser desfiado no arroz.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I Manual: como aproveitar sobras e restos de comida? Por Rafael Battaglia 17\/06\/2021 Caldos, geleias, bolinhos, ch\u00e1s\u2026 Tudo isso pode ser feito com o que costuma ir para o lixo. Planeje... Quando fizer comida em um dia, j\u00e1 imagine maneiras de reutilizar os restos nas pr\u00f3ximas refei\u00e7\u00f5es. O arroz que sobra pode virar bolinho, e um resto de frango pode ser desfiado no arroz. Feij\u00e3o excedente vira tutu ou sopa. Legumes ficam \u00f3timos em tortas. N\u00e3o tenha preconceitos: restaurantes fazem isso. P\u00e3es duros Eles podem virar rabanada, pudim ou torradinha para salada e sopa. Muito duro? Asse um pouco e rale ou passe no processador: farinha de rosca caseira. Frango assado As sobras podem rechear coxinhas ou sandu\u00edches. Requentar esses restos desfiados na frigideira em vez do microondas deixa a pele crocante e atenua o gosto de frango amanhecido. Lixo zero Algumas coisas que v\u00e3o para o lixo podem render improvisos bem gostosos. Ferver casca de abacaxi d\u00e1 um ch\u00e1 e tanto. Cascas de batata e cenoura assadas ou fritas viram chips crocantes. Folhas de beterraba ou cenoura rendem boas saladas. Vocabul\u00e1rio chips (palavra inglesa) - s\u00e3o fatias finas de vegetais fritas em \u00f3leo, o que lhes d\u00e1 a caracter\u00edstica de ser crocante. (Dispon\u00edvel em https:\/\/super.abril.com.br\/sociedade\/manual-como-aproveitar-sobras-e-restos-de-comida\/ Acesso em 04\/11\/2021. Adaptado)","id":507662,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Manual: como aproveitar sobras e restos de comida? <\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Por Rafael Battaglia 17\/06\/2021 <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Caldos, geleias, bolinhos, ch\u00e1s\u2026 Tudo isso pode ser feito com o que costuma ir para o lixo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Planeje... <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Quando fizer comida em um dia, j\u00e1 imagine maneiras de reutilizar os restos nas pr\u00f3ximas refei\u00e7\u00f5es. O arroz que sobra pode virar bolinho, e um resto de frango pode ser desfiado no arroz. Feij\u00e3o excedente vira tutu ou sopa. Legumes ficam \u00f3timos em tortas. N\u00e3o tenha preconceitos: restaurantes fazem isso. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>P\u00e3es duros <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Eles podem virar rabanada, pudim ou torradinha para salada e sopa. Muito duro? Asse um pouco e rale ou passe no processador: farinha de rosca caseira. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Frango assado <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">As sobras podem rechear coxinhas ou sandu\u00edches. Requentar esses restos desfiados na frigideira em vez do microondas deixa a pele crocante e atenua o gosto de frango amanhecido. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Lixo zero <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Algumas coisas que v\u00e3o para o lixo podem render improvisos bem gostosos. Ferver casca de abacaxi d\u00e1 um ch\u00e1 e tanto. Cascas de batata e cenoura assadas ou fritas viram chips crocantes. Folhas de beterraba ou cenoura rendem boas saladas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><strong>Vocabul\u00e1rio <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>chips <\/em>(palavra inglesa) - s\u00e3o fatias finas de vegetais fritas em \u00f3leo, o que lhes d\u00e1 a caracter\u00edstica de ser crocante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">https:\/\/super.abril.com.br\/sociedade\/manual-como-aproveitar-sobras-e-restos-de-comida\/<\/u> Acesso em 04\/11\/2021. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2177667","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as frases quanto \u00e0 reg\u00eancia verbal e \u00e0 concord\u00e2ncia nominal ou verbal. 1. Visando exatamente ao interesse dos alunos, o curso promoveu uma semana de estudos a fim de recuperar-lhes. 2. Todos tem bastante raz\u00f5es para rejeitar estas propostas que cont\u00e9m tantas imprecis\u00f5es. 3. O professor procedeu os exames com a certeza de ter ensinado. 4. O filme foi assistido por todos os alunos. 5. N\u00e3o adianta discutir esses problemas. Assinale a alternativa que correta.","provas":[{"id":68192,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-area-lingua-portuguesa-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:04:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2177690,"hashId":"22ca6d86610b5f626e5f2c7d147f5949","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as frases quanto \u00e0 reg\u00eancia verbal e \u00e0 concord\u00e2ncia nominal ou verbal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Visando exatamente ao interesse dos alunos, o curso promoveu uma semana de estudos a fim de recuperar-lhes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Todos tem bastante raz\u00f5es para rejeitar estas propostas que cont\u00e9m tantas imprecis\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. O professor procedeu os exames com a certeza de ter ensinado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. O filme foi assistido por todos os alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. N\u00e3o adianta discutir esses problemas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":8542290,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A frase 1 apresenta apenas um erro de reg\u00eancia verbal, j\u00e1 que o verbo \u201cvisar\u201d est\u00e1 sendo usado como \u201cpretender\u201d.","id":8542286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase 1 apresenta apenas um erro de reg\u00eancia verbal, j\u00e1 que o verbo \u201cvisar\u201d est\u00e1 sendo usado como \u201cpretender\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A frase 2 comete um erro de concord\u00e2ncia nominal e um apenas de concord\u00e2ncia verbal que implica a acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de uma palavra.","id":8542287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase 2 comete um erro de concord\u00e2ncia nominal e um apenas de concord\u00e2ncia verbal que implica a acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de uma palavra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A frase 3 est\u00e1 correta. ","id":8542288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase 3 est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A frase 4 est\u00e1 correta, j\u00e1 que o verbo assistir est\u00e1 na voz passiva.","id":8542289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase 4 est\u00e1 correta, j\u00e1 que o verbo assistir est\u00e1 na voz passiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A frase 5 apresenta uma correta concord\u00e2ncia verbal j\u00e1 que quando o sujeito \u00e9 constitu\u00eddo por ora\u00e7\u00e3o, o verbo fica na terceira pessoa do singular.","id":8542290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase 5 apresenta uma correta concord\u00e2ncia verbal j\u00e1 que quando o sujeito \u00e9 constitu\u00eddo por ora\u00e7\u00e3o, o verbo fica na terceira pessoa do singular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"A afetividade est\u00e1 na origem, no processo, nas estruturas e no significado do conhecimento e de tudo que se faz. Ela envolve a totalidade do ser humano, \u00e9 a base estrutural e a fonte de motiva\u00e7\u00e3o do conhecimento.\" (Paulo Freire,1996, P. 159). Sabendo da import\u00e2ncia da afetividade para rela\u00e7\u00e3o professor-aluno, considere as alternativas e responda corretamente:","provas":[{"id":71463,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Psicopedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 22:52:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2179709,"hashId":"c137b517e8b3b7c56c9c4562b033acc8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\"A afetividade est\u00e1 na origem, no processo, nas estruturas e no significado do conhecimento e de tudo que se faz. Ela envolve a totalidade do ser humano, \u00e9 a base estrutural e a fonte de motiva\u00e7\u00e3o do conhecimento.\"<\/strong> (Paulo Freire,1996, P. 159). Sabendo da import\u00e2ncia da afetividade para rela\u00e7\u00e3o professor-aluno, considere as alternativas e responda <strong>corretamente<\/strong>:<\/p>","resposta":8551536,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para que a aprendizagem ocorra de forma mais verdadeira, eficaz e competente, o aluno precisa estar verdadeiramente envolvido em seu processo de modo unanime.","id":8551534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que a aprendizagem ocorra de forma mais verdadeira, eficaz e competente, o aluno precisa estar verdadeiramente envolvido em seu processo de modo unanime.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nesta rela\u00e7\u00e3o, h\u00e1 quem somente ensina e quem somente aprende para que o processo seja afetivo e efetivo.","id":8551535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesta rela\u00e7\u00e3o, h\u00e1 quem somente ensina e quem somente aprende para que o processo seja afetivo e efetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por se tratar de rela\u00e7\u00f5es, professor e aluno, trocam saberes; juntos, ora aprendem, ora ensinam.","id":8551536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por se tratar de rela\u00e7\u00f5es, professor e aluno, trocam saberes; juntos, ora aprendem, ora ensinam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 pressuposto que para estabelecer afetividade e aprendizagem n\u00e3o s\u00e3o indissoci\u00e1veis, nem t\u00e3o pouco influenciadas pela socializa\u00e7\u00e3o de forma direta, apenas se dando atrav\u00e9s da simpatia que o professor tem com o aluno.","id":8551537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 pressuposto que para estabelecer afetividade e aprendizagem n\u00e3o s\u00e3o indissoci\u00e1veis, nem t\u00e3o pouco influenciadas pela socializa\u00e7\u00e3o de forma direta, apenas se dando atrav\u00e9s da simpatia que o professor tem com o aluno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compreende-se que todas as alternativas anteriores est\u00e3o com afirma\u00e7\u00f5es corretas.","id":8551538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreende-se que todas as alternativas anteriores est\u00e3o com afirma\u00e7\u00f5es corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paulo Freire","oab":false,"nome":"Paulo Freire","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426140,"slug":"pedagogia-paulo-freire"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para apresent\u00e1-los, represent\u00e1-los, exemplific\u00e1-los, conect\u00e1-los e torn\u00e1-los significativos, os educadores devem contextualizar os conte\u00fados dos componentes curriculares, identificando:","provas":[{"id":71460,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 22:54:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2180259,"hashId":"e0c62c07848c498c9976b85c943f6c03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para apresent\u00e1-los, represent\u00e1-los, exemplific\u00e1-los, conect\u00e1-los e torn\u00e1-los significativos, os educadores devem contextualizar os conte\u00fados dos componentes curriculares, identificando:<\/p>","resposta":8554280,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o interdisciplinar.","id":8554277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza\u00e7\u00e3o interdisciplinar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Envolvimento e participa\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia.","id":8554278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Envolvimento e participa\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Din\u00e2micas interativas.","id":8554279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Din\u00e2micas interativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gias para apresenta-los.","id":8554280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estrat\u00e9gias para apresenta-los.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Autonomia dos sistemas atribu\u00eddos a ele.","id":8554281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autonomia dos sistemas atribu\u00eddos a ele.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Rio Grande do Norte","sigla":"CRT RN","id":5076,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crt-rn-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As constitui\u00e7\u00f5es que decorrem de um processo democr\u00e1tico s\u00e3o classificadas como cesaristas. ","provas":[{"id":68573,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Rio Grande do Norte","sigla":"CRT RN","id":5076,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crt-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-rn-rn-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT RN - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 00:04:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2085165,"hashId":"10bb2f4087d5efc78fd78ed4b4e7cedb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As constitui\u00e7\u00f5es que decorrem de um processo democr\u00e1tico s\u00e3o classificadas como cesaristas. <\/p>","resposta":8150340,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8150339,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8150340,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s constitui\u00e7\u00f5es e \u00e0s suas classifica\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 56 a 65. ","id":496724,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s constitui\u00e7\u00f5es e \u00e0s suas classifica\u00e7\u00f5es, julgue os itens de <strong>56<\/strong> a <strong>65<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407523,"slug":"direito-constitucional-classificacao-das-constituicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/2085165","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Garantia da Qualidade","id":24834,"slug":"analista-industrial-area-garantia-da-qualidade"},{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Fracionamento Industrial","id":24833,"slug":"analista-industrial-area-fracionamento-industrial"},{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":24829,"slug":"analista-industrial-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia de Automa\u00e7\u00e3o e Controle","id":24830,"slug":"analista-industrial-area-engenharia-de-automacao-e-controle"},{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica e de Bioprocessos","id":24832,"slug":"analista-industrial-area-engenharia-quimica-e-de-bioprocessos"},{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Armazenamento e Distribui\u00e7\u00e3o","id":24828,"slug":"analista-industrial-area-armazenamento-e-distribuicao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns elementos s\u00e3o empregados no texto com o objetivo de estabelecer conex\u00f5es entre as ideias que s\u00e3o introduzidas, assim como realizar a sua manuten\u00e7\u00e3o. A partir de tal considera\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa correta. ","provas":[{"id":69398,"cargo":{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Garantia da Qualidade","id":24834,"slug":"analista-industrial-area-garantia-da-qualidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-industrial-area-garantia-da-qualidade","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Industrial - \u00c1rea: Garantia da Qualidade - 2021"},{"id":69446,"cargo":{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Fracionamento Industrial","id":24833,"slug":"analista-industrial-area-fracionamento-industrial"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-industrial-area-fracionamento-industrial","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Industrial - \u00c1rea: Fracionamento Industrial - 2021"},{"id":69391,"cargo":{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":24829,"slug":"analista-industrial-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-industrial-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia Ambiental - 2021"},{"id":69393,"cargo":{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia de Automa\u00e7\u00e3o e Controle","id":24830,"slug":"analista-industrial-area-engenharia-de-automacao-e-controle"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-industrial-area-engenharia-de-automacao-e-controle","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia de Automa\u00e7\u00e3o e Controle - 2021"},{"id":69396,"cargo":{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica e de Bioprocessos","id":24832,"slug":"analista-industrial-area-engenharia-quimica-e-de-bioprocessos"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-industrial-area-engenharia-quimica-e-de-bioprocessos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica e de Bioprocessos - 2021"},{"id":69381,"cargo":{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Armazenamento e Distribui\u00e7\u00e3o","id":24828,"slug":"analista-industrial-area-armazenamento-e-distribuicao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-industrial-area-armazenamento-e-distribuicao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Industrial - \u00c1rea: Armazenamento e Distribui\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 04:06:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"}],"id":2111876,"hashId":"c2ab7e7a99c41341e622e9e50d0c1f20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns elementos s\u00e3o empregados no texto com o objetivo de estabelecer conex\u00f5es entre as ideias que s\u00e3o introduzidas, assim como realizar a sua manuten\u00e7\u00e3o. A partir de tal considera\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa correta. <\/p>","resposta":8255503,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cessa peste da linguagem\u201d \u00e9 empregada com o objetivo de introduzir no texto a refer\u00eancia \u00e0 problem\u00e1tica apresentada. ","id":8255502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201c<em>essa peste da linguagem<\/em>\u201d \u00e9 empregada com o objetivo de introduzir no texto a refer\u00eancia \u00e0 problem\u00e1tica apresentada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em \u201ccomo um automatismo que tendesse a nivelar\u201d, o termo \u201cque\u201d contribui para a manuten\u00e7\u00e3o de elemento j\u00e1 apresentado no texto. ","id":8255503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201c<em>como um automatismo que tendesse a nivelar<\/em>\u201d, o termo \u201cque\u201d contribui para a manuten\u00e7\u00e3o de elemento j\u00e1 apresentado no texto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O emprego do termo \u201cque\u201d em \u201ctoda centelha que crepite no encontro das palavras\u201d estabelece efeito de compara\u00e7\u00e3o entre \u201ccentelha\u201d e \u201cencontro de palavras\u201d. ","id":8255504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O emprego do termo \u201cque\u201d em \u201c<em>toda centelha que crepite no encontro das palavras<\/em>\u201d estabelece efeito de compara\u00e7\u00e3o entre \u201ccentelha\u201d e \u201cencontro de palavras\u201d. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O trecho \u201cMas talvez a inconsist\u00eancia\u201d tem como principal finalidade estabelecer com o par\u00e1grafo anterior um acr\u00e9scimo da informa\u00e7\u00e3o em sua continuidade textual. ","id":8255505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho \u201c<em>Mas talvez a inconsist\u00eancia<\/em>\u201d tem como principal finalidade estabelecer com o par\u00e1grafo anterior um acr\u00e9scimo da informa\u00e7\u00e3o em sua continuidade textual. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O emprego do pronome em \u201cAs imagens, por exemplo, tamb\u00e9m o foram.\u201d pode ser identificado como exemplo do expresso no enunciado da quest\u00e3o em sua totalidade. ","id":8255506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O emprego do pronome em \u201c<em>As imagens, por exemplo, tamb\u00e9m o foram.<\/em>\u201d pode ser identificado como exemplo do expresso no enunciado da quest\u00e3o em sua totalidade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.\t\u00c0s vezes me parece que uma epidemia pestilenta tenha atingido a humanidade inteira em sua faculdade mais caracter\u00edstica, ou seja, no uso da palavra, consistindo essa peste da linguagem numa perda de for\u00e7a cognoscitiva e de imediaticidade, como um automatismo que tendesse a nivelar a express\u00e3o em f\u00f3rmulas mais gen\u00e9ricas, an\u00f4nimas, abstratas, a diluir os significados, a embotar os pontos expressivos, a extinguir toda centelha que crepite no encontro das palavras com novas circunst\u00e2ncias.\tN\u00e3o me interessa aqui indagar se as origens dessa epidemia devam ser pesquisadas na pol\u00edtica, na ideologia, na uniformidade burocr\u00e1tica, na homogeneiza\u00e7\u00e3o dos mass-media ou na difus\u00e3o acad\u00eamica de uma cultura m\u00e9dia. O que me interessa s\u00e3o as possibilidades de salva\u00e7\u00e3o. A literatura (e talvez somente a literatura) pode criar os anticorpos que co\u00edbam a expans\u00e3o desse flagelo lingu\u00edstico.\tGostaria de acrescentar n\u00e3o ser apenas a linguagem que me parece atingida por essa pestil\u00eancia. As imagens, por exemplo, tamb\u00e9m o foram. Vivemos sob uma chuva ininterrupta de imagens; os media todo-poderosos n\u00e3o fazem outra coisa sen\u00e3o transformar o mundo em imagens, multiplicando-o numa fantasmagoria de jogos de espelhos \u2013 imagens que em grande parte s\u00e3o destitu\u00eddas da necessidade interna que deveria caracterizar toda imagem, como forma e como significado, como for\u00e7a de impor-se \u00e0 aten\u00e7\u00e3o, como riqueza de significados poss\u00edveis. Grande parte dessa nuvem de imagens se dissolve imediatamente como os sonhos que n\u00e3o deixam tra\u00e7os na mem\u00f3ria; o que n\u00e3o se dissolve \u00e9 uma sensa\u00e7\u00e3o de estranheza e mal-estar.\tMas talvez a inconsist\u00eancia n\u00e3o esteja somente na linguagem e nas imagens: est\u00e1 no pr\u00f3prio mundo. O v\u00edrus ataca a vida das pessoas e a hist\u00f3ria das na\u00e7\u00f5es torna todas as hist\u00f3rias informes, fortuitas, confusas, sem princ\u00edpio nem fim. Meu mal-estar adv\u00e9m da perda de forma que constato na vida, \u00e0 qual procuro opor a \u00fanica defesa que consigo imaginar: uma ideia da literatura.(CALVINO, \u00cdtalo. Seis propostas para o pr\u00f3ximo mil\u00eanio. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 1990.)","id":500016,"enunciado":"<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de <u>01<\/u> a <u>10<\/u>.<\/strong><\/h6><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u00c0s vezes me parece que uma epidemia pestilenta tenha atingido a humanidade inteira em sua faculdade mais caracter\u00edstica, ou seja, no uso da palavra, consistindo essa peste da linguagem numa perda de for\u00e7a cognoscitiva e de imediaticidade, como um automatismo que tendesse a nivelar a express\u00e3o em f\u00f3rmulas mais gen\u00e9ricas, an\u00f4nimas, abstratas, a diluir os significados, a embotar os pontos expressivos, a extinguir toda centelha que crepite no encontro das palavras com novas circunst\u00e2ncias.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o me interessa aqui indagar se as origens dessa epidemia devam ser pesquisadas na pol\u00edtica, na ideologia, na uniformidade burocr\u00e1tica, na homogeneiza\u00e7\u00e3o dos <em>mass-media <\/em>ou na difus\u00e3o acad\u00eamica de uma cultura m\u00e9dia. O que me interessa s\u00e3o as possibilidades de salva\u00e7\u00e3o. A literatura (e talvez somente a literatura) pode criar os anticorpos que co\u00edbam a expans\u00e3o desse flagelo lingu\u00edstico.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tGostaria de acrescentar n\u00e3o ser apenas a linguagem que me parece atingida por essa pestil\u00eancia. As imagens, por exemplo, tamb\u00e9m o foram. Vivemos sob uma chuva ininterrupta de imagens; os media todo-poderosos n\u00e3o fazem outra coisa sen\u00e3o transformar o mundo em imagens, multiplicando-o numa fantasmagoria de jogos de espelhos \u2013 imagens que em grande parte s\u00e3o destitu\u00eddas da necessidade interna que deveria caracterizar toda imagem, como forma e como significado, como for\u00e7a de impor-se \u00e0 aten\u00e7\u00e3o, como riqueza de significados poss\u00edveis. Grande parte dessa nuvem de imagens se dissolve imediatamente como os sonhos que n\u00e3o deixam tra\u00e7os na mem\u00f3ria; o que n\u00e3o se dissolve \u00e9 uma sensa\u00e7\u00e3o de estranheza e mal-estar.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tMas talvez a inconsist\u00eancia n\u00e3o esteja somente na linguagem e nas imagens: est\u00e1 no pr\u00f3prio mundo. O v\u00edrus ataca a vida das pessoas e a hist\u00f3ria das na\u00e7\u00f5es torna todas as hist\u00f3rias informes, fortuitas, confusas, sem princ\u00edpio nem fim. Meu mal-estar adv\u00e9m da perda de forma que constato na vida, \u00e0 qual procuro opor a \u00fanica defesa que consigo imaginar: uma ideia da literatura.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(<\/em><strong><em>CALVINO, \u00cdtalo. Seis propostas para o pr\u00f3ximo mil\u00eanio. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 1990.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2111876","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Garantia da Qualidade","id":24834,"slug":"analista-industrial-area-garantia-da-qualidade"},{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Fracionamento Industrial","id":24833,"slug":"analista-industrial-area-fracionamento-industrial"},{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":24829,"slug":"analista-industrial-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia de Automa\u00e7\u00e3o e Controle","id":24830,"slug":"analista-industrial-area-engenharia-de-automacao-e-controle"},{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica e de Bioprocessos","id":24832,"slug":"analista-industrial-area-engenharia-quimica-e-de-bioprocessos"},{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Armazenamento e Distribui\u00e7\u00e3o","id":24828,"slug":"analista-industrial-area-armazenamento-e-distribuicao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma remessa com 4.080 produtos biol\u00f3gicos foi armazenada em quatro caixas com tamanhos diferentes. A partir da primeira caixa, sabe-se que o n\u00famero de produtos biol\u00f3gicos colocados na pr\u00f3xima caixa representa 41\u200b da quantidade colocada na caixa anterior. Dessa forma, pode-se afirmar que o n\u00famero total de produtos biol\u00f3gicos armazenados nas duas caixas com menores quantidades \u00e9: ","provas":[{"id":69398,"cargo":{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Garantia da Qualidade","id":24834,"slug":"analista-industrial-area-garantia-da-qualidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-industrial-area-garantia-da-qualidade","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Industrial - \u00c1rea: Garantia da Qualidade - 2021"},{"id":69446,"cargo":{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Fracionamento Industrial","id":24833,"slug":"analista-industrial-area-fracionamento-industrial"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-industrial-area-fracionamento-industrial","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Industrial - \u00c1rea: Fracionamento Industrial - 2021"},{"id":69391,"cargo":{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":24829,"slug":"analista-industrial-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-industrial-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia Ambiental - 2021"},{"id":69393,"cargo":{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia de Automa\u00e7\u00e3o e Controle","id":24830,"slug":"analista-industrial-area-engenharia-de-automacao-e-controle"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-industrial-area-engenharia-de-automacao-e-controle","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia de Automa\u00e7\u00e3o e Controle - 2021"},{"id":69396,"cargo":{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica e de Bioprocessos","id":24832,"slug":"analista-industrial-area-engenharia-quimica-e-de-bioprocessos"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-industrial-area-engenharia-quimica-e-de-bioprocessos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica e de Bioprocessos - 2021"},{"id":69381,"cargo":{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Armazenamento e Distribui\u00e7\u00e3o","id":24828,"slug":"analista-industrial-area-armazenamento-e-distribuicao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-industrial-area-armazenamento-e-distribuicao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Industrial - \u00c1rea: Armazenamento e Distribui\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 04:06:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"}],"id":2112033,"hashId":"eeedf28df029ec6fbb8a02ebf8521ae1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma remessa com 4.080 produtos biol\u00f3gicos foi armazenada em quatro caixas com tamanhos diferentes. A partir da primeira caixa, sabe-se que o n\u00famero de produtos biol\u00f3gicos colocados na pr\u00f3xima caixa representa <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> da quantidade colocada na caixa anterior. Dessa forma, pode-se afirmar que o n\u00famero total de produtos biol\u00f3gicos armazenados nas duas caixas com menores quantidades \u00e9: <\/p>","resposta":8255952,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"170","id":8255949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">170<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"192","id":8255950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">192<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"224","id":8255951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">224<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"240","id":8255952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">240<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"276","id":8255953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">276<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/2112033","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Garantia da Qualidade","id":24834,"slug":"analista-industrial-area-garantia-da-qualidade"},{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Fracionamento Industrial","id":24833,"slug":"analista-industrial-area-fracionamento-industrial"},{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Armazenamento e Distribui\u00e7\u00e3o","id":24828,"slug":"analista-industrial-area-armazenamento-e-distribuicao"},{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":24829,"slug":"analista-industrial-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia de Automa\u00e7\u00e3o e Controle","id":24830,"slug":"analista-industrial-area-engenharia-de-automacao-e-controle"},{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica e de Bioprocessos","id":24832,"slug":"analista-industrial-area-engenharia-quimica-e-de-bioprocessos"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 10.205\/2001 (Lei do Sangue), est\u00e1 em conson\u00e2ncia com as Diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Sangue:","provas":[{"id":69398,"cargo":{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Garantia da Qualidade","id":24834,"slug":"analista-industrial-area-garantia-da-qualidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-industrial-area-garantia-da-qualidade","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Industrial - \u00c1rea: Garantia da Qualidade - 2021"},{"id":69446,"cargo":{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Fracionamento Industrial","id":24833,"slug":"analista-industrial-area-fracionamento-industrial"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-industrial-area-fracionamento-industrial","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Industrial - \u00c1rea: Fracionamento Industrial - 2021"},{"id":69381,"cargo":{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Armazenamento e Distribui\u00e7\u00e3o","id":24828,"slug":"analista-industrial-area-armazenamento-e-distribuicao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-industrial-area-armazenamento-e-distribuicao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Industrial - \u00c1rea: Armazenamento e Distribui\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":69391,"cargo":{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":24829,"slug":"analista-industrial-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-industrial-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia Ambiental - 2021"},{"id":69393,"cargo":{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia de Automa\u00e7\u00e3o e Controle","id":24830,"slug":"analista-industrial-area-engenharia-de-automacao-e-controle"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-industrial-area-engenharia-de-automacao-e-controle","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia de Automa\u00e7\u00e3o e Controle - 2021"},{"id":69396,"cargo":{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica e de Bioprocessos","id":24832,"slug":"analista-industrial-area-engenharia-quimica-e-de-bioprocessos"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-industrial-area-engenharia-quimica-e-de-bioprocessos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica e de Bioprocessos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:06:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"}],"id":2112227,"hashId":"70c3fed46ac1ecf5adbd1c7ad0cb48af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 10.205\/2001 (Lei do Sangue), est\u00e1 em conson\u00e2ncia com as Diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Sangue:<\/p>","resposta":8256607,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proibi\u00e7\u00e3o de comercializa\u00e7\u00e3o da estocagem.","id":8256607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proibi\u00e7\u00e3o de comercializa\u00e7\u00e3o da estocagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proibi\u00e7\u00e3o de remunera\u00e7\u00e3o dos custos dos insumos.","id":8256608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proibi\u00e7\u00e3o de remunera\u00e7\u00e3o dos custos dos insumos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Proibi\u00e7\u00e3o de exporta\u00e7\u00e3o de sangue em qualquer caso.","id":8256609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proibi\u00e7\u00e3o de exporta\u00e7\u00e3o de sangue em qualquer caso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Universaliza\u00e7\u00e3o do atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o carente. ","id":8256610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Universaliza\u00e7\u00e3o do atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o carente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva da doa\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria, remunerada ou n\u00e3o. ","id":8256611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva da doa\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria, remunerada ou n\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 10.001 \u00e0 11.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 10.001 \u00e0 11.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395701,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-10-001-a-11-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.205\/2001 - Regulamenta o \u00a7 4o do art. 199 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, relativo \u00e0 coleta, processamento, estocagem, distribui\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o do sangue, seus componentes e derivados, estabelece o ordenamento institucional indispens\u00e1vel \u00e0 execu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.205\/2001 - Regulamenta o \u00a7 4o do art. 199 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, relativo \u00e0 coleta, processamento, estocagem, distribui\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o do sangue, seus componentes e derivados, estabelece o ordenamento institucional indispens\u00e1vel \u00e0 execu\u00e7\u00e3o","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401605,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-205-2001-regulamenta-o-4o-do-art-199-da-constituicao-federal-relativo-a-coleta-processamento-estocagem-distribuicao-e-aplicacao-do-sangue-seus-componentes-e-derivados-estabelece-o-ordenamento-institucional-indispensavel-a-execucao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Garantia da Qualidade","id":24834,"slug":"analista-industrial-area-garantia-da-qualidade"},{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Fracionamento Industrial","id":24833,"slug":"analista-industrial-area-fracionamento-industrial"},{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Armazenamento e Distribui\u00e7\u00e3o","id":24828,"slug":"analista-industrial-area-armazenamento-e-distribuicao"},{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":24829,"slug":"analista-industrial-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia de Automa\u00e7\u00e3o e Controle","id":24830,"slug":"analista-industrial-area-engenharia-de-automacao-e-controle"},{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica e de Bioprocessos","id":24832,"slug":"analista-industrial-area-engenharia-quimica-e-de-bioprocessos"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O disposto na Lei n\u00ba 13.709\/2018 (quanto \u00e0 prote\u00e7\u00e3o geral de dados) aplica-se, em regra, ao tratamento de dados pessoais realizados:","provas":[{"id":69398,"cargo":{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Garantia da Qualidade","id":24834,"slug":"analista-industrial-area-garantia-da-qualidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-industrial-area-garantia-da-qualidade","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Industrial - \u00c1rea: Garantia da Qualidade - 2021"},{"id":69446,"cargo":{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Fracionamento Industrial","id":24833,"slug":"analista-industrial-area-fracionamento-industrial"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-industrial-area-fracionamento-industrial","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Industrial - \u00c1rea: Fracionamento Industrial - 2021"},{"id":69381,"cargo":{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Armazenamento e Distribui\u00e7\u00e3o","id":24828,"slug":"analista-industrial-area-armazenamento-e-distribuicao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-industrial-area-armazenamento-e-distribuicao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Industrial - \u00c1rea: Armazenamento e Distribui\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":69391,"cargo":{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":24829,"slug":"analista-industrial-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-industrial-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia Ambiental - 2021"},{"id":69393,"cargo":{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia de Automa\u00e7\u00e3o e Controle","id":24830,"slug":"analista-industrial-area-engenharia-de-automacao-e-controle"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-industrial-area-engenharia-de-automacao-e-controle","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia de Automa\u00e7\u00e3o e Controle - 2021"},{"id":69396,"cargo":{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica e de Bioprocessos","id":24832,"slug":"analista-industrial-area-engenharia-quimica-e-de-bioprocessos"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-industrial-area-engenharia-quimica-e-de-bioprocessos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica e de Bioprocessos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:06:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"}],"id":2112246,"hashId":"f18a4db214b6e0d7675a856e42c79ed7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O disposto na Lei n\u00ba 13.709\/2018 (quanto \u00e0 prote\u00e7\u00e3o geral de dados) aplica-se, em regra, ao tratamento de dados pessoais realizados:<\/p>","resposta":8256674,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para fins comerciais ou econ\u00f4micos.","id":8256674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para fins comerciais ou econ\u00f4micos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para fins exclusivamente jornal\u00edsticos.","id":8256675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para fins exclusivamente jornal\u00edsticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para fins exclusivos de defesa nacional.","id":8256676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para fins exclusivos de defesa nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por pessoa natural para fins particulares.","id":8256677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por pessoa natural para fins particulares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No \u00e2mbito de repress\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es penais.","id":8256678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito de repress\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es penais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395770,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-12-001-a-13-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404802,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-709-2018-lei-geral-de-protecao-de-dados-pessoais-lgpd"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Tratamento de Dados Pessoais","oab":false,"nome":"Do Tratamento de Dados Pessoais","pai":404802,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428150,"slug":"legislacao-federal-do-tratamento-de-dados-pessoais"}],"slug":"legislacao-federal\/2112246","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Encontre o resultado da express\u00e3o abaixo:32 \u2212 {\u221a196 + 83 x [9 \u2212 (18 \u00f7 3)]}","provas":[{"id":54152,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2021-omni-farmaceutico","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Peritiba - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 04:03:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1633644,"hashId":"cfbc1d9866f7ccbef1ad60abbec01512","enunciado":"<p>Encontre o resultado da express\u00e3o abaixo:<\/p><p>32 <span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u2212 {\u221a196 + 8<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">3<\/sup><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\"> x [9 \u2212 (18 <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00f7 3)]}<\/span><\/p>","resposta":6144890,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-1408.","id":6144889,"corpo":"<p>-1408.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-1518.","id":6144890,"corpo":"<p>-1518.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"- 928.","id":6144891,"corpo":"<p>- 928.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6144892,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Potencia\u00e7\u00e3o e Ra\u00edzes","oab":false,"nome":"Potencia\u00e7\u00e3o e Ra\u00edzes","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403838,"slug":"matematica-potenciacao-e-raizes"}],"slug":"matematica\/1633644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Itaberaba","sigla":"Prefeitura de Nova Itaberaba","id":4583,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-nova-itaberaba-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor de x que satisfaz a equa\u00e7\u00e3o abaixo corresponde \u00e0 quantidade de pacientes atendidos por um dentista em certo dia. Sendo assim, ao todo, quantos pacientes esse dentista atendeu em certo dia?5x + 26 = 111","provas":[{"id":54664,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Itaberaba","sigla":"Prefeitura de Nova Itaberaba","id":4583,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-nova-itaberaba-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-itaberaba-sc-2021-objetiva-concursos-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Nova Itaberaba - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"},{"id":54710,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Itaberaba","sigla":"Prefeitura de Nova Itaberaba","id":4583,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-nova-itaberaba-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-itaberaba-sc-2021-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Nova Itaberaba - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 04:03:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1641993,"hashId":"c8529362663943b399bdf0aff5cc28e9","enunciado":"<p>O valor de x que satisfaz a equa\u00e7\u00e3o abaixo corresponde \u00e0 quantidade de pacientes atendidos por um dentista em certo dia. Sendo assim, ao todo, quantos pacientes esse dentista atendeu em certo dia?<\/p><p>5x + 26 = 111<\/p>","resposta":6181561,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"17","id":6181561,"corpo":"<p>17<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18","id":6181562,"corpo":"<p>18<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"19","id":6181563,"corpo":"<p>19<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20","id":6181564,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"21","id":6181565,"corpo":"<p>21<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00f5es Alg\u00e9bricas","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00f5es Alg\u00e9bricas","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408709,"slug":"matematica-equacoes-algebricas"}],"slug":"matematica\/1641993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crt-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos processos que tramitam perante a Administra\u00e7\u00e3o, salvo se houver disposi\u00e7\u00e3o legal em sentido contr\u00e1rio, o administrado dever\u00e1, necessariamente, se fazer representar por advogado.","provas":[{"id":55386,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crt-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crt-sp-sp-2021-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT SP - Advogado - 2021"},{"id":55398,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crt-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crt-sp-sp-2021-quadrix-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT SP - Analista Administrativo - 2021"},{"id":55408,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crt-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crt-sp-sp-2021-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT SP - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 04:03:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1657055,"hashId":"e2542ade69eb57dffac520512665f32e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos processos que tramitam perante a Administra\u00e7\u00e3o, salvo se houver disposi\u00e7\u00e3o legal em sentido contr\u00e1rio, o administrado dever\u00e1, necessariamente, se fazer representar por advogado.<\/p>","resposta":6245497,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6245496,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6245497,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, julgue os itens de 41 a 50.","id":449706,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, julgue os itens de 41 a 50.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e Deveres dos Administrados","oab":true,"nome":"Direitos e Deveres dos Administrados","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404445,"slug":"direito-administrativo-direitos-e-deveres-dos-administrados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos dos Administrados","oab":true,"nome":"Direitos dos Administrados","pai":404445,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408451,"slug":"direito-administrativo-direitos-dos-administrados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Dos Direitos dos Administrados","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Dos Direitos dos Administrados","pai":422912,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422914,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-dos-direitos-dos-administrados"}],"slug":"direito-administrativo\/1657055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Meio ambiente \u00e9 um \u201cconjunto de condi\u00e7\u00f5es, leis, influ\u00eancias e intera\u00e7\u00f5es de ordem f\u00edsica, qu\u00edmica e biol\u00f3gica que permite, abriga e rege a vida em todas as suas formas\u201d, de acordo com a Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente. Assim, o termo apresenta diferentes conota\u00e7\u00f5es, podendo ser analisado sob diversas perspectivas, como: aspectos naturais, espa\u00e7o urbano, locais em que as pessoas exercem suas atividades e patrim\u00f4nios cultural, nacional e gen\u00e9tico. FONTE: https:\/\/www.ecycle.com.br\/o-que-e-meio-ambiente\/ Na passagem \u201cAssim, o termo apresenta diferentes conota\u00e7\u00f5es (...)\u201d, o termo em destaque, no contexto em que foi empregado, significa:","provas":[{"id":71754,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2021-ipefae-operador-de-maquinas-pesadas-2","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:06:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2193620,"hashId":"e727e428805f8c7884432aeeb2de00e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Meio ambiente \u00e9 um \u201cconjunto de condi\u00e7\u00f5es, leis, influ\u00eancias e intera\u00e7\u00f5es de ordem f\u00edsica, qu\u00edmica e biol\u00f3gica que permite, abriga e rege a vida em todas as suas formas\u201d, de acordo com a Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente. Assim, o termo apresenta diferentes <u>conota\u00e7\u00f5es<\/u>, podendo ser analisado sob diversas perspectivas, como: aspectos naturais, espa\u00e7o urbano, locais em que as pessoas exercem suas atividades e patrim\u00f4nios cultural, nacional e gen\u00e9tico. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">FONTE: <em>https:\/\/www.ecycle.com.br\/o-que-e-meio-ambiente\/ <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na passagem <em>\u201cAssim, o termo apresenta diferentes <u>conota\u00e7\u00f5es<\/u> (...)\u201d<\/em>, o termo em destaque, no contexto em que foi empregado, significa:<\/p>","resposta":8612181,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sentidos poss\u00edveis.","id":8612181,"corpo":"<p>Sentidos poss\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Garantias.","id":8612182,"corpo":"<p>Garantias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D\u00favidas.","id":8612183,"corpo":"<p>D\u00favidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Grafias.","id":8612184,"corpo":"<p>Grafias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509369,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 11 ","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que apresenta as letras que preenchem as lacunas abaixo, de forma respectivamente correta: man__eric\u00e3o \/ __iboia \/ be__e \/ ti_ela.","provas":[{"id":71754,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2021-ipefae-operador-de-maquinas-pesadas-2","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:06:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2193622,"hashId":"a2c1aa6883732b11b01665e4b0f0556f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que apresenta as letras que preenchem as lacunas abaixo, de forma respectivamente correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">man__eric\u00e3o \/ __iboia \/ be__e \/ ti_ela.<\/p>","resposta":8612190,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"j; j; g; g","id":8612190,"corpo":"<p>j; j; g; g<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"j; g; g; g","id":8612191,"corpo":"<p>j; g; g; g<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"g; j; g; j","id":8612192,"corpo":"<p>g; j; g; j<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"g; g; g; j","id":8612193,"corpo":"<p>g; g; g; j<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509369,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 11 ","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os cuidados necess\u00e1rios para a conserva\u00e7\u00e3o de um ve\u00edculo, entre eles as m\u00e1quinas pesadas, assinale a alternativa que apresenta uma consequ\u00eancia da m\u00e1 conserva\u00e7\u00e3o de um ve\u00edculo:","provas":[{"id":71754,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2021-ipefae-operador-de-maquinas-pesadas-2","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:06:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2193669,"hashId":"079ac179baac5fac19c366477481aa62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os cuidados necess\u00e1rios para a conserva\u00e7\u00e3o de um ve\u00edculo, entre eles as m\u00e1quinas pesadas, assinale a alternativa que apresenta uma consequ\u00eancia da m\u00e1 conserva\u00e7\u00e3o de um ve\u00edculo:<\/p>","resposta":8612392,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Melhor seguran\u00e7a.","id":8612390,"corpo":"<p>Melhor seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Melhor confiabilidade e controle da m\u00e1quina.","id":8612391,"corpo":"<p>Melhor confiabilidade e controle da m\u00e1quina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Custos de opera\u00e7\u00e3o mais elevados.","id":8612392,"corpo":"<p>Custos de opera\u00e7\u00e3o mais elevados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maior durabilidade da m\u00e1quina.","id":8612393,"corpo":"<p>Maior durabilidade da m\u00e1quina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 30 ","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}