{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4032,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital S\u00edrio Liban\u00eas","sigla":"","id":4935,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-sirio-libanes-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao orientar a equipe de enfermagem com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 higiene bucal do paciente em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, o enfermeiro deve ressaltar que","provas":[{"id":71410,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital S\u00edrio Liban\u00eas","sigla":"","id":4935,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-sirio-libanes-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hospital-sirio-libanes-sp-2021-fcc-residencia-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FCC - Hospital S\u00edrio Liban\u00eas - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 20:55:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2180143,"hashId":"83744b32d3602b3e875370b55208601a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao orientar a equipe de enfermagem com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 higiene bucal do paciente em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, o enfermeiro deve ressaltar que<\/p>","resposta":8553697,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o tubo orotraqueal deve ser higienizado da mesma forma que as estruturas bucais, com movimentos posteroanteriores e leves para a redu\u00e7\u00e3o do risco de extuba\u00e7\u00e3o acidental.","id":8553697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tubo orotraqueal deve ser higienizado da mesma forma que as estruturas bucais, com movimentos posteroanteriores e leves para a redu\u00e7\u00e3o do risco de extuba\u00e7\u00e3o acidental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o uso de limpadores ou escova dent\u00e1ria para raspar a l\u00edngua reduz o risco de les\u00f5es e bacteremia, tendo em vista que esta a\u00e7\u00e3o reduz a carga microbiana do dorso l\u00edngual.","id":8553698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de limpadores ou escova dent\u00e1ria para raspar a l\u00edngua reduz o risco de les\u00f5es e bacteremia, tendo em vista que esta a\u00e7\u00e3o reduz a carga microbiana do dorso l\u00edngual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a aplica\u00e7\u00e3o de gaze est\u00e9ril umedecida em \u00e1gua destilada ou filtrada em todas as estruturas moles e duras presentes na boca deve ser realizada em movimentos anteroposteriores, da arcada inferior para a superior.","id":8553699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aplica\u00e7\u00e3o de gaze est\u00e9ril umedecida em \u00e1gua destilada ou filtrada em todas as estruturas moles e duras presentes na boca deve ser realizada em movimentos anteroposteriores, da arcada inferior para a superior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a solu\u00e7\u00e3o aquosa de digluconato de clorexidina deve ser aplicada sempre antes da remo\u00e7\u00e3o de sujidades para a redu\u00e7\u00e3o da carga microbiana bucal.","id":8553700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a solu\u00e7\u00e3o aquosa de digluconato de clorexidina deve ser aplicada sempre antes da remo\u00e7\u00e3o de sujidades para a redu\u00e7\u00e3o da carga microbiana bucal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o digluconato de clorexidina a 0,2% deve ser dilu\u00eddo em \u00e1gua e, ap\u00f3s a sua aplica\u00e7\u00e3o, deve-se realizar enx\u00e1gues ou lavagens locais para evitar sobrenadantes.","id":8553701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o digluconato de clorexidina a 0,2% deve ser dilu\u00eddo em \u00e1gua e, ap\u00f3s a sua aplica\u00e7\u00e3o, deve-se realizar enx\u00e1gues ou lavagens locais para evitar sobrenadantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507891,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica","pai":428339,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428363,"slug":"enfermagem-ventilacao-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital S\u00edrio Liban\u00eas","sigla":"","id":4935,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-sirio-libanes-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No suporte avan\u00e7ado de vida para adultos em parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR), de acordo com as diretrizes da American Heart Association 2020, recomenda-se","provas":[{"id":71410,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital S\u00edrio Liban\u00eas","sigla":"","id":4935,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-sirio-libanes-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hospital-sirio-libanes-sp-2021-fcc-residencia-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FCC - Hospital S\u00edrio Liban\u00eas - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 20:55:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2180142,"hashId":"2b1984d33fa3b95a1b2d74c050f42859","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No suporte avan\u00e7ado de vida para adultos em parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR), de acordo com as diretrizes da <em>American Heart Association<\/em> 2020, recomenda-se<\/p>","resposta":8553695,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"priorizar o monitoramento fetal durante a PCR na gravidez.","id":8553692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">priorizar o monitoramento fetal durante a PCR na gravidez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estabelecer o acesso intra\u00f3sseo para administra\u00e7\u00e3o de medicamento mesmo que um acesso IV j\u00e1 estiver dispon\u00edvel.","id":8553693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer o acesso intra\u00f3sseo para administra\u00e7\u00e3o de medicamento mesmo que um acesso IV j\u00e1 estiver dispon\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"administrar 1 ventila\u00e7\u00e3o a cada 10 segundos (06 ventila\u00e7\u00f5es\/minuto) com compress\u00f5es tor\u00e1cicas cont\u00ednuas, quando houver uma via a\u00e9rea avan\u00e7ada.","id":8553694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">administrar 1 ventila\u00e7\u00e3o a cada 10 segundos (06 ventila\u00e7\u00f5es\/minuto) com compress\u00f5es tor\u00e1cicas cont\u00ednuas, quando houver uma via a\u00e9rea avan\u00e7ada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"administrar, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 marca\u00e7\u00e3o do tempo, a epinefrina assim que for poss\u00edvel para PCR com um ritmo n\u00e3o choc\u00e1vel.","id":8553695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">administrar, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 marca\u00e7\u00e3o do tempo, a epinefrina assim que for poss\u00edvel para PCR com um ritmo n\u00e3o choc\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"investigar as causas revers\u00edveis como hip\u00f3xia, hipervolemia, hipertermia, hipercalemia, hiponatremia, trombose venosa, trombose coron\u00e1ria, tens\u00e3o do t\u00f3rax por pneumonia, t\u00f3xicos, tamponamento cardiopulmonar.","id":8553696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">investigar as causas revers\u00edveis como hip\u00f3xia, hipervolemia, hipertermia, hipercalemia, hiponatremia, trombose venosa, trombose coron\u00e1ria, tens\u00e3o do t\u00f3rax por pneumonia, t\u00f3xicos, tamponamento cardiopulmonar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507891,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital S\u00edrio Liban\u00eas","sigla":"","id":4935,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-sirio-libanes-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao realizar o exame f\u00edsico no paciente com insufici\u00eancia renal, devem-se observar sinais de","provas":[{"id":71410,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital S\u00edrio Liban\u00eas","sigla":"","id":4935,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-sirio-libanes-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hospital-sirio-libanes-sp-2021-fcc-residencia-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FCC - Hospital S\u00edrio Liban\u00eas - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 20:55:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2180150,"hashId":"86ab210684246bea0a033936d12af930","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao realizar o exame f\u00edsico no paciente com insufici\u00eancia renal, devem-se observar sinais de<\/p>","resposta":8553736,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trousseau, como espasmos dos m\u00fasculos faciais em resposta a est\u00edmulo do nervo facial.","id":8553732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trousseau, como espasmos dos m\u00fasculos faciais em resposta a est\u00edmulo do nervo facial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"volume vascular aumentado, como edema periorbital e olhos fundos.","id":8553733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">volume vascular aumentado, como edema periorbital e olhos fundos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hipervolemia, como hipotens\u00e3o ortost\u00e1tica.","id":8553734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipervolemia, como hipotens\u00e3o ortost\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"volume extravascular aumentado, como distens\u00e3o venosa jugular.","id":8553735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">volume extravascular aumentado, como distens\u00e3o venosa jugular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hipovolemia, como pulso r\u00e1pido, fraco e filiforme.","id":8553736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipovolemia, como pulso r\u00e1pido, fraco e filiforme.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507891,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7asRenais","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7asRenais","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428420,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-renais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital S\u00edrio Liban\u00eas","sigla":"","id":4935,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-sirio-libanes-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma institui\u00e7\u00e3o o modelo de lideran\u00e7a adotado \u00e9 caracterizado por troca de recompensas por servi\u00e7os, dando estabilidade \u00e0 institui\u00e7\u00e3o e mantendo seu funcionamento ao inv\u00e9s de modific\u00e1-lo. Seus l\u00edderes s\u00e3o zelosos, negociadores e anal\u00edticos, mant\u00eam o foco nas metas e n\u00e3o identificam valores partilhados. Esse modelo \u00e9 chamado de Lideran\u00e7a","provas":[{"id":71410,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital S\u00edrio Liban\u00eas","sigla":"","id":4935,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-sirio-libanes-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hospital-sirio-libanes-sp-2021-fcc-residencia-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FCC - Hospital S\u00edrio Liban\u00eas - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 20:50:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2180128,"hashId":"93bafa403e960d2d3ac45068a9b13563","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma institui\u00e7\u00e3o o modelo de lideran\u00e7a adotado \u00e9 caracterizado por troca de recompensas por servi\u00e7os, dando estabilidade \u00e0 institui\u00e7\u00e3o e mantendo seu funcionamento ao inv\u00e9s de modific\u00e1-lo. Seus l\u00edderes s\u00e3o zelosos, negociadores e anal\u00edticos, mant\u00eam o foco nas metas e n\u00e3o identificam valores partilhados. Esse modelo \u00e9 chamado de Lideran\u00e7a<\/p>","resposta":8553625,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carism\u00e1tica.","id":8553622,"corpo":"<p>Carism\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inspiradora.","id":8553623,"corpo":"<p>Inspiradora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transformacional.","id":8553624,"corpo":"<p>Transformacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transacional.","id":8553625,"corpo":"<p>Transacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vision\u00e1ria.","id":8553626,"corpo":"<p>Vision\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507891,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a e supervis\u00e3o","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a e supervis\u00e3o","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428235,"slug":"enfermagem-lideranca-e-supervisao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital S\u00edrio Liban\u00eas","sigla":"","id":4935,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-sirio-libanes-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um grupo de profissionais de sa\u00fade iniciou atividades dentro de uma comunidade, para discutir de modo individual, as condi\u00e7\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o, sono, sentimentos, pr\u00e1tica espiritual, vida social e profissional, sa\u00fade intelectual e financeira e, ainda suas rela\u00e7\u00f5es familiares. Essa atividade \u00e9","provas":[{"id":71410,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital S\u00edrio Liban\u00eas","sigla":"","id":4935,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-sirio-libanes-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hospital-sirio-libanes-sp-2021-fcc-residencia-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FCC - Hospital S\u00edrio Liban\u00eas - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 21:03:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2180177,"hashId":"3c9567d9c5f04bbe5cec865523af82dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grupo de profissionais de sa\u00fade iniciou atividades dentro de uma comunidade, para discutir de modo individual, as condi\u00e7\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o, sono, sentimentos, pr\u00e1tica espiritual, vida social e profissional, sa\u00fade intelectual e financeira e, ainda suas rela\u00e7\u00f5es familiares. Essa atividade \u00e9<\/p>","resposta":8553871,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abusiva, pois abrange as finan\u00e7as, rela\u00e7\u00f5es familiares e sociais, al\u00e9m de vida profissional de cada indiv\u00edduo.","id":8553867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abusiva, pois abrange as finan\u00e7as, rela\u00e7\u00f5es familiares e sociais, al\u00e9m de vida profissional de cada indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adequada para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o e sono, mas os demais itens n\u00e3o s\u00e3o temas relacionados \u00e0 sa\u00fade.","id":8553868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adequada para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o e sono, mas os demais itens n\u00e3o s\u00e3o temas relacionados \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"correta somente quanto ao tema da avalia\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade f\u00edsica.","id":8553869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correta somente quanto ao tema da avalia\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade f\u00edsica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inadequada quanto aos temas de profiss\u00e3o e pr\u00e1tica espiritual.","id":8553870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inadequada quanto aos temas de profiss\u00e3o e pr\u00e1tica espiritual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"indicada para todos os temas abordados, para avalia\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade da comunidade e para buscar formas de promov\u00ea-la.","id":8553871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indicada para todos os temas abordados, para avalia\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade da comunidade e para buscar formas de promov\u00ea-la.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507891,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428284,"slug":"enfermagem-saude-publica-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital S\u00edrio Liban\u00eas","sigla":"","id":4935,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-sirio-libanes-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a legisla\u00e7\u00e3o brasileira referente \u00e0 \u00e9tica em pesquisas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":71410,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital S\u00edrio Liban\u00eas","sigla":"","id":4935,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-sirio-libanes-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hospital-sirio-libanes-sp-2021-fcc-residencia-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FCC - Hospital S\u00edrio Liban\u00eas - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 21:02:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2180170,"hashId":"905fc95fdbaddf17252554d5db9bae13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a legisla\u00e7\u00e3o brasileira referente \u00e0 \u00e9tica em pesquisas, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8553835,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabelece uma rela\u00e7\u00e3o n\u00e3o dial\u00f3gica entre pesquisador e participante do estudo.","id":8553832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelece uma rela\u00e7\u00e3o n\u00e3o dial\u00f3gica entre pesquisador e participante do estudo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impede etapas preliminares \u00e0 pesquisa para iniciar o contato com a popula\u00e7\u00e3o, antes da aprova\u00e7\u00e3o no sistema CEP-CONEP.","id":8553833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impede etapas preliminares \u00e0 pesquisa para iniciar o contato com a popula\u00e7\u00e3o, antes da aprova\u00e7\u00e3o no sistema CEP-CONEP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"garante a atua\u00e7\u00e3o \u00e9tica dos pesquisadores.","id":8553834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garante a atua\u00e7\u00e3o \u00e9tica dos pesquisadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abrange estudos em ci\u00eancias humanas e sociais.","id":8553835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abrange estudos em ci\u00eancias humanas e sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o foca na prote\u00e7\u00e3o dos direitos humanos dos participantes.","id":8553836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o foca na prote\u00e7\u00e3o dos direitos humanos dos participantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507891,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","oab":false,"nome":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405860,"slug":"enfermagem-etica-profissional-ou-legislacao-profissional-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital S\u00edrio Liban\u00eas","sigla":"","id":4935,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-sirio-libanes-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No conceito de Sa\u00fade Coletiva, as mudan\u00e7as estruturais para impactar, positivamente, a vida de popula\u00e7\u00f5es s\u00e3o obtidas por deslocamento de foco, como","provas":[{"id":71410,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital S\u00edrio Liban\u00eas","sigla":"","id":4935,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-sirio-libanes-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hospital-sirio-libanes-sp-2021-fcc-residencia-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FCC - Hospital S\u00edrio Liban\u00eas - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 21:04:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2180179,"hashId":"939215da5bd299f3115f6856c46d7b70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No conceito de Sa\u00fade Coletiva, as mudan\u00e7as estruturais para impactar, positivamente, a vida de popula\u00e7\u00f5es s\u00e3o obtidas por deslocamento de foco, como<\/p>","resposta":8553879,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da multicausalidade, para a unicausalidade das doen\u00e7as.","id":8553877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da multicausalidade, para a unicausalidade das doen\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da a\u00e7\u00e3o intersetorial, para a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas realizadas pelas Secretarias de Sa\u00fade.","id":8553878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da a\u00e7\u00e3o intersetorial, para a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas realizadas pelas Secretarias de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da doen\u00e7a, para o processo de adoecimento.","id":8553879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da doen\u00e7a, para o processo de adoecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"das rela\u00e7\u00f5es familiares e sociais, para o sujeito isolado.","id":8553880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das rela\u00e7\u00f5es familiares e sociais, para o sujeito isolado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da medicina preventiva, para a curativa.","id":8553881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da medicina preventiva, para a curativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507891,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428284,"slug":"enfermagem-saude-publica-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital S\u00edrio Liban\u00eas","sigla":"","id":4935,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-sirio-libanes-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dengue, sob ponto de vista da Sa\u00fade Coletiva, \u00e9 uma doen\u00e7a","provas":[{"id":71410,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital S\u00edrio Liban\u00eas","sigla":"","id":4935,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-sirio-libanes-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hospital-sirio-libanes-sp-2021-fcc-residencia-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FCC - Hospital S\u00edrio Liban\u00eas - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 21:05:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2180186,"hashId":"36c7acae37304d217e32809b382cc59d","enunciado":"<p>A dengue, sob ponto de vista da Sa\u00fade Coletiva, \u00e9 uma doen\u00e7a<\/p>","resposta":8553913,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de responsabilidade \u00fanica dos \u00f3rg\u00e3os da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria.","id":8553912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de responsabilidade \u00fanica dos \u00f3rg\u00e3os da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para a\u00e7\u00f5es sobre o contexto da aquisi\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a e incorpora\u00e7\u00e3o da comunidade na discuss\u00e3o desse problema.","id":8553913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para a\u00e7\u00f5es sobre o contexto da aquisi\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a e incorpora\u00e7\u00e3o da comunidade na discuss\u00e3o desse problema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cujo controle n\u00e3o deve ser dialogado e seria resolvida com legisla\u00e7\u00e3o mais rigorosa para puni\u00e7\u00e3o dos infratores das medidas sanit\u00e1rias.","id":8553914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cujo controle n\u00e3o deve ser dialogado e seria resolvida com legisla\u00e7\u00e3o mais rigorosa para puni\u00e7\u00e3o dos infratores das medidas sanit\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com um \u00fanico olhar: atendimento m\u00e9dico r\u00e1pido e efetivo.","id":8553915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com um \u00fanico olhar: atendimento m\u00e9dico r\u00e1pido e efetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que deve ter seu controle focado no emprego de inseticidas.","id":8553916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que deve ter seu controle focado no emprego de inseticidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507891,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428284,"slug":"enfermagem-saude-publica-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a","id":24957,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-a-saude-da-mulher-e-da-crianca"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma parcela consider\u00e1vel dos diagn\u00f3sticos de casos de infec\u00e7\u00e3o retroviral na popula\u00e7\u00e3o feminina se d\u00e1 durante o per\u00edodo gestacional, mediante a triagem sorol\u00f3gica anti-HIV. Diante do baixo entendimento e conhecimento de Ana Beatriz acerca de seu diagn\u00f3stico de HIV, considere as seguintes afirmativas em rela\u00e7\u00e3o ao aconselhamento em Infec\u00e7\u00f5es Sexualmente Transmiss\u00edveis (IST's)\/S\u00edndrome da Imunodefici\u00eancia Adquirida (SIDA).I - Todos os profissionais da equipe de sa\u00fade, ap\u00f3s capacita\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, podem realizar o aconselhamento em Infec\u00e7\u00f5es Sexualmente Transmiss\u00edveis e preven\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o vertical.II - O aconselhamento objetiva cuidar dos aspectos emocionais, tendo como foco a sa\u00fade sexual, a sa\u00fade reprodutiva e a avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidades, na perspectiva dos direitos humanos.III - A testagem e o aconselhamento s\u00e3o essenciais e integram o cuidado no pr\u00e9-natal, conforme recomenda\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que preconiza a testagem no primeiro trimestre ou na primeira consulta pr\u00e9-natal, repetindo-a no segundo trimestre.Est\u00e1(\u00e3o) correta(s)","provas":[{"id":71302,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a","id":24957,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-a-saude-da-mulher-e-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2021-coperve-ufsm-residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-a-saude-da-mulher-e-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"COPERVE-UFSM - UFSM - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 21:33:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2173697,"hashId":"72f0cb0d8357c8e22ee0afd825e90507","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma parcela consider\u00e1vel dos diagn\u00f3sticos de casos de infec\u00e7\u00e3o retroviral na popula\u00e7\u00e3o feminina se d\u00e1 durante o per\u00edodo gestacional, mediante a triagem sorol\u00f3gica anti-HIV. Diante do baixo entendimento e conhecimento de Ana Beatriz acerca de seu diagn\u00f3stico de HIV, considere as seguintes afirmativas em rela\u00e7\u00e3o ao aconselhamento em Infec\u00e7\u00f5es Sexualmente Transmiss\u00edveis (IST's)\/S\u00edndrome da Imunodefici\u00eancia Adquirida (SIDA).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Todos os profissionais da equipe de sa\u00fade, ap\u00f3s capacita\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, podem realizar o aconselhamento em Infec\u00e7\u00f5es Sexualmente Transmiss\u00edveis e preven\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o vertical.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O aconselhamento objetiva cuidar dos aspectos emocionais, tendo como foco a sa\u00fade sexual, a sa\u00fade reprodutiva e a avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidades, na perspectiva dos direitos humanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A testagem e o aconselhamento s\u00e3o essenciais e integram o cuidado no pr\u00e9-natal, conforme recomenda\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que preconiza a testagem no primeiro trimestre ou na primeira consulta pr\u00e9-natal, repetindo-a no segundo trimestre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s)<\/p>","resposta":8526480,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I.","id":8526478,"corpo":"<p>apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas II.","id":8526479,"corpo":"<p>apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas I e II.","id":8526480,"corpo":"<p>apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas II e III.","id":8526481,"corpo":"<p>apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8526482,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere a situa\u00e7\u00e3o a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 30 e 31.Ana Beatriz,16 anos, procurou a Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS) acompanhada pela m\u00e3e Nat\u00e1lia, com queixa de dor abdominal em baixo ventre e leve sangramento vaginal. Durante o acolhimento, a m\u00e3e informou que a filha possui transtorno bipolar sem acompanhamento e apresenta hist\u00f3ria de crises convulsivas desde os 2 anos de vida. Encaminhada para consulta m\u00e9dica, durante exame f\u00edsico suspeitou-se de gravidez, confirmada ap\u00f3s ausculta de batimentos card\u00edacos fetais. Logo ap\u00f3s, foram solicitados exames laboratoriais de rotina para iniciar acompanhamento pr\u00e9-natal.Ao retornar \u00e0 UBS, na semana seguinte, foi confirmada a gravidez, compat\u00edvel com 22 semanas gestacionais e diagn\u00f3stico de HIV positivo. Ao ser questionada sobre a gesta\u00e7\u00e3o, Ana Beatriz relatou n\u00e3o saber quem \u00e9 o pai da crian\u00e7a, enquanto a m\u00e3e mostrou-se chocada e culpada, pois a filha, na maior parte do dia, permanece sozinha em casa devido ao trabalho da m\u00e3e. Diante das comorbidades, Nat\u00e1lia foi orientada a realizar acompanhamento da gesta\u00e7\u00e3o em servi\u00e7o especializado, por se tratar de alto risco.Ao chegar ao ambulat\u00f3rio de alto risco, na companhia da m\u00e3e, foi acolhida por um profissional enfermeiro. Questionada, Ana Beatriz demonstrou pouco entendimento acerca do diagn\u00f3stico do HIV. Nat\u00e1lia, por sua vez, p\u00f4s-se a chorar compulsivamente, manifestando preocupa\u00e7\u00e3o com a situa\u00e7\u00e3o, pois tem como renda mensal um sal\u00e1rio m\u00ednimo, proveniente do trabalho informal como faxineira. A profissional que as estava acolhendo, ao perceber que Nat\u00e1lia estava nervosa, achou melhor deix\u00e1-la sozinha e abord\u00e1-la em outro momento.Angelita, funcion\u00e1ria da secretaria, ao passar por Nat\u00e1lia, notou seu desespero e, com cuidado, convidou-as para ir at\u00e9 um espa\u00e7o reservado, uma vez que ambas aguardavam atendimento junto a outros usu\u00e1rios.","id":550429,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a situa\u00e7\u00e3o a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 30 e 31.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ana Beatriz,16 anos, procurou a Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS) acompanhada pela m\u00e3e Nat\u00e1lia, com queixa de dor abdominal em baixo ventre e leve sangramento vaginal. Durante o acolhimento, a m\u00e3e informou que a filha possui transtorno bipolar sem acompanhamento e apresenta hist\u00f3ria de crises convulsivas desde os 2 anos de vida. Encaminhada para consulta m\u00e9dica, durante exame f\u00edsico suspeitou-se de gravidez, confirmada ap\u00f3s ausculta de batimentos card\u00edacos fetais. Logo ap\u00f3s, foram solicitados exames laboratoriais de rotina para iniciar acompanhamento pr\u00e9-natal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao retornar \u00e0 UBS, na semana seguinte, foi confirmada a gravidez, compat\u00edvel com 22 semanas gestacionais e diagn\u00f3stico de HIV positivo. Ao ser questionada sobre a gesta\u00e7\u00e3o, Ana Beatriz relatou n\u00e3o saber quem \u00e9 o pai da crian\u00e7a, enquanto a m\u00e3e mostrou-se chocada e culpada, pois a filha, na maior parte do dia, permanece sozinha em casa devido ao trabalho da m\u00e3e. Diante das comorbidades, Nat\u00e1lia foi orientada a realizar acompanhamento da gesta\u00e7\u00e3o em servi\u00e7o especializado, por se tratar de alto risco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao chegar ao ambulat\u00f3rio de alto risco, na companhia da m\u00e3e, foi acolhida por um profissional enfermeiro. Questionada, Ana Beatriz demonstrou pouco entendimento acerca do diagn\u00f3stico do HIV. Nat\u00e1lia, por sua vez, p\u00f4s-se a chorar compulsivamente, manifestando preocupa\u00e7\u00e3o com a situa\u00e7\u00e3o, pois tem como renda mensal um sal\u00e1rio m\u00ednimo, proveniente do trabalho informal como faxineira. A profissional que as estava acolhendo, ao perceber que Nat\u00e1lia estava nervosa, achou melhor deix\u00e1-la sozinha e abord\u00e1-la em outro momento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Angelita, funcion\u00e1ria da secretaria, ao passar por Nat\u00e1lia, notou seu desespero e, com cuidado, convidou-as para ir at\u00e9 um espa\u00e7o reservado, uma vez que ambas aguardavam atendimento junto a outros usu\u00e1rios.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 31","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Humaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Humaniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428334,"slug":"enfermagem-humanizacao"}],"slug":"enfermagem\/2173697","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a","id":24957,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-a-saude-da-mulher-e-da-crianca"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A triagem neonatal apresenta-se transversal \u00e0s redes priorit\u00e1rias do SUS. Tem como objetivo identificar dist\u00farbios e\/ou doen\u00e7as em rec\u00e9m-nascidos e lactentes em tempo oportuno para interven\u00e7\u00e3o adequada, com vistas a reduzir a morbimortalidade infantil. \u00c9 essencial a pactua\u00e7\u00e3o na Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade dos fluxos assistenciais entre maternidade, Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e servi\u00e7os especializados.Com rela\u00e7\u00e3o a esse contexto, considere as afirmativas a seguir.I - A triagem neonatal \u00e9 realizada nas modalidades biol\u00f3gica, auditiva e ocular, especialmente na dectec\u00e7\u00e3o de cardiopatias cong\u00eanitas cr\u00edticas e na avalia\u00e7\u00e3o do fr\u00eanulo lingual e da motricidade. Devem ser observados os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o para garantir a integralidade do cuidado das crian\u00e7as com diagn\u00f3stico de dist\u00farbios e\/ou doen\u00e7as identificadas nas triagens.II - A triagem neonatal biol\u00f3gica detecta dist\u00farbios cong\u00eanitos e heredit\u00e1rios, devendo ser realizada no tempo oportuno (2\u00ba m\u00eas de vida). Em caso de diagn\u00f3stico presuntivo de doen\u00e7as, deve-se encaminhar a crian\u00e7a para tratamento espec\u00edfico.III - \u00c9 obrigat\u00f3ria a realiza\u00e7\u00e3o do Protocolo de Avalia\u00e7\u00e3o do Fr\u00eanulo da L\u00edngua em Beb\u00eas em todos os hospitais e maternidades em que ocorre o nascimento de crian\u00e7as. Essa avalia\u00e7\u00e3o tem como objetivo a identifica\u00e7\u00e3o precoce de anquiloglossia em rec\u00e9m-nascidos, quando devem ser observados casos que comprometem especialmente a amamenta\u00e7\u00e3o.Est\u00e1(\u00e3o) correta(s)","provas":[{"id":71302,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a","id":24957,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-a-saude-da-mulher-e-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2021-coperve-ufsm-residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-a-saude-da-mulher-e-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"COPERVE-UFSM - UFSM - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 21:34:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2173709,"hashId":"cc79f57f0ecb706e066588dfb4982cb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A triagem neonatal apresenta-se transversal \u00e0s redes priorit\u00e1rias do SUS. Tem como objetivo identificar dist\u00farbios e\/ou doen\u00e7as em rec\u00e9m-nascidos e lactentes em tempo oportuno para interven\u00e7\u00e3o adequada, com vistas a reduzir a morbimortalidade infantil. \u00c9 essencial a pactua\u00e7\u00e3o na Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade dos fluxos assistenciais entre maternidade, Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e servi\u00e7os especializados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a esse contexto, considere as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A triagem neonatal \u00e9 realizada nas modalidades biol\u00f3gica, auditiva e ocular, especialmente na dectec\u00e7\u00e3o de cardiopatias cong\u00eanitas cr\u00edticas e na avalia\u00e7\u00e3o do fr\u00eanulo lingual e da motricidade. Devem ser observados os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o para garantir a integralidade do cuidado das crian\u00e7as com diagn\u00f3stico de dist\u00farbios e\/ou doen\u00e7as identificadas nas triagens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A triagem neonatal biol\u00f3gica detecta dist\u00farbios cong\u00eanitos e heredit\u00e1rios, devendo ser realizada no tempo oportuno (2\u00ba m\u00eas de vida). Em caso de diagn\u00f3stico presuntivo de doen\u00e7as, deve-se encaminhar a crian\u00e7a para tratamento espec\u00edfico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - \u00c9 obrigat\u00f3ria a realiza\u00e7\u00e3o do Protocolo de Avalia\u00e7\u00e3o do Fr\u00eanulo da L\u00edngua em Beb\u00eas em todos os hospitais e maternidades em que ocorre o nascimento de crian\u00e7as. Essa avalia\u00e7\u00e3o tem como objetivo a identifica\u00e7\u00e3o precoce de anquiloglossia em rec\u00e9m-nascidos, quando devem ser observados casos que comprometem especialmente a amamenta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s)<\/p>","resposta":8526540,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I.","id":8526538,"corpo":"<p>apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas II.","id":8526539,"corpo":"<p>apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas III.","id":8526540,"corpo":"<p>apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas I e III.","id":8526541,"corpo":"<p>apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8526542,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 40","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"RDC n\u00ba 36, de 03 de junho de 2008 - Disp\u00f5e sobre Regulamento T\u00e9cnico para Funcionamento dos Servi\u00e7os de Aten\u00e7\u00e3o Obst\u00e9trica e Neonatal.","oab":false,"nome":"RDC n\u00ba 36, de 03 de junho de 2008 - Disp\u00f5e sobre Regulamento T\u00e9cnico para Funcionamento dos Servi\u00e7os de Aten\u00e7\u00e3o Obst\u00e9trica e Neonatal.","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":430247,"slug":"enfermagem-rdc-no-36-de-03-de-junho-de-2008-dispoe-sobre-regulamento-tecnico-para-funcionamento-dos-servicos-de-atencao-obstetrica-e-neonatal"}],"slug":"enfermagem\/2173709","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O CRAS deve assegurar \u00e0s fam\u00edlias usu\u00e1rias de seus servi\u00e7os os seguintes direitos, exceto:","provas":[{"id":71443,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-assistente-social","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 21:32:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2180794,"hashId":"9c9d2a0414d17ee050d384ae90bd74bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O CRAS deve assegurar \u00e0s fam\u00edlias usu\u00e1rias de seus servi\u00e7os os seguintes direitos, exceto:<\/p>","resposta":8556439,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 escuta, \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e0 defesa, \u00e0 provis\u00e3o direta ou indireta ou ao encaminhamento de suas demandas de prote\u00e7\u00e3o social asseguradas pela Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social.","id":8556437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 escuta, \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e0 defesa, \u00e0 provis\u00e3o direta ou indireta ou ao encaminhamento de suas demandas de prote\u00e7\u00e3o social asseguradas pela Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a ter seus encaminhamentos por escrito, identificados com o nome do profissional e seu registro no Conselho ou Ordem Profissional, de forma clara e leg\u00edvel.","id":8556438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ter seus encaminhamentos por escrito, identificados com o nome do profissional e seu registro no Conselho ou Ordem Profissional, de forma clara e leg\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a ter sua identidade e singularidade propalada e sua hist\u00f3ria de vida respeitada.","id":8556439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ter sua identidade e singularidade propalada e sua hist\u00f3ria de vida respeitada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a ter acesso ao registro dos seus dados, se assim o desejar.","id":8556440,"corpo":"<p>a ter acesso ao registro dos seus dados, se assim o desejar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de conhecer o nome e a credencial de quem o atende (profissional t\u00e9cnico, estagi\u00e1rio ou administrativo do CRAS).","id":8556441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de conhecer o nome e a credencial de quem o atende (profissional t\u00e9cnico, estagi\u00e1rio ou administrativo do CRAS).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","descricao":"Centro Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia- CEUB","sigla":"CEUB","oab":false,"id":1413,"slug":"ceub"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Cardiovascular","id":24942,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-cardiovascular"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital do Cora\u00e7\u00e3o do Brasil","sigla":"HCBR","id":5402,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"hcbr-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O paciente J.P.A deu entrada na unidade de emerg\u00eancia com sinais e sintomas de baixo d\u00e9bito card\u00edaco. Ao realizar o eletrocardiograma (ECG) o enfermeiro identificou ritmo de flutter atrial. Uma cardiovers\u00e3o el\u00e9trica foi indicada como tratamento de escolha. Sobre o procedimento de cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada. Assinale a alternativa, que completa de forma CORRETA a senten\u00e7a abaixo.A cardiovers\u00e3o sincronizada com a onda _____ libera um est\u00edmulo el\u00e9trico durante a _________________. O est\u00edmulo torna parte do mioc\u00e1rdio refrat\u00e1rio a impulsos ect\u00f3picos e interrompe os movimentos de reentrada circular.","provas":[{"id":71124,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Cardiovascular","id":24942,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-cardiovascular"},"orgao":{"nome":"Hospital do Cora\u00e7\u00e3o do Brasil","sigla":"HCBR","id":5402,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"hcbr-df"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","descricao":"Centro Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia- CEUB","sigla":"CEUB","oab":false,"id":1413,"slug":"ceub"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hcbr-df-2021-ceub-residencia-em-enfermagem-area-cardiovascular","tipo":1,"nome":"CEUB - HCBR - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Cardiovascular - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 21:39:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":306,"descricao":"Enfermagem (Cardiovascular)"}],"id":2165570,"hashId":"2f31d28212ef2c57e8e12c25cd0bb954","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente J.P.A deu entrada na unidade de emerg\u00eancia com sinais e sintomas de baixo d\u00e9bito card\u00edaco. Ao realizar o eletrocardiograma (ECG) o enfermeiro identificou ritmo de flutter atrial. Uma cardiovers\u00e3o el\u00e9trica foi indicada como tratamento de escolha. Sobre o procedimento de cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada. Assinale a alternativa, que completa de forma CORRETA a senten\u00e7a abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A cardiovers\u00e3o sincronizada com a onda _____ libera um est\u00edmulo el\u00e9trico durante a _________________. O est\u00edmulo torna parte do mioc\u00e1rdio refrat\u00e1rio a impulsos ect\u00f3picos e interrompe os movimentos de reentrada circular.<\/p>","resposta":8490752,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T, despolariza\u00e7\u00e3o ventricular","id":8490748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T, despolariza\u00e7\u00e3o ventricular<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R, repolariza\u00e7\u00e3o ventricular","id":8490749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R, repolariza\u00e7\u00e3o ventricular<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T, repolariza\u00e7\u00e3o ventricular","id":8490750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T, repolariza\u00e7\u00e3o ventricular<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P, despolariza\u00e7\u00e3o ventricular","id":8490751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P, despolariza\u00e7\u00e3o ventricular<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R, despolariza\u00e7\u00e3o ventricular","id":8490752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R, despolariza\u00e7\u00e3o ventricular<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506299,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia de enfermagem em exames","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia de enfermagem em exames","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428197,"slug":"enfermagem-assistencia-de-enfermagem-em-exames"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema cardiovascular","oab":false,"nome":"Sistema cardiovascular","pai":428390,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428488,"slug":"enfermagem-sistema-cardiovascular"}],"slug":"enfermagem\/2165570","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","descricao":"Centro Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia- CEUB","sigla":"CEUB","oab":false,"id":1413,"slug":"ceub"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Cardiovascular","id":24942,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-cardiovascular"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital do Cora\u00e7\u00e3o do Brasil","sigla":"HCBR","id":5402,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"hcbr-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escolha a alternativa que representa a alternativa CORRETA. O seguinte achado do exame f\u00edsico caracterizase pela altera\u00e7\u00e3o na falange distal dos dedos das m\u00e3os e p\u00e9s, que se torna dilatada, de aspecto bulboso e com convexidade do leito ungueal, com concomitante altera\u00e7\u00e3o da unha.","provas":[{"id":71124,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Cardiovascular","id":24942,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-cardiovascular"},"orgao":{"nome":"Hospital do Cora\u00e7\u00e3o do Brasil","sigla":"HCBR","id":5402,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"hcbr-df"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","descricao":"Centro Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia- CEUB","sigla":"CEUB","oab":false,"id":1413,"slug":"ceub"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hcbr-df-2021-ceub-residencia-em-enfermagem-area-cardiovascular","tipo":1,"nome":"CEUB - HCBR - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Cardiovascular - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 21:37:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":306,"descricao":"Enfermagem (Cardiovascular)"}],"id":2165560,"hashId":"e828a84459304226efc36b9ccc6303e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Escolha a alternativa que representa a alternativa CORRETA. O seguinte achado do exame f\u00edsico caracterizase pela altera\u00e7\u00e3o na falange distal dos dedos das m\u00e3os e p\u00e9s, que se torna dilatada, de aspecto bulboso e com convexidade do leito ungueal, com concomitante altera\u00e7\u00e3o da unha.<\/p>","resposta":8490701,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cianose","id":8490700,"corpo":"<p>cianose<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"baqueteamento digital","id":8490701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">baqueteamento digital<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perfus\u00e3o perif\u00e9rica","id":8490702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perfus\u00e3o perif\u00e9rica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sinal de kussmaul","id":8490703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sinal de kussmaul<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sinal de corrigan","id":8490704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sinal de corrigan<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506299,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428442,"slug":"enfermagem-exame-fisico-semiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","descricao":"Centro Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia- CEUB","sigla":"CEUB","oab":false,"id":1413,"slug":"ceub"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Cardiovascular","id":24942,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-cardiovascular"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital do Cora\u00e7\u00e3o do Brasil","sigla":"HCBR","id":5402,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"hcbr-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bloqueios atrioventriculares (AV) podem ser tempor\u00e1rios ou permanentes. S\u00e3o causas de bloqueio permanente todas as alternativas a seguir, EXCETO:","provas":[{"id":71124,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Cardiovascular","id":24942,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-cardiovascular"},"orgao":{"nome":"Hospital do Cora\u00e7\u00e3o do Brasil","sigla":"HCBR","id":5402,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"hcbr-df"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","descricao":"Centro Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia- CEUB","sigla":"CEUB","oab":false,"id":1413,"slug":"ceub"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hcbr-df-2021-ceub-residencia-em-enfermagem-area-cardiovascular","tipo":1,"nome":"CEUB - HCBR - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Cardiovascular - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 21:39:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":306,"descricao":"Enfermagem (Cardiovascular)"}],"id":2165571,"hashId":"519ef34b8ebabf0290eecfcb2f9315b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Bloqueios atrioventriculares (AV) podem ser tempor\u00e1rios ou permanentes. S\u00e3o causas de bloqueio permanente todas as alternativas a seguir, EXCETO:<\/p>","resposta":8490756,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cirurgia card\u00edaca","id":8490753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cirurgia card\u00edaca<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"infarto do mioc\u00e1rdio","id":8490754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">infarto do mioc\u00e1rdio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"miocardiopatia","id":8490755,"corpo":"<p>miocardiopatia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bloqueadores do canal de c\u00e1lcio","id":8490756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bloqueadores do canal de c\u00e1lcio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anormalidades cong\u00eanitas","id":8490757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anormalidades cong\u00eanitas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506299,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428395,"slug":"enfermagem-alteracoes-cardiovascular"}],"slug":"enfermagem\/2165571","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA que, de acordo com Iamamoto (2009), as pesquisas e projetos, nos diferentes espa\u00e7os ocupacionais do assistente social, podem favorecer:","provas":[{"id":71161,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 21:41:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2169355,"hashId":"1f87ebbbde1c45f834ba4f44db2990b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>que, de acordo com Iamamoto (2009), as pesquisas e projetos, nos diferentes espa\u00e7os ocupacionais do assistente social, podem favorecer:<\/p>","resposta":8506714,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a desvincula\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o entre as pol\u00edticas econ\u00f4micas e os espa\u00e7os ocupacionais.","id":8506710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a desvincula\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o entre as pol\u00edticas econ\u00f4micas e os espa\u00e7os ocupacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o reconhecimento de que h\u00e1 uma ruptura entre a dimens\u00e3o institucional e as pol\u00edticas sociais.","id":8506711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o reconhecimento de que h\u00e1 uma ruptura entre a dimens\u00e3o institucional e as pol\u00edticas sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a contribui\u00e7\u00e3o para a redu\u00e7\u00e3o das necessidades de financiamento e controle.","id":8506712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a contribui\u00e7\u00e3o para a redu\u00e7\u00e3o das necessidades de financiamento e controle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um impacto no or\u00e7amento das institui\u00e7\u00f5es e o reconhecimento de preju\u00edzo a setores do servi\u00e7o social.","id":8506713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um impacto no or\u00e7amento das institui\u00e7\u00f5es e o reconhecimento de preju\u00edzo a setores do servi\u00e7o social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o conhecimento do modo de vida e de trabalho dos segmentos populacionais atendidos.","id":8506714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conhecimento do modo de vida e de trabalho dos segmentos populacionais atendidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","descricao":"Centro Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia- CEUB","sigla":"CEUB","oab":false,"id":1413,"slug":"ceub"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Cardiovascular","id":24942,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-cardiovascular"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital do Cora\u00e7\u00e3o do Brasil","sigla":"HCBR","id":5402,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"hcbr-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante do cen\u00e1rio de um paciente em parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR), um dos passos importantes \u00e9 a determina\u00e7\u00e3o do ritmo. Assinale a alternativa CORRETA que representa o tratamento de escolha para um paciente em PCR em ritmo de atividade el\u00e9trica sem pulso (AESP), quanto a terapia el\u00e9trica.","provas":[{"id":71124,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Cardiovascular","id":24942,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-cardiovascular"},"orgao":{"nome":"Hospital do Cora\u00e7\u00e3o do Brasil","sigla":"HCBR","id":5402,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"hcbr-df"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","descricao":"Centro Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia- CEUB","sigla":"CEUB","oab":false,"id":1413,"slug":"ceub"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hcbr-df-2021-ceub-residencia-em-enfermagem-area-cardiovascular","tipo":1,"nome":"CEUB - HCBR - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Cardiovascular - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 21:40:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":306,"descricao":"Enfermagem (Cardiovascular)"}],"id":2165576,"hashId":"bb4c4d1db6cbef2c525291334d35aff4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante do cen\u00e1rio de um paciente em parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR), um dos passos importantes \u00e9 a determina\u00e7\u00e3o do ritmo. Assinale a alternativa CORRETA que representa o tratamento de escolha para um paciente em PCR em ritmo de atividade el\u00e9trica sem pulso (AESP), quanto a terapia el\u00e9trica.<\/p>","resposta":8490780,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cardiovers\u00e3o el\u00e9trica.","id":8490776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cardiovers\u00e3o el\u00e9trica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desfibrila\u00e7\u00e3o.","id":8490777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desfibrila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manobra do seio carot\u00eddeo.","id":8490778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manobra do seio carot\u00eddeo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estimula\u00e7\u00e3o transesof\u00e1gica.","id":8490779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimula\u00e7\u00e3o transesof\u00e1gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ritmo n\u00e3o choc\u00e1vel.","id":8490780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ritmo n\u00e3o choc\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506299,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A apropria\u00e7\u00e3o inicial da vertente marxista no Servi\u00e7o Social \u00e9 considerada por Yasbeck (2009) como referencial prec\u00e1rio do ponto de vista te\u00f3rico e foi caracterizada:I. como um mecanismo de controle social.II. pelos princ\u00edpios e diretrizes do c\u00f3digo de \u00e9tica profissional.III. pelas abordagens reducionistas dos marxismos de manual.IV. pela influ\u00eancia do cientificismo e do formalismo metodol\u00f3gico.Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71161,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 21:41:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2169353,"hashId":"dbeec0dbf53830272264bd6117c2e062","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A apropria\u00e7\u00e3o inicial da vertente marxista no Servi\u00e7o Social \u00e9 considerada por Yasbeck (2009) como referencial prec\u00e1rio do ponto de vista te\u00f3rico e foi caracterizada:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. como um mecanismo de controle social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. pelos princ\u00edpios e diretrizes do c\u00f3digo de \u00e9tica profissional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. pelas abordagens reducionistas dos marxismos de manual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. pela influ\u00eancia do cientificismo e do formalismo metodol\u00f3gico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":8506704,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":8506701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III s\u00e3o verdadeiras.","id":8506702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":8506703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas II e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":8506704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8506705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em local onde exista possibilidade de exposi\u00e7\u00e3o ao agente biol\u00f3gico, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":70141,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2021-uftm-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - Enfermeiro do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 21:55:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":2143849,"hashId":"580950651ed1142578315318f63e4a3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em local onde exista possibilidade de exposi\u00e7\u00e3o ao agente biol\u00f3gico, \u00e9 <strong><u>CORRETO<\/u><\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":8394745,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O funcion\u00e1rio deve proceder de imediato o reencape das agulhas utilizadas na venopun\u00e7\u00e3o, antes do descarte em recipiente espec\u00edfico.","id":8394743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O funcion\u00e1rio deve proceder de imediato o reencape das agulhas utilizadas na venopun\u00e7\u00e3o, antes do descarte em recipiente espec\u00edfico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O transporte manual dos recipientes de descarte de res\u00edduos deve ser realizado por meio de arrasto, em recipientes hermeticamente lacrados, em roteiro e hor\u00e1rio previamente definidos.","id":8394744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O transporte manual dos recipientes de descarte de res\u00edduos deve ser realizado por meio de arrasto, em recipientes hermeticamente lacrados, em roteiro e hor\u00e1rio previamente definidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O descarte de perfurocortantes deve ser realizado somente pelos trabalhadores que os utilizarem, estando, portanto, os profissionais de limpeza, isentos dessa responsabilidade.","id":8394745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O descarte de perfurocortantes deve ser realizado somente pelos trabalhadores que os utilizarem, estando, portanto, os profissionais de limpeza, isentos dessa responsabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a venopun\u00e7\u00e3o, o trabalhador deve realizar a desconex\u00e3o manual da agulha e seringa, conforme recomenda\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas do produto.","id":8394746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a venopun\u00e7\u00e3o, o trabalhador deve realizar a desconex\u00e3o manual da agulha e seringa, conforme recomenda\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas do produto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428336,"slug":"enfermagem-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em casos de acidente com material biol\u00f3gico e risco de transmiss\u00e3o do HIV, HBV e HCV, os seguintes crit\u00e9rios devem ser avaliados para defini\u00e7\u00e3o da conduta m\u00e9dica, EXCETO:","provas":[{"id":70141,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2021-uftm-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - Enfermeiro do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 21:56:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":2143878,"hashId":"8ab0d8b73758bb1b69a6d165cdc21e81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em casos de acidente com material biol\u00f3gico e risco de transmiss\u00e3o do HIV, HBV e HCV, os seguintes crit\u00e9rios devem ser avaliados para defini\u00e7\u00e3o da conduta m\u00e9dica, <strong><u>EXCETO<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":8394872,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Susceptibilidade da fonte","id":8394872,"corpo":"<p>Susceptibilidade da fonte<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tipo de exposi\u00e7\u00e3o ocupacional","id":8394873,"corpo":"<p>Tipo de exposi\u00e7\u00e3o ocupacional<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tipo e quantidade de fluido e tecido","id":8394874,"corpo":"<p>Tipo e quantidade de fluido e tecido<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Status sorol\u00f3gico do acidentado","id":8394875,"corpo":"<p>Status sorol\u00f3gico do acidentado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428336,"slug":"enfermagem-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u2013 ANVISA, antes de iniciar qualquer cuidado de enfermagem com o paciente, o primeiro passo \u00e9:","provas":[{"id":69989,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itaruma-go-2021-itame-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Itarum\u00e3 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 21:57:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2151715,"hashId":"6ba5dd1ae5a9bae6e66b27f26d57b5ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u2013 ANVISA, antes de iniciar qualquer cuidado de enfermagem com o paciente, o primeiro passo \u00e9:<\/p>","resposta":8428043,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trocar a roupa de cama do paciente;","id":8428040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trocar a roupa de cama do paciente;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preservar a individualidade do paciente;","id":8428041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preservar a individualidade do paciente;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cobrir o paciente;","id":8428042,"corpo":"<p>cobrir o paciente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lavar as m\u00e3os.","id":8428043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lavar as m\u00e3os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504961,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria","pai":428285,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428332,"slug":"enfermagem-vigilancia-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O bisturi el\u00e9trico \u00e9 um aparelho que produz no corpo humano os seguintes efeitos","provas":[{"id":69989,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itaruma-go-2021-itame-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Itarum\u00e3 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 21:57:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2151716,"hashId":"6e76c37c0daa986e6da53790159aa716","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O bisturi el\u00e9trico \u00e9 um aparelho que produz no corpo humano os seguintes efeitos<\/p>","resposta":8428047,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oxigena\u00e7\u00e3o e pasteuriza\u00e7\u00e3o.","id":8428044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oxigena\u00e7\u00e3o e pasteuriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fulgura\u00e7\u00e3o e impregna\u00e7\u00e3o.","id":8428045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fulgura\u00e7\u00e3o e impregna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Congela\u00e7\u00e3o e oxida\u00e7\u00e3o.","id":8428046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Congela\u00e7\u00e3o e oxida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coagula\u00e7\u00e3o e dissec\u00e7\u00e3o. ","id":8428047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coagula\u00e7\u00e3o e dissec\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504961,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trata-se de um instrumento utilizado para a realiza\u00e7\u00e3o da inspe\u00e7\u00e3o interna da orelha. Este instrumento auxilia na identifica\u00e7\u00e3o de sujidades e a avalia\u00e7\u00e3o da integridade da membrana timp\u00e2nica. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao instrumento compat\u00edvel com a descri\u00e7\u00e3o apresentada.","provas":[{"id":69989,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itaruma-go-2021-itame-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Itarum\u00e3 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 21:57:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2151714,"hashId":"550f21d45c48221920e017090f2aa685","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um instrumento utilizado para a realiza\u00e7\u00e3o da inspe\u00e7\u00e3o interna da orelha. Este instrumento auxilia na identifica\u00e7\u00e3o de sujidades e a avalia\u00e7\u00e3o da integridade da membrana timp\u00e2nica. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao instrumento compat\u00edvel com a descri\u00e7\u00e3o apresentada.<\/p>","resposta":8428038,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estetosc\u00f3pio.","id":8428036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estetosc\u00f3pio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Negatosc\u00f3pio.","id":8428037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Negatosc\u00f3pio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Otosc\u00f3pio.","id":8428038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Otosc\u00f3pio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Laringosc\u00f3pio.","id":8428039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Laringosc\u00f3pio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504961,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428389,"slug":"enfermagem-clinica-medica-saude-do-adulto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a resolu\u00e7\u00e3o COFEN n.\u00ba 564\/2017, que aprova o novo c\u00f3digo de \u00e9tica dos profissionais de enfermagem, s\u00e3o direitos dos profissionais de enfermagem, exceto: ","provas":[{"id":69821,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 21:59:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2155374,"hashId":"87fd916af4889504119cdbe6c741df64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a resolu\u00e7\u00e3o COFEN n.\u00ba 564\/2017, que aprova o novo c\u00f3digo de \u00e9tica dos profissionais de enfermagem, s\u00e3o direitos dos profissionais de enfermagem, exceto: <\/p>","resposta":8442092,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Participar da pr\u00e1tica multiprofissional, interdisciplinar e transdisciplinar com responsabilidade, autonomia e liberdade, observando os preceitos \u00e9ticos e legais da profiss\u00e3o. ","id":8442090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar da pr\u00e1tica multiprofissional, interdisciplinar e transdisciplinar com responsabilidade, autonomia e liberdade, observando os preceitos \u00e9ticos e legais da profiss\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ter acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 pessoa, fam\u00edlia e coletividade, necess\u00e1rias ao exerc\u00edcio profissional. ","id":8442091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 pessoa, fam\u00edlia e coletividade, necess\u00e1rias ao exerc\u00edcio profissional. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Revelar informa\u00e7\u00f5es confidenciais de que tenha conhecimento em raz\u00e3o de seu exerc\u00edcio profissional. ","id":8442092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revelar informa\u00e7\u00f5es confidenciais de que tenha conhecimento em raz\u00e3o de seu exerc\u00edcio profissional. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Negar-se a ser filmado, fotografado e exposto em m\u00eddias sociais durante o desempenho de suas atividades profissionais. ","id":8442093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Negar-se a ser filmado, fotografado e exposto em m\u00eddias sociais durante o desempenho de suas atividades profissionais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505340,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Enfermeira Joana, ao aplicar a escala de coma de Glasgow em uma paciente internada na cl\u00ednica m\u00e9dica, encontrou um score de 3. Esse valor \u00e9 indicativo de: ","provas":[{"id":69821,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 21:59:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2155367,"hashId":"024be135c412d105f82efaf417b074d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Enfermeira Joana, ao aplicar a escala de coma de Glasgow em uma paciente internada na cl\u00ednica m\u00e9dica, encontrou um score de 3. Esse valor \u00e9 indicativo de: <\/p>","resposta":8442064,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00edvel de consci\u00eancia alterado. ","id":8442062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00edvel de consci\u00eancia alterado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coma superficial. ","id":8442063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coma superficial. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coma profundo. ","id":8442064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coma profundo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coma leve. ","id":8442065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coma leve. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505340,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428389,"slug":"enfermagem-clinica-medica-saude-do-adulto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente foi admitido na Unidade de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia com quadro de sepse e necessitou de um implante de cateter venoso central por pun\u00e7\u00e3o direta. Ap\u00f3s o procedimento, ele evoluiu com desconforto respirat\u00f3rio e necessidade de Intuba\u00e7\u00e3o Orotraqueal. O enfermeiro ao avaliar o paciente suspeita de um pneumot\u00f3rax. Assinale a alternativa que cont\u00e9m o achado f\u00edsico comprobat\u00f3rio: ","provas":[{"id":69821,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 22:02:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2155448,"hashId":"824ea2f65520431ba17d3e8eb180c244","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente foi admitido na Unidade de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia com quadro de sepse e necessitou de um implante de cateter venoso central por pun\u00e7\u00e3o direta. Ap\u00f3s o procedimento, ele evoluiu com desconforto respirat\u00f3rio e necessidade de Intuba\u00e7\u00e3o Orotraqueal. O enfermeiro ao avaliar o paciente suspeita de um pneumot\u00f3rax. Assinale a alternativa que cont\u00e9m o achado f\u00edsico comprobat\u00f3rio: <\/p>","resposta":8442410,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Macicez a percuss\u00e3o no terceiro e quinto espa\u00e7o intercostais, linha hemiclavicular. ","id":8442408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Macicez a percuss\u00e3o no terceiro e quinto espa\u00e7o intercostais, linha hemiclavicular. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria. ","id":8442409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Murm\u00fario vesicular diminu\u00eddo no t\u00f3rax esquerdo. ","id":8442410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Murm\u00fario vesicular diminu\u00eddo no t\u00f3rax esquerdo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pH de 7,40 na gasometria arterial. ","id":8442411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pH de 7,40 na gasometria arterial. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505340,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sepse","oab":false,"nome":"Sepse","pai":428339,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428366,"slug":"enfermagem-sepse"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-flores-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O CREAS \u00e9 uma unidade p\u00fablica de abrang\u00eancia e gest\u00e3o municipal, estadual ou regional, destinada \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os aos indiv\u00edduos e \u00e0s fam\u00edlias que se encontram em situa\u00e7\u00e3o de risco pessoal ou social e que demandam interven\u00e7\u00f5es especializadas da prote\u00e7\u00e3o social especial. II. O CRAS \u00e9 um local p\u00fablico onde s\u00e3o oferecidos os servi\u00e7os de assist\u00eancia social, assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e diagn\u00f3stico familiar. O acesso aos servi\u00e7os do CRAS \u00e9 um direito exclusivo dos cidad\u00e3os brasileiros com fam\u00edlia residente no mesmo endere\u00e7o h\u00e1 mais de seis meses. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":70373,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-flores-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-pe-2021-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Flores - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 22:03:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2149484,"hashId":"1c1b809d85cf77518796641e03d8753d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O CREAS \u00e9 uma unidade p\u00fablica de abrang\u00eancia e gest\u00e3o municipal, estadual ou regional, destinada \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os aos indiv\u00edduos e \u00e0s fam\u00edlias que se encontram em situa\u00e7\u00e3o de risco pessoal ou social e que demandam interven\u00e7\u00f5es especializadas da prote\u00e7\u00e3o social especial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O CRAS \u00e9 um local p\u00fablico onde s\u00e3o oferecidos os servi\u00e7os de assist\u00eancia social, assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e diagn\u00f3stico familiar. O acesso aos servi\u00e7os do CRAS \u00e9 um direito exclusivo dos cidad\u00e3os brasileiros com fam\u00edlia residente no mesmo endere\u00e7o h\u00e1 mais de seis meses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8419566,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8419565,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8419566,"corpo":"<p> A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8419567,"corpo":"<p> A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8419568,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 22","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Iamamoto (1999, p. 88), \u201cA crescente potencializa\u00e7\u00e3o do trabalho vivo possibilitada pelo avan\u00e7o cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico, em que a ci\u00eancia torna-se uma for\u00e7a produtiva por excel\u00eancia, patenteia o papel essencial que o trabalho cumpre na reprodu\u00e7\u00e3o da sociedade contempor\u00e2nea, como subst\u00e2ncia mesma da riqueza.\u201d Para a autora, a afirma\u00e7\u00e3o acima referenda: ","provas":[{"id":70139,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2021-uftm-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 22:13:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2143883,"hashId":"12a6a46babba079bf87e802b59fcef34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Iamamoto (1999, p. 88), \u201cA crescente potencializa\u00e7\u00e3o do trabalho vivo possibilitada pelo avan\u00e7o cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico, em que a ci\u00eancia torna-se uma for\u00e7a produtiva por excel\u00eancia, patenteia o papel essencial que o trabalho cumpre na reprodu\u00e7\u00e3o da sociedade contempor\u00e2nea, como subst\u00e2ncia mesma da riqueza.\u201d Para a autora, a afirma\u00e7\u00e3o acima referenda: <\/p>","resposta":8394896,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aumento de demanda do trabalho vivo justificada pela necessidade de m\u00e3o de obra para operacionalizar os recursos tecnol\u00f3gicos.","id":8394895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento de demanda do trabalho vivo justificada pela necessidade de m\u00e3o de obra para operacionalizar os recursos tecnol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O trabalho de muitos se configura como descart\u00e1vel na medida em que reduz a demanda do trabalho vivo.","id":8394896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho de muitos se configura como descart\u00e1vel na medida em que reduz a demanda do trabalho vivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A diminui\u00e7\u00e3o do excedente de for\u00e7a de trabalho, justificando o aumento de empregos de espa\u00e7os de interven\u00e7\u00e3o.","id":8394897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diminui\u00e7\u00e3o do excedente de for\u00e7a de trabalho, justificando o aumento de empregos de espa\u00e7os de interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A melhoria do cotidiano da classe trabalhadora como reflexo dos benef\u00edcios advindos do processo de socializa\u00e7\u00e3o da tecnologia.","id":8394898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A melhoria do cotidiano da classe trabalhadora como reflexo dos benef\u00edcios advindos do processo de socializa\u00e7\u00e3o da tecnologia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho","oab":false,"nome":"Trabalho","pai":398146,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398147,"slug":"servico-social-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social","id":10053,"slug":"analista-municipal-area-assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por meio da complexifica\u00e7\u00e3o da sociedade, a prote\u00e7\u00e3o social foi tensionada a acompanhar o movimento de organiza\u00e7\u00e3o da sociedade, colaborando assim para o advento das institui\u00e7\u00f5es especializadas. A Igreja Cat\u00f3lica, como uma institui\u00e7\u00e3o social, desenvolveu algumas fun\u00e7\u00f5es protetivas no \u00e2mbito p\u00fablico. Sobre as a\u00e7\u00f5es desenvolvidas pela Igreja Cat\u00f3lica \u00e0 quest\u00e3o social na ordem capitalista-industrial, assinale a correta: ","provas":[{"id":69823,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social","id":10053,"slug":"analista-municipal-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-analista-municipal-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 22:26:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2154772,"hashId":"99ab72eb8bbaeaf7e592c23f78f68cbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por meio da complexifica\u00e7\u00e3o da sociedade, a prote\u00e7\u00e3o social foi tensionada a acompanhar o movimento de organiza\u00e7\u00e3o da sociedade, colaborando assim para o advento das institui\u00e7\u00f5es especializadas. A Igreja Cat\u00f3lica, como uma institui\u00e7\u00e3o social, desenvolveu algumas fun\u00e7\u00f5es protetivas no \u00e2mbito p\u00fablico. Sobre as a\u00e7\u00f5es desenvolvidas pela Igreja Cat\u00f3lica \u00e0 quest\u00e3o social na ordem capitalista-industrial, assinale a correta: <\/p>","resposta":8439652,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No advento da ordem capitalista-industrial e a pauperiza\u00e7\u00e3o, a Igreja Cat\u00f3lica para evitar abalos \u00e0 coes\u00e3o social administrou a\u00e7\u00f5es transformadoras da vida social dos trabalhadores e pauperizados. ","id":8439650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No advento da ordem capitalista-industrial e a pauperiza\u00e7\u00e3o, a Igreja Cat\u00f3lica para evitar abalos \u00e0 coes\u00e3o social administrou a\u00e7\u00f5es transformadoras da vida social dos trabalhadores e pauperizados. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por interm\u00e9dio de um valor pecuni\u00e1rio, a Igreja Cat\u00f3lica realizava o empr\u00e9stimo aos sujeitos que estavam em situa\u00e7\u00e3o de pobreza extrema. Tais pessoas deveriam devolver o dinheiro, caso contr\u00e1rio seriam punidos pelo crime de vadiagem.","id":8439651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por interm\u00e9dio de um valor pecuni\u00e1rio, a Igreja Cat\u00f3lica realizava o empr\u00e9stimo aos sujeitos que estavam em situa\u00e7\u00e3o de pobreza extrema. Tais pessoas deveriam devolver o dinheiro, caso contr\u00e1rio seriam punidos pelo crime de vadiagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Igreja Cat\u00f3lica, a partir de a\u00e7\u00f5es m\u00ednimas, caritativas e pontuais passou a desenvolver a\u00e7\u00f5es moralizadoras e repressivas diante do endossamento da quest\u00e3o social na insurgente sociedade capitalista. Tais medidas eram realizadas para que tais sujeitos n\u00e3o representassem uma amea\u00e7a \u00e0 comunidade. ","id":8439652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Igreja Cat\u00f3lica, a partir de a\u00e7\u00f5es m\u00ednimas, caritativas e pontuais passou a desenvolver a\u00e7\u00f5es moralizadoras e repressivas diante do endossamento da quest\u00e3o social na insurgente sociedade capitalista. Tais medidas eram realizadas para que tais sujeitos n\u00e3o representassem uma amea\u00e7a \u00e0 comunidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A tutela n\u00e3o era incentivada pela Igreja Cat\u00f3lica, pois, as a\u00e7\u00f5es desenvolvidas por essa institui\u00e7\u00e3o social n\u00e3o visavam a corre\u00e7\u00e3o e estrutura\u00e7\u00e3o de tais sujeitos. ","id":8439653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tutela n\u00e3o era incentivada pela Igreja Cat\u00f3lica, pois, as a\u00e7\u00f5es desenvolvidas por essa institui\u00e7\u00e3o social n\u00e3o visavam a corre\u00e7\u00e3o e estrutura\u00e7\u00e3o de tais sujeitos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SC Treinamentos","descricao":"SC Treinamentos","sigla":"","oab":false,"id":1075,"slug":"sc-treinamentos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"L.R.M., 54 anos, masculino, com diagn\u00f3stico recente de diabetes mellitus, iniciou tratamento com insulina h\u00e1 quatro semanas. Nos \u00faltimos tr\u00eas dias intensificou as atividades f\u00edsica na academia e n\u00e3o est\u00e1 se alimentando adequadamente e teve dois epis\u00f3dios de tremores, sudorese, taquicardia e vis\u00e3o turva. Em rela\u00e7\u00e3o ao quadro cl\u00ednico apresentado por L.R.M., analise as afirmativas abaixo:I- Os sinais apresentados pelo paciente s\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es de hipoglicemia.II- No caso apresentado de acordo com os sinais apresentados pelo paciente deve-se administrar ao paciente alimentos contendo a\u00e7\u00facar.III- A hipoglicemia caracteriza-se por n\u00edveis glic\u00eamicos superiores a 100 mg\/dL.IV- O exame mais indicado \u00e9 de hemoglobina glicada (HbA1c) para a detec\u00e7\u00e3o e o controle do diabetes mellitus, porque mensura a glicemia de cerca de tr\u00eas meses anteriores \u00e0 coleta.Sinalize a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":68526,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"SC Treinamentos","descricao":"SC Treinamentos","sigla":"","oab":false,"id":1075,"slug":"sc-treinamentos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2021-sc-treinamentos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"SC Treinamentos - Prefeitura de Videira - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 22:34:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2152149,"hashId":"30d2fb716214d0f2bb731fe13fd8eaee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">L.R.M., 54 anos, masculino, com diagn\u00f3stico recente de diabetes <em>mellitus<\/em>, iniciou tratamento com insulina h\u00e1 quatro semanas. Nos \u00faltimos tr\u00eas dias intensificou as atividades f\u00edsica na academia e n\u00e3o est\u00e1 se alimentando adequadamente e teve dois epis\u00f3dios de tremores, sudorese, taquicardia e vis\u00e3o turva. Em rela\u00e7\u00e3o ao quadro cl\u00ednico apresentado por L.R.M., analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Os sinais apresentados pelo paciente s\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es de hipoglicemia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- No caso apresentado de acordo com os sinais apresentados pelo paciente deve-se administrar ao paciente alimentos contendo a\u00e7\u00facar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A hipoglicemia caracteriza-se por n\u00edveis glic\u00eamicos superiores a 100 mg\/dL.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- O exame mais indicado \u00e9 de hemoglobina glicada (HbA1c) para a detec\u00e7\u00e3o e o controle do diabetes <em>mellitus<\/em>, porque mensura a glicemia de cerca de tr\u00eas meses anteriores \u00e0 coleta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sinalize a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8430140,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I, II e III.","id":8430136,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirmativas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas II, III e IV.","id":8430137,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirmativas II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas III e IV.","id":8430138,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirmativas III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta apenas a afirmativa III.","id":8430139,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta apenas a afirmativa III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I, II e IV.","id":8430140,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirmativas I, II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428389,"slug":"enfermagem-clinica-medica-saude-do-adulto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Condor","sigla":"","id":5084,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-condor-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias prioriza as linhas de cuidados:","provas":[{"id":69260,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Condor","sigla":"","id":5084,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-condor-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-condor-rs-2021-legalle-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Condor - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 22:32:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2143395,"hashId":"f7a2afb74a2e87ed87d98b4986d66403","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias prioriza as linhas de cuidados:<\/p>","resposta":8392757,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cardiovascular, cerebrovascular e traumatol\u00f3gica.","id":8392757,"corpo":"<p>Cardiovascular, cerebrovascular e traumatol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cardiovascular e preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer.","id":8392758,"corpo":"<p>Cardiovascular e preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cardiovascular, fitoter\u00e1pica e medita\u00e7\u00e3o.","id":8392759,"corpo":"<p>Cardiovascular, fitoter\u00e1pica e medita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cardiovascular, cerebrovascular e fitoter\u00e1pica.","id":8392760,"corpo":"<p>Cardiovascular, cerebrovascular e fitoter\u00e1pica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cerebrovascular, traumatol\u00f3gica e promo\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a.","id":8392761,"corpo":"<p>Cerebrovascular, traumatol\u00f3gica e promo\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SC Treinamentos","descricao":"SC Treinamentos","sigla":"","oab":false,"id":1075,"slug":"sc-treinamentos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O balan\u00e7o h\u00eddrico corporal consiste no equil\u00edbrio de l\u00edquidos administrados que entram no corpo e eliminados. Em situa\u00e7\u00f5es de homeostase, os ganhos l\u00edquidos e as perdas s\u00e3o equivalentes, havendo manuten\u00e7\u00e3o de uma condi\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica. Entre as perdas, existem as categorias de perdas sens\u00edveis e perdas insens\u00edveis, sendo as primeiras todas as sa\u00eddas de l\u00edquidos facilmente registr\u00e1veis, que podem ser monitoradas sem grandes problemas. J\u00e1 as perdas insens\u00edveis s\u00e3o l\u00edquidos eliminados pelo corpo por vias de dif\u00edcil mensura\u00e7\u00e3o. Para realizar um balan\u00e7o h\u00eddrico rigoroso a necessidade de ser calculada a perda invis\u00edvel de l\u00edquido corporal se refere \u00e1s perdas l\u00edquidas consequentes da:","provas":[{"id":68526,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"SC Treinamentos","descricao":"SC Treinamentos","sigla":"","oab":false,"id":1075,"slug":"sc-treinamentos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2021-sc-treinamentos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"SC Treinamentos - Prefeitura de Videira - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 22:35:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2152162,"hashId":"cebb31fc07ecfcc89803b51376ac20de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O balan\u00e7o h\u00eddrico corporal consiste no equil\u00edbrio de l\u00edquidos administrados que entram no corpo e eliminados. Em situa\u00e7\u00f5es de homeostase, os ganhos l\u00edquidos e as perdas s\u00e3o equivalentes, havendo manuten\u00e7\u00e3o de uma condi\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica. Entre as perdas, existem as categorias de perdas sens\u00edveis e perdas insens\u00edveis, sendo as primeiras todas as sa\u00eddas de l\u00edquidos facilmente registr\u00e1veis, que podem ser monitoradas sem grandes problemas. J\u00e1 as perdas insens\u00edveis s\u00e3o l\u00edquidos eliminados pelo corpo por vias de dif\u00edcil mensura\u00e7\u00e3o. Para realizar um balan\u00e7o h\u00eddrico rigoroso a necessidade de ser calculada a perda invis\u00edvel de l\u00edquido corporal se refere \u00e1s perdas l\u00edquidas consequentes da:<\/p>","resposta":8430205,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00f4mitos e sudorese.","id":8430201,"corpo":"<p>v\u00f4mitos e sudorese.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fezes, v\u00f4mitos e urina.","id":8430202,"corpo":"<p>fezes, v\u00f4mitos e urina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"urina, sudorese e respira\u00e7\u00e3o.","id":8430203,"corpo":"<p>urina, sudorese e respira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"das sondas, drenos e sudorese.","id":8430204,"corpo":"<p>das sondas, drenos e sudorese.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sudorese, respira\u00e7\u00e3o e a transpira\u00e7\u00e3o.","id":8430205,"corpo":"<p>sudorese, respira\u00e7\u00e3o e a transpira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e fisiologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428390,"slug":"enfermagem-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SC Treinamentos","descricao":"SC Treinamentos","sigla":"","oab":false,"id":1075,"slug":"sc-treinamentos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional Sobre Drogas \u00e9 desenvolvida em conjunto pelos minist\u00e9rios da Cidadania, da Sa\u00fade, da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, e da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos. A pasta da Cidadania \u00e9 respons\u00e1vel pelo tratamento de dependentes qu\u00edmicos com foco na estrat\u00e9gia:","provas":[{"id":68525,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"SC Treinamentos","descricao":"SC Treinamentos","sigla":"","oab":false,"id":1075,"slug":"sc-treinamentos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2021-sc-treinamentos-assistente-social","tipo":1,"nome":"SC Treinamentos - Prefeitura de Videira - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 22:44:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2151921,"hashId":"4041361becf5486559c1b669074f57c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional Sobre Drogas \u00e9 desenvolvida em conjunto pelos minist\u00e9rios da Cidadania, da Sa\u00fade, da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, e da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos. A pasta da Cidadania \u00e9 respons\u00e1vel pelo tratamento de dependentes qu\u00edmicos com foco na estrat\u00e9gia:<\/p>","resposta":8429030,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da redu\u00e7\u00e3o de danos.","id":8429026,"corpo":"<p>da redu\u00e7\u00e3o de danos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.","id":8429027,"corpo":"<p>da interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de resid\u00eancias terap\u00eauticas.","id":8429028,"corpo":"<p>de resid\u00eancias terap\u00eauticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de hospitaliza\u00e7\u00e3o ativa.","id":8429029,"corpo":"<p>de hospitaliza\u00e7\u00e3o ativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da abstin\u00eancia dos usu\u00e1rios.","id":8429030,"corpo":"<p>da abstin\u00eancia dos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social aos Usu\u00e1rios de \u00c1lcool e outras Drogas","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social aos Usu\u00e1rios de \u00c1lcool e outras Drogas","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415318,"slug":"servico-social-protecao-social-aos-usuarios-de-alcool-e-outras-drogas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linha Nova","sigla":"","id":4838,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-linha-nova-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que conforme texto legal, \u00e9 mantido o atual territ\u00f3rio do Munic\u00edpio, cujos limites s\u00f3 poder\u00e3o ser alterados em que termos?","provas":[{"id":71413,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linha Nova","sigla":"","id":4838,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-linha-nova-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linha-nova-rs-2021-legalle-concursos-fiscal","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Linha Nova - Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 23:15:13","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"}],"id":2183972,"hashId":"014428627083a210a84ceaa242242531","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que conforme texto legal, \u00e9 mantido o atual territ\u00f3rio do Munic\u00edpio, cujos limites s\u00f3 poder\u00e3o ser alterados em que termos?<\/p>","resposta":8570437,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da Legisla\u00e7\u00e3o Federal.","id":8570433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da Legisla\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da Legisla\u00e7\u00e3o Municipal.","id":8570434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da Legisla\u00e7\u00e3o Municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Da Legisla\u00e7\u00e3o Distrital.","id":8570435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da Legisla\u00e7\u00e3o Distrital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da Legisla\u00e7\u00e3o Regional.","id":8570436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da Legisla\u00e7\u00e3o Regional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Da Legisla\u00e7\u00e3o Estadual.","id":8570437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da Legisla\u00e7\u00e3o Estadual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":" LEI ORG\u00c2NICA MUNICIPAL Quest\u00f5es de 21 a 25","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia","id":21501,"slug":"residencia-em-nutricao-area-neonatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos aspectos nutricionais no envelhecimento, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53171,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia","id":21501,"slug":"residencia-em-nutricao-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-nutricao-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:15:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1616260,"hashId":"74d762ee06a580d411cf9d6a86ff4385","enunciado":"<p>Acerca dos aspectos nutricionais no envelhecimento, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6072912,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A mensura\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de preens\u00e3o palmar apresenta pouca aplica\u00e7\u00e3o na pr\u00e1tica cl\u00ednica hospitalar por precisar do aux\u00edlio de um dinam\u00f4metro.","id":6072908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mensura\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de preens\u00e3o palmar apresenta pouca aplica\u00e7\u00e3o na pr\u00e1tica cl\u00ednica hospitalar por precisar do aux\u00edlio de um dinam\u00f4metro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma ingest\u00e3o oral em idosos menor que 50% ainda indica um bom progn\u00f3stico do estado nutricional.","id":6072909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma ingest\u00e3o oral em idosos menor que 50% ainda indica um bom progn\u00f3stico do estado nutricional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A polifarm\u00e1cia em idosos \u00e9 a causa da desnutri\u00e7\u00e3o nessa popula\u00e7\u00e3o.","id":6072910,"corpo":"<p>A polifarm\u00e1cia em idosos \u00e9 a causa da desnutri\u00e7\u00e3o nessa popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 comum os idosos n\u00e3o sentirem tanta sede, e por isso, a necessidade h\u00eddrica diminui, reduzindo o risco de desidrata\u00e7\u00e3o nessa popula\u00e7\u00e3o.","id":6072911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 comum os idosos n\u00e3o sentirem tanta sede, e por isso, a necessidade h\u00eddrica diminui, reduzindo o risco de desidrata\u00e7\u00e3o nessa popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A suplementa\u00e7\u00e3o via oral cont\u00ednua e prolongada em idosos hospitalizados apresenta redu\u00e7\u00e3o significativa na mortalidade dessa popula\u00e7\u00e3o.","id":6072912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A suplementa\u00e7\u00e3o via oral cont\u00ednua e prolongada em idosos hospitalizados apresenta redu\u00e7\u00e3o significativa na mortalidade dessa popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 47 a 49. O Brasil j\u00e1 passa por um crescente e exponencial aumento da expectativa de vida, que ser\u00e1\u0301 ainda maior nos pr\u00f3ximos anos, demandando servi\u00e7os de sa\u00fade especializados, que dever\u00e3o ser um reflexo do planejamento e das prioridades atuais das pol\u00edticas p\u00fablicas sociais. E\u0301 primordial que tenham interven\u00e7\u00f5es integradas e que assegurem o cuidado \u00e0s doen\u00e7as cr\u00f4nicas, mas que tamb\u00e9m fortale\u00e7am a promo\u00e7\u00e3o de uma longevidade saud\u00e1vel. Portanto, a interven\u00e7\u00e3o da terapia nutricional nesse processo se torna essencial e deve ser orientada de forma individual, em fun\u00e7\u00e3o da multicomplexidade cl\u00ednica e das mudan\u00e7as biol\u00f3gicas e psicol\u00f3gicas associadas \u00e0 necessidade de manuten\u00e7\u00e3o da capacidade funcional do idoso para um envelhecimento saud\u00e1vel e ativo. BRASPEN J. Diretriz BRASPEN de terapia nutricional no envelhecimento. 2019; 34 (Supl 3):2-58, com adapta\u00e7\u00f5es.","id":445032,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 47 a 49.<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O Brasil j\u00e1 passa por um crescente e exponencial aumento da expectativa de vida, que ser\u00e1\u0301 ainda maior nos pr\u00f3ximos anos, demandando servi\u00e7os de sa\u00fade especializados, que dever\u00e3o ser um reflexo do planejamento e das prioridades atuais das pol\u00edticas p\u00fablicas sociais. E\u0301 primordial que tenham interven\u00e7\u00f5es integradas e que assegurem o cuidado \u00e0s doen\u00e7as cr\u00f4nicas, mas que tamb\u00e9m fortale\u00e7am a promo\u00e7\u00e3o de uma longevidade saud\u00e1vel. Portanto, a interven\u00e7\u00e3o da terapia nutricional nesse processo se torna essencial e deve ser orientada de forma individual, em fun\u00e7\u00e3o da multicomplexidade cl\u00ednica e das mudan\u00e7as biol\u00f3gicas e psicol\u00f3gicas associadas \u00e0 necessidade de manuten\u00e7\u00e3o da capacidade funcional do idoso para um envelhecimento saud\u00e1vel e ativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">BRASPEN J. <em>Diretriz BRASPEN de terapia nutricional no envelhecimento<\/em>. 2019; 34 (Supl 3):2-58, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 47 a 49","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica nos Ciclos de Vida","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica nos Ciclos de Vida","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418051,"slug":"nutricao-nutricao-e-dietetica-nos-ciclos-de-vida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o do Idoso","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o do Idoso","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418058,"slug":"nutricao-nutricao-do-idoso"}],"slug":"nutricao\/1616260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirantes","sigla":"Prefeitura de Bandeirantes","id":1690,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-bandeirantes-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas estrat\u00e9gias de preven\u00e7\u00e3o da reurbaniza\u00e7\u00e3o da febre amarela.","provas":[{"id":54776,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirantes","sigla":"Prefeitura de Bandeirantes","id":1690,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-bandeirantes-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bandeirantes-pr-2021-unifil-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Bandeirantes - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:15:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1643927,"hashId":"6df5f59ce7f1f41a86c3cf2aecd5dadc","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas estrat\u00e9gias de preven\u00e7\u00e3o da reurbaniza\u00e7\u00e3o da febre amarela.<\/p>","resposta":6190356,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o das altas taxas de cobertura vacinal em \u00e1reas infestadas pelo Aedes aegypti, isolar os casos suspeitos de febre amarela durante o per\u00edodo de viremos, em \u00e1reas infestadas pelo Aedes aegypti, realizar a identifica\u00e7\u00e3o oportuna de casos para pronta interven\u00e7\u00e3o da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.","id":6190356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manuten\u00e7\u00e3o das altas taxas de cobertura vacinal em \u00e1reas infestadas pelo Aedes aegypti, isolar os casos suspeitos de febre amarela durante o per\u00edodo de viremos, em \u00e1reas infestadas pelo Aedes aegypti, realizar a identifica\u00e7\u00e3o oportuna de casos para pronta interven\u00e7\u00e3o da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Implementar vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica em portos, aeroportos e fronteiras, vacinais animais silvestres residentes em \u00e1reas urbanas, implementar a vigil\u00e2ncia laboratorial das enfermidades que fazem diagn\u00f3stico diferencial com febre amarela.","id":6190357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Implementar vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica em portos, aeroportos e fronteiras, vacinais animais silvestres residentes em \u00e1reas urbanas, implementar a vigil\u00e2ncia laboratorial das enfermidades que fazem diagn\u00f3stico diferencial com febre amarela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar identifica\u00e7\u00e3o oportuna de casos para pronta interven\u00e7\u00e3o da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, orientar o uso de prote\u00e7\u00e3o individual das pessoas que vivem ou adentram \u00e1reas enzo\u00f3ticas ou epiz\u00f3ticas, manter isolamento social de todas as pessoas que tiveram contato com primatas n\u00e3o humanos.","id":6190358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar identifica\u00e7\u00e3o oportuna de casos para pronta interven\u00e7\u00e3o da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, orientar o uso de prote\u00e7\u00e3o individual das pessoas que vivem ou adentram \u00e1reas enzo\u00f3ticas ou epiz\u00f3ticas, manter isolamento social de todas as pessoas que tiveram contato com primatas n\u00e3o humanos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eliminar o flebotom\u00edneo em cada territ\u00f3rio ou manter os \u00edndices de infesta\u00e7\u00e3o pr\u00f3ximo do zero, isolar casos suspeitos durante o per\u00edodo de viremia, orientar o uso de prote\u00e7\u00e3o individual de pessoas que vem ou adentram \u00e1reas epizof\u00f3licas e enzoof\u00f3licas.","id":6190359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eliminar o flebotom\u00edneo em cada territ\u00f3rio ou manter os \u00edndices de infesta\u00e7\u00e3o pr\u00f3ximo do zero, isolar casos suspeitos durante o per\u00edodo de viremia, orientar o uso de prote\u00e7\u00e3o individual de pessoas que vem ou adentram \u00e1reas epizof\u00f3licas e enzoof\u00f3licas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o de altas taxas de cobertura vacinal em \u00e1reas infestadas por primadas n\u00e3o humanos, orientar o uso de prote\u00e7\u00e3o individual, implementar vigil\u00e2ncia laboratorial das enfermidades que fazem diagn\u00f3stico diferencial com febre amarela.","id":6190360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manuten\u00e7\u00e3o de altas taxas de cobertura vacinal em \u00e1reas infestadas por primadas n\u00e3o humanos, orientar o uso de prote\u00e7\u00e3o individual, implementar vigil\u00e2ncia laboratorial das enfermidades que fazem diagn\u00f3stico diferencial com febre amarela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1643927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conduta de funcion\u00e1rio p\u00fablico de deixar de responsabilizar seu subordinado ao tomar conhecimento de que este praticou crime funcional \u00e9 at\u00edpica e caracteriza infra\u00e7\u00e3o administrativa. ","provas":[{"id":66107,"cargo":{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-al-al-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:16:40","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2016356,"hashId":"ab0974142499f44676a71b6a676dc8f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A conduta de funcion\u00e1rio p\u00fablico de deixar de responsabilizar seu subordinado ao tomar conhecimento de que este praticou crime funcional \u00e9 at\u00edpica e caracteriza infra\u00e7\u00e3o administrativa. <\/p>","resposta":7851315,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7851314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7851315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o penal, julgue os itens a seguir.","id":488568,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a legisla\u00e7\u00e3o penal, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406348,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-fe-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Falsidade Documental","oab":true,"nome":"Falsidade Documental","pai":406348,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406414,"slug":"direito-penal-falsidade-documental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Falsifica\u00e7\u00e3o de documento particular","oab":true,"nome":"Falsifica\u00e7\u00e3o de documento particular","pai":406414,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406417,"slug":"direito-penal-falsificacao-de-documento-particular"}],"slug":"direito-penal\/2016356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria que utiliza programa de processamento de dados que lhe permite possuir informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil diversa da fornecida \u00e0 fazenda p\u00fablica pratica crime contra a ordem tribut\u00e1ria punido com deten\u00e7\u00e3o e multa. ","provas":[{"id":66107,"cargo":{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-al-al-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:16:40","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2016360,"hashId":"29ed7df4f9f028daaa58f35fbbb5f9ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria que utiliza programa de processamento de dados que lhe permite possuir informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil diversa da fornecida \u00e0 fazenda p\u00fablica pratica crime contra a ordem tribut\u00e1ria punido com deten\u00e7\u00e3o e multa. <\/p>","resposta":7851325,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7851325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7851326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o penal, julgue os itens a seguir.","id":488568,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a legisla\u00e7\u00e3o penal, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra as Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Crimes Contra as Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406518,"slug":"direito-penal-crimes-contra-as-financas-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aumento de Despesa Total com Pessoal no \u00daltimo Ano do Mandato ou Legislatura","oab":false,"nome":"Aumento de Despesa Total com Pessoal no \u00daltimo Ano do Mandato ou Legislatura","pai":406518,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":414065,"slug":"direito-penal-aumento-de-despesa-total-com-pessoal-no-ultimo-ano-do-mandato-ou-legislatura"}],"slug":"direito-penal\/2016360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que o Senado Federal \u00e9 composto de representantes dos Estados e do Distrito Federal, eleitos segundo o princ\u00edpio majorit\u00e1rio. No caso de determinado candidato ser eleito Senador, pode-se afirmar que ele ter\u00e1","provas":[{"id":69086,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2021-idecan-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Campina Grande - Assistente Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 04:49:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2103305,"hashId":"82b3411faead183863a48f88693e326b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que o Senado Federal \u00e9 composto de representantes dos Estados e do Distrito Federal, eleitos segundo o princ\u00edpio majorit\u00e1rio. No caso de determinado candidato ser eleito Senador, pode-se afirmar que ele ter\u00e1<\/p>","resposta":8224725,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a partir de tr\u00eas suplentes. ","id":8224724,"corpo":"<p> a partir de tr\u00eas suplentes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente dois suplentes. ","id":8224725,"corpo":"<p>somente dois suplentes. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no m\u00e1ximo tr\u00eas suplentes.","id":8224726,"corpo":"<p>no m\u00e1ximo tr\u00eas suplentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a partir de dois suplentes. ","id":8224727,"corpo":"<p>a partir de dois suplentes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","oab":true,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","pai":405249,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407633,"slug":"direito-constitucional-composicao-e-competencias-das-casas-legislativas"}],"slug":"direito-constitucional\/2103305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um aqu\u00edfero \u00e9 um reservat\u00f3rio de \u00e1gua subterr\u00e2nea pot\u00e1vel. O Brasil possui dois dos maiores aqu\u00edferos do mundo, o Guarani e o Alter do Ch\u00e3o. O aqu\u00edfero Guarani \u00e9 um grande dep\u00f3sito de \u00e1gua que abrange a Argentina, o Brasil, o Paraguai e o Uruguai. Em 2010 foi descoberto o aqu\u00edfero Alter do Ch\u00e3o totalmente em territ\u00f3rio nacional. A imensa reserva subterr\u00e2nea encontra-se sob os seguintes Estados:","provas":[{"id":69132,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-terapeuta-ocupacional-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Terapeuta Ocupacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:49:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2103519,"hashId":"86de3824167305797d99bd9a8eded1c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um aqu\u00edfero \u00e9 um reservat\u00f3rio de \u00e1gua subterr\u00e2nea pot\u00e1vel. O Brasil possui dois dos maiores aqu\u00edferos do mundo, o Guarani e o Alter do Ch\u00e3o. O aqu\u00edfero Guarani \u00e9 um grande dep\u00f3sito de \u00e1gua que abrange a Argentina, o Brasil, o Paraguai e o Uruguai. Em 2010 foi descoberto o aqu\u00edfero Alter do Ch\u00e3o totalmente em territ\u00f3rio nacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A imensa reserva subterr\u00e2nea encontra-se sob os seguintes Estados:<\/p>","resposta":8225661,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Par\u00e1, Amazonas e Amap\u00e1.","id":8225661,"corpo":"<p>Par\u00e1, Amazonas e Amap\u00e1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acre, Rond\u00f4nia e Maranh\u00e3o.","id":8225662,"corpo":"<p>Acre, Rond\u00f4nia e Maranh\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Par\u00e1, Maranh\u00e3o e Tocantins.","id":8225663,"corpo":"<p>Par\u00e1, Maranh\u00e3o e Tocantins.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Roraima, Amazonas e Amap\u00e1.","id":8225664,"corpo":"<p>Roraima, Amazonas e Amap\u00e1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Maranh\u00e3o, Cear\u00e1 e Piau\u00ed.","id":8225665,"corpo":"<p>Maranh\u00e3o, Cear\u00e1 e Piau\u00ed.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2103519","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Direito","id":12633,"slug":"professor-substituto-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O direito de propriedade \u00e9 um dos direitos de personalidade.","provas":[{"id":69334,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Direito","id":12633,"slug":"professor-substituto-area-direito"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-direito","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Direito - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:49:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2110002,"hashId":"1c30c8c1da0d562b5d435a9cc04ee8d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito de propriedade \u00e9 um dos direitos de personalidade.<\/p>","resposta":8249377,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8249376,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8249377,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos de personalidade, julgue os itens de 86 a 90. ","id":499774,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos de personalidade, julgue os itens de <strong>86 <\/strong>a <strong>90<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Direitos da Personalidade","oab":false,"nome":"Dos Direitos da Personalidade","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424843,"slug":"direito-civil-dos-direitos-da-personalidade"}],"slug":"direito-civil\/2110002","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Direito","id":12633,"slug":"professor-substituto-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Programa Nacional de Integra\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Profissional com a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica na Modalidade de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (PROEJA), institu\u00eddo pelo Decreto n\u00ba 5.840\/2006, concretiza a aproxima\u00e7\u00e3o entre a educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos \u2013 ensino m\u00e9dio \u2013 e a educa\u00e7\u00e3o profissional. A proposta pedag\u00f3gica do PROEJA alia direitos fundamentais de jovens e adultos, educa\u00e7\u00e3o e trabalho.","provas":[{"id":69334,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Direito","id":12633,"slug":"professor-substituto-area-direito"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-direito","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Direito - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:49:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2110019,"hashId":"7d00861fba026c318ebf864f6e4db639","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Nacional de Integra\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Profissional com a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica na Modalidade de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (PROEJA), institu\u00eddo pelo Decreto n\u00ba 5.840\/2006, concretiza a aproxima\u00e7\u00e3o entre a educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos \u2013 ensino m\u00e9dio \u2013 e a educa\u00e7\u00e3o profissional. A proposta pedag\u00f3gica do PROEJA alia direitos fundamentais de jovens e adultos, educa\u00e7\u00e3o e trabalho.<\/p>","resposta":8249413,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8249413,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8249414,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Educa\u00e7\u00e3o profissional ___O cen\u00e1rio mundial do trabalho apresenta mudan\u00e7as e propostas arrojadas para a profissionaliza\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira e, por isso, convoca todas as institui\u00e7\u00f5es e instituintes para o desafio de promover uma educa\u00e7\u00e3o profissional de qualidade. V\u00e1rios f\u00f3runs internacionais, como, por exemplo, a Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, orientam sua atividade na consolida\u00e7\u00e3o do trabalho docente e disponibilizam pautas e referenciais para a melhoria de uma educa\u00e7\u00e3o para o trabalho no Brasil e no mundo. Internet: &lt;http:\/\/www.cre.se.df.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 91 a 95 quanto \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio.","id":499776,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Educa\u00e7\u00e3o profissional <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O cen\u00e1rio mundial do trabalho apresenta mudan\u00e7as e propostas arrojadas para a profissionaliza\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira e, por isso, convoca todas as institui\u00e7\u00f5es e instituintes para o desafio de promover uma educa\u00e7\u00e3o profissional de qualidade. V\u00e1rios f\u00f3runs internacionais, como, por exemplo, a Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, orientam sua atividade na consolida\u00e7\u00e3o do trabalho docente e disponibilizam pautas e referenciais para a melhoria de uma educa\u00e7\u00e3o para o trabalho no Brasil e no mundo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Internet:  &lt;http:\/\/www.cre.se.df.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>95 <\/strong>quanto \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA)","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426017,"slug":"pedagogia-educacao-de-jovens-e-adultos-eja"}],"slug":"pedagogia\/2110019","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a frase abaixo que trata do trabalho de telefonistas no setor p\u00fablico. No atendimento ao telefone, \u00e9 recomend\u00e1vel que se ou\u00e7a o cidad\u00e3o __________ , sem interromp\u00ea-lo.Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto.","provas":[{"id":69131,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-telefonista-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Telefonista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:49:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2110134,"hashId":"8b1978e3a5a5cf2cfb721a9c69db149a","enunciado":"<p>Leia a frase abaixo que trata do trabalho de telefonistas no setor p\u00fablico.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>No atendimento ao telefone, \u00e9 recomend\u00e1vel que se ou\u00e7a o cidad\u00e3o __________ , sem interromp\u00ea-lo.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p>Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente<\/strong> a lacuna do texto.<\/p>","resposta":8249775,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de modo desidioso","id":8249773,"corpo":"<p>de modo desidioso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com descaso","id":8249774,"corpo":"<p>com descaso<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com aten\u00e7\u00e3o","id":8249775,"corpo":"<p>com aten\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de forma displicente","id":8249776,"corpo":"<p>de forma displicente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de modo negligente","id":8249777,"corpo":"<p>de modo negligente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2110134","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":12672,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No segundo par\u00e1grafo, Antonio Candido revela uma concep\u00e7\u00e3o can\u00f4nica de literatura, a qual \u00e9 privilegiada nos curr\u00edculos e reflete o esp\u00edrito libert\u00e1rio dos romances rom\u00e2nticos e realistas no Brasil, contempor\u00e2neos a movimentos de emancipa\u00e7\u00e3o, tais como a Inconfid\u00eancia Mineira e a Independ\u00eancia do Brasil, respectivamente.","provas":[{"id":69379,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":12672,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 04:49:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2112120,"hashId":"7359e1102f69dfdf480a0318d45ee1ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No segundo par\u00e1grafo, Antonio Candido revela uma concep\u00e7\u00e3o can\u00f4nica de literatura, a qual \u00e9 privilegiada nos curr\u00edculos e reflete o esp\u00edrito libert\u00e1rio dos romances rom\u00e2nticos e realistas no Brasil, contempor\u00e2neos a movimentos de emancipa\u00e7\u00e3o, tais como a Inconfid\u00eancia Mineira e a Independ\u00eancia do Brasil, respectivamente.<\/p>","resposta":8256253,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8256252,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8256253,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Direito \u00e0 Literatura Em compara\u00e7\u00e3o a eras passadas, chegamos a um m\u00e1ximo de racionalidade t\u00e9cnica e de dom\u00ednio sobre a natureza. Isso permite imaginar a possibilidade de resolver grande n\u00famero de problemas materiais do homem. No entanto, a irracionalidade do comportamento \u00e9 tamb\u00e9m m\u00e1xima, servida frequentemente pelos meios que deveriam realizar os des\u00edgnios da racionalidade. Assim, com a energia at\u00f4mica, podemos ao mesmo tempo gerar for\u00e7a criadora e destruir a vida pela guerra; com o incr\u00edvel progresso industrial, aumentamos o conforto at\u00e9 alcan\u00e7ar n\u00edveis nunca sonhados, mas exclu\u00edmos dele as grandes massas que condenamos \u00e0 mis\u00e9ria. E a\u00ed entra o problema dos direitos humanos. Chamarei de literatura, da maneira mais ampla poss\u00edvel, todas as cria\u00e7\u00f5es de toque po\u00e9tico, ficcional ou dram\u00e1tico em todos os n\u00edveis de uma sociedade, em todos os tipos de cultura, desde o que chamamos folclore, lenda, chiste, at\u00e9 as formas mais complexas e dif\u00edceis da produ\u00e7\u00e3o escrita das grandes civiliza\u00e7\u00f5es. Vista deste modo, a literatura aparece claramente como manifesta\u00e7\u00e3o universal de todos os homens em todos os tempos. N\u00e3o h\u00e1 povo e n\u00e3o h\u00e1 homem que possa viver sem ela, isto \u00e9, sem a possibilidade de entrar em contato com alguma esp\u00e9cie de fabula\u00e7\u00e3o. Acabei de focalizar a rela\u00e7\u00e3o da literatura com os direitos humanos de dois \u00e2ngulos diferentes. Primeiro, a literatura corresponde a uma necessidade universal que deve ser satisfeita sob pena de mutilar a personalidade, porque, pelo fato de dar forma aos sentimentos e \u00e0 vis\u00e3o de mundo, ela nos organiza, nos liberta do caos e, portanto, nos humaniza. Negar a frui\u00e7\u00e3o da literatura \u00e9 mutilar a nossa humanidade. Em segundo lugar, a literatura pode ser um instrumento consciente de desmascaramento, pelo fato de focalizar as situa\u00e7\u00f5es de restri\u00e7\u00e3o dos direitos, ou de nega\u00e7\u00e3o deles. Uma sociedade justa pressup\u00f5e o respeito dos direitos humanos, e a frui\u00e7\u00e3o da arte e da literatura em todas as modalidades e em todos os n\u00edveis \u00e9 um direito inalien\u00e1vel. Antonio Candido. V\u00e1rios Escritos. Rio de Janeiro: Ouro Sobre Azul, 2011, p. 171 a 193 (com adapta\u00e7\u00f5es). Tendo como refer\u00eancia o texto acima, de Antonio Candido, julgue os itens de 76 a 83, relativos \u00e0 teoria liter\u00e1ria e \u00e0 literatura brasileira.","id":500104,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Direito \u00e0 Literatura <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em compara\u00e7\u00e3o a eras passadas, chegamos a um m\u00e1ximo de racionalidade t\u00e9cnica e de dom\u00ednio sobre a natureza. Isso permite imaginar a possibilidade de resolver grande n\u00famero de problemas materiais do homem. No entanto, a irracionalidade do comportamento \u00e9 tamb\u00e9m m\u00e1xima, servida frequentemente pelos meios que deveriam realizar os des\u00edgnios da racionalidade. Assim, com a energia at\u00f4mica, podemos ao mesmo tempo gerar for\u00e7a criadora e destruir a vida pela guerra; com o incr\u00edvel progresso industrial, aumentamos o conforto at\u00e9 alcan\u00e7ar n\u00edveis nunca sonhados, mas exclu\u00edmos dele as grandes massas que condenamos \u00e0 mis\u00e9ria. E a\u00ed entra o problema dos direitos humanos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Chamarei de literatura, da maneira mais ampla poss\u00edvel, todas as cria\u00e7\u00f5es de toque po\u00e9tico, ficcional ou dram\u00e1tico em todos os n\u00edveis de uma sociedade, em todos os tipos de cultura, desde o que chamamos folclore, lenda, chiste, at\u00e9 as formas mais complexas e dif\u00edceis da produ\u00e7\u00e3o escrita das grandes civiliza\u00e7\u00f5es. Vista deste modo, a literatura aparece claramente como manifesta\u00e7\u00e3o universal de todos os homens em todos os tempos. N\u00e3o h\u00e1 povo e n\u00e3o h\u00e1 homem que possa viver sem ela, isto \u00e9, sem a possibilidade de entrar em contato com alguma esp\u00e9cie de fabula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Acabei de focalizar a rela\u00e7\u00e3o da literatura com os direitos humanos de dois \u00e2ngulos diferentes. Primeiro, a literatura corresponde a uma necessidade universal que deve ser satisfeita sob pena de mutilar a personalidade, porque, pelo fato de dar forma aos sentimentos e \u00e0 vis\u00e3o de mundo, ela nos organiza, nos liberta do caos e, portanto, nos humaniza. Negar a frui\u00e7\u00e3o da literatura \u00e9 mutilar a nossa humanidade. Em segundo lugar, a literatura pode ser um instrumento consciente de desmascaramento, pelo fato de focalizar as situa\u00e7\u00f5es de restri\u00e7\u00e3o dos direitos, ou de nega\u00e7\u00e3o deles. Uma sociedade justa pressup\u00f5e o respeito dos direitos humanos, e a frui\u00e7\u00e3o da arte e da literatura em todas as modalidades e em todos os n\u00edveis \u00e9 um direito inalien\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Antonio Candido. <strong>V\u00e1rios Escritos<\/strong>. Rio de Janeiro: Ouro Sobre Azul, 2011, p. 171 a 193 (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia o texto acima, de Antonio Candido, julgue os itens de <strong>76 <\/strong>a <strong>83<\/strong>, relativos \u00e0 teoria liter\u00e1ria e \u00e0 literatura brasileira.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 83","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimentos liter\u00e1rios (literatura brasileira)","oab":false,"nome":"Movimentos liter\u00e1rios (literatura brasileira)","pai":403589,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419482,"slug":"lingua-portuguesa-movimentos-literarios-literatura-brasileira"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2112120","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Balne\u00e1rio Cambori\u00fa \u00e9 uma cidade tur\u00edstica do estado catarinense e atualmente est\u00e1 tendo uma de suas praias alargadas para poder receber de forma mais confort\u00e1vel os turistas. Essa praia \u00e9 a: ","provas":[{"id":69195,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-agente-de-combate-as-endemias-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"},{"id":69194,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-agente-comunitario-de-saude-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:49:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2113182,"hashId":"141403a4b48a77a92866a551ceacb9f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Balne\u00e1rio Cambori\u00fa \u00e9 uma cidade tur\u00edstica do estado catarinense e atualmente est\u00e1 tendo uma de suas praias alargadas para poder receber de forma mais confort\u00e1vel os turistas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa praia \u00e9 a: <\/p>","resposta":8260750,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Praia Central. ","id":8260750,"corpo":"<p>Praia Central. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Praia dos Amores. ","id":8260751,"corpo":"<p>Praia dos Amores. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Praia de Taquaras. ","id":8260752,"corpo":"<p>Praia de Taquaras. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Praia de Laranjeiras. ","id":8260753,"corpo":"<p>Praia de Laranjeiras. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Praia do Estaleirinho.","id":8260754,"corpo":"<p>Praia do Estaleirinho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA), de modo a tornar compat\u00edvel permanentemente o trabalho com a preserva\u00e7\u00e3o da vida e a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do trabalhador, tem como objetivo: ","provas":[{"id":69195,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-agente-de-combate-as-endemias-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"},{"id":69194,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-agente-comunitario-de-saude-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:49:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2113184,"hashId":"d6b29da95e45b16c8e8a892ee60be3e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA), de modo a tornar compat\u00edvel permanentemente o trabalho com a preserva\u00e7\u00e3o da vida e a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do trabalhador, tem como objetivo: <\/p>","resposta":8260761,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a fiscaliza\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os de restri\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito. ","id":8260760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fiscaliza\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os de restri\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a preven\u00e7\u00e3o de acidentes e doen\u00e7as decorrentes do trabalho. ","id":8260761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a preven\u00e7\u00e3o de acidentes e doen\u00e7as decorrentes do trabalho. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o aumento de desligamento de trabalhadores por justa causa. ","id":8260762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aumento de desligamento de trabalhadores por justa causa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a proibi\u00e7\u00e3o de desleixo no ambiente de trabalho. ","id":8260763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a proibi\u00e7\u00e3o de desleixo no ambiente de trabalho. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o monitoramento das \u00e1reas de seguran\u00e7a no ambiente de trabalho. ","id":8260764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o monitoramento das \u00e1reas de seguran\u00e7a no ambiente de trabalho. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o significado da placa ilustrada ao lado? ","provas":[{"id":69195,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-agente-de-combate-as-endemias-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"},{"id":69194,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-agente-comunitario-de-saude-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:49:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2113186,"hashId":"eadbcec91b904c5fe2c6d3940b2dd17f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o significado da placa ilustrada ao lado?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69195\/questao\/2113186-20211225170641000000-0.png\" width=\"127\"><\/p>","resposta":8260770,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alta tens\u00e3o","id":8260770,"corpo":"<p>alta tens\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"produto t\u00f3xico","id":8260771,"corpo":"<p>produto t\u00f3xico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"risco de trov\u00f5es","id":8260772,"corpo":"<p>risco de trov\u00f5es<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"temporal iminente","id":8260773,"corpo":"<p>temporal iminente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"des\u00e7a imediatamente","id":8260774,"corpo":"<p>des\u00e7a imediatamente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397943,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-26-sinalizacao-de-seguranca"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2113186","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de epidemiologia, o coeficiente que descreve os casos de doen\u00e7as que est\u00e3o sendo tratadas (casos mais antigos), e aqueles que foram descobertos ou diagnosticados recentemente (casos novos), dando uma ideia de ac\u00famulo, de estoque, indica a for\u00e7a com a que a doen\u00e7a persiste na popula\u00e7\u00e3o. Este coeficiente \u00e9 o de: ","provas":[{"id":69195,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-agente-de-combate-as-endemias-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:49:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2113192,"hashId":"904a6bcbcf7372ff2fd4460e6c1bd71a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de epidemiologia, o coeficiente que descreve os casos de doen\u00e7as que est\u00e3o sendo tratadas (casos mais antigos), e aqueles que foram descobertos ou diagnosticados recentemente (casos novos), dando uma ideia de ac\u00famulo, de estoque, indica a for\u00e7a com a que a doen\u00e7a persiste na popula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este coeficiente \u00e9 o de: <\/p>","resposta":8260801,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Letalidade. ","id":8260800,"corpo":"<p>Letalidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Morbidade. ","id":8260801,"corpo":"<p>Morbidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mortalidade. ","id":8260802,"corpo":"<p>Mortalidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Infectividade. ","id":8260803,"corpo":"<p>Infectividade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imunogenicidade. ","id":8260804,"corpo":"<p>Imunogenicidade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modo de transmiss\u00e3o \u201c\u2026os ovos do S. mansoni s\u00e3o eliminados pelas fezes do hospedeiro infectado (homem). Na \u00e1gua, eclodem, liberando uma larva ciliada denominada mirac\u00eddio, que infecta o caramujo. Ap\u00f3s 4 a 6 semanas, a larva abandona o caramujo, na forma de cerc\u00e1ria, ficando livre nas \u00e1guas naturais. O contato humano com \u00e1guas infectadas pelas cerc\u00e1rias \u00e9 a maneira pela qual o indiv\u00edduo adquire a doen\u00e7a\u2026\u201d. O texto acima \u00e9 relativo a: ","provas":[{"id":69195,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-agente-de-combate-as-endemias-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:49:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2113196,"hashId":"723d5b24d94f5d4c666fdc25cfa761a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modo de transmiss\u00e3o \u201c\u2026os ovos do S. mansoni s\u00e3o eliminados pelas fezes do hospedeiro infectado (homem). Na \u00e1gua, eclodem, liberando uma larva ciliada denominada mirac\u00eddio, que infecta o caramujo. Ap\u00f3s 4 a 6 semanas, a larva abandona o caramujo, na forma de cerc\u00e1ria, ficando livre nas \u00e1guas naturais. O contato humano com \u00e1guas infectadas pelas cerc\u00e1rias \u00e9 a maneira pela qual o indiv\u00edduo adquire a doen\u00e7a\u2026\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto acima \u00e9 relativo a: <\/p>","resposta":8260822,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mal\u00e1ria. ","id":8260820,"corpo":"<p>Mal\u00e1ria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Chikungunya. ","id":8260821,"corpo":"<p>Chikungunya. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esquistossomose. ","id":8260822,"corpo":"<p>Esquistossomose. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Raiva Humana. ","id":8260823,"corpo":"<p>Raiva Humana. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Leishmaniose . ","id":8260824,"corpo":"<p>Leishmaniose . <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Artes Visuais","id":16861,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-artes-visuais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde o Egito Antigo, as no\u00e7\u00f5es de propor\u00e7\u00e3o e perspectiva j\u00e1 estavam presentes na representa\u00e7\u00e3o art\u00edstica, uma vez que certas figuras eram apresentadas em diferentes tamanhos, de acordo com o papel que exerciam na sociedade. No Renascimento, o arquiteto e escultor Filippo Brunelleschi prop\u00f4s uma nova forma de trabalhar a perspectiva, utilizada at\u00e9 hoje na arte e na ci\u00eancia. Qual sua denomina\u00e7\u00e3o e sua principal caracter\u00edstica?","provas":[{"id":73807,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Artes Visuais","id":16861,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-tecnico-em-assuntos-culturais-artes-visuais","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Artes Visuais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:47:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":2256958,"hashId":"8dffe984d1e1261ef3cdf93d75d6a8d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde o Egito Antigo, as no\u00e7\u00f5es de propor\u00e7\u00e3o e perspectiva j\u00e1 estavam presentes na representa\u00e7\u00e3o art\u00edstica, uma vez que certas figuras eram apresentadas em diferentes tamanhos, de acordo com o papel que exerciam na sociedade. No Renascimento, o arquiteto e escultor Filippo Brunelleschi prop\u00f4s uma nova forma de trabalhar a perspectiva, utilizada at\u00e9 hoje na arte e na ci\u00eancia. Qual sua denomina\u00e7\u00e3o e sua principal caracter\u00edstica?<\/p>","resposta":8881435,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perspectiva linear, com um ponto de fuga.","id":8881435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perspectiva linear, com um ponto de fuga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Perspectiva olho de peixe, na qual as linhas convergem para um ponto central. ","id":8881436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perspectiva olho de peixe, na qual as linhas convergem para um ponto central. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perspectiva dim\u00e9trica, com dois pontos de fuga.","id":8881437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perspectiva dim\u00e9trica, com dois pontos de fuga.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Perspectiva isom\u00e9trica, com tr\u00eas pontos de fuga. ","id":8881438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perspectiva isom\u00e9trica, com tr\u00eas pontos de fuga. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Perspectiva quadridimensional, com quatro pontos de fuga.","id":8881439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perspectiva quadridimensional, com quatro pontos de fuga.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linha","oab":false,"nome":"Linha","pai":398980,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398982,"slug":"artes-linha"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Artes Visuais","id":16861,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-artes-visuais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gombrich (2015, p. 29) afirma que \u201cN\u00e3o existe maior obst\u00e1culo \u00e0 frui\u00e7\u00e3o de grandes obras de arte do que a nossa relut\u00e2ncia em descartar h\u00e1bitos e preconceitos. Uma pintura que representa de um modo imprevisto um tema conhecido \u00e9 muitas vezes condenada sem outra raz\u00e3o melhor do que n\u00e3o parecer certa. Quanto mais vezes tivermos visto uma hist\u00f3ria representada em arte, mais firmemente nos convencemos de que ela deve ser sempre representada de forma semelhante\u201d.(GOMBRICH, E. H. A hist\u00f3ria da arte. Trad. \u00c1lvaro Cabral. Rio de Janeiro: LTC, 2015).Partindo da afirma\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o existe um par\u00e2metro certo ou errado na arte, nesse sentido, podemos dizer que a funda\u00e7\u00e3o da Est\u00e9tica, no s\u00e9culo XVIII, significou uma virada da teoria da arte, do campo da investiga\u00e7\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o da obra com seu modelo, isto \u00e9, do campo da teoria da m\u00edmesis, para o campo:","provas":[{"id":73807,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Artes Visuais","id":16861,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-tecnico-em-assuntos-culturais-artes-visuais","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Artes Visuais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:47:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":2256984,"hashId":"50711cdc2f26925c1cfc9798bc9711f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gombrich (2015, p. 29) afirma que \u201cN\u00e3o existe maior obst\u00e1culo \u00e0 frui\u00e7\u00e3o de grandes obras de arte do que a nossa relut\u00e2ncia em descartar h\u00e1bitos e preconceitos. Uma pintura que representa de um modo imprevisto um tema conhecido \u00e9 muitas vezes condenada sem outra raz\u00e3o melhor do que n\u00e3o parecer certa. Quanto mais vezes tivermos visto uma hist\u00f3ria representada em arte, mais firmemente nos convencemos de que ela deve ser sempre representada de forma semelhante\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(GOMBRICH, E. H. <em>A hist\u00f3ria da arte<\/em>. Trad. \u00c1lvaro Cabral. Rio de Janeiro: LTC, 2015).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Partindo da afirma\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o existe um par\u00e2metro certo ou errado na arte, nesse sentido, podemos dizer que a funda\u00e7\u00e3o da Est\u00e9tica, no s\u00e9culo XVIII, significou uma virada da teoria da arte, do campo da investiga\u00e7\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o da obra com seu modelo, isto \u00e9, do campo da teoria da <em>m\u00edmesis<\/em>, para o campo:<\/p>","resposta":8881569,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Das instala\u00e7\u00f5es art\u00edsticas.","id":8881565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Das instala\u00e7\u00f5es art\u00edsticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Do belo, sublime e grotesco.","id":8881566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do belo, sublime e grotesco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Da imita\u00e7\u00e3o nas esculturas.","id":8881567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da imita\u00e7\u00e3o nas esculturas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da observa\u00e7\u00e3o do movimento.","id":8881568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da observa\u00e7\u00e3o do movimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Da recep\u00e7\u00e3o da obra pelo espectador.","id":8881569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da recep\u00e7\u00e3o da obra pelo espectador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"}],"slug":"artes\/2256984","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Artes Visuais","id":16861,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-artes-visuais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cSentido \u00e9 a capacidade de perceber sensa\u00e7\u00f5es, a partir do corpo e dos seus \u00f3rg\u00e3os: l\u00edngua como sabor; pele como tato; nariz como olfato; olhos como vis\u00e3o; ouvidos como audi\u00e7\u00e3o. Quando as sensa\u00e7\u00f5es se misturam, vira sinestesia; quando n\u00e3o h\u00e1 sentir em jogo, apatia; quando n\u00e3o h\u00e1 sentido no sentir, nonsense; quando n\u00e3o h\u00e1 sensa\u00e7\u00e3o no sentido, anestesia. Para a faculdade de pensar, sentido \u00e9 prop\u00f3sito. Para quem faz, sentido \u00e9 inten\u00e7\u00e3o. Diante do desequil\u00edbrio, sentido torna-se senso, tino. Quando n\u00e3o bastam os perceptos, vem o sentido e seus afetos. Para a alma, \u00e9 um adjetivo do\u00eddo. No argumento, sentido \u00e9 um ponto de vista. Se, a partir do presente, o sentido \u00e9 antecipado, \u00e9 porque se est\u00e1 entrevendo. Na obra de Cildo Meireles, sentido \u00e9 instrumento, medida, mat\u00e9ria, procedimento, modo e meio\u201d. (Texto de abertura da exposi\u00e7\u00e3o \u201cEntrevendo\u201d, do artista Cildo Meireles, realizada no SESC Pompeia \u2013 S\u00e3o Paulo \u2013 SP, 2019\/2020. Curadores: Julia Rebou\u00e7as e Diego Matos) Cildo Meireles \u00e9 reconhecido como um dos mais importantes artistas brasileiros contempor\u00e2neos. Quais as principais quest\u00f5es, prementes da contemporaneidade, est\u00e3o presentes nas obras do artista?","provas":[{"id":73807,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Artes Visuais","id":16861,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-tecnico-em-assuntos-culturais-artes-visuais","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Artes Visuais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:47:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":2257003,"hashId":"247229f2b24d204b92fe2ae57296a258","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSentido \u00e9 a capacidade de perceber sensa\u00e7\u00f5es, a partir do corpo e dos seus \u00f3rg\u00e3os: l\u00edngua como sabor; pele como tato; nariz como olfato; olhos como vis\u00e3o; ouvidos como audi\u00e7\u00e3o. Quando as sensa\u00e7\u00f5es se misturam, vira sinestesia; quando n\u00e3o h\u00e1 sentir em jogo, apatia; quando n\u00e3o h\u00e1 sentido no sentir, nonsense; quando n\u00e3o h\u00e1 sensa\u00e7\u00e3o no sentido, anestesia. Para a faculdade de pensar, sentido \u00e9 prop\u00f3sito. Para quem faz, sentido \u00e9 inten\u00e7\u00e3o. Diante do desequil\u00edbrio, sentido torna-se senso, tino. Quando n\u00e3o bastam os perceptos, vem o sentido e seus afetos. Para a alma, \u00e9 um adjetivo do\u00eddo. No argumento, sentido \u00e9 um ponto de vista. Se, a partir do presente, o sentido \u00e9 antecipado, \u00e9 porque se est\u00e1 entrevendo. Na obra de Cildo Meireles, sentido \u00e9 instrumento, medida, mat\u00e9ria, procedimento, modo e meio\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Texto de abertura da exposi\u00e7\u00e3o \u201cEntrevendo\u201d, do artista Cildo Meireles, realizada no SESC Pompeia \u2013 S\u00e3o Paulo \u2013 SP, 2019\/2020. Curadores: Julia Rebou\u00e7as e Diego Matos) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cildo Meireles \u00e9 reconhecido como um dos mais importantes artistas brasileiros contempor\u00e2neos. Quais as principais quest\u00f5es, prementes da contemporaneidade, est\u00e3o presentes nas obras do artista?<\/p>","resposta":8881662,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O retorno ao estilo cl\u00e1ssico e aprimoramento de t\u00e9cnicas na pintura e nas cores.","id":8881660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O retorno ao estilo cl\u00e1ssico e aprimoramento de t\u00e9cnicas na pintura e nas cores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O distanciamento total do espectador, criando uma percep\u00e7\u00e3o mais coletiva com um \u00fanico disparador.","id":8881661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O distanciamento total do espectador, criando uma percep\u00e7\u00e3o mais coletiva com um \u00fanico disparador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em suas obras, desafiar e subverter medidas, verdades e raz\u00f5es estabelecidas, Cildo Meireles faz ci\u00eancia e arte atuarem em t\u00eanue equil\u00edbrio, de modo que um campo reinvente a pot\u00eancia do outro.","id":8881662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em suas obras, desafiar e subverter medidas, verdades e raz\u00f5es estabelecidas, Cildo Meireles faz ci\u00eancia e arte atuarem em t\u00eanue equil\u00edbrio, de modo que um campo reinvente a pot\u00eancia do outro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O primitivismo defendido por Meireles em suas obras vir\u00e1 a ser uma influ\u00eancia durante um longo per\u00edodo.","id":8881663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primitivismo defendido por Meireles em suas obras vir\u00e1 a ser uma influ\u00eancia durante um longo per\u00edodo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Suas instala\u00e7\u00f5es seguem conven\u00e7\u00f5es euclidianas para trabalhar as possibilidades de percep\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o.","id":8881664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suas instala\u00e7\u00f5es seguem conven\u00e7\u00f5es euclidianas para trabalhar as possibilidades de percep\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contemporaneidade","oab":false,"nome":"Contemporaneidade","pai":398954,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398962,"slug":"artes-contemporaneidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Artes Visuais","id":16861,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-artes-visuais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAs po\u00e9ticas contempor\u00e2neas, ao propor estruturas art\u00edsticas que exigem do fruidor um empenho aut\u00f4nomo especial, frequentemente uma reconstru\u00e7\u00e3o, sempre vari\u00e1vel, do material proposto, refletem uma tend\u00eancia geral de nossa cultura em dire\u00e7\u00e3o \u00e0queles processos em que, ao inv\u00e9s de uma seq\u00fc\u00eancia un\u00edvoca e necess\u00e1ria de eventos, se estabelece como que um campo de probabilidades, uma \u2018ambig\u00fcidade\u2019 de situa\u00e7\u00e3o, capaz de estimular escolhas operativas ou interpretativas sempre diferentes\u201d. (ECO, Umberto. Obra aberta: forma e indetermina\u00e7\u00e3o nas po\u00e9ticas contempor\u00e2neas. S\u00e3o Paulo: Perspectiva, 1997).A arte contempor\u00e2nea, caracterizada pela experimenta\u00e7\u00e3o, abertura, multiplicidade de meios e processos, e liberdade de experimenta\u00e7\u00f5es, se trabalhada nas aulas de artes n\u00e3o apenas como conte\u00fado, mas como pensamento e princ\u00edpio, ou seja, como fundamento, acarretaria novas posturas metodol\u00f3gicas, pr\u00e1ticas e propostas; novos pensamentos e vis\u00f5es do professor sobre o ensinar arte. Qual pensamento n\u00e3o contribuiu para essa pr\u00e1tica de ensino?","provas":[{"id":73807,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Artes Visuais","id":16861,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-tecnico-em-assuntos-culturais-artes-visuais","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Artes Visuais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:47:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":2257044,"hashId":"eebe64621d4e131d6bb241f049cebcb7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs po\u00e9ticas contempor\u00e2neas, ao propor estruturas art\u00edsticas que exigem do fruidor um empenho aut\u00f4nomo especial, frequentemente uma reconstru\u00e7\u00e3o, sempre vari\u00e1vel, do material proposto, refletem uma tend\u00eancia geral de nossa cultura em dire\u00e7\u00e3o \u00e0queles processos em que, ao inv\u00e9s de uma seq\u00fc\u00eancia un\u00edvoca e necess\u00e1ria de eventos, se estabelece como que um campo de probabilidades, uma \u2018ambig\u00fcidade\u2019 de situa\u00e7\u00e3o, capaz de estimular escolhas operativas ou interpretativas sempre diferentes\u201d. (ECO, Umberto. <em>Obra aberta<\/em>: forma e indetermina\u00e7\u00e3o nas po\u00e9ticas contempor\u00e2neas. S\u00e3o Paulo: Perspectiva, 1997).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A arte contempor\u00e2nea, caracterizada pela experimenta\u00e7\u00e3o, abertura, multiplicidade de meios e processos, e liberdade de experimenta\u00e7\u00f5es, se trabalhada nas aulas de artes n\u00e3o apenas como conte\u00fado, mas como pensamento e princ\u00edpio, ou seja, como fundamento, acarretaria novas posturas metodol\u00f3gicas, pr\u00e1ticas e propostas; novos pensamentos e vis\u00f5es do professor sobre o ensinar arte. Qual pensamento <strong><u>n\u00e3o<\/u> <\/strong>contribuiu para essa pr\u00e1tica de ensino?<\/p>","resposta":8881868,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Essa pr\u00e1tica buscaria assimilar as caracter\u00edsticas e abordagens perante a arte e o fazer art\u00edstico nas escolas, regida pelos conceitos da arte contempor\u00e2nea, agregando aspectos como a liberdade de caminhos, a investiga\u00e7\u00e3o e a experimenta\u00e7\u00e3o de novos meios materiais e temas.","id":8881865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa pr\u00e1tica buscaria assimilar as caracter\u00edsticas e abordagens perante a arte e o fazer art\u00edstico nas escolas, regida pelos conceitos da arte contempor\u00e2nea, agregando aspectos como a liberdade de caminhos, a investiga\u00e7\u00e3o e a experimenta\u00e7\u00e3o de novos meios materiais e temas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Produzir atentando-se ao devir, ao investigar e ao experimentar em arte \u00e9 tamb\u00e9m um meio de reconhecer tais processos na pr\u00f3pria arte. A multiplicidade de manifesta\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas impede a ado\u00e7\u00e3o de um par\u00e2metro \u00fanico ou r\u00edgido; ela nos habitua \u00e0 diversidade visual e conceitual, de maneira que implica uma pr\u00e1tica mais inclusiva, aberta a novos caminhos e a m\u00faltiplas narrativas.","id":8881866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produzir atentando-se ao devir, ao investigar e ao experimentar em arte \u00e9 tamb\u00e9m um meio de reconhecer tais processos na pr\u00f3pria arte. A multiplicidade de manifesta\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas impede a ado\u00e7\u00e3o de um par\u00e2metro \u00fanico ou r\u00edgido; ela nos habitua \u00e0 diversidade visual e conceitual, de maneira que implica uma pr\u00e1tica mais inclusiva, aberta a novos caminhos e a m\u00faltiplas narrativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ter a arte contempor\u00e2nea como fundamento acarreta tamb\u00e9m uma ades\u00e3o constante \u00e0 reflex\u00e3o, \u00e0 discuss\u00e3o e \u00e0 an\u00e1lise da arte, de sua hist\u00f3ria, de suas po\u00e9ticas e de suas possibilidades cr\u00edticas, de maneira que, mesmo abrindo-se para a realiza\u00e7\u00e3o de diferentes manifesta\u00e7\u00f5es, n\u00e3o se desassocia do desenvolvimento e da amplia\u00e7\u00e3o de conhecimentos est\u00e9ticos e art\u00edsticos.","id":8881867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter a arte contempor\u00e2nea como fundamento acarreta tamb\u00e9m uma ades\u00e3o constante \u00e0 reflex\u00e3o, \u00e0 discuss\u00e3o e \u00e0 an\u00e1lise da arte, de sua hist\u00f3ria, de suas po\u00e9ticas e de suas possibilidades cr\u00edticas, de maneira que, mesmo abrindo-se para a realiza\u00e7\u00e3o de diferentes manifesta\u00e7\u00f5es, n\u00e3o se desassocia do desenvolvimento e da amplia\u00e7\u00e3o de conhecimentos est\u00e9ticos e art\u00edsticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Evitar an\u00e1lises e discuss\u00f5es sobre a hist\u00f3ria da arte e suas mudan\u00e7as no decorrer do tempo. O passado \u00e9 passado; apenas os movimentos do presente interessam e devem ser abordados com leveza. A est\u00e9tica continua sendo o principal foco para a pesquisa em sala de aula.","id":8881868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evitar an\u00e1lises e discuss\u00f5es sobre a hist\u00f3ria da arte e suas mudan\u00e7as no decorrer do tempo. O passado \u00e9 passado; apenas os movimentos do presente interessam e devem ser abordados com leveza. A est\u00e9tica continua sendo o principal foco para a pesquisa em sala de aula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma ades\u00e3o conscienciosa da hist\u00f3ria da arte nas aulas de artes acarreta o reconhecimento de que a arte se constitui como processo din\u00e2mico, aberto a mudan\u00e7as e ressignifica\u00e7\u00f5es, que nada tem de ap\u00e1tica, indiferente \u00e0 vida ou encerrada em um passado distante.","id":8881869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma ades\u00e3o conscienciosa da hist\u00f3ria da arte nas aulas de artes acarreta o reconhecimento de que a arte se constitui como processo din\u00e2mico, aberto a mudan\u00e7as e ressignifica\u00e7\u00f5es, que nada tem de ap\u00e1tica, indiferente \u00e0 vida ou encerrada em um passado distante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contemporaneidade","oab":false,"nome":"Contemporaneidade","pai":398954,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398962,"slug":"artes-contemporaneidade"}],"slug":"artes\/2257044","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Artes Visuais","id":16861,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-artes-visuais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escultura de Alberto Giacometti, A Gaiola (1950), figura apresentada a seguir, corresponde, segundo o artista e fil\u00f3sofo franc\u00eas Jean-Paul Sartre, \u201cao desejo de abolir o pedestal e de ter um espa\u00e7o limitado para realizar uma cabe\u00e7a e uma figura\u201d. H\u00e1, nessa escolha, uma inten\u00e7\u00e3o de ultrapassar as quest\u00f5es escult\u00f3ricas.A delimita\u00e7\u00e3o de um espa\u00e7o para posicionar as figuras \u00e9 uma quest\u00e3o pr\u00f3pria: ","provas":[{"id":73807,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Artes Visuais","id":16861,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-tecnico-em-assuntos-culturais-artes-visuais","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Artes Visuais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:47:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":2257046,"hashId":"8ceb8f96b2c9da58114bed663a5c2abb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escultura de Alberto Giacometti, <em>A Gaiola<\/em> (1950), figura apresentada a seguir, corresponde, segundo o artista e fil\u00f3sofo franc\u00eas Jean-Paul Sartre, \u201cao desejo de abolir o pedestal e de ter um espa\u00e7o limitado para realizar uma cabe\u00e7a e uma figura\u201d. H\u00e1, nessa escolha, uma inten\u00e7\u00e3o de ultrapassar as quest\u00f5es escult\u00f3ricas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/73807\/questao\/2257046-20220227172217000000-0.png\" width=\"288\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A delimita\u00e7\u00e3o de um espa\u00e7o para posicionar as figuras \u00e9 uma quest\u00e3o pr\u00f3pria: <\/p>","resposta":8881877,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do gesto no desenho.","id":8881875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do gesto no desenho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da luz na fotografia.","id":8881876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da luz na fotografia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Da composi\u00e7\u00e3o na pintura.","id":8881877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da composi\u00e7\u00e3o na pintura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da linha no desenho.","id":8881878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da linha no desenho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Da mat\u00e9ria na escultura.","id":8881879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da mat\u00e9ria na escultura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pintura","oab":false,"nome":"Pintura","pai":398965,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398966,"slug":"artes-pintura"}],"slug":"artes\/2257046","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Artes Visuais","id":16861,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-artes-visuais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Evandro Carlos Jardim \u00e9 um artista brasileiro de forte express\u00e3o. No seu trabalho, al\u00e9m de abranger diversas linguagens, ainda que a gravura seja central em sua produ\u00e7\u00e3o, \u00e9 tamb\u00e9m um orientador e formador de diversas gera\u00e7\u00f5es de artistas pl\u00e1sticos. Essa abrang\u00eancia est\u00e1 presente dentro de sua produ\u00e7\u00e3o de gravura, pois utiliza procedimentos diversos para compor uma imagem, como a xilogravura, a calcogravura, cortes e colagens.Para a grava\u00e7\u00e3o no cobre, ele utiliza diversas t\u00e9cnicas, entre elas, as t\u00e9cnicas tradicionais da gravura em metal, como:","provas":[{"id":73807,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Artes Visuais","id":16861,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-tecnico-em-assuntos-culturais-artes-visuais","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Artes Visuais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:47:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":2257054,"hashId":"68a93f81fef98ffedbf9e817724ae38e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Evandro Carlos Jardim \u00e9 um artista brasileiro de forte express\u00e3o. No seu trabalho, al\u00e9m de abranger diversas linguagens, ainda que a gravura seja central em sua produ\u00e7\u00e3o, \u00e9 tamb\u00e9m um orientador e formador de diversas gera\u00e7\u00f5es de artistas pl\u00e1sticos. Essa abrang\u00eancia est\u00e1 presente dentro de sua produ\u00e7\u00e3o de gravura, pois utiliza procedimentos diversos para compor uma imagem, como a xilogravura, a calcogravura, cortes e colagens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para a grava\u00e7\u00e3o no cobre, ele utiliza diversas t\u00e9cnicas, entre elas, as t\u00e9cnicas tradicionais da gravura em metal, como:<\/p>","resposta":8881917,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ponta seca, serigrafia e giz pastel oleoso.","id":8881915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ponta seca, serigrafia e giz pastel oleoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1gua forte, giz pastel oleoso e raspagem.","id":8881916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1gua forte, giz pastel oleoso e raspagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ponta seca, \u00e1gua tinta e \u00e1gua forte.","id":8881917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ponta seca, \u00e1gua tinta e \u00e1gua forte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Xilogravura, serigrafia e litogravura.","id":8881918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Xilogravura, serigrafia e litogravura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c1gua tinta, raspagem e litogravura.","id":8881919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1gua tinta, raspagem e litogravura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gravura","oab":false,"nome":"Gravura","pai":398965,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398968,"slug":"artes-gravura"}],"slug":"artes\/2257054","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Artes Visuais","id":16861,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-artes-visuais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No final da d\u00e9cada de 1950, artistas do Rio de Janeiro que faziam parte do concretismo romperam com o movimento, questionando o fazer art\u00edstico segundo receitas e dogmas. Assim, artistas como L\u00edgia Clark, L\u00edgia Pape, H\u00e9lio Oiticica e Ferreira Gullar se uniram e criaram o neoconcretismo, que tinha como caracter\u00edstica:","provas":[{"id":73807,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Artes Visuais","id":16861,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-tecnico-em-assuntos-culturais-artes-visuais","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Artes Visuais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:47:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":2257069,"hashId":"93544a95b3a90fe4ad1e98b0c1f6bba7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No final da d\u00e9cada de 1950, artistas do Rio de Janeiro que faziam parte do concretismo romperam com o movimento, questionando o fazer art\u00edstico segundo receitas e dogmas. Assim, artistas como L\u00edgia Clark, L\u00edgia Pape, H\u00e9lio Oiticica e Ferreira Gullar se uniram e criaram o neoconcretismo, que tinha como caracter\u00edstica:<\/p>","resposta":8881993,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A objetividade e o racionalismo.","id":8881990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A objetividade e o racionalismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A arte como informa\u00e7\u00e3o social.","id":8881991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A arte como informa\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os princ\u00edpios geom\u00e9tricos da forma.","id":8881992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios geom\u00e9tricos da forma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A intera\u00e7\u00e3o do p\u00fablico com a obra.","id":8881993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A intera\u00e7\u00e3o do p\u00fablico com a obra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O tecnicismo e o materialismo.","id":8881994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tecnicismo e o materialismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modernismo","oab":false,"nome":"Modernismo","pai":398954,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398961,"slug":"artes-modernismo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes e Instrumentos - \u00c1rea Piano","id":25088,"slug":"tecnico-em-artes-e-instrumentos-area-piano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ensino de m\u00fasica para deficientes visuais apresenta-se hoje como um desafio, devido \u00e0 car\u00eancia de material pedag\u00f3gico especializado. Tanto os alunos quanto os professores sentem essa precariedade. Segundo o Censo 2010, aproximadamente 24% da popula\u00e7\u00e3o brasileira apresenta algum tipo de defici\u00eancia, ou seja, cerca de 45 milh\u00f5es de pessoas dos 190 milh\u00f5es de habitantes no Brasil. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 defici\u00eancia visual, o Censo aponta que 18,8% da popula\u00e7\u00e3o brasileira tem dificuldades para enxergar ou algum tipo de defici\u00eancia visual severa (TUDISSAKI, 2012). Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":73961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes e Instrumentos - \u00c1rea Piano","id":25088,"slug":"tecnico-em-artes-e-instrumentos-area-piano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-tecnico-em-artes-e-instrumentos-area-piano","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - T\u00e9cnico em Artes e Instrumentos - \u00c1rea Piano - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 05:05:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2275180,"hashId":"f02517ff67ea0d28fe7e9fb82e7aa9c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino de m\u00fasica para deficientes visuais apresenta-se hoje como um desafio, devido \u00e0 car\u00eancia de material pedag\u00f3gico especializado. Tanto os alunos quanto os professores sentem essa precariedade. Segundo o Censo 2010, aproximadamente 24% da popula\u00e7\u00e3o brasileira apresenta algum tipo de defici\u00eancia, ou seja, cerca de 45 milh\u00f5es de pessoas dos 190 milh\u00f5es de habitantes no Brasil. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 defici\u00eancia visual, o Censo aponta que 18,8% da popula\u00e7\u00e3o brasileira tem dificuldades para enxergar ou algum tipo de defici\u00eancia visual severa (TUDISSAKI, 2012). Assinale a alternativa <strong><u>correta<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":8958033,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pessoa cega n\u00e3o pode ler uma partitura, portanto, n\u00e3o pode aprender m\u00fasica.","id":8958029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa cega n\u00e3o pode ler uma partitura, portanto, n\u00e3o pode aprender m\u00fasica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O aprendizado deve ser feito apenas oralmente.","id":8958030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aprendizado deve ser feito apenas oralmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A leitura musical ocorre normalmente sem necessidade de adapta\u00e7\u00f5es.","id":8958031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A leitura musical ocorre normalmente sem necessidade de adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O educador n\u00e3o precisa adequar o material did\u00e1tico para a acessibilidade da pessoa cega.","id":8958032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O educador n\u00e3o precisa adequar o material did\u00e1tico para a acessibilidade da pessoa cega.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma forma de dar acessibilidade a esse p\u00fablico \u00e9 a musicografia em Braille.","id":8958033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma forma de dar acessibilidade a esse p\u00fablico \u00e9 a musicografia em Braille.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","descricao":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","sigla":"","oab":false,"id":522,"slug":"publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servidores P\u00fablicos de Buri","sigla":"BURIPREV","id":5514,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"buriprev-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes palavras, nas quais os eventuais ACENTOS foram intencionalmente suprimidos:1 - Filantropo2 - Avaro3 - CrisantemoS\u00e3o PAROX\u00cdTONAS:(Fonte: http:\/\/michaelis.uol.com.br)","provas":[{"id":73686,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servidores P\u00fablicos de Buri","sigla":"BURIPREV","id":5514,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"buriprev-sp"},"banca":{"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","descricao":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","sigla":"","oab":false,"id":522,"slug":"publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"buriprev-sp-2021-publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda-contador","tipo":1,"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda - BURIPREV - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:50:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2228614,"hashId":"2e3b953a40b08556cb307c81b01d95bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes palavras, nas quais os eventuais ACENTOS foram intencionalmente suprimidos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - Filantropo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 - Avaro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 - Crisantemo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o PAROX\u00cdTONAS:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: http:\/\/michaelis.uol.com.br)<\/p>","resposta":8762945,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2, apenas.","id":8762945,"corpo":"<p>1 e 2, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 3, apenas.","id":8762946,"corpo":"<p>1 e 3, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 3, apenas.","id":8762947,"corpo":"<p>2 e 3, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":8762948,"corpo":"<p>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2228614","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","descricao":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","sigla":"","oab":false,"id":522,"slug":"publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servidores P\u00fablicos de Buri","sigla":"BURIPREV","id":5514,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"buriprev-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a frase N\u00c3O apresenta um VERBO IMPESSOAL: (Fonte: https:\/\/www.portugues.com.br\/gramatica\/verbosimpessoais.html)","provas":[{"id":73686,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servidores P\u00fablicos de Buri","sigla":"BURIPREV","id":5514,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"buriprev-sp"},"banca":{"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","descricao":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","sigla":"","oab":false,"id":522,"slug":"publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"buriprev-sp-2021-publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda-contador","tipo":1,"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda - BURIPREV - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:50:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2228620,"hashId":"d287e3924dfe1f1d2fa1f7958cbf36d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a frase N\u00c3O apresenta um VERBO IMPESSOAL: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: https:\/\/www.portugues.com.br\/gramatica\/verbosimpessoais.html)<\/p>","resposta":8762974,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Faz um frio de rachar bambu!","id":8762971,"corpo":"<p>Faz um frio de rachar bambu!<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 dez anos n\u00e3o nos v\u00edamos.","id":8762972,"corpo":"<p>H\u00e1 dez anos n\u00e3o nos v\u00edamos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"J\u00e1 s\u00e3o duas horas da madrugada!","id":8762973,"corpo":"<p>J\u00e1 s\u00e3o duas horas da madrugada!<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o quero saber de mais ningu\u00e9m!","id":8762974,"corpo":"<p>N\u00e3o quero saber de mais ningu\u00e9m!<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","descricao":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","sigla":"","oab":false,"id":522,"slug":"publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servidores P\u00fablicos de Buri","sigla":"BURIPREV","id":5514,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"buriprev-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Anvisa (Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria) determinou hoje a suspens\u00e3o de forma cautelar de ao menos 25 lotes da vacina __________ envasados em local n\u00e3o autorizado pela ag\u00eancia. No total, a decis\u00e3o afeta 21 milh\u00f5es de doses, sendo 12 milh\u00f5es j\u00e1 distribu\u00eddas e outras 9 milh\u00f5es em processo de envio ao Brasil\u201d. (Fonte: https:\/\/noticias.uol.com.br, 04set2021) Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna:","provas":[{"id":73686,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servidores P\u00fablicos de Buri","sigla":"BURIPREV","id":5514,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"buriprev-sp"},"banca":{"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","descricao":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","sigla":"","oab":false,"id":522,"slug":"publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"buriprev-sp-2021-publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda-contador","tipo":1,"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda - BURIPREV - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:50:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2228645,"hashId":"b9896155fd733b27d3ccb8a5b6dffc2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Anvisa (Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria) determinou hoje a suspens\u00e3o de forma cautelar de ao menos 25 lotes da vacina __________ envasados em local n\u00e3o autorizado pela ag\u00eancia. No total, a decis\u00e3o afeta 21 milh\u00f5es de doses, sendo 12 milh\u00f5es j\u00e1 distribu\u00eddas e outras 9 milh\u00f5es em processo de envio ao Brasil\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: https:\/\/noticias.uol.com.br, 04set2021) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna:<\/p>","resposta":8763076,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CoronaVac","id":8763076,"corpo":"<p>CoronaVac<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"AstraZeneca","id":8763077,"corpo":"<p>AstraZeneca<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pfizer","id":8763078,"corpo":"<p>Pfizer<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Janssen","id":8763079,"corpo":"<p>Janssen<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","oab":false,"nome":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","pai":407419,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427827,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-covid-19-corona-virus-pandemia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","descricao":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","sigla":"","oab":false,"id":522,"slug":"publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servidores P\u00fablicos de Buri","sigla":"BURIPREV","id":5514,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"buriprev-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO presidente do Senado, ___________ arquivou o pedido de impeachment contra o ministro do Supremo Tribunal Federal (STF) _____________, protocolado pelo presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro. A decis\u00e3o teve como base avalia\u00e7\u00e3o da advocacia da Casa de que \u2018o parecer reconhece que os fatos n\u00e3o se superp\u00f5em \u00e0 lei que permite pedido de impeachment de ministro do STF\u2019\u201d. (Fonte: https:\/\/noticias.r7.com, 25ago2021) Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas, na ordem requerida:","provas":[{"id":73686,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servidores P\u00fablicos de Buri","sigla":"BURIPREV","id":5514,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"buriprev-sp"},"banca":{"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","descricao":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","sigla":"","oab":false,"id":522,"slug":"publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"buriprev-sp-2021-publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda-contador","tipo":1,"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda - BURIPREV - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:50:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2228648,"hashId":"7695139bc8e98676b892f44fcb648c6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO presidente do Senado, ___________ arquivou o pedido de impeachment contra o ministro do Supremo Tribunal Federal (STF) _____________, protocolado pelo presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro. A decis\u00e3o teve como base avalia\u00e7\u00e3o da advocacia da Casa de que \u2018o parecer reconhece que os fatos n\u00e3o se superp\u00f5em \u00e0 lei que permite pedido de impeachment de ministro do STF\u2019\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: https:\/\/noticias.r7.com, 25ago2021) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas, na ordem requerida:<\/p>","resposta":8763089,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Artur Lira; Lu\u00eds Roberto Barroso.","id":8763088,"corpo":"<p>Artur Lira; Lu\u00eds Roberto Barroso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rodrigo Pacheco; Alexandre de Moraes.","id":8763089,"corpo":"<p>Rodrigo Pacheco; Alexandre de Moraes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rodrigo Pacheco; Lu\u00eds Roberto Barroso.","id":8763090,"corpo":"<p>Rodrigo Pacheco; Lu\u00eds Roberto Barroso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Artur Lira; Alexandre de Moraes.","id":8763091,"corpo":"<p>Artur Lira; Alexandre de Moraes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","descricao":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","sigla":"","oab":false,"id":522,"slug":"publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servidores P\u00fablicos de Buri","sigla":"BURIPREV","id":5514,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"buriprev-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cria\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento de a\u00e7\u00e3o governamental que acarrete aumento da despesa ser\u00e1 acompanhado de: 1 - Estimativa do impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro no exerc\u00edcio em que deva entrar em vigor e nos dois subsequentes. 2 - Medidas de compensa\u00e7\u00e3o por meio do aumento de receita, proveniente da eleva\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas, amplia\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo, majora\u00e7\u00e3o ou cria\u00e7\u00e3o de tributo ou contribui\u00e7\u00e3o. 3 - Declara\u00e7\u00e3o do ordenador da despesa de que o aumento tem adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira com a lei or\u00e7ament\u00e1ria anual e compatibilidade com o plano plurianual e com a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias. (Fonte: Lei Complementar n\u00b0 101\/2000, art. 16) De acordo com a norma referida est\u00e3o corretos os itens:","provas":[{"id":73686,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servidores P\u00fablicos de Buri","sigla":"BURIPREV","id":5514,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"buriprev-sp"},"banca":{"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","descricao":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","sigla":"","oab":false,"id":522,"slug":"publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"buriprev-sp-2021-publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda-contador","tipo":1,"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda - BURIPREV - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:50:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2228700,"hashId":"2bd9b6d5aad15c48e18783524eb7cc4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento de a\u00e7\u00e3o governamental que acarrete aumento da despesa ser\u00e1 acompanhado de: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - Estimativa do impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro no exerc\u00edcio em que deva entrar em vigor e nos dois subsequentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 - Medidas de compensa\u00e7\u00e3o por meio do aumento de receita, proveniente da eleva\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas, amplia\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo, majora\u00e7\u00e3o ou cria\u00e7\u00e3o de tributo ou contribui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 - Declara\u00e7\u00e3o do ordenador da despesa de que o aumento tem adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira com a lei or\u00e7ament\u00e1ria anual e compatibilidade com o plano plurianual e com a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: Lei Complementar n\u00b0 101\/2000, art. 16) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma referida est\u00e3o corretos os itens:<\/p>","resposta":8763305,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2, apenas","id":8763304,"corpo":"<p>1 e 2, apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 3, apenas","id":8763305,"corpo":"<p>1 e 3, apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 3, apenas","id":8763306,"corpo":"<p>2 e 3, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3","id":8763307,"corpo":"<p>1, 2 e 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405659,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-complementar-no-101-2000-e-suas-alterac-o-es-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os imunoensaios s\u00e3o t\u00e9cnica para detec\u00e7\u00e3o ou quantifica\u00e7\u00e3o de ant\u00edgenos ou anticorpos. A respeito dos imunoensaios, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":57150,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Farmac\u00eautico \/ Bioqu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:00:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1773724,"hashId":"ea998fdf1242570694c7748c48e76acb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os imunoensaios s\u00e3o t\u00e9cnica para detec\u00e7\u00e3o ou quantifica\u00e7\u00e3o de ant\u00edgenos ou anticorpos. A respeito dos imunoensaios, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6767045,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos testes de precipita\u00e7\u00e3o, part\u00edculas muito pequenas (ex: gotas de l\u00e1tex, part\u00edculas de gelatinas ou bact\u00e9rias) s\u00e3o acrescentadas a um ant\u00edgeno ou anticorpo reagente. O complexo resultante \u00e9 misturado ao esp\u00e9cime e, com a presen\u00e7a do anticorpo ou ant\u00edgeno-alvo, produz a precipita\u00e7\u00e3o.","id":6767041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos testes de precipita\u00e7\u00e3o, part\u00edculas muito pequenas (ex: gotas de l\u00e1tex, part\u00edculas de gelatinas ou bact\u00e9rias) s\u00e3o acrescentadas a um ant\u00edgeno ou anticorpo reagente. O complexo resultante \u00e9 misturado ao esp\u00e9cime e, com a presen\u00e7a do anticorpo ou ant\u00edgeno-alvo, produz a precipita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os testes de aglutina\u00e7\u00e3o dosam um ant\u00edgeno ou anticorpo em secre\u00e7\u00f5es corporais pelo grau vis\u00edvel dos complexos de ant\u00edgeno-anticorpos no gel (agorose) ou em uma solu\u00e7\u00e3o. Existe uma variedade desses testes, como difus\u00e3o dupla de Ouchterlony, contra imunoeletroforese.","id":6767042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os testes de aglutina\u00e7\u00e3o dosam um ant\u00edgeno ou anticorpo em secre\u00e7\u00f5es corporais pelo grau vis\u00edvel dos complexos de ant\u00edgeno-anticorpos no gel (agorose) ou em uma solu\u00e7\u00e3o. Existe uma variedade desses testes, como difus\u00e3o dupla de Ouchterlony, contra imunoeletroforese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os testes de imunoensaio detectam anticorpos virais ou de outros tipos na amostra do paciente (ex: soro) por meio de sua rea\u00e7\u00e3o com determinados ant\u00edgenos que s\u00e3o transferidos por uma membrana.","id":6767043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os testes de imunoensaio detectam anticorpos virais ou de outros tipos na amostra do paciente (ex: soro) por meio de sua rea\u00e7\u00e3o com determinados ant\u00edgenos que s\u00e3o transferidos por uma membrana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ensaios imunoenzim\u00e1ticos medem o consumo de complemento pelo anticorpo (fixa\u00e7\u00e3o do complemento) no soro ou no l\u00edquor. O teste \u00e9 usado para diagnosticar algumas infec\u00e7\u00f5es virais e f\u00fangicas. Exemplos s\u00e3o os Ensaios imunoenzim\u00e1ticos (EIA) e Ensaios de imunoabsor\u00e7\u00e3o enzim\u00e1tica (ELISA).","id":6767044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ensaios imunoenzim\u00e1ticos medem o consumo de complemento pelo anticorpo (fixa\u00e7\u00e3o do complemento) no soro ou no l\u00edquor. O teste \u00e9 usado para diagnosticar algumas infec\u00e7\u00f5es virais e f\u00fangicas. Exemplos s\u00e3o os Ensaios imunoenzim\u00e1ticos (EIA) e Ensaios de imunoabsor\u00e7\u00e3o enzim\u00e1tica (ELISA).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Testes de precipita\u00e7\u00e3o dosam um ant\u00edgeno ou anticorpo em secre\u00e7\u00f5es corporais pelo grau de precipita\u00e7\u00e3o vis\u00edvel dos complexos de ant\u00edgeno-anticorpos no gel (agarose) ou em uma solu\u00e7\u00e3o. Existe uma variedade desses testes, como difus\u00e3o dupla de Ouchterlony, contra imunoeletroforose.","id":6767045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Testes de precipita\u00e7\u00e3o dosam um ant\u00edgeno ou anticorpo em secre\u00e7\u00f5es corporais pelo grau de precipita\u00e7\u00e3o vis\u00edvel dos complexos de ant\u00edgeno-anticorpos no gel (agarose) ou em uma solu\u00e7\u00e3o. Existe uma variedade desses testes, como difus\u00e3o dupla de Ouchterlony, contra imunoeletroforose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398242,"slug":"biologia-imunologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos elementos mais importantes de um exame laboratorial \u00e9 o valor de refer\u00eancia. Esse valor \u00e9 importante, pois","provas":[{"id":57150,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Farmac\u00eautico \/ Bioqu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 05:00:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1774085,"hashId":"a126b12f8cdb1dcb7dbc842c27dc8665","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos elementos mais importantes de um exame laboratorial \u00e9 o valor de refer\u00eancia. Esse valor \u00e9 importante, pois<\/p>","resposta":6768836,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"auxilia os profissionais de sa\u00fade a interpretar os resultados.","id":6768836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">auxilia os profissionais de sa\u00fade a interpretar os resultados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o os \u00fanicos o lipidos que diagnosticam um doen\u00e7a.","id":6768837,"corpo":"<p>s\u00e3o os \u00fanicos o lipidos que diagnosticam um doen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"auxiliam o paciente a se diagnosticar.","id":6768838,"corpo":"<p>auxiliam o paciente a se diagnosticar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tem utilidade, mas servem para discuss\u00e3o te\u00f3rica das doen\u00e7as.","id":6768839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o tem utilidade, mas servem para discuss\u00e3o te\u00f3rica das doen\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"serve para controle financeiro do paciente.","id":6768840,"corpo":"<p>serve para controle financeiro do paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Analise Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Analise Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398311,"slug":"farmacia-analise-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":"farmacia\/1774085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sem altera\u00e7\u00e3o no sentido, o elemento lingu\u00edstico em destaque pode ser substitu\u00eddo por","provas":[{"id":59153,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2021-comperve-ufrn-enfermeiro-acesso-ao-gabarito-definitivo-somente-mediante-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 05:00:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1782699,"hashId":"a61a43766025f59c48d442a6980d50a1","enunciado":"<p>Sem altera\u00e7\u00e3o no sentido, o elemento lingu\u00edstico em destaque pode ser substitu\u00eddo por<\/p>","resposta":6806698,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"magros.","id":6806698,"corpo":"<p>magros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"talentosos.","id":6806699,"corpo":"<p>talentosos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"negros.","id":6806700,"corpo":"<p>negros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sonhadores.","id":6806701,"corpo":"<p>sonhadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0 quest\u00e3o 06, considere o par\u00e1grafo transcrito abaixo.Os armadores, assim eles eram chamados, sempre foram os preferenciais nas peladas, nas velhas peneiras, que recebiam centenas de garotos mirrados e pobres, reis em seus redutos e reprovados na concorr\u00eancia com os melhores.","id":463413,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0 quest\u00e3o 06, considere o par\u00e1grafo transcrito abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 538px;\"><colgroup><col width=\"538.0000076293945\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-nwf6\"><td data-row=\"row-nwf6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nwf6\" data-cell=\"cell-47oi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Os armadores, assim eles eram chamados, sempre foram os preferenciais nas peladas, nas velhas peneiras, que recebiam centenas de garotos <strong><u>mirrados <\/u><\/strong>e pobres, reis em seus redutos e reprovados na concorr\u00eancia com os melhores.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1782699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sequ\u00eancia lingu\u00edstica em destaque constitui o n\u00facleo de um","provas":[{"id":59153,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2021-comperve-ufrn-enfermeiro-acesso-ao-gabarito-definitivo-somente-mediante-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 05:00:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1782708,"hashId":"1beed1de20b57123615d83846a963335","enunciado":"<p>A sequ\u00eancia lingu\u00edstica em destaque constitui o n\u00facleo de um<\/p>","resposta":6806722,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"complemento verbal.","id":6806722,"corpo":"<p>complemento verbal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sujeito.","id":6806723,"corpo":"<p>sujeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"complemento nominal.","id":6806724,"corpo":"<p>complemento nominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"predicativo.","id":6806725,"corpo":"<p>predicativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 08 e 09, considere o par\u00e1grafo transcrito abaixo.Didi era de chancelaria, Gerson, de infantaria. Gerson driblava pouco, tocava pouco e abria o campo em leque para os companheiros, ordenando, como o t\u00e9cnico que toda vida foi na pr\u00e1tica, tabelas e perfei\u00e7\u00f5es como o arremesso canhoto que deixou Jairzinho amaciar no peito antes de fazer o terceiro do 4x1 do Tricampeonato sobre a It\u00e1lia em 1970.","id":463415,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 08 e 09, considere o par\u00e1grafo transcrito abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 518px;\"><colgroup><col width=\"518.0000076293945\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-i1yr\"><td data-row=\"row-i1yr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i1yr\" data-cell=\"cell-sp5l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Didi era de chancelaria, Gerson, de infantaria. Gerson driblava pouco, tocava pouco e abria o campo em leque para os companheiros, ordenando, como o t\u00e9cnico que toda vida foi na pr\u00e1tica, <strong><u>tabelas e perfei\u00e7\u00f5es<\/u><\/strong> como o arremesso canhoto que deixou Jairzinho amaciar no peito antes de fazer o terceiro do 4x1 do Tricampeonato sobre a It\u00e1lia em 1970.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 e 9","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1782708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o do Estado Alfa, em seu Art. 32, disp\u00f5e que \u201cos vencimentos dos servidores p\u00fablicos municipais da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta s\u00e3o pagos at\u00e9 o \u00faltimo dia de cada m\u00eas, corrigindo-se monetariamente seus valores se o pagamento se der al\u00e9m desse prazo\u201d. Considerando os termos do preceito mencionado, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":59236,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"oab-2021-fgv-advogado-xxxii-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXXII Exame de Ordem Unificado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:00:57","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1785126,"hashId":"d2ec2de73ea6902c0cf87dc38fb8b0c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o do Estado Alfa, em seu Art. 32, disp\u00f5e que \u201cos vencimentos dos servidores p\u00fablicos municipais da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta s\u00e3o pagos at\u00e9 o \u00faltimo dia de cada m\u00eas, corrigindo-se monetariamente seus valores se o pagamento se der al\u00e9m desse prazo\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os termos do preceito mencionado, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":6815969,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Embora a CRFB\/88 preconize ser de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios dispor sobre assuntos de interesse local, incumbe \u00e0 Uni\u00e3o legislar, privativamente, sobre a organiza\u00e7\u00e3o administrativa e financeira dos entes federados; logo, o Art. 32 da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado Alfa \u00e9 inconstitucional.","id":6815966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora a CRFB\/88 preconize ser de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios dispor sobre assuntos de interesse local, incumbe \u00e0 Uni\u00e3o legislar, privativamente, sobre a organiza\u00e7\u00e3o administrativa e financeira dos entes federados; logo, o Art. 32 da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado Alfa \u00e9 inconstitucional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apesar de o Art. 32 da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado Alfa n\u00e3o apresentar v\u00edcio formal de inconstitucionalidade, ele apresenta v\u00edcio de ordem material, pois a CRFB\/88 disp\u00f5e que os vencimentos dos servidores p\u00fablicos devem ser pagos at\u00e9 o quinto dia \u00fatil do m\u00eas subsequente.","id":6815967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de o Art. 32 da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado Alfa n\u00e3o apresentar v\u00edcio formal de inconstitucionalidade, ele apresenta v\u00edcio de ordem material, pois a CRFB\/88 disp\u00f5e que os vencimentos dos servidores p\u00fablicos devem ser pagos at\u00e9 o quinto dia \u00fatil do m\u00eas subsequente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Art. 32 da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado Alfa n\u00e3o padece de v\u00edcio de inconstitucionalidade, pois a CRFB\/88 autoriza os Estados a dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o administrativa dos entes municipais que se encontram em sua circunscri\u00e7\u00e3o territorial.","id":6815968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Art. 32 da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado Alfa n\u00e3o padece de v\u00edcio de inconstitucionalidade, pois a CRFB\/88 autoriza os Estados a dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o administrativa dos entes municipais que se encontram em sua circunscri\u00e7\u00e3o territorial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O referido dispositivo da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado Alfa \u00e9 inconstitucional porque, ao estabelecer regra afeta aos servidores municipais, viola, com isso, a autonomia municipal para disciplinar a mat\u00e9ria.","id":6815969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O referido dispositivo da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado Alfa \u00e9 inconstitucional porque, ao estabelecer regra afeta aos servidores municipais, viola, com isso, a autonomia municipal para disciplinar a mat\u00e9ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancias dos munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Compet\u00eancias dos munic\u00edpios","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421773,"slug":"direito-constitucional-competencias-dos-municipios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade interventiva ou ADI interventiva ou representa\u00e7\u00e3o interventiva","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade interventiva ou ADI interventiva ou representa\u00e7\u00e3o interventiva","pai":405239,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421785,"slug":"direito-constitucional-acao-direta-de-inconstitucionalidade-interventiva-ou-adi-interventiva-ou-representacao-interventiva"}],"slug":"direito-constitucional\/1785126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - N\u00e3o Habilitado","id":23333,"slug":"professor-de-educacao-infantil-nao-habilitado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale alternativa que corresponde a portf\u00f3lios referente a avalia\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o infantil:","provas":[{"id":59478,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - N\u00e3o Habilitado","id":23333,"slug":"professor-de-educacao-infantil-nao-habilitado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2021-omni-professor-de-educacao-infantil-nao-habilitado","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - N\u00e3o Habilitado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:00:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1790962,"hashId":"4a02f77b1b31d4dea55bb5e5a5002a0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale alternativa que corresponde a portf\u00f3lios referente a avalia\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o infantil:<\/p>","resposta":6843136,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Devem guiar os procedimentos de observa\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, do contexto e do grupo, bem como da intera\u00e7\u00e3o entre as crian\u00e7as e entre elas e o professor nas atividades da rotina.","id":6843134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem guiar os procedimentos de observa\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, do contexto e do grupo, bem como da intera\u00e7\u00e3o entre as crian\u00e7as e entre elas e o professor nas atividades da rotina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considerar que as crian\u00e7as t\u00eam muito a dizer sobre seu pr\u00f3prio processo de aprendizagem e um professor atento pode qualificar muito sua avalia\u00e7\u00e3o com base na escuta, mesmo com as crian\u00e7as bem pequenas.","id":6843135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerar que as crian\u00e7as t\u00eam muito a dizer sobre seu pr\u00f3prio processo de aprendizagem e um professor atento pode qualificar muito sua avalia\u00e7\u00e3o com base na escuta, mesmo com as crian\u00e7as bem pequenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Devem ser uma amostragem din\u00e2mica do que foi produzido na escola e de como foi feita essa produ\u00e7\u00e3o, com conte\u00fados que fa\u00e7am sentido para as crian\u00e7as e os docentes.","id":6843136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser uma amostragem din\u00e2mica do que foi produzido na escola e de como foi feita essa produ\u00e7\u00e3o, com conte\u00fados que fa\u00e7am sentido para as crian\u00e7as e os docentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Podem ser vistos e ouvidos v\u00e1rias vezes e apresentados para toda comunidade escolar. Por isso, cabe discutir com os gestores, no planejamento institucional da escola, formas de viabilizar esses registros. ","id":6843137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Podem ser vistos e ouvidos v\u00e1rias vezes e apresentados para toda comunidade escolar. Por isso, cabe discutir com os gestores, no planejamento institucional da escola, formas de viabilizar esses registros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":"pedagogia\/1790962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sele\u00e7\u00e3o de uma apropriada f\u00f3rmula enteral requer avalia\u00e7\u00e3o da capacidade digestiva e absortiva, como tamb\u00e9m o conhecimento das fontes de substratos e sua forma. Em rela\u00e7\u00e3o a prote\u00ednas das f\u00f3rmulas enterais, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":59311,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2021-ameosc-nutricionista","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 05:00:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1796112,"hashId":"3f439d6567c0bafb9c94a03096a19303","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sele\u00e7\u00e3o de uma apropriada f\u00f3rmula enteral requer avalia\u00e7\u00e3o da capacidade digestiva e absortiva, como tamb\u00e9m o conhecimento das fontes de substratos e sua forma. Em rela\u00e7\u00e3o a prote\u00ednas das f\u00f3rmulas enterais, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6866906,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As prote\u00ednas na forma de dipept\u00eddeos e tripept\u00eddeos possuem absor\u00e7\u00e3o por difus\u00e3o passiva atrav\u00e9s da mucosa intestinal absor\u00e7\u00e3o pode ser melhor quando comparado com amino\u00e1cido livre e prote\u00edna intacta.","id":6866906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As prote\u00ednas na forma de dipept\u00eddeos e tripept\u00eddeos possuem absor\u00e7\u00e3o por difus\u00e3o passiva atrav\u00e9s da mucosa intestinal absor\u00e7\u00e3o pode ser melhor quando comparado com amino\u00e1cido livre e prote\u00edna intacta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As prote\u00ednas na forma intactas s\u00e3o indicadas a pacientes com capacidade digestiva e absortiva normal do TGI, pois promove menor est\u00edmulo de libera\u00e7\u00e3o dos fatores de crescimento e horm\u00f4nios intestinais que os amino\u00e1cidos.","id":6866907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As prote\u00ednas na forma intactas s\u00e3o indicadas a pacientes com capacidade digestiva e absortiva normal do TGI, pois promove menor est\u00edmulo de libera\u00e7\u00e3o dos fatores de crescimento e horm\u00f4nios intestinais que os amino\u00e1cidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As prote\u00ednas na forma parcialmente hidrolisadas s\u00e3o indicadas para pacientes com redu\u00e7\u00e3o da capacidade absortiva, pois promove menor est\u00edmulo de libera\u00e7\u00e3o dos fatores de crescimento e horm\u00f4nios intestinais que os amino\u00e1cidos.","id":6866908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As prote\u00ednas na forma parcialmente hidrolisadas s\u00e3o indicadas para pacientes com redu\u00e7\u00e3o da capacidade absortiva, pois promove menor est\u00edmulo de libera\u00e7\u00e3o dos fatores de crescimento e horm\u00f4nios intestinais que os amino\u00e1cidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As prote\u00ednas na forma de amino\u00e1cidos cristalinos, requerem transporte ativo via bomba de s\u00f3dio para absor\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da mucosa intestinal Indicados a pacientes com aumento na capacidade absortiva.","id":6866909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As prote\u00ednas na forma de amino\u00e1cidos cristalinos, requerem transporte ativo via bomba de s\u00f3dio para absor\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da mucosa intestinal Indicados a pacientes com aumento na capacidade absortiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398530,"slug":"nutricao-nutricao-parenteral-e-enteral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":"nutricao\/1796112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fosfolip\u00eddios s\u00e3o derivados do:","provas":[{"id":60195,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 05:00:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1818168,"hashId":"74d1b2f227b17e7138f45b6f1e0e02f8","enunciado":"<p>Os fosfolip\u00eddios s\u00e3o derivados do:<\/p>","resposta":6970087,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1cido ela\u00eddico.","id":6970086,"corpo":"<p>\u00e1cido ela\u00eddico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1cido fosfat\u00eddico.","id":6970087,"corpo":"<p>\u00e1cido fosfat\u00eddico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1cido araquid\u00f4nico.","id":6970088,"corpo":"<p>\u00e1cido araquid\u00f4nico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e1cido linoleico.","id":6970089,"corpo":"<p>\u00e1cido linoleico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"}],"slug":"nutricao\/1818168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"F\u00f3rmula infantil \u00e9 um alimento processado, concebido e comercializado para a alimenta\u00e7\u00e3o de rec\u00e9m-nascidos e beb\u00eas, uma vez que a amamenta\u00e7\u00e3o de alguma forma n\u00e3o foi estabelecida. Para um beb\u00ea que apresenta fun\u00e7\u00f5es digestivas e absortivas normais (trato gastrointestinal \u00edntegro), a f\u00f3rmula mais indicada \u00e9 a","provas":[{"id":58453,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-nutricionista-ate-o-momento-a-banca-nao-disponibilizou-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:48:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1756392,"hashId":"7fd0478d5a5a948f9848ebb8e789ed0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00f3rmula infantil \u00e9 um alimento processado, concebido e comercializado para a alimenta\u00e7\u00e3o de rec\u00e9m-nascidos e beb\u00eas, uma vez que a amamenta\u00e7\u00e3o de alguma forma n\u00e3o foi estabelecida. Para um beb\u00ea que apresenta fun\u00e7\u00f5es digestivas e absortivas normais (trato gastrointestinal \u00edntegro), a f\u00f3rmula mais indicada \u00e9 a<\/p>","resposta":6688183,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"polim\u00e9rica.","id":6688183,"corpo":"<p>polim\u00e9rica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elementar.","id":6688184,"corpo":"<p>elementar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"semi-elementar.","id":6688185,"corpo":"<p>semi-elementar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"monom\u00e9rica.","id":6688186,"corpo":"<p>monom\u00e9rica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oligom\u00e9rica.","id":6688187,"corpo":"<p>oligom\u00e9rica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"}],"slug":"nutricao\/1756392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral","id":20025,"slug":"medico-plantonista-clinico-geral"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o ao texto.","provas":[{"id":57150,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Farmac\u00eautico \/ Bioqu\u00edmico - 2021"},{"id":65311,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral","id":20025,"slug":"medico-plantonista-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral - 2021"},{"id":65321,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 04:48:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1772540,"hashId":"f93f5cb77b32225a35e0de3a9b55c742","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o ao texto.<\/p>","resposta":6761803,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Exposed\" \u00e9 um termo utilizado para dizer que den\u00fancias de abusos foram mostradas em redes sociais.","id":6761799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Exposed\" \u00e9 um termo utilizado para dizer que den\u00fancias de abusos foram mostradas em redes sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"Exposed\" \u00e9 um termo utilizado para dizer que \u00e9 um alerta aos pais de menores de idade estarem sempre atentos aos filhos.","id":6761800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Exposed\" \u00e9 um termo utilizado para dizer que \u00e9 um alerta aos pais de menores de idade estarem sempre atentos aos filhos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"Exposed\" \u00e9 um termo utilizado para dizer que o assunto pode gerar processos judiciais e ainda o conte\u00fado fica exposto na internet.","id":6761801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Exposed\" \u00e9 um termo utilizado para dizer que o assunto pode gerar processos judiciais e ainda o conte\u00fado fica exposto na internet.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"Exposed\" \u00e9 um termo utilizado para dizer que o conte\u00fado foi exposto na internet com autoriza\u00e7\u00e3o da v\u00edtima e do acusado.","id":6761802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Exposed\" \u00e9 um termo utilizado para dizer que o conte\u00fado foi exposto na internet com autoriza\u00e7\u00e3o da v\u00edtima e do acusado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"Exposed\" \u00e9 um termo utilizado para dizer que algum conte\u00fado \u00edntimo se espalhou pela internet.","id":6761803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Exposed\" \u00e9 um termo utilizado para dizer que algum conte\u00fado \u00edntimo se espalhou pela internet.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es.Exposed nos eSports: os casos de viol\u00eancia sexual, machismo e outros abusos.Efeito MiT: onda de denuncias de comportamentos abusivos choca esporte eletr\u00f4nico brasileiro Por Juliano Correa para o GE Ap\u00f3s a tatuadora Daniela Li ter acusado Gabriel \"MiT\" de agress\u00e3o sexual por meio de prints postados no Twitter, uma onda de den\u00fancias nos eSports incluindo viol\u00eancia sexual, abusos, machismo e at\u00e9 pedofilia tomou conta das redes sociais.Os \"exposed\" agitaram comunidades como League Of Legends (LoL) e Counter-Strike: Global Offensive (CS:GO), por envolverem pr\u00f3-players e criadores de conte\u00fado bastante conhecidos.\tExemplos n\u00e3o faltaram. Al\u00e9m de MiT, o pr\u00f3-player de CS:GO Filipe \"panccs\" foi exposto com prints mostrando-o flertando com uma menina de 15 anos e perseguindo a tamb\u00e9m atleta Bruna Sobieszczk. Thiago \"tinowns\", eleito Melhor Atleta do LoL em 2020, recebeu graves acusa\u00e7\u00f5es de ter um relacionamento abusivo e at\u00e9 ter agredido sua ex-namorada.Confira alguns casos de exposed nos eSports nesta semana: Gabriel \"MiT\" (LoL)\tA tatuadora Daniela Li postou um texto no Twitter relatando uma ocasi\u00e3o em que o caster e ex-t\u00e9cnico de LoL Gabriel \"MiT\" tentou for\u00e7\u00e1-la a fazer sexo oral nele h\u00e1 seis ou sete anos. A paulistana tamb\u00e9m afirmou que outras mulheres comentaram ocasi\u00f5es parecidas envolvendo MiT, como a cosplayer D\u00e9bora Fuzeti, que respondeu a postagem de Daniela na rede social. Em nota oficial, MiT se desculpou por erros no passado de forma generalizada. A Riot Games afirmou que o caster n\u00e3o far\u00e1 parte das transmiss\u00f5es do CBLoL 2021.\tFilipe \"pancc\" (CS:GO)\tO ex-atleta da Sharks Esports aparece em prints com uma garota de 15 anos, sete anos mais nova que ele, sugerindo rela\u00e7\u00f5es sexuais entre os dois e inclusive admitindo o qu\u00e3o problem\u00e1tico isso seria. Em outra s\u00e9rie de prints, aparece insistindo e perseguindo outra garota, para quem ele teria inventado uma mentira em que teria transado com ela. O pr\u00f3-player confirmou as acusa\u00e7\u00f5es e pediu desculpas veementemente em nota oficial, afirmando que se arrependeu. A Sharks declarou que abriu processo interno para apurar os relatos envolvendo o jogador de CS:GO.\t[...] Dispon\u00edvel em https:\/\/globoesporte.globo.com\/esports\/noticias\/exposed-nos-esports-os-casos-de-violencia-sexual-machismo-e-outros-abusos.ghtml","id":462121,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto para responder as quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Exposed nos eSports: os casos de viol\u00eancia sexual, machismo e outros abusos.<\/p><p style=\"text-align: center;\">Efeito MiT: onda de denuncias de comportamentos abusivos choca esporte eletr\u00f4nico brasileiro<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Juliano Correa para o GE<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAp\u00f3s a tatuadora Daniela Li ter acusado Gabriel \"MiT\" de agress\u00e3o sexual por meio de <em>prints<\/em> postados no <em>Twitter<\/em>, uma onda de den\u00fancias nos eSports incluindo viol\u00eancia sexual, abusos, machismo e at\u00e9 pedofilia tomou conta das redes sociais.Os \"<em>exposed<\/em>\" agitaram comunidades como <em>League Of Legends<\/em> (LoL) e <em>Counter-Strike<\/em>: <em>Global Offensive <\/em>(CS:GO), por envolverem pr\u00f3-<em>players <\/em>e criadores de conte\u00fado bastante conhecidos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tExemplos n\u00e3o faltaram. Al\u00e9m de MiT, o pr\u00f3-<em>player <\/em>de CS:GO Filipe \"panccs\" foi exposto com <em>prints<\/em> mostrando-o flertando com uma menina de 15 anos e perseguindo a tamb\u00e9m atleta Bruna Sobieszczk. Thiago \"tinowns\", eleito Melhor Atleta do LoL em 2020, recebeu graves acusa\u00e7\u00f5es de ter um relacionamento abusivo e at\u00e9 ter agredido sua ex-namorada.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Confira alguns casos de exposed nos eSports nesta semana: <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tGabriel \"MiT\" (LoL)<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA tatuadora Daniela Li postou um texto no <em>Twitter <\/em>relatando uma ocasi\u00e3o em que o <em>caster <\/em>e ex-t\u00e9cnico de LoL Gabriel \"MiT\" tentou for\u00e7\u00e1-la a fazer sexo oral nele h\u00e1 seis ou sete anos. A paulistana tamb\u00e9m afirmou que outras mulheres comentaram ocasi\u00f5es parecidas envolvendo MiT, como a <em>cosplayer <\/em>D\u00e9bora Fuzeti, que respondeu a postagem de Daniela na rede social. Em nota oficial, MiT se desculpou por erros no passado de forma generalizada. A Riot Games afirmou que o caster n\u00e3o far\u00e1 parte das transmiss\u00f5es do CBLoL 2021.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFilipe \"pancc\" (CS:GO)<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO ex-atleta da Sharks Esports aparece em <em>prints <\/em>com uma garota de 15 anos, sete anos mais nova que ele, sugerindo rela\u00e7\u00f5es sexuais entre os dois e inclusive admitindo o qu\u00e3o problem\u00e1tico isso seria. Em outra s\u00e9rie de <em>prints<\/em>, aparece insistindo e perseguindo outra garota, para quem ele teria inventado uma mentira em que teria transado com ela. O pr\u00f3-<em>player <\/em>confirmou as acusa\u00e7\u00f5es e pediu desculpas veementemente em nota oficial, afirmando que se arrependeu. A Sharks declarou que abriu processo interno para apurar os relatos envolvendo o jogador de CS:GO.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t[...]<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/globoesporte.globo.com\/esports\/noticias\/exposed-nos-esports-os-casos-de-violencia-sexual-machismo-e-outros-abusos.ghtml<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral","id":20025,"slug":"medico-plantonista-clinico-geral"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise: \"Filipe \"panccs\" foi exposto com prints mostrando-o flertando com uma menina de 15 anos\" e assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":57150,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Farmac\u00eautico \/ Bioqu\u00edmico - 2021"},{"id":65311,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral","id":20025,"slug":"medico-plantonista-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral - 2021"},{"id":65321,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 04:48:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1772557,"hashId":"7a96d45ca3ec125a841141b5f20332ae","enunciado":"<p>Analise: \"Filipe \"panccs\" foi exposto com prints mostrando-o flertando com uma menina de 15 anos\" e assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":6761881,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sujeito \u00e9 simples.","id":6761879,"corpo":"<p>O sujeito \u00e9 simples.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 um verbo no ger\u00fandio.","id":6761880,"corpo":"<p>H\u00e1 um verbo no ger\u00fandio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 um pronome do caso reto.","id":6761881,"corpo":"<p>H\u00e1 um pronome do caso reto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 um verbo no partic\u00edpio. ","id":6761882,"corpo":"<p>H\u00e1 um verbo no partic\u00edpio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"H\u00e1 um numeral.","id":6761883,"corpo":"<p>H\u00e1 um numeral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es.Exposed nos eSports: os casos de viol\u00eancia sexual, machismo e outros abusos.Efeito MiT: onda de denuncias de comportamentos abusivos choca esporte eletr\u00f4nico brasileiro Por Juliano Correa para o GE Ap\u00f3s a tatuadora Daniela Li ter acusado Gabriel \"MiT\" de agress\u00e3o sexual por meio de prints postados no Twitter, uma onda de den\u00fancias nos eSports incluindo viol\u00eancia sexual, abusos, machismo e at\u00e9 pedofilia tomou conta das redes sociais.Os \"exposed\" agitaram comunidades como League Of Legends (LoL) e Counter-Strike: Global Offensive (CS:GO), por envolverem pr\u00f3-players e criadores de conte\u00fado bastante conhecidos.\tExemplos n\u00e3o faltaram. Al\u00e9m de MiT, o pr\u00f3-player de CS:GO Filipe \"panccs\" foi exposto com prints mostrando-o flertando com uma menina de 15 anos e perseguindo a tamb\u00e9m atleta Bruna Sobieszczk. Thiago \"tinowns\", eleito Melhor Atleta do LoL em 2020, recebeu graves acusa\u00e7\u00f5es de ter um relacionamento abusivo e at\u00e9 ter agredido sua ex-namorada.Confira alguns casos de exposed nos eSports nesta semana: Gabriel \"MiT\" (LoL)\tA tatuadora Daniela Li postou um texto no Twitter relatando uma ocasi\u00e3o em que o caster e ex-t\u00e9cnico de LoL Gabriel \"MiT\" tentou for\u00e7\u00e1-la a fazer sexo oral nele h\u00e1 seis ou sete anos. A paulistana tamb\u00e9m afirmou que outras mulheres comentaram ocasi\u00f5es parecidas envolvendo MiT, como a cosplayer D\u00e9bora Fuzeti, que respondeu a postagem de Daniela na rede social. Em nota oficial, MiT se desculpou por erros no passado de forma generalizada. A Riot Games afirmou que o caster n\u00e3o far\u00e1 parte das transmiss\u00f5es do CBLoL 2021.\tFilipe \"pancc\" (CS:GO)\tO ex-atleta da Sharks Esports aparece em prints com uma garota de 15 anos, sete anos mais nova que ele, sugerindo rela\u00e7\u00f5es sexuais entre os dois e inclusive admitindo o qu\u00e3o problem\u00e1tico isso seria. Em outra s\u00e9rie de prints, aparece insistindo e perseguindo outra garota, para quem ele teria inventado uma mentira em que teria transado com ela. O pr\u00f3-player confirmou as acusa\u00e7\u00f5es e pediu desculpas veementemente em nota oficial, afirmando que se arrependeu. A Sharks declarou que abriu processo interno para apurar os relatos envolvendo o jogador de CS:GO.\t[...] Dispon\u00edvel em https:\/\/globoesporte.globo.com\/esports\/noticias\/exposed-nos-esports-os-casos-de-violencia-sexual-machismo-e-outros-abusos.ghtml","id":462121,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto para responder as quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Exposed nos eSports: os casos de viol\u00eancia sexual, machismo e outros abusos.<\/p><p style=\"text-align: center;\">Efeito MiT: onda de denuncias de comportamentos abusivos choca esporte eletr\u00f4nico brasileiro<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Juliano Correa para o GE<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAp\u00f3s a tatuadora Daniela Li ter acusado Gabriel \"MiT\" de agress\u00e3o sexual por meio de <em>prints<\/em> postados no <em>Twitter<\/em>, uma onda de den\u00fancias nos eSports incluindo viol\u00eancia sexual, abusos, machismo e at\u00e9 pedofilia tomou conta das redes sociais.Os \"<em>exposed<\/em>\" agitaram comunidades como <em>League Of Legends<\/em> (LoL) e <em>Counter-Strike<\/em>: <em>Global Offensive <\/em>(CS:GO), por envolverem pr\u00f3-<em>players <\/em>e criadores de conte\u00fado bastante conhecidos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tExemplos n\u00e3o faltaram. Al\u00e9m de MiT, o pr\u00f3-<em>player <\/em>de CS:GO Filipe \"panccs\" foi exposto com <em>prints<\/em> mostrando-o flertando com uma menina de 15 anos e perseguindo a tamb\u00e9m atleta Bruna Sobieszczk. Thiago \"tinowns\", eleito Melhor Atleta do LoL em 2020, recebeu graves acusa\u00e7\u00f5es de ter um relacionamento abusivo e at\u00e9 ter agredido sua ex-namorada.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Confira alguns casos de exposed nos eSports nesta semana: <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tGabriel \"MiT\" (LoL)<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA tatuadora Daniela Li postou um texto no <em>Twitter <\/em>relatando uma ocasi\u00e3o em que o <em>caster <\/em>e ex-t\u00e9cnico de LoL Gabriel \"MiT\" tentou for\u00e7\u00e1-la a fazer sexo oral nele h\u00e1 seis ou sete anos. A paulistana tamb\u00e9m afirmou que outras mulheres comentaram ocasi\u00f5es parecidas envolvendo MiT, como a <em>cosplayer <\/em>D\u00e9bora Fuzeti, que respondeu a postagem de Daniela na rede social. Em nota oficial, MiT se desculpou por erros no passado de forma generalizada. A Riot Games afirmou que o caster n\u00e3o far\u00e1 parte das transmiss\u00f5es do CBLoL 2021.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFilipe \"pancc\" (CS:GO)<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO ex-atleta da Sharks Esports aparece em <em>prints <\/em>com uma garota de 15 anos, sete anos mais nova que ele, sugerindo rela\u00e7\u00f5es sexuais entre os dois e inclusive admitindo o qu\u00e3o problem\u00e1tico isso seria. Em outra s\u00e9rie de <em>prints<\/em>, aparece insistindo e perseguindo outra garota, para quem ele teria inventado uma mentira em que teria transado com ela. O pr\u00f3-<em>player <\/em>confirmou as acusa\u00e7\u00f5es e pediu desculpas veementemente em nota oficial, afirmando que se arrependeu. A Sharks declarou que abriu processo interno para apurar os relatos envolvendo o jogador de CS:GO.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t[...]<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/globoesporte.globo.com\/esports\/noticias\/exposed-nos-esports-os-casos-de-violencia-sexual-machismo-e-outros-abusos.ghtml<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral","id":20025,"slug":"medico-plantonista-clinico-geral"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O quadril\u00e1tero ABCD foi constru\u00eddo em uma malha quadriculada, cm que cada quadradinho tem 1 unidade de \u00e1rea u. Calcule, em u, a \u00e1rea do quadril\u00e1tero ABCD.","provas":[{"id":57150,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Farmac\u00eautico \/ Bioqu\u00edmico - 2021"},{"id":65311,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral","id":20025,"slug":"medico-plantonista-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral - 2021"},{"id":65321,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:48:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1773534,"hashId":"2b0c889bb4dd06efd74e48d518a01a72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O quadril\u00e1tero ABCD foi constru\u00eddo em uma malha quadriculada, cm que cada quadradinho tem 1 unidade de \u00e1rea u. Calcule, em u, a \u00e1rea do quadril\u00e1tero ABCD.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57150\/questao\/1773534-20211215155645000000-0.png\" width=\"439\"><\/p>","resposta":6766138,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AABCD = 49 u","id":6766137,"corpo":"<p><em>A<\/em><sub><em>ABCD<\/em><\/sub> = 49 u<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"AABCD = 47 u","id":6766138,"corpo":"<p><em>A<\/em><sub><em>ABCD<\/em><\/sub><em> <\/em>= 47 u<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"AABCD = 44 u","id":6766139,"corpo":"<p><em>A<\/em><sub><em>ABCD<\/em><\/sub> = 44 u<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"AABCD = 42 u","id":6766140,"corpo":"<p><em>A<\/em><sub><em>ABCD<\/em><\/sub><em> <\/em>= 42 u<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"AABCD = 40 u","id":6766141,"corpo":"<p><em>A<\/em><sub><em>ABCD<\/em><\/sub><em> <\/em>= 40 u<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462221,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1773534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral","id":20025,"slug":"medico-plantonista-clinico-geral"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que representa um Software.","provas":[{"id":57150,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Farmac\u00eautico \/ Bioqu\u00edmico - 2021"},{"id":65311,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral","id":20025,"slug":"medico-plantonista-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral - 2021"},{"id":65321,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 04:48:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1773586,"hashId":"5a1d0874a0f1a2371b14fdcc75da8899","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que representa um Software.<\/p>","resposta":6766399,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CPU","id":6766397,"corpo":"<p>CPU<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria RAM.","id":6766398,"corpo":"<p>Mem\u00f3ria RAM.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Microsoft Acess.","id":6766399,"corpo":"<p>Microsoft Acess.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mouse.","id":6766400,"corpo":"<p>Mouse.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pendrive.","id":6766401,"corpo":"<p>Pendrive.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Softwares espec\u00edficos de Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Softwares espec\u00edficos de Inform\u00e1tica","pai":405044,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419854,"slug":"informatica-softwares-especificos-de-informatica"}],"slug":"informatica\/1773586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral","id":20025,"slug":"medico-plantonista-clinico-geral"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando o Windows 10, instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, portugu\u00eas do Brasil, com o Microsoft Excel 2016 aberto, assinale a alternativa que representa o comando CRTL+Z. (Obs.: O sinal de + n\u00e3o faz parte do comando, significa que as teclas devem ser pressionadas simultaneamente).","provas":[{"id":57150,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Farmac\u00eautico \/ Bioqu\u00edmico - 2021"},{"id":65311,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral","id":20025,"slug":"medico-plantonista-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral - 2021"},{"id":65321,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 04:48:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1773605,"hashId":"3e22f48f05c543265dcdf0d9e98c4cd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizando o Windows 10, instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, portugu\u00eas do Brasil, com o Microsoft Excel 2016 aberto, assinale a alternativa que representa o comando CRTL+Z.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Obs.: O sinal de + n\u00e3o faz parte do comando, significa que as teclas devem ser pressionadas simultaneamente).<\/p>","resposta":6766491,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desfazer a\u00e7\u00e3o.","id":6766491,"corpo":"<p>Desfazer a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Renomear item selecionado.","id":6766492,"corpo":"<p>Renomear item selecionado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Refazer a\u00e7\u00e3o.","id":6766493,"corpo":"<p>Refazer a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abre Explorador de Arquivos.","id":6766494,"corpo":"<p>Abre Explorador de Arquivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bloqueia se\u00e7\u00e3o atual.","id":6766495,"corpo":"<p>Bloqueia se\u00e7\u00e3o atual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2016","oab":false,"nome":"EXCEL 2016","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405123,"slug":"informatica-excel-2016"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420335,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":"informatica\/1773605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com aproximadamente 560 km de extens\u00e3o, o litoral catarinense destaca-se pelas praias que atraem milhares de turistas todos os anos. Indique o oceano que limita a parte continental catarinense a Leste:","provas":[{"id":74849,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc-2021-fepese-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Ararangu\u00e1 - Auxiliar Administrativo - 2021"},{"id":74861,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc-2021-fepese-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Ararangu\u00e1 - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:56:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2252759,"hashId":"6ff1ac032c65894a8983d612840df79e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com aproximadamente 560 km de extens\u00e3o, o litoral catarinense destaca-se pelas praias que atraem milhares de turistas todos os anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Indique o oceano que limita a parte continental catarinense a Leste:<\/p>","resposta":8863486,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atl\u00e2ntico","id":8863486,"corpo":"<p>Atl\u00e2ntico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pac\u00edfico","id":8863487,"corpo":"<p>Pac\u00edfico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00cdndico","id":8863488,"corpo":"<p>\u00cdndico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oceania","id":8863489,"corpo":"<p>Oceania<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Glacial ","id":8863490,"corpo":"<p>Glacial <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170,"slug":"cuidador-escolar"},{"descricao":"Monitor Art\u00edstico","id":21428,"slug":"monitor-artistico"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAgora, por\u00e9m, a vacina feita pelo Instituto Butant\u00e3 em conjunto com a \u201c farmac\u00eautica\u201d chinesa Sinovac,\u201d Assinale a alternativa que apresenta uma palavra acentuada com a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o da palavra em destaque:","provas":[{"id":54242,"cargo":{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170,"slug":"cuidador-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc-2021-omni-cuidador-escolar","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Piratuba - Cuidador Escolar - 2021"},{"id":54261,"cargo":{"descricao":"Monitor Art\u00edstico","id":21428,"slug":"monitor-artistico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc-2021-omni-monitor-artistico","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Piratuba - Monitor Art\u00edstico - 2021"},{"id":54346,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc-2021-omni-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Piratuba - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 13:19:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1635065,"hashId":"210dffa194a88d6cfcd4417cb14d4202","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAgora, por\u00e9m, a vacina feita pelo Instituto Butant\u00e3 em conjunto com a \u201c <u>farmac\u00eautica<\/u>\u201d chinesa Sinovac,\u201d Assinale a alternativa que apresenta uma palavra acentuada com a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o da palavra em destaque:<\/p>","resposta":6150691,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cembora pesquisas ainda precisem ser conclu\u00eddas para determinar esse impacto.\u201d","id":6150688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cembora pesquisas ainda precisem ser conclu\u00eddas para determinar esse impacto.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c A \u00c1frica do Sul chegou a suspender o in\u00edcio da vacina\u00e7\u00e3o...\u201d","id":6150689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c A \u00c1frica do Sul chegou a suspender o in\u00edcio da vacina\u00e7\u00e3o...\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cA potencial vantagem da CoronaVac contra variantes do coronav\u00edrus\u201d","id":6150690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA potencial vantagem da CoronaVac contra variantes do coronav\u00edrus\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c ...apontar que a vacina oferece \"prote\u00e7\u00e3o m\u00ednima\" contra casos leves e moderados...\u201d","id":6150691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c ...apontar que a vacina oferece \"prote\u00e7\u00e3o m\u00ednima\" contra casos leves e moderados...\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es de 2 a 4. A potencial vantagem da CoronaVac contra variantes do coronav\u00edrus Quando os resultados da CoronaVac foram divulgados, mostrando efic\u00e1cia global de 50,38% contra a covid 19, o imunizante foi alvo de ataques por ter um percentual de prote\u00e7\u00e3o menor que imunizantes como Oxford-AstraZeneca e Pfizer, embora tamb\u00e9m impedisse 100% de casos graves da doen\u00e7a.Agora, por\u00e9m, a vacina feita pelo Instituto Butant\u00e3 em conjunto com a farmac\u00eautica chinesa Sinovac, pode apresentar uma vantagem importante contra as variantes da \u00c1frica do Sul (batizada de 501.V2) e de Manaus (P.1), que possuem a muta\u00e7\u00e3o E484K, capaz de driblar a a\u00e7\u00e3o de anticorpos do sistema imune.Pesquisas preliminares acenderam um sinal de alerta para a efic\u00e1cia das vacinas contra essas novas formas do coronav\u00edrus. A \u00c1frica do Sul chegou a suspender o in\u00edcio da vacina\u00e7\u00e3o com Oxford-AstraZeneca depois de um estudo preliminar da Universidade de Witwatersand, em Joanesburgo, apontar que a vacina oferece \"prote\u00e7\u00e3o m\u00ednima\" contra casos leves e moderados causados pela variante que predomina no pa\u00eds.Segundo virologistas e microbiologistas ouvidos pela BBC News Brasil, a CoronaVac possivelmente ter\u00e1 sua efic\u00e1cia menos afetada por variantes, embora pesquisas ainda precisem ser conclu\u00eddas para determinar esse impacto.[....] Nathalia Passarinho Da BBC News Brasil em Londres","id":447316,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es de 2 a 4.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A potencial vantagem da CoronaVac contra variantes do coronav\u00edrus<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando os resultados da CoronaVac foram divulgados, mostrando efic\u00e1cia global de 50,38% contra a covid 19, o imunizante foi alvo de ataques por ter um percentual de prote\u00e7\u00e3o menor que imunizantes como Oxford-AstraZeneca e Pfizer, embora tamb\u00e9m impedisse 100% de casos graves da doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agora, por\u00e9m, a vacina feita pelo Instituto Butant\u00e3 em conjunto com a farmac\u00eautica chinesa Sinovac, pode apresentar uma vantagem importante contra as variantes da \u00c1frica do Sul (batizada de 501.V2) e de Manaus (P.1), que possuem a muta\u00e7\u00e3o E484K, capaz de driblar a a\u00e7\u00e3o de anticorpos do sistema imune.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pesquisas preliminares acenderam um sinal de alerta para a efic\u00e1cia das vacinas contra essas novas formas do coronav\u00edrus. A \u00c1frica do Sul chegou a suspender o in\u00edcio da vacina\u00e7\u00e3o com Oxford-AstraZeneca depois de um estudo preliminar da Universidade de Witwatersand, em Joanesburgo, apontar que a vacina oferece \"prote\u00e7\u00e3o m\u00ednima\" contra casos leves e moderados causados pela variante que predomina no pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo virologistas e microbiologistas ouvidos pela BBC News Brasil, a CoronaVac possivelmente ter\u00e1 sua efic\u00e1cia menos afetada por variantes, embora pesquisas ainda precisem ser conclu\u00eddas para determinar esse impacto.[....]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nathalia Passarinho Da BBC News Brasil em Londres<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 2 a 4","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1635065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170,"slug":"cuidador-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA fiscaliza\u00e7\u00e3o vai voltar a ser exercida prioritariamente pelos \u00f3rg\u00e3os civis, ...\u201d A palavra sublinhada apresenta:","provas":[{"id":54242,"cargo":{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170,"slug":"cuidador-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc-2021-omni-cuidador-escolar","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Piratuba - Cuidador Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 13:19:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1635082,"hashId":"3b940d9fa1c154df2236e2f4910849d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA fiscaliza\u00e7\u00e3o vai voltar a ser exercida <u>prioritariamente<\/u> pelos \u00f3rg\u00e3os civis, ...\u201d A palavra sublinhada apresenta:<\/p>","resposta":6150764,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o Prefixal e Sufixal.","id":6150764,"corpo":"<p>Deriva\u00e7\u00e3o Prefixal e Sufixal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o Parassint\u00e9tica.","id":6150765,"corpo":"<p>Deriva\u00e7\u00e3o Parassint\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o Regressiva","id":6150766,"corpo":"<p>Deriva\u00e7\u00e3o Regressiva<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o Impr\u00f3pria","id":6150767,"corpo":"<p>Deriva\u00e7\u00e3o Impr\u00f3pria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es de 7 a 10 Desmatamento na Amaz\u00f4nia: governo concentrar\u00e1 a\u00e7\u00f5es em 11 munic\u00edpios cr\u00edticos, diz Mour\u00e3o Vice-presidente disse que esses munic\u00edpios distribu\u00eddos em quatro estados concentram 70% dos crimes ambientais. Ele apresentou plano para a preserva\u00e7\u00e3o da floresta.O vice-presidente Hamilton Mour\u00e3o afirmou no dia 10\/02\/2021 que 70% dos crimes ambientais na Amaz\u00f4nia ocorrem em 11 munic\u00edpios, de quatro estados, que ser\u00e3o as \u00e1reas \u201cpriorit\u00e1rias\u201d do governo para fiscaliza\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o ap\u00f3s o t\u00e9rmino das a\u00e7\u00f5es com militares das For\u00e7as Armadas, previsto para 30 de abril.Mour\u00e3o falou sobre as a\u00e7\u00f5es na floresta em entrevista ap\u00f3s comandar a reuni\u00e3o do Conselho Nacional da Amaz\u00f4nia. O vice preside o colegiado, recriado h\u00e1 um ano pelo presidente Jair Bolsonaro em uma tentativa de responder cr\u00edticas no Brasil e no exterior a sua pol\u00edtica ambiental. Mour\u00e3o apresentou na reuni\u00e3o o Plano Amaz\u00f4nia 21\/21, para substituir a Opera\u00e7\u00e3o Verde Brasil 2, conduzida pelos militares.A fiscaliza\u00e7\u00e3o vai voltar a ser exercida prioritariamente pelos \u00f3rg\u00e3os civis, como o Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis (Ibama) e o Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade (ICMBio). Como esses \u00f3rg\u00e3os t\u00eam equipes menores na compara\u00e7\u00e3o com as For\u00e7as Armadas, as a\u00e7\u00f5es ser\u00e3o concentradas. Reda\u00e7\u00e3o adaptada :Guilherme Mazui, G1 \u2014 Bras\u00edliahttps:\/\/g1.globo.com\/politica\/noticia\/2021\/02\/10\/","id":447318,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es de 7 a 10<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desmatamento na Amaz\u00f4nia: governo concentrar\u00e1 a\u00e7\u00f5es em 11 munic\u00edpios cr\u00edticos, diz Mour\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vice-presidente disse que esses munic\u00edpios distribu\u00eddos em quatro estados concentram 70% dos crimes ambientais. Ele apresentou plano para a preserva\u00e7\u00e3o da floresta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O vice-presidente Hamilton Mour\u00e3o afirmou no dia 10\/02\/2021 que 70% dos crimes ambientais na Amaz\u00f4nia ocorrem em 11 munic\u00edpios, de quatro estados, que ser\u00e3o as \u00e1reas \u201cpriorit\u00e1rias\u201d do governo para fiscaliza\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o ap\u00f3s o t\u00e9rmino das a\u00e7\u00f5es com militares das For\u00e7as Armadas, previsto para 30 de abril.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mour\u00e3o falou sobre as a\u00e7\u00f5es na floresta em entrevista ap\u00f3s comandar a reuni\u00e3o do Conselho Nacional da Amaz\u00f4nia. O vice preside o colegiado, recriado h\u00e1 um ano pelo presidente Jair Bolsonaro em uma tentativa de responder cr\u00edticas no Brasil e no exterior a sua pol\u00edtica ambiental. Mour\u00e3o apresentou na reuni\u00e3o o Plano Amaz\u00f4nia 21\/21, para substituir a Opera\u00e7\u00e3o Verde Brasil 2, conduzida pelos militares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A fiscaliza\u00e7\u00e3o vai voltar a ser exercida prioritariamente pelos \u00f3rg\u00e3os civis, como o Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis (Ibama) e o Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade (ICMBio). Como esses \u00f3rg\u00e3os t\u00eam equipes menores na compara\u00e7\u00e3o com as For\u00e7as Armadas, as a\u00e7\u00f5es ser\u00e3o concentradas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Reda\u00e7\u00e3o adaptada :Guilherme Mazui, G1 \u2014 Bras\u00edlia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/g1.globo.com\/politica\/noticia\/2021\/02\/10\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deriva\u00e7\u00e3o","pai":403619,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409087,"slug":"lingua-portuguesa-derivacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1635082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170,"slug":"cuidador-escolar"},{"descricao":"Monitor Art\u00edstico","id":21428,"slug":"monitor-artistico"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cembora tamb\u00e9m impedisse 100% de casos graves da doen\u00e7a.\u201d Os termos em destaque conforme o texto podem ser classificados na sequ\u00eancia em:","provas":[{"id":54242,"cargo":{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170,"slug":"cuidador-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc-2021-omni-cuidador-escolar","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Piratuba - Cuidador Escolar - 2021"},{"id":54261,"cargo":{"descricao":"Monitor Art\u00edstico","id":21428,"slug":"monitor-artistico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc-2021-omni-monitor-artistico","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Piratuba - Monitor Art\u00edstico - 2021"},{"id":54346,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc-2021-omni-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Piratuba - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 13:19:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1635068,"hashId":"ba6ee1aaeedb85d1be398e30ab292129","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<u>embora tamb\u00e9m<\/u> impedisse 100% de casos graves da doen\u00e7a.\u201d Os termos em destaque conforme o texto podem ser classificados na sequ\u00eancia em:<\/p>","resposta":6150701,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o e adv\u00e9rbio.","id":6150701,"corpo":"<p>Conjun\u00e7\u00e3o e adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Substantivo e interjei\u00e7\u00e3o.","id":6150702,"corpo":"<p>Substantivo e interjei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adv\u00e9rbio e conjun\u00e7\u00e3o.","id":6150703,"corpo":"<p>Adv\u00e9rbio e conjun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Interjei\u00e7\u00e3o e substantivo.","id":6150704,"corpo":"<p>Interjei\u00e7\u00e3o e substantivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es de 2 a 4. A potencial vantagem da CoronaVac contra variantes do coronav\u00edrus Quando os resultados da CoronaVac foram divulgados, mostrando efic\u00e1cia global de 50,38% contra a covid 19, o imunizante foi alvo de ataques por ter um percentual de prote\u00e7\u00e3o menor que imunizantes como Oxford-AstraZeneca e Pfizer, embora tamb\u00e9m impedisse 100% de casos graves da doen\u00e7a.Agora, por\u00e9m, a vacina feita pelo Instituto Butant\u00e3 em conjunto com a farmac\u00eautica chinesa Sinovac, pode apresentar uma vantagem importante contra as variantes da \u00c1frica do Sul (batizada de 501.V2) e de Manaus (P.1), que possuem a muta\u00e7\u00e3o E484K, capaz de driblar a a\u00e7\u00e3o de anticorpos do sistema imune.Pesquisas preliminares acenderam um sinal de alerta para a efic\u00e1cia das vacinas contra essas novas formas do coronav\u00edrus. A \u00c1frica do Sul chegou a suspender o in\u00edcio da vacina\u00e7\u00e3o com Oxford-AstraZeneca depois de um estudo preliminar da Universidade de Witwatersand, em Joanesburgo, apontar que a vacina oferece \"prote\u00e7\u00e3o m\u00ednima\" contra casos leves e moderados causados pela variante que predomina no pa\u00eds.Segundo virologistas e microbiologistas ouvidos pela BBC News Brasil, a CoronaVac possivelmente ter\u00e1 sua efic\u00e1cia menos afetada por variantes, embora pesquisas ainda precisem ser conclu\u00eddas para determinar esse impacto.[....] Nathalia Passarinho Da BBC News Brasil em Londres","id":447316,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es de 2 a 4.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A potencial vantagem da CoronaVac contra variantes do coronav\u00edrus<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando os resultados da CoronaVac foram divulgados, mostrando efic\u00e1cia global de 50,38% contra a covid 19, o imunizante foi alvo de ataques por ter um percentual de prote\u00e7\u00e3o menor que imunizantes como Oxford-AstraZeneca e Pfizer, embora tamb\u00e9m impedisse 100% de casos graves da doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agora, por\u00e9m, a vacina feita pelo Instituto Butant\u00e3 em conjunto com a farmac\u00eautica chinesa Sinovac, pode apresentar uma vantagem importante contra as variantes da \u00c1frica do Sul (batizada de 501.V2) e de Manaus (P.1), que possuem a muta\u00e7\u00e3o E484K, capaz de driblar a a\u00e7\u00e3o de anticorpos do sistema imune.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pesquisas preliminares acenderam um sinal de alerta para a efic\u00e1cia das vacinas contra essas novas formas do coronav\u00edrus. A \u00c1frica do Sul chegou a suspender o in\u00edcio da vacina\u00e7\u00e3o com Oxford-AstraZeneca depois de um estudo preliminar da Universidade de Witwatersand, em Joanesburgo, apontar que a vacina oferece \"prote\u00e7\u00e3o m\u00ednima\" contra casos leves e moderados causados pela variante que predomina no pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo virologistas e microbiologistas ouvidos pela BBC News Brasil, a CoronaVac possivelmente ter\u00e1 sua efic\u00e1cia menos afetada por variantes, embora pesquisas ainda precisem ser conclu\u00eddas para determinar esse impacto.[....]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nathalia Passarinho Da BBC News Brasil em Londres<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 2 a 4","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1635068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170,"slug":"cuidador-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo :I- Paulo assistiu v\u00e1rias pessoas durante a pandemia. ( Reg\u00eancia verbal)II- Quero muito passar no vestibular.( Reg\u00eancia nominal)III- Ele \u00e9 agrad\u00e1vel com os seus alunos.( Reg\u00eancia Nominal) IV- Paulo seu or\u00e7amento implicar\u00e1 um novo custo. (Reg\u00eancia verbal)Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":54242,"cargo":{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170,"slug":"cuidador-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc-2021-omni-cuidador-escolar","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Piratuba - Cuidador Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 13:19:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1635072,"hashId":"8c4423c516b8701e31ed2bed6e4f54bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo :<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Paulo assistiu v\u00e1rias pessoas durante a pandemia. ( Reg\u00eancia verbal)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Quero muito passar no vestibular.( Reg\u00eancia nominal)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Ele \u00e9 agrad\u00e1vel com os seus alunos.( Reg\u00eancia Nominal) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Paulo seu or\u00e7amento implicar\u00e1 um novo custo. (Reg\u00eancia verbal)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:<\/p>","resposta":6150720,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6150718,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":6150719,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":6150720,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6150721,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 6","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1635072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170,"slug":"cuidador-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aplicando um capital de R$10.550.00 a juros simples, com taxa mensal de 6%, para ter um rendimento de R$ 2.532.00, quanto tempo ser\u00e1 necess\u00e1rio?","provas":[{"id":54242,"cargo":{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170,"slug":"cuidador-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc-2021-omni-cuidador-escolar","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Piratuba - Cuidador Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 13:20:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1635095,"hashId":"48ab16584e98fa15e173469148c418b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicando um capital de R$10.550.00 a juros simples, com taxa mensal de 6%, para ter um rendimento de R$ 2.532.00, quanto tempo ser\u00e1 necess\u00e1rio?<\/p>","resposta":6150823,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 meses.","id":6150823,"corpo":"<p>4 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6 meses.","id":6150824,"corpo":"<p>6 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7 meses.","id":6150825,"corpo":"<p>7 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8 meses.","id":6150826,"corpo":"<p>8 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447319,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":"matematica\/1635095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170,"slug":"cuidador-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Calcule o valor de um n\u00famero que somado com seu qu\u00edntuplo \u00e9 igual ao triplo desse n\u00famero somado com 5838.","provas":[{"id":54242,"cargo":{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170,"slug":"cuidador-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc-2021-omni-cuidador-escolar","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Piratuba - Cuidador Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 13:20:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1635098,"hashId":"a8135afc21473b26490dc267cc90f3fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Calcule o valor de um n\u00famero que somado com seu qu\u00edntuplo \u00e9 igual ao triplo desse n\u00famero somado com 5838.<\/p>","resposta":6150837,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2564.","id":6150836,"corpo":"<p>2564.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1946.","id":6150837,"corpo":"<p>1946.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3216","id":6150838,"corpo":"<p>3216<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1984.","id":6150839,"corpo":"<p>1984.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447319,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/1635098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170,"slug":"cuidador-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na faculdade os alunos desenvolveram um papo cabe\u00e7a. A frase acima apresenta a seguinte figura de linguagem :","provas":[{"id":54242,"cargo":{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170,"slug":"cuidador-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc-2021-omni-cuidador-escolar","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Piratuba - Cuidador Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 13:19:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1635070,"hashId":"15920e27e89f2b03acccef4ab9ac248f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na faculdade os alunos desenvolveram um papo cabe\u00e7a. A frase acima apresenta a seguinte figura de linguagem :<\/p>","resposta":6150710,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sinestesia.","id":6150709,"corpo":"<p>Sinestesia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Meton\u00edmia.","id":6150710,"corpo":"<p>Meton\u00edmia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hip\u00e9rbole.","id":6150711,"corpo":"<p>Hip\u00e9rbole.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Zeugma.","id":6150712,"corpo":"<p>Zeugma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 6","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de palavras","oab":false,"nome":"Figuras de palavras","pai":409484,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409485,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1635070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione, corretamente, os agentes de limpeza da coluna I com suas fun\u00e7\u00f5es listadas na coluna II.Coluna IColuna II1Alcalinos( )Emulsificam res\u00edduos de gordura. 2Fosfatos( )Controlam dep\u00f3sitos minerais. 3\u00c1cidos( )Auxiliam a emulsifica\u00e7\u00e3o da gordura.4Sequestrantes( )Saponificam \u00e1cidos graxos.5Tensoativos( )Suspendem res\u00edduos. A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":60195,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 14:57:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1818224,"hashId":"da63b5554184b4fe73123fe755f08de7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione, corretamente, os agentes de limpeza da coluna I com suas fun\u00e7\u00f5es listadas na coluna II.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 536px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"198\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-esdh\"><\/tr><tr data-row=\"row-iqhs\"><\/tr><tr data-row=\"row-1sxv\"><\/tr><tr data-row=\"row-g6et\"><\/tr><tr data-row=\"row-t1oq\"><\/tr><\/tbody><colgroup><col width=\"50\"><\/colgroup><\/table><\/div><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 456px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"124\"><col width=\"50\"><col width=\"232\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-syj0\"><td data-row=\"row-syj0\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-syj0\" data-cell=\"cell-nlaz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><strong>Coluna I<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-syj0\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-syj0\" data-cell=\"cell-e7rj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><strong>Coluna II<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4gqg\"><td data-row=\"row-4gqg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4gqg\" data-cell=\"cell-staz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-4gqg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4gqg\" data-cell=\"cell-baxk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Alcalinos<\/p><\/td><td data-row=\"row-4gqg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4gqg\" data-cell=\"cell-gv1l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"row-4gqg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4gqg\" data-cell=\"cell-oqya\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Emulsificam res\u00edduos de gordura. <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bu9x\"><td data-row=\"row-bu9x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bu9x\" data-cell=\"cell-bj6x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-bu9x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bu9x\" data-cell=\"cell-co2p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fosfatos<\/p><\/td><td data-row=\"row-bu9x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bu9x\" data-cell=\"cell-4z61\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"row-bu9x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bu9x\" data-cell=\"cell-mdg2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Controlam dep\u00f3sitos minerais. <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-z5oz\"><td data-row=\"row-z5oz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z5oz\" data-cell=\"cell-019c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-z5oz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z5oz\" data-cell=\"cell-47c7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u00c1cidos<\/p><\/td><td data-row=\"row-z5oz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z5oz\" data-cell=\"cell-e5pv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"row-z5oz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z5oz\" data-cell=\"cell-iv11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Auxiliam a emulsifica\u00e7\u00e3o da gordura.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-24tv\"><td data-row=\"row-24tv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-24tv\" data-cell=\"cell-26px\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-24tv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-24tv\" data-cell=\"cell-710z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Sequestrantes<\/p><\/td><td data-row=\"row-24tv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-24tv\" data-cell=\"cell-g4fx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"row-24tv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-24tv\" data-cell=\"cell-w4au\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Saponificam \u00e1cidos graxos.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-v0qr\"><td data-row=\"row-v0qr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v0qr\" data-cell=\"cell-nawi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">5<\/p><\/td><td data-row=\"row-v0qr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v0qr\" data-cell=\"cell-m20l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tensoativos<\/p><\/td><td data-row=\"row-v0qr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v0qr\" data-cell=\"cell-vl85\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"row-v0qr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v0qr\" data-cell=\"cell-3vdj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Suspendem res\u00edduos. <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":6970284,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 2, 1, 4, 5.","id":6970283,"corpo":"<p>3, 2, 1, 4, 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5, 3, 2, 1, 4.","id":6970284,"corpo":"<p>5, 3, 2, 1, 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 4, 2, 3, 5.","id":6970285,"corpo":"<p>1, 4, 2, 3, 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5, 1, 4, 3, 2.","id":6970286,"corpo":"<p>5, 1, 4, 3, 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","oab":false,"nome":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398491,"slug":"nutricao-higiene-e-vigilancia-sanitaria-dos-alimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Fundamentais sobre Higiene dos Alimentos","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Fundamentais sobre Higiene dos Alimentos","pai":398491,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398492,"slug":"nutricao-nocoes-fundamentais-sobre-higiene-dos-alimentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o monoss\u00edlabos \u00e1tonos: I- os artigos definidos (o, a, os, as) e os indefinidos (um, uns); II- pronomes pessoais obl\u00edquos e suas combina\u00e7\u00f5es (me, te, se, o, a, lhe, nos, vos, os, as, lhes, mo, to, lho, etc.); III- o pronome relativo que. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":73267,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2021-nemesis-consultoria-e-assessoria-coveiro","tipo":1,"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria - Prefeitura de Coroados - Coveiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 15:51:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2223483,"hashId":"168d48c4be411570999f56e0e5f31edc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o monoss\u00edlabos \u00e1tonos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- os artigos definidos (o, a, os, as) e os indefinidos (um, uns); <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- pronomes pessoais obl\u00edquos e suas combina\u00e7\u00f5es (me, te, se, o, a, lhe, nos, vos, os, as, lhes, mo, to, lho, etc.); <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- o pronome relativo que. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":8741285,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II","id":8741282,"corpo":"<p>Apenas I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III","id":8741283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III","id":8741284,"corpo":"<p>Apenas I e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas","id":8741285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas sobre as conjuga\u00e7\u00f5es:I- 1\u00aa conjuga\u00e7\u00e3o: verbos terminados em -ar. Exemplos: cantar, beijar, mascarar.II- 2\u00aa conjuga\u00e7\u00e3o: verbos terminados em -er. Exemplos: beber, comer, fazer.III- 3\u00aa conjuga\u00e7\u00e3o: verbos terminados em -ir. Exemplos: partir, dividir, rir.Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":73267,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2021-nemesis-consultoria-e-assessoria-coveiro","tipo":1,"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria - Prefeitura de Coroados - Coveiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 15:51:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2223510,"hashId":"217043c1c413966a6545c75135e3a406","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas sobre as conjuga\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- 1\u00aa conjuga\u00e7\u00e3o: verbos terminados em -ar. Exemplos: cantar, beijar, mascarar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- 2\u00aa conjuga\u00e7\u00e3o: verbos terminados em -er. Exemplos: beber, comer, fazer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- 3\u00aa conjuga\u00e7\u00e3o: verbos terminados em -ir. Exemplos: partir, dividir, rir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":8741408,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II","id":8741405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III","id":8741406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III","id":8741407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas","id":8741408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os videogames, assim como o cinema, a televis\u00e3o, as m\u00eddias populares e as redes sociais, constituem recursos pedag\u00f3gicos e, ao mesmo tempo, s\u00e3o objeto de estudo na abordagem tecnicista do ensino da arte na educa\u00e7\u00e3o em cultura visual.","provas":[{"id":67374,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-artes-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 15:44:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2051737,"hashId":"f54a4dcb0197e5a29d41a333cbbc1a34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os <em>videogames<\/em>, assim como o cinema, a televis\u00e3o, as m\u00eddias populares e as redes sociais, constituem recursos pedag\u00f3gicos e, ao mesmo tempo, s\u00e3o objeto de estudo na abordagem tecnicista do ensino da arte na educa\u00e7\u00e3o em cultura visual.<\/p>","resposta":8003694,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003693,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8003694,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A literatura especializada e textos acad\u00eamicos concordam e reconhecem os games como artefatos eletr\u00f4nicos amplamente integrados ao cotidiano de pessoas de todas as idades. Esses artefatos, em geral produzidos em s\u00e9rie, recheiam a vida cotidiana, influenciando expectativas, percep\u00e7\u00f5es e desejos. A organiza\u00e7\u00e3o, capacidade de produ\u00e7\u00e3o e persuas\u00e3o das corpora\u00e7\u00f5es que produzem tais artefatos t\u00eam exercido grande impacto sobre a cultura infantil e juvenil, influindo valores e prefer\u00eancias, legitimando determinadas concep\u00e7\u00f5es pessoais, instituindo est\u00e9ticas e, sobretudo, estabelecendo e reacomodando pap\u00e9is para os indiv\u00edduos na sociedade. Jordana Falc\u00e3o e Raimundo Martins. O que os jogos eletr\u00f4nicos querem ensinar? Reflex\u00f5es sobre divertimento e educa\u00e7\u00e3o. In: Raimundo Martins e Irene Touruinho. (orgs.) Pedagogias Culturais. Santa Maria: Editora UFSM, 2014 (com adapta\u00e7\u00f5es). Considerando o assunto abordado no texto precedente, julgue os itens subsequentes, a respeito do uso de videogames no ensino da arte.","id":492929,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A literatura especializada e textos acad\u00eamicos concordam e reconhecem os <em>games<\/em> como artefatos eletr\u00f4nicos amplamente integrados ao cotidiano de pessoas de todas as idades. Esses artefatos, em geral produzidos em s\u00e9rie, recheiam a vida cotidiana, influenciando expectativas, percep\u00e7\u00f5es e desejos. A organiza\u00e7\u00e3o, capacidade de produ\u00e7\u00e3o e persuas\u00e3o das corpora\u00e7\u00f5es que produzem tais artefatos t\u00eam exercido grande impacto sobre a cultura infantil e juvenil, influindo valores e prefer\u00eancias, legitimando determinadas concep\u00e7\u00f5es pessoais, instituindo est\u00e9ticas e, sobretudo, estabelecendo e reacomodando pap\u00e9is para os indiv\u00edduos na sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Jordana Falc\u00e3o e Raimundo Martins. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">O que os jogos eletr\u00f4nicos querem ensinar?<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\"> <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Reflex\u00f5es sobre divertimento e educa\u00e7\u00e3o. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">In<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">: Raimundo Martins e Irene Touruinho. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(orgs.) <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Pedagogias Culturais<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. Santa Maria: Editora UFSM, 2014 (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o assunto abordado no texto precedente, julgue os itens subsequentes, a respeito do uso de <em>videogames<\/em> no ensino da arte.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 61","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologias","oab":false,"nome":"Metodologias","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398973,"slug":"artes-metodologias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Emenda Constitucional n\u00ba 20, de 15 de dezembro de 1998, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":62878,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 16:05:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1918507,"hashId":"2255c50cd58c3b00d27afd1481ef38d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Emenda Constitucional n\u00ba 20, de 15 de dezembro de 1998, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":7407868,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os sal\u00e1rios de contribui\u00e7\u00e3o considerados para o c\u00e1lculo de benef\u00edcio ser\u00e3o devidamente atualizados, na forma da lei. (Art. 201 \u00a73\u00ba)","id":7407866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os sal\u00e1rios de contribui\u00e7\u00e3o considerados para o c\u00e1lculo de benef\u00edcio ser\u00e3o devidamente atualizados, na forma da lei. (Art. 201 \u00a73\u00ba)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A gratifica\u00e7\u00e3o natalina dos aposentados e pensionistas ter\u00e1 por base o valor dos proventos do m\u00eas de dezembro de cada ano. (Art. 201 \u00a76\u00ba)","id":7407867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gratifica\u00e7\u00e3o natalina dos aposentados e pensionistas ter\u00e1 por base o valor dos proventos do m\u00eas de dezembro de cada ano. (Art. 201 \u00a76\u00ba)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u00c9 necessariamente obrigat\u00f3ria a filia\u00e7\u00e3o ao regime geral de previd\u00eancia social, na qualidade de segurado facultativo, de pessoa participante de regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia. (Art. 201 \u00a75\u00ba)","id":7407868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 necessariamente obrigat\u00f3ria a filia\u00e7\u00e3o ao regime geral de previd\u00eancia social, na qualidade de segurado facultativo, de pessoa participante de regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia. (Art. 201 \u00a75\u00ba)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhum benef\u00edcio que substitua o sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o ou o rendimento do trabalho do segurado ter\u00e1 valor mensal inferior ao sal\u00e1rio m\u00ednimo. (Art. 201 \u00a72\u00ba)","id":7407869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum benef\u00edcio que substitua o sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o ou o rendimento do trabalho do segurado ter\u00e1 valor mensal inferior ao sal\u00e1rio m\u00ednimo. (Art. 201 \u00a72\u00ba)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Previd\u00eancia social ou regime geral da previd\u00eancia social (artigos 201 da CF)","oab":true,"nome":"Previd\u00eancia social ou regime geral da previd\u00eancia social (artigos 201 da CF)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405309,"slug":"direito-constitucional-previdencia-social-ou-regime-geral-da-previdencia-social-artigos-201-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1918507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Adolescentes e crian\u00e7as necessitam muito de fatores de prote\u00e7\u00e3o ao longo do seu desenvolvimento. A crian\u00e7a e o adolescente gozam de todos os direitos fundamentais inerentes \u00e0 pessoa humana, sem preju\u00edzo da prote\u00e7\u00e3o integral de que trata a Lei N.\u00b0 8.069\/1990, Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), assegurando-lhes, por lei ou por outros meios, todas as oportunidades e facilidades, a fim de lhes facultar o desenvolvimento f\u00edsico, mental, moral, espiritual e social, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e de dignidade. O artigo 53 do ECA registra que a crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, visando ao pleno desenvolvimento de sua pessoa, preparando para o exerc\u00edcio da cidadania e qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho. Diante do exposto no texto acima e de acordo com o ECA, \u00e9 dever do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente ","provas":[{"id":70689,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg-2021-cotec-fadenor-professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 16:26:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2155946,"hashId":"076a77f3e44928e1aca16d5e567afa78","enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 487px;\"><colgroup><col width=\"487\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-k0qo\"><td data-row=\"row-k0qo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k0qo\" data-cell=\"cell-mj36\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Adolescentes e crian\u00e7as necessitam muito de fatores de prote\u00e7\u00e3o ao longo do seu desenvolvimento. A crian\u00e7a e o adolescente gozam de todos os direitos fundamentais inerentes \u00e0 pessoa humana, sem preju\u00edzo da prote\u00e7\u00e3o integral de que trata a Lei N.\u00b0 8.069\/1990, Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), assegurando-lhes, por lei ou por outros meios, todas as oportunidades e facilidades, a fim de lhes facultar o desenvolvimento f\u00edsico, mental, moral, espiritual e social, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e de dignidade. O artigo 53 do ECA registra que a crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, visando ao pleno desenvolvimento de sua pessoa, preparando para o exerc\u00edcio da cidadania e qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho. <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do exposto no texto acima e de acordo com o ECA, \u00e9 dever do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente <\/p>","resposta":8444748,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ensino fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, inclusive para os que a ele n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria; progressiva extens\u00e3o da obrigatoriedade e gratuidade ao ensino m\u00e9dio; atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia, preferencialmente na rede regular de ensino; acesso aos n\u00edveis mais elevados do ensino, da pesquisa e da cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica, segundo a capacidade de cada um. ","id":8444748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ensino fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, inclusive para os que a ele n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria; progressiva extens\u00e3o da obrigatoriedade e gratuidade ao ensino m\u00e9dio; atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia, preferencialmente na rede regular de ensino; acesso aos n\u00edveis mais elevados do ensino, da pesquisa e da cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica, segundo a capacidade de cada um. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ensino fundamental, gratuito para os que desejam estudar, garantido o acesso para aqueles que est\u00e3o na idade escolar, dos 06 aos 10 anos; progressiva extens\u00e3o da obrigatoriedade e gratuidade em cursos de especializa\u00e7\u00e3o; atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia, preferencialmente na rede regular de ensino; acesso aos n\u00edveis mais elevados do ensino, segundo a capacidade de cada um. ","id":8444749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ensino fundamental, gratuito para os que desejam estudar, garantido o acesso para aqueles que est\u00e3o na idade escolar, dos 06 aos 10 anos; progressiva extens\u00e3o da obrigatoriedade e gratuidade em cursos de especializa\u00e7\u00e3o; atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia, preferencialmente na rede regular de ensino; acesso aos n\u00edveis mais elevados do ensino, segundo a capacidade de cada um. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ensino fundamental, obrigat\u00f3rio para aquele que desejarem estudar, com exce\u00e7\u00e3o dos adultos que abandonaram os estudos quando crian\u00e7as; oferta obrigat\u00f3ria e gratuita ao ensino m\u00e9dio; atendimento educacional em escolas especializadas aos portadores de defici\u00eancia; acesso aos n\u00edveis mais elevados do ensino, da pesquisa e da cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica, segundo a capacidade de cada um. ","id":8444750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ensino fundamental, obrigat\u00f3rio para aquele que desejarem estudar, com exce\u00e7\u00e3o dos adultos que abandonaram os estudos quando crian\u00e7as; oferta obrigat\u00f3ria e gratuita ao ensino m\u00e9dio; atendimento educacional em escolas especializadas aos portadores de defici\u00eancia; acesso aos n\u00edveis mais elevados do ensino, da pesquisa e da cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica, segundo a capacidade de cada um. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ensino fundamental, gratuito para os alunos com defici\u00eancia, sendo cobrada uma pequena contribui\u00e7\u00e3o dos alunos adultos que abandonaram a escola na idade pr\u00f3pria; extens\u00e3o da obrigatoriedade e gratuidade ao ensino superior; atendimento educacional especializado, por conv\u00eanios, aos portadores de defici\u00eancia; acesso aos n\u00edveis mais elevados do ensino, segundo a capacidade de cada um. ","id":8444751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ensino fundamental, gratuito para os alunos com defici\u00eancia, sendo cobrada uma pequena contribui\u00e7\u00e3o dos alunos adultos que abandonaram a escola na idade pr\u00f3pria; extens\u00e3o da obrigatoriedade e gratuidade ao ensino superior; atendimento educacional especializado, por conv\u00eanios, aos portadores de defici\u00eancia; acesso aos n\u00edveis mais elevados do ensino, segundo a capacidade de cada um. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ensino fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito apenas para as crian\u00e7as em idade escolar, dos 6 aos 14 anos; sem obrigatoriedade para os alunos do ensino m\u00e9dio; atendimento educacional especializado, em escolas conveniadas, aos alunos portadores de defici\u00eancia; acesso aos n\u00edveis mais elevados do ensino apenas aos alunos que demonstrarem capacidade de continuar seus estudos. ","id":8444752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ensino fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito apenas para as crian\u00e7as em idade escolar, dos 6 aos 14 anos; sem obrigatoriedade para os alunos do ensino m\u00e9dio; atendimento educacional especializado, em escolas conveniadas, aos alunos portadores de defici\u00eancia; acesso aos n\u00edveis mais elevados do ensino apenas aos alunos que demonstrarem capacidade de continuar seus estudos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2155946","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O movimento mundial pela educa\u00e7\u00e3o inclusiva \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, cultural, social e pedag\u00f3gica, desencadeada em defesa do direito de todos os estudantes de estarem juntos, aprendendo e participando, sem nenhum tipo de discrimina\u00e7\u00e3o. A educa\u00e7\u00e3o inclusiva constitui um paradigma educacional fundamentado na concep\u00e7\u00e3o de direitos humanos, que conjuga igualdade e diferen\u00e7a como valores indissoci\u00e1veis, e que avan\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ideia de equidade formal. O direito de toda crian\u00e7a \u00e0 educa\u00e7\u00e3o foi proclamado na Declara\u00e7\u00e3o de Direitos Humanos e ratificado na Declara\u00e7\u00e3o Mundial de Educa\u00e7\u00e3o para Todos (1990) que, juntamente com a Declara\u00e7\u00e3o de Salamanca (1994), passam a influenciar a formula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas da educa\u00e7\u00e3o inclusiva.Tendo como suporte o texto acima, analise as afirmativas a seguir e assinale a que apresenta corretamente as ideias presentes no texto. ","provas":[{"id":70689,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg-2021-cotec-fadenor-professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 16:26:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2155913,"hashId":"a8961bcea4d82802850b1bb131a1c740","enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 513px;\"><colgroup><col width=\"513\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-c453\"><td data-row=\"row-c453\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c453\" data-cell=\"cell-78f5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">O movimento mundial pela educa\u00e7\u00e3o inclusiva \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, cultural, social e pedag\u00f3gica, desencadeada em defesa do direito de todos os estudantes de estarem juntos, aprendendo e participando, sem nenhum tipo de discrimina\u00e7\u00e3o. A educa\u00e7\u00e3o inclusiva constitui um paradigma educacional fundamentado na concep\u00e7\u00e3o de direitos humanos, que conjuga igualdade e diferen\u00e7a como valores indissoci\u00e1veis, e que avan\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ideia de equidade formal. O direito de toda crian\u00e7a \u00e0 educa\u00e7\u00e3o foi proclamado na Declara\u00e7\u00e3o de Direitos Humanos e ratificado na Declara\u00e7\u00e3o Mundial de Educa\u00e7\u00e3o para Todos (1990) que, juntamente com a Declara\u00e7\u00e3o de Salamanca (1994), passam a influenciar a formula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas da educa\u00e7\u00e3o inclusiva.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como suporte o texto acima, analise as afirmativas a seguir e assinale a que apresenta <strong>corretamente<\/strong> as ideias presentes no texto. <\/p>","resposta":8444585,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As discuss\u00f5es presentes nos documentos legais sobre necessidades educacionais dizem que uma pedagogia centrada na crian\u00e7a com defici\u00eancia pode significar desperd\u00edcio de recursos e frustra\u00e7\u00e3o de esperan\u00e7as no sucesso da educa\u00e7\u00e3o. ","id":8444583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As discuss\u00f5es presentes nos documentos legais sobre necessidades educacionais dizem que uma pedagogia centrada na crian\u00e7a com defici\u00eancia pode significar desperd\u00edcio de recursos e frustra\u00e7\u00e3o de esperan\u00e7as no sucesso da educa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As discuss\u00f5es presentes nos documentos legais registram que uma pessoa com defici\u00eancia f\u00edsica, para manifestar seus desejos quanto a sua educa\u00e7\u00e3o, depende de seu representante legal, mesmo que tenha capacidade de se autorrepresentar. ","id":8444584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As discuss\u00f5es presentes nos documentos legais registram que uma pessoa com defici\u00eancia f\u00edsica, para manifestar seus desejos quanto a sua educa\u00e7\u00e3o, depende de seu representante legal, mesmo que tenha capacidade de se autorrepresentar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As discuss\u00f5es presentes nos documentos legais sobre necessidades educacionais especiais parte do princ\u00edpio de que todas as diferen\u00e7as humanas s\u00e3o normais e de que o ensino deve, portanto, ajustar-se \u00e0s necessidades de cada crian\u00e7a. ","id":8444585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As discuss\u00f5es presentes nos documentos legais sobre necessidades educacionais especiais parte do princ\u00edpio de que todas as diferen\u00e7as humanas s\u00e3o normais e de que o ensino deve, portanto, ajustar-se \u00e0s necessidades de cada crian\u00e7a. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As discuss\u00f5es presentes nos documentos legais apresentam, como princ\u00edpio fundamental que rege as escolas integradoras, que todas as crian\u00e7as devem aprender juntas, sempre que poss\u00edvel, desde que n\u00e3o possuam defici\u00eancia f\u00edsica ou intelectual. ","id":8444586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As discuss\u00f5es presentes nos documentos legais apresentam, como princ\u00edpio fundamental que rege as escolas integradoras, que todas as crian\u00e7as devem aprender juntas, sempre que poss\u00edvel, desde que n\u00e3o possuam defici\u00eancia f\u00edsica ou intelectual. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As discuss\u00f5es presentes nos documentos legais registram que a escolariza\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as com defici\u00eancias f\u00edsica ou mentais deve acontecer sempre em escolas especiais, tendo em vista que s\u00e3o essas escolas que possuem recursos para esse atendimento. ","id":8444587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As discuss\u00f5es presentes nos documentos legais registram que a escolariza\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as com defici\u00eancias f\u00edsica ou mentais deve acontecer sempre em escolas especiais, tendo em vista que s\u00e3o essas escolas que possuem recursos para esse atendimento. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Atendimento Especializado \u00e9 uma modalidade de ensino destinada a alunos que apresentam defici\u00eancias, da qual venham a ter necessidades educativas especiais no campo da aprendizagem, originadas quer de defici\u00eancia f\u00edsica, sensorial, intelectual ou m\u00faltipla defici\u00eancia. Tem por objetivo principal proporcionar ao aluno com necessidades especiais o desenvolvimento de suas potencialidades, tanto nos aspectos intelectuais, f\u00edsico, social e do trabalho, mediante conhecimentos, habilidades e aptid\u00f5es, promovendo sua autorrealiza\u00e7\u00e3o. Os servi\u00e7os de apoio pedag\u00f3gico especializado aos alunos com necessidades educacionais especiais ocorrem no espa\u00e7o escolar, ou fora dele, e envolvem professores com diferentes fun\u00e7\u00f5es.Tendo como suporte o texto acima, no que se refere ao apoio oferecido a alunos com necessidades educacionais especiais, fa\u00e7a a correspond\u00eancia da primeira coluna com a segunda.Classes comunsSalas de recursosItiner\u00e2nciaTecnologia AssistivaClasse hospitalar.( ) Servi\u00e7o de natureza pedag\u00f3gica, conduzido por professor especializado, que suplementa (no caso dos superdotados) e complementa (para os demais alunos) o atendimento educacional realizado em classes comuns da rede regular de ensino.( ) Servi\u00e7o oferecido atrav\u00e9s da disponibiliza\u00e7\u00e3o de artefatos simples, como uma colher adaptada, uma bengala ou um l\u00e1pis com uma empunhadura mais grossa para facilitar a preens\u00e3o, at\u00e9 sofisticados sistemas computadorizados, utilizados com a finalidade de proporcionar uma maior independ\u00eancia e autonomia \u00e0 pessoa com defici\u00eancia.( ) Servi\u00e7o destinado a prover, mediante atendimento especializado, a educa\u00e7\u00e3o escolar a alunos impossibilitados de frequentar as aulas em raz\u00e3o de tratamento de sa\u00fade que implique interna\u00e7\u00e3o hospitalar ou atendimento ambulatorial.( ) Servi\u00e7o de orienta\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o pedag\u00f3gica desenvolvida por professores especializados os quais fazem visitas peri\u00f3dicas \u00e0s escolas para trabalhar com os alunos que apresentem necessidades educacionais especiais e com seus respectivos professores de classe regular de ensino.( ) O servi\u00e7o que se efetiva por meio do trabalho de equipe, abrangendo professores especialistas ou n\u00e3o, para o atendimento \u00e0s necessidades educacionais especiais dos alunos durante o processo de ensino e aprendizagem. Pode contar com a colabora\u00e7\u00e3o de outros profissionais, como psic\u00f3logos escolares e outros.A associa\u00e7\u00e3o CORRETA, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":70689,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg-2021-cotec-fadenor-professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 16:26:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2155932,"hashId":"2809518630ff92787af019cc43d20530","enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 497px;\"><colgroup><col width=\"497\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-16cx\"><td data-row=\"row-16cx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-16cx\" data-cell=\"cell-rjj9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">O Atendimento Especializado \u00e9 uma modalidade de ensino destinada a alunos que apresentam defici\u00eancias, da qual venham a ter necessidades educativas especiais no campo da aprendizagem, originadas quer de defici\u00eancia f\u00edsica, sensorial, intelectual ou m\u00faltipla defici\u00eancia. Tem por objetivo principal proporcionar ao aluno com necessidades especiais o desenvolvimento de suas potencialidades, tanto nos aspectos intelectuais, f\u00edsico, social e do trabalho, mediante conhecimentos, habilidades e aptid\u00f5es, promovendo sua autorrealiza\u00e7\u00e3o. Os servi\u00e7os de apoio pedag\u00f3gico especializado aos alunos com necessidades educacionais especiais ocorrem no espa\u00e7o escolar, ou fora dele, e envolvem professores com diferentes fun\u00e7\u00f5es.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como suporte o texto acima, no que se refere ao apoio oferecido a alunos com necessidades educacionais especiais, fa\u00e7a a correspond\u00eancia da primeira coluna com a segunda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Classes comuns<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Salas de recursos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Itiner\u00e2ncia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Tecnologia Assistiva<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Classe hospitalar.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Servi\u00e7o de natureza pedag\u00f3gica, conduzido por professor especializado, que suplementa (no caso dos superdotados) e complementa (para os demais alunos) o atendimento educacional realizado em classes comuns da rede regular de ensino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Servi\u00e7o oferecido atrav\u00e9s da disponibiliza\u00e7\u00e3o de artefatos simples, como uma colher adaptada, uma bengala ou um l\u00e1pis com uma empunhadura mais grossa para facilitar a preens\u00e3o, at\u00e9 sofisticados sistemas computadorizados, utilizados com a finalidade de proporcionar uma maior independ\u00eancia e autonomia \u00e0 pessoa com defici\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Servi\u00e7o destinado a prover, mediante atendimento especializado, a educa\u00e7\u00e3o escolar a alunos impossibilitados de frequentar as aulas em raz\u00e3o de tratamento de sa\u00fade que implique interna\u00e7\u00e3o hospitalar ou atendimento ambulatorial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Servi\u00e7o de orienta\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o pedag\u00f3gica desenvolvida por professores especializados os quais fazem visitas peri\u00f3dicas \u00e0s escolas para trabalhar com os alunos que apresentem necessidades educacionais especiais e com seus respectivos professores de classe regular de ensino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O servi\u00e7o que se efetiva por meio do trabalho de equipe, abrangendo professores especialistas ou n\u00e3o, para o atendimento \u00e0s necessidades educacionais especiais dos alunos durante o processo de ensino e aprendizagem. Pode contar com a colabora\u00e7\u00e3o de outros profissionais, como psic\u00f3logos escolares e outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A associa\u00e7\u00e3o <strong>CORRETA<\/strong>, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8444678,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(2), (4), (5), (3), (1).","id":8444678,"corpo":"<p>(2), (4), (5), (3), (1).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(1), (3), (2), (4), (5).","id":8444679,"corpo":"<p>(1), (3), (2), (4), (5).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(3), (5), (1), (2), (4).","id":8444680,"corpo":"<p>(3), (5), (1), (2), (4).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(4), (1), (3), (5), (2).","id":8444681,"corpo":"<p>(4), (1), (3), (5), (2).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(5), (2), (4), (1), (3).","id":8444682,"corpo":"<p>(5), (2), (4), (1), (3).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de ensino e aprendizagem engloba uma s\u00e9rie de questionamentos a respeito da rela\u00e7\u00e3o professor aluno e conhecimento. Para que possa haver aprendizagem, \u00e9 necess\u00e1rio que haja todo um processo de assimila\u00e7\u00e3o onde o aluno, com a orienta\u00e7\u00e3o do professor, passa a compreender, refletir e aplicar os conhecimentos que foram obtidos. Neste contexto, \u201co ensino \u00e9 uma atividade conjunta de professores e alunos, organizado sob a dire\u00e7\u00e3o do professor, com a finalidade de prover as condi\u00e7\u00f5es e meios pelos quais os alunos assimilam ativamente conhecimentos, habilidades, atitudes e convic\u00e7\u00f5es\u201d (LIB\u00c2NEO, 1994, p. 29).A respeito da rela\u00e7\u00e3o professor\/aluno\/ conhecimento, as ideias apresentadas no texto acima podem ser confirmadas em qual das afirma\u00e7\u00f5es abaixo? ","provas":[{"id":70689,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg-2021-cotec-fadenor-professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 16:26:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2155945,"hashId":"47c461d99e1210239eec9c00f037eaaa","enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 508px;\"><colgroup><col width=\"508\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-9tay\"><td data-row=\"row-9tay\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9tay\" data-cell=\"cell-wbx8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">O processo de ensino e aprendizagem engloba uma s\u00e9rie de questionamentos a respeito da rela\u00e7\u00e3o professor aluno e conhecimento. Para que possa haver aprendizagem, \u00e9 necess\u00e1rio que haja todo um processo de assimila\u00e7\u00e3o onde o aluno, com a orienta\u00e7\u00e3o do professor, passa a compreender, refletir e aplicar os conhecimentos que foram obtidos. Neste contexto, \u201co ensino \u00e9 uma atividade conjunta de professores e alunos, organizado sob a dire\u00e7\u00e3o do professor, com a finalidade de prover as condi\u00e7\u00f5es e meios pelos quais os alunos assimilam ativamente conhecimentos, habilidades, atitudes e convic\u00e7\u00f5es\u201d (LIB\u00c2NEO, 1994, p. 29).<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito da rela\u00e7\u00e3o professor\/aluno\/ conhecimento, as ideias apresentadas no texto acima podem ser confirmadas em qual das afirma\u00e7\u00f5es abaixo? <\/p>","resposta":8444744,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A rela\u00e7\u00e3o entre ensino e aprendizagem \u00e9 mec\u00e2nica, tendo em vista que se trata de uma simples transmiss\u00e3o de conhecimentos pelo professor que ensina para um aluno que aprende. \u00c9 uma rela\u00e7\u00e3o rec\u00edproca, na qual se destacam o papel de controlador exercido pelo professor e o papel obediente dos alunos. ","id":8444743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o entre ensino e aprendizagem \u00e9 mec\u00e2nica, tendo em vista que se trata de uma simples transmiss\u00e3o de conhecimentos pelo professor que ensina para um aluno que aprende. \u00c9 uma rela\u00e7\u00e3o rec\u00edproca, na qual se destacam o papel de controlador exercido pelo professor e o papel obediente dos alunos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A rela\u00e7\u00e3o entre ensino e aprendizagem n\u00e3o \u00e9 mec\u00e2nica, n\u00e3o \u00e9 uma simples transmiss\u00e3o de conhecimentos pelo professor que ensina para um aluno que aprende. \u00c9 uma rela\u00e7\u00e3o rec\u00edproca, na qual se destacam o papel de dirigente exercido pelo professor e o papel de participante exercido pelos alunos. ","id":8444744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o entre ensino e aprendizagem n\u00e3o \u00e9 mec\u00e2nica, n\u00e3o \u00e9 uma simples transmiss\u00e3o de conhecimentos pelo professor que ensina para um aluno que aprende. \u00c9 uma rela\u00e7\u00e3o rec\u00edproca, na qual se destacam o papel de dirigente exercido pelo professor e o papel de participante exercido pelos alunos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A rela\u00e7\u00e3o entre ensino e aprendizagem quase sempre \u00e9 mec\u00e2nica pois na maioria das vezes a aprendizagem acontece atrav\u00e9s de uma simples transmiss\u00e3o de conhecimentos pelo professor. \u00c9 uma rela\u00e7\u00e3o de m\u00e3o \u00fanica, onde se destaca o papel do professor em rela\u00e7\u00e3o aos alunos. ","id":8444745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o entre ensino e aprendizagem quase sempre \u00e9 mec\u00e2nica pois na maioria das vezes a aprendizagem acontece atrav\u00e9s de uma simples transmiss\u00e3o de conhecimentos pelo professor. \u00c9 uma rela\u00e7\u00e3o de m\u00e3o \u00fanica, onde se destaca o papel do professor em rela\u00e7\u00e3o aos alunos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A rela\u00e7\u00e3o entre ensino e aprendizagem \u00e9 passiva, uma vez que ensinar \u00e9 uma simples transmiss\u00e3o do professor que ensina para um aluno que aprende. \u00c9 uma rela\u00e7\u00e3o rec\u00edproca, na qual se destacam o papel dirigente do professor e a atividade dos alunos. ","id":8444746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o entre ensino e aprendizagem \u00e9 passiva, uma vez que ensinar \u00e9 uma simples transmiss\u00e3o do professor que ensina para um aluno que aprende. \u00c9 uma rela\u00e7\u00e3o rec\u00edproca, na qual se destacam o papel dirigente do professor e a atividade dos alunos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A rela\u00e7\u00e3o entre ensino e aprendizagem n\u00e3o \u00e9 mec\u00e2nica, n\u00e3o \u00e9 uma simples transmiss\u00e3o do professor que ensina para um aluno que aprende. \u00c9 uma rela\u00e7\u00e3o rec\u00edproca, na qual se destacam o papel dirigente do professor e a atividade dos alunos. ","id":8444747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o entre ensino e aprendizagem n\u00e3o \u00e9 mec\u00e2nica, n\u00e3o \u00e9 uma simples transmiss\u00e3o do professor que ensina para um aluno que aprende. \u00c9 uma rela\u00e7\u00e3o rec\u00edproca, na qual se destacam o papel dirigente do professor e a atividade dos alunos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba da Serra","sigla":"Prefeitura de Aracoiaba da Serra","id":4685,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-da-serra-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Confedera\u00e7\u00e3o da Agricultura e Pecu\u00e1ria do Brasil, o agroneg\u00f3cio \u00e9:","provas":[{"id":56683,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba da Serra","sigla":"Prefeitura de Aracoiaba da Serra","id":4685,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-da-serra-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-da-serra-sp-2021-omni-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Ara\u00e7oiaba da Serra - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 17:13:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1692991,"hashId":"c31acd13c3f9b9c1cc56f5153ae3e890","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Confedera\u00e7\u00e3o da Agricultura e Pecu\u00e1ria do Brasil, o agroneg\u00f3cio \u00e9:<\/p>","resposta":6400930,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"respons\u00e1vel por 23% do PIB brasileiro, ocupando, nosso pa\u00eds, o terceiro lugar no ranking de maiores exportadores mundiais de produtos agr\u00edcolas.","id":6400930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">respons\u00e1vel por 23% do PIB brasileiro, ocupando, nosso pa\u00eds, o terceiro lugar no ranking de maiores exportadores mundiais de produtos agr\u00edcolas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incipiente, ocupando apenas 2% do PIB brasileiro e for\u00e7ando o pa\u00eds a importar insumos alimentares.","id":6400931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incipiente, ocupando apenas 2% do PIB brasileiro e for\u00e7ando o pa\u00eds a importar insumos alimentares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preponderante, ocupando 90% do PIB brasileiro, o que faz do nosso pa\u00eds dependente da atividade agr\u00edcola e maior importador mundial de produtos manufaturados.","id":6400932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preponderante, ocupando 90% do PIB brasileiro, o que faz do nosso pa\u00eds dependente da atividade agr\u00edcola e maior importador mundial de produtos manufaturados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inexistente, pois o imenso territ\u00f3rio brasileiro n\u00e3o possui terras f\u00e9rteis que possam ser aproveitadas para as atividades agr\u00edcolas.","id":6400933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inexistente, pois o imenso territ\u00f3rio brasileiro n\u00e3o possui terras f\u00e9rteis que possam ser aproveitadas para as atividades agr\u00edcolas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Rural","oab":false,"nome":"Meio Rural","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397323,"slug":"geografia-meio-rural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Pecu\u00e1ria","pai":397323,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":419349,"slug":"geografia-pecuaria"}],"slug":"geografia\/1692991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia","id":17089,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando das compet\u00eancias gerais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, \u00e9 sabido por todos que s\u00e3o definidas pela Base Nacional Comum Curricular (BNCC). Tais compet\u00eancias encontram-se organizadas por grandes \u00e1reas, quais sejam: I. Linguagem e suas tecnologias. II. Matem\u00e1tica e suas tecnologias. III. Ci\u00eancias da Natureza e suas tecnologias.IV. Ci\u00eancias Humanas e Sociais Aplicadas. No documento, a \u00e1rea de Ci\u00eancias Humanas e Sociais Aplicadas \u00e9 composta pelos saberes das disciplinas Filosofia, Geografia, Hist\u00f3ria e Sociologia. As compet\u00eancias espec\u00edficas dessas \u00e1reas s\u00e3o:","provas":[{"id":65803,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia","id":17089,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2021-ifto-professor-area-filosofia","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 17:15:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":2012284,"hashId":"1e4880cc4be58340ab804b915f19b517","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando das compet\u00eancias gerais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, \u00e9 sabido por todos que s\u00e3o definidas pela Base Nacional Comum Curricular (BNCC). Tais compet\u00eancias encontram-se organizadas por grandes \u00e1reas, quais sejam: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Linguagem e suas tecnologias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Matem\u00e1tica e suas tecnologias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ci\u00eancias da Natureza e suas tecnologias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Ci\u00eancias Humanas e Sociais Aplicadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No documento, a \u00e1rea de Ci\u00eancias Humanas e Sociais Aplicadas \u00e9 composta pelos saberes das disciplinas Filosofia, Geografia, Hist\u00f3ria e Sociologia. As compet\u00eancias espec\u00edficas dessas \u00e1reas s\u00e3o:<\/p>","resposta":7832008,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Analisar processos pol\u00edticos, econ\u00f4micos, sociais; Analisar a forma\u00e7\u00e3o de territ\u00f3rios e fronteiras em diferentes tempos e espa\u00e7os; Analisar e avaliar criticamente as rela\u00e7\u00f5es de diferentes grupos, povos e sociedades com a natureza (produ\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e consumo) e seus impactos econ\u00f4micos e socioambientais; Analisar as rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o, capital e trabalho em diferentes territ\u00f3rios, contextos e culturas; Identificar e combater as diversas formas de injusti\u00e7a, preconceito e viol\u00eancia, adotando princ\u00edpios \u00e9ticos, democr\u00e1ticos, inclusivos e solid\u00e1rios, e respeitando os Direitos Humanos; Participar do debate p\u00fablico de forma cr\u00edtica, respeitando diferentes posi\u00e7\u00f5es e fazendo escolhas alinhadas ao exerc\u00edcio da cidadania e ao seu projeto de vida, com liberdade, autonomia, consci\u00eancia cr\u00edtica e responsabilidade. ","id":7832008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisar processos pol\u00edticos, econ\u00f4micos, sociais; Analisar a forma\u00e7\u00e3o de territ\u00f3rios e fronteiras em diferentes tempos e espa\u00e7os; Analisar e avaliar criticamente as rela\u00e7\u00f5es de diferentes grupos, povos e sociedades com a natureza (produ\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e consumo) e seus impactos econ\u00f4micos e socioambientais; Analisar as rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o, capital e trabalho em diferentes territ\u00f3rios, contextos e culturas; Identificar e combater as diversas formas de injusti\u00e7a, preconceito e viol\u00eancia, adotando princ\u00edpios \u00e9ticos, democr\u00e1ticos, inclusivos e solid\u00e1rios, e respeitando os Direitos Humanos; Participar do debate p\u00fablico de forma cr\u00edtica, respeitando diferentes posi\u00e7\u00f5es e fazendo escolhas alinhadas ao exerc\u00edcio da cidadania e ao seu projeto de vida, com liberdade, autonomia, consci\u00eancia cr\u00edtica e responsabilidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compreender o funcionamento das diferentes linguagens e pr\u00e1ticas; Compreender os processos identit\u00e1rios, conflitos e rela\u00e7\u00f5es de poder que permeiam as pr\u00e1ticas sociais de linguagem, respeitar as diversidades, a pluralidade de ideias e posi\u00e7\u00f5es e atuar socialmente com base em princ\u00edpios e valores assentados na democracia, na igualdade e nos Direitos Humanos, exercitando a empatia, o di\u00e1logo, a resolu\u00e7\u00e3o de conflitos e a coopera\u00e7\u00e3o, e combatendo preconceitos de qualquer natureza; Utilizar diferentes linguagens (art\u00edsticas, corporais e verbais) para exercer, com autonomia e colabora\u00e7\u00e3o, protagonismo e autoria na vida pessoal e coletiva, de forma cr\u00edtica, criativa, \u00e9tica e solid\u00e1ria, defendendo pontos de vista que respeitem o outro e promovam os Direitos Humanos, a consci\u00eancia socioambiental e o consumo respons\u00e1vel, em \u00e2mbito local, regional e global; Compreender as l\u00ednguas como fen\u00f4meno (geo)pol\u00edtico, hist\u00f3rico, social, vari\u00e1vel, heterog\u00eaneo e sens\u00edvel aos contextos de uso; Compreender os m\u00faltiplos aspectos que envolvem a produ\u00e7\u00e3o de sentidos nas pr\u00e1ticas sociais da cultura corporal de movimento; Apreciar esteticamente as mais diversas produ\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e culturais; Mobilizar pr\u00e1ticas de linguagem no universo digital, considerando as dimens\u00f5es t\u00e9cnicas, cr\u00edticas, criativas, \u00e9ticas e est\u00e9ticas, para expandir as formas de produzir sentidos, de engajar-se em pr\u00e1ticas autorais e coletivas.","id":7832009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreender o funcionamento das diferentes linguagens e pr\u00e1ticas; Compreender os processos identit\u00e1rios, conflitos e rela\u00e7\u00f5es de poder que permeiam as pr\u00e1ticas sociais de linguagem, respeitar as diversidades, a pluralidade de ideias e posi\u00e7\u00f5es e atuar socialmente com base em princ\u00edpios e valores assentados na democracia, na igualdade e nos Direitos Humanos, exercitando a empatia, o di\u00e1logo, a resolu\u00e7\u00e3o de conflitos e a coopera\u00e7\u00e3o, e combatendo preconceitos de qualquer natureza; Utilizar diferentes linguagens (art\u00edsticas, corporais e verbais) para exercer, com autonomia e colabora\u00e7\u00e3o, protagonismo e autoria na vida pessoal e coletiva, de forma cr\u00edtica, criativa, \u00e9tica e solid\u00e1ria, defendendo pontos de vista que respeitem o outro e promovam os Direitos Humanos, a consci\u00eancia socioambiental e o consumo respons\u00e1vel, em \u00e2mbito local, regional e global; Compreender as l\u00ednguas como fen\u00f4meno (geo)pol\u00edtico, hist\u00f3rico, social, vari\u00e1vel, heterog\u00eaneo e sens\u00edvel aos contextos de uso; Compreender os m\u00faltiplos aspectos que envolvem a produ\u00e7\u00e3o de sentidos nas pr\u00e1ticas sociais da cultura corporal de movimento; Apreciar esteticamente as mais diversas produ\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e culturais; Mobilizar pr\u00e1ticas de linguagem no universo digital, considerando as dimens\u00f5es t\u00e9cnicas, cr\u00edticas, criativas, \u00e9ticas e est\u00e9ticas, para expandir as formas de produzir sentidos, de engajar-se em pr\u00e1ticas autorais e coletivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Utilizar estrat\u00e9gias, conceitos e procedimentos matem\u00e1ticos para interpretar situa\u00e7\u00f5es em diversos contextos; Articular conhecimentos matem\u00e1ticos ao propor e\/ou participar de a\u00e7\u00f5es para investigar desafios do mundo contempor\u00e2neo e tomar decis\u00f5es \u00e9ticas e socialmente respons\u00e1veis; Utilizar estrat\u00e9gias, conceitos e procedimentos matem\u00e1ticos, em seus campos \u2013 Aritm\u00e9tica, \u00c1lgebra, Grandezas e Medidas, Geometria, Probabilidade e Estat\u00edstica \u2013, para interpretar, construir modelos e resolver problemas em diversos contextos; Compreender e utilizar, com flexibilidade e fluidez, diferentes registros de representa\u00e7\u00e3o matem\u00e1ticos; Investigar e estabelecer conjecturas a respeito de diferentes conceitos e propriedades matem\u00e1ticas.","id":7832010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar estrat\u00e9gias, conceitos e procedimentos matem\u00e1ticos para interpretar situa\u00e7\u00f5es em diversos contextos; Articular conhecimentos matem\u00e1ticos ao propor e\/ou participar de a\u00e7\u00f5es para investigar desafios do mundo contempor\u00e2neo e tomar decis\u00f5es \u00e9ticas e socialmente respons\u00e1veis; Utilizar estrat\u00e9gias, conceitos e procedimentos matem\u00e1ticos, em seus campos \u2013 Aritm\u00e9tica, \u00c1lgebra, Grandezas e Medidas, Geometria, Probabilidade e Estat\u00edstica \u2013, para interpretar, construir modelos e resolver problemas em diversos contextos; Compreender e utilizar, com flexibilidade e fluidez, diferentes registros de representa\u00e7\u00e3o matem\u00e1ticos; Investigar e estabelecer conjecturas a respeito de diferentes conceitos e propriedades matem\u00e1ticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Analisar fen\u00f4menos naturais e processos tecnol\u00f3gicos, com base nas rela\u00e7\u00f5es entre mat\u00e9ria e energia, para propor a\u00e7\u00f5es individuais e coletivas que aperfei\u00e7oem processos produtivos; Construir e utilizar interpreta\u00e7\u00f5es sobre a din\u00e2mica da Vida, da Terra e do Cosmos para elaborar argumentos, realizar previs\u00f5es sobre o funcionamento e a evolu\u00e7\u00e3o dos seres vivos e do Universo, e fundamentar decis\u00f5es \u00e9ticas e respons\u00e1veis; Analisar situa\u00e7\u00f5es-problema e avaliar aplica\u00e7\u00f5es do conhecimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico e suas implica\u00e7\u00f5es no mundo.","id":7832011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisar fen\u00f4menos naturais e processos tecnol\u00f3gicos, com base nas rela\u00e7\u00f5es entre mat\u00e9ria e energia, para propor a\u00e7\u00f5es individuais e coletivas que aperfei\u00e7oem processos produtivos; Construir e utilizar interpreta\u00e7\u00f5es sobre a din\u00e2mica da Vida, da Terra e do Cosmos para elaborar argumentos, realizar previs\u00f5es sobre o funcionamento e a evolu\u00e7\u00e3o dos seres vivos e do Universo, e fundamentar decis\u00f5es \u00e9ticas e respons\u00e1veis; Analisar situa\u00e7\u00f5es-problema e avaliar aplica\u00e7\u00f5es do conhecimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico e suas implica\u00e7\u00f5es no mundo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":7832012,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia e Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Filosofia e Educa\u00e7\u00e3o","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413603,"slug":"filosofia-filosofia-e-educacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia","id":17089,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEstamos convencidos de que o di\u00e1logo com as massas populares \u00e9 uma exig\u00eancia radical de toda revolu\u00e7\u00e3o aut\u00eantica. Ela \u00e9 revolu\u00e7\u00e3o por isso. Distingue-se do golpe militar por isso. Dos golpes, seria uma ingenuidade esperar que estabelecessem di\u00e1logo com as massas oprimidas. Deles, o que se pode esperar \u00e9 o engodo para legitimar-se ou a for\u00e7a que reprime. A verdadeira revolu\u00e7\u00e3o, cedo ou tarde, tem de inaugurar o di\u00e1logo corajoso com as massas. Sua legitimidade est\u00e1 no di\u00e1logo com elas, n\u00e3o no engodo, na mentira. N\u00e3o pode temer as massas, a sua expressividade, a sua participa\u00e7\u00e3o efetiva no poder. N\u00e3o pode neg\u00e1-las. N\u00e3o pode deixar de prestar-lhes conta. De falar de seus acertos, de seus erros, de seus equ\u00edvocos, de suas dificuldades. A nossa convic\u00e7\u00e3o \u00e9 a de que, quanto mais cedo comece o di\u00e1logo, mais revolu\u00e7\u00e3o ser\u00e1\u201d. (FREIRE, Pedagogia do Oprimido, 1987, p. 72). A partir do excerto acima \u00e9 prec\u00edpuo afirmar que, para Paulo Freire, a tarefa da educa\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":65803,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia","id":17089,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2021-ifto-professor-area-filosofia","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 17:15:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":2012285,"hashId":"6696c218a45010d858f6a146090ec986","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEstamos convencidos de que o di\u00e1logo com as massas populares \u00e9 uma exig\u00eancia radical de toda revolu\u00e7\u00e3o aut\u00eantica. Ela \u00e9 revolu\u00e7\u00e3o por isso. Distingue-se do golpe militar por isso. Dos golpes, seria uma ingenuidade esperar que estabelecessem di\u00e1logo com as massas oprimidas. Deles, o que se pode esperar \u00e9 o engodo para legitimar-se ou a for\u00e7a que reprime. A verdadeira revolu\u00e7\u00e3o, cedo ou tarde, tem de inaugurar o di\u00e1logo corajoso com as massas. Sua legitimidade est\u00e1 no di\u00e1logo com elas, n\u00e3o no engodo, na mentira. N\u00e3o pode temer as massas, a sua expressividade, a sua participa\u00e7\u00e3o efetiva no poder. N\u00e3o pode neg\u00e1-las. N\u00e3o pode deixar de prestar-lhes conta. De falar de seus acertos, de seus erros, de seus equ\u00edvocos, de suas dificuldades. A nossa convic\u00e7\u00e3o \u00e9 a de que, quanto mais cedo comece o di\u00e1logo, mais revolu\u00e7\u00e3o ser\u00e1\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(FREIRE, Pedagogia do Oprimido, 1987, p. 72). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir do excerto acima \u00e9 prec\u00edpuo afirmar que, para Paulo Freire, a tarefa da educa\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":7832013,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formar, desde o di\u00e1logo, consci\u00eancias cr\u00edticas, resistentes \u00e0s fontes de opress\u00e3o.","id":7832013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formar, desde o di\u00e1logo, consci\u00eancias cr\u00edticas, resistentes \u00e0s fontes de opress\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser fonte e promotora de opress\u00e3o.","id":7832014,"corpo":"<p>ser fonte e promotora de opress\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"causar revolu\u00e7\u00f5es, ainda que armadas.","id":7832015,"corpo":"<p>causar revolu\u00e7\u00f5es, ainda que armadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reproduzir injusti\u00e7as sociais.","id":7832016,"corpo":"<p>reproduzir injusti\u00e7as sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser porta-voz da ideologia dominante.","id":7832017,"corpo":"<p>ser porta-voz da ideologia dominante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia e Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Filosofia e Educa\u00e7\u00e3o","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413603,"slug":"filosofia-filosofia-e-educacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia","id":17089,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fil\u00f3sofos estoicos consideravam tr\u00eas aspectos como os mais importantes na filosofia: l\u00f3gica, f\u00edsica e \u00e9tica. No campo \u00e9tico, assumiram que a liberdade consistia em aceitar o nosso destino cujo telos era alcan\u00e7ar a vida feliz, partindo da ideia de que h\u00e1 uma conformidade entre","provas":[{"id":65803,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia","id":17089,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2021-ifto-professor-area-filosofia","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 17:15:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":2012282,"hashId":"2904442cd7e79bd0d4e4130666123ef5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fil\u00f3sofos estoicos consideravam tr\u00eas aspectos como os mais importantes na filosofia: l\u00f3gica, f\u00edsica e \u00e9tica. No campo \u00e9tico, assumiram que a liberdade consistia em aceitar o nosso destino cujo <em>telos <\/em>era alcan\u00e7ar a vida feliz, partindo da ideia de que h\u00e1 uma conformidade entre<\/p>","resposta":7832001,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o intelecto e a experi\u00eancia.","id":7831998,"corpo":"<p>o intelecto e a experi\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a felicidade e o dever.","id":7831999,"corpo":"<p>a felicidade e o dever.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a teoria e a vida p\u00fablica.","id":7832000,"corpo":"<p>a teoria e a vida p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a natureza e a raz\u00e3o.","id":7832001,"corpo":"<p>a natureza e a raz\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os sentidos e a educa\u00e7\u00e3o.","id":7832002,"corpo":"<p>os sentidos e a educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Filos\u00f3ficos","oab":false,"nome":"Conceitos Filos\u00f3ficos","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400933,"slug":"filosofia-conceitos-filosoficos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e seus Sentidos","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e seus Sentidos","pai":400933,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402900,"slug":"filosofia-razao-e-seus-sentidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ontologia e a Natureza do ser","oab":false,"nome":"Ontologia e a Natureza do ser","pai":400933,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402902,"slug":"filosofia-ontologia-e-a-natureza-do-ser"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Educacional","id":2042,"slug":"supervisor-educacional"},{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos (PNEDH), analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa. (_) Prev\u00ea a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o formal com atua\u00e7\u00e3o de movimentos sociais e entidades civis, no intuito de sensibilizar e formar uma consci\u00eancia cr\u00edtica. (_) Compreende a educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos como aspecto fundamental para a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade justa, equitativa e democr\u00e1tica. (_) Considera que a educa\u00e7\u00e3o deva articular a apreens\u00e3o de conhecimentos historicamente constru\u00eddos sobre Direitos Humanos e sua rela\u00e7\u00e3o com os diversos contextos. As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente, ","provas":[{"id":67718,"cargo":{"descricao":"Supervisor Educacional","id":2042,"slug":"supervisor-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-supervisor-educacional-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Supervisor Educacional - 2021"},{"id":67683,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-coordenador-pedagogico-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2021"},{"id":67698,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-professor-de-educacao-basica-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"},{"id":67684,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-diretor-de-escola-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Diretor de Escola - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 18:31:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2063094,"hashId":"8e2187d00ddcd186a14c3f5af7bb806f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos (PNEDH), analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Prev\u00ea a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o formal com atua\u00e7\u00e3o de movimentos sociais e entidades civis, no intuito de sensibilizar e formar uma consci\u00eancia cr\u00edtica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Compreende a educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos como aspecto fundamental para a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade justa, equitativa e democr\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Considera que a educa\u00e7\u00e3o deva articular a apreens\u00e3o de conhecimentos historicamente constru\u00eddos sobre Direitos Humanos e sua rela\u00e7\u00e3o com os diversos contextos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente, <\/p>","resposta":8054856,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":8054852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":8054853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":8054854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":8054855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":8054856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494263,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos- PNEDH","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos- PNEDH","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":430085,"slug":"direitos-humanos-plano-nacional-de-educacao-em-direitos-humanos-pnedh"}],"slug":"direitos-humanos\/2063094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Designer de Moda","id":2825,"slug":"designer-de-moda"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a organiza\u00e7\u00e3o de uma vitrine precisa-se realizar planejamento, pois trata-se de uma estrat\u00e9gia de marketing, que expressa os valores da marca, experi\u00eancias que atraem e emocionam o cliente. \u00c9 importante a sua comunica\u00e7\u00e3o visual na composi\u00e7\u00e3o do cen\u00e1rio. Existem v\u00e1rios tipos, a vitrine visual \u00e9 do tipo que: ","provas":[{"id":69096,"cargo":{"descricao":"Designer de Moda","id":2825,"slug":"designer-de-moda"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-designer-de-moda-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Designer de Moda - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 18:30:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":263,"descricao":"Moda"}],"id":2128406,"hashId":"30b91e805d1db1337dfea7bed0a75e00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a organiza\u00e7\u00e3o de uma vitrine precisa-se realizar planejamento, pois trata-se de uma estrat\u00e9gia de marketing, que expressa os valores da marca, experi\u00eancias que atraem e emocionam o cliente. \u00c9 importante a sua comunica\u00e7\u00e3o visual na composi\u00e7\u00e3o do cen\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Existem v\u00e1rios tipos, a vitrine visual \u00e9 do tipo que: <\/p>","resposta":8325912,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utiliza manequins vestidos de acordo com um tema social com elementos decorativos. ","id":8325910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza manequins vestidos de acordo com um tema social com elementos decorativos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Representa ora por propor\u00e7\u00f5es enormes, ora por tamanhos reduzidos para atrair clientes. ","id":8325911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Representa ora por propor\u00e7\u00f5es enormes, ora por tamanhos reduzidos para atrair clientes. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Utiliza elementos que ajudam a explorar os sentidos para atrair Cliente e alavancar vendas. ","id":8325912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza elementos que ajudam a explorar os sentidos para atrair Cliente e alavancar vendas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trabalha com produtos, com o apoio de displays, manequins e vasta enumera\u00e7\u00e3o de suportes. ","id":8325913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalha com produtos, com o apoio de displays, manequins e vasta enumera\u00e7\u00e3o de suportes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O usa de elementos suspensos caracterizam essa vitrine e eles podem ser produtos de vestu\u00e1rio ou decora\u00e7\u00e3o.","id":8325914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O usa de elementos suspensos caracterizam essa vitrine e eles podem ser produtos de vestu\u00e1rio ou decora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estilismo\/Design de Moda","oab":false,"nome":"Estilismo\/Design de Moda","pai":null,"assunto_raiz":399300,"materia":true,"id":399300,"slug":"estilismo-design-de-moda"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Designer de Moda","id":2825,"slug":"designer-de-moda"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No setor de cria\u00e7\u00e3o para a concep\u00e7\u00e3o de uma cole\u00e7\u00e3o de vestu\u00e1rio, realizada pelo designer de moda e sua equipe de trabalho, muitas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o necess\u00e1rias, entre elas destacam-se:","provas":[{"id":69096,"cargo":{"descricao":"Designer de Moda","id":2825,"slug":"designer-de-moda"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-designer-de-moda-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Designer de Moda - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 18:30:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":263,"descricao":"Moda"}],"id":2128386,"hashId":"5deab9f70d87c36e118f487c1829a7a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No setor de cria\u00e7\u00e3o para a concep\u00e7\u00e3o de uma cole\u00e7\u00e3o de vestu\u00e1rio, realizada pelo designer de moda e sua equipe de trabalho, muitas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o necess\u00e1rias, entre elas destacam-se:<\/p>","resposta":8325811,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ficha t\u00e9cnica do produto; cronograma das atividades; defini\u00e7\u00e3o dos diagramas b\u00e1sicos.","id":8325810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ficha t\u00e9cnica do produto; cronograma das atividades; defini\u00e7\u00e3o dos diagramas b\u00e1sicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pesquisas de mercado; identifica\u00e7\u00e3o do briefing da marca; an\u00e1lise da concorr\u00eancia; defini\u00e7\u00e3o do p\u00fablico-alvo.","id":8325811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesquisas de mercado; identifica\u00e7\u00e3o do briefing da marca; an\u00e1lise da concorr\u00eancia; defini\u00e7\u00e3o do p\u00fablico-alvo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Defini\u00e7\u00e3o do p\u00fablico-alvo; identifica\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de novos mat\u00e9rias; an\u00e1lise do prot\u00f3tipo; defini\u00e7\u00e3o da cartela de cores.","id":8325812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defini\u00e7\u00e3o do p\u00fablico-alvo; identifica\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de novos mat\u00e9rias; an\u00e1lise do prot\u00f3tipo; defini\u00e7\u00e3o da cartela de cores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Execu\u00e7\u00e3o da ficha t\u00e9cnica do produto e da modelagem; identifica\u00e7\u00e3o das tend\u00eancias de consumo; previs\u00e3o da demanda.","id":8325813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Execu\u00e7\u00e3o da ficha t\u00e9cnica do produto e da modelagem; identifica\u00e7\u00e3o das tend\u00eancias de consumo; previs\u00e3o da demanda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Defini\u00e7\u00e3o do mix de produtos; an\u00e1lise da capacidade produtiva da empresa; planejamento da gradua\u00e7\u00e3o.","id":8325814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defini\u00e7\u00e3o do mix de produtos; an\u00e1lise da capacidade produtiva da empresa; planejamento da gradua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estilismo\/Design de Moda","oab":false,"nome":"Estilismo\/Design de Moda","pai":null,"assunto_raiz":399300,"materia":true,"id":399300,"slug":"estilismo-design-de-moda"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Educacional","id":2042,"slug":"supervisor-educacional"},{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais constituem o primeiro n\u00edvel de concretiza\u00e7\u00e3o curricular. S\u00e3o uma refer\u00eancia nacional para o ensino; estabelecem uma meta educacional para a qual devem convergir as a\u00e7\u00f5es pol\u00edticas do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto, tais como os projetos ligados \u00e0 sua compet\u00eancia na forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada de professores, \u00e0 an\u00e1lise e compra de livros e outros materiais did\u00e1ticos e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o nacional. T\u00eam como fun\u00e7\u00e3o subsidiar a elabora\u00e7\u00e3o ou a revis\u00e3o curricular dos Estados e Munic\u00edpios, dialogando com as propostas e experi\u00eancias j\u00e1 existentes, incentivando a discuss\u00e3o pedag\u00f3gica interna das escolas e a elabora\u00e7\u00e3o de projetos educativos, assim como servir de material de reflex\u00e3o para a pr\u00e1tica de professores. Adaptado de MEC, Introdu\u00e7\u00e3o aos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais, 1997, p. 29. Considerando o texto acima, \u00e9 correto afirmar que os PCNs","provas":[{"id":67718,"cargo":{"descricao":"Supervisor Educacional","id":2042,"slug":"supervisor-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-supervisor-educacional-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Supervisor Educacional - 2021"},{"id":67683,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-coordenador-pedagogico-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2021"},{"id":67698,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-professor-de-educacao-basica-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"},{"id":67684,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-diretor-de-escola-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Diretor de Escola - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 18:31:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2063095,"hashId":"2f654bf7a5f2bcfff8b49c0a411457ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais constituem o primeiro n\u00edvel de concretiza\u00e7\u00e3o curricular. S\u00e3o uma refer\u00eancia nacional para o ensino; estabelecem uma meta educacional para a qual devem convergir as a\u00e7\u00f5es pol\u00edticas do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto, tais como os projetos ligados \u00e0 sua compet\u00eancia na forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada de professores, \u00e0 an\u00e1lise e compra de livros e outros materiais did\u00e1ticos e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o nacional. T\u00eam como fun\u00e7\u00e3o subsidiar a elabora\u00e7\u00e3o ou a revis\u00e3o curricular dos Estados e Munic\u00edpios, dialogando com as propostas e experi\u00eancias j\u00e1 existentes, incentivando a discuss\u00e3o pedag\u00f3gica interna das escolas e a elabora\u00e7\u00e3o de projetos educativos, assim como servir de material de reflex\u00e3o para a pr\u00e1tica de professores. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Adaptado de <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">MEC<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">, <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">Introdu\u00e7\u00e3o aos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">, 1997, p. 29. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o texto acima, \u00e9 correto afirmar que os PCNs<\/p>","resposta":8054861,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"segmentam o conhecimento em disciplinas para separar cada ramo do saber.","id":8054857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">segmentam o conhecimento em disciplinas para separar cada ramo do saber.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"definem os conte\u00fados curriculares das escolas como forma de garantir a qualidade m\u00ednima.","id":8054858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">definem os conte\u00fados curriculares das escolas como forma de garantir a qualidade m\u00ednima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entendem como finalidade primordial do ensino a transmiss\u00e3o dos conte\u00fados.","id":8054859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entendem como finalidade primordial do ensino a transmiss\u00e3o dos conte\u00fados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estruturam os objetivos de aprendizagem por anos letivos, de modo a finalizar os conte\u00fados em cada etapa.","id":8054860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estruturam os objetivos de aprendizagem por anos letivos, de modo a finalizar os conte\u00fados em cada etapa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compreendem os conte\u00fados escolares para al\u00e9m de fatos e conceitos, incluindo valores, normas e atitudes.","id":8054861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compreendem os conte\u00fados escolares para al\u00e9m de fatos e conceitos, incluindo valores, normas e atitudes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494263,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":"pedagogia\/2063095","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}