{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4039,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cerca de 40 a 75% dos pacientes hospitalizados apresentam altera\u00e7\u00f5es compat\u00edveis com a s\u00edndrome do eutireoideo doente (SED). A SED se caracteriza inicialmente por redu\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de T3 e eleva\u00e7\u00e3o de T3 reverso, mantendo-se normais o TSH e o T4. Em alguns pacientes, sobretudo em idosos e pacientes psiqui\u00e1tricos, observa-se eleva\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria de T4. Essa eleva\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria decorre:","provas":[{"id":69907,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico Endocrinologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 19:35:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":2136160,"hashId":"524a3526987f7c839d7a4f805c6220eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cerca de 40 a 75% dos pacientes hospitalizados apresentam altera\u00e7\u00f5es compat\u00edveis com a s\u00edndrome do eutireoideo doente (SED). A SED se caracteriza inicialmente por redu\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de T<sub>3<\/sub> e eleva\u00e7\u00e3o de T<sub>3<\/sub> reverso, mantendo-se normais o TSH e o T<sub>4<\/sub>. Em alguns pacientes, sobretudo em idosos e pacientes psiqui\u00e1tricos, observa-se eleva\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria de T<sub>4<\/sub>. Essa eleva\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria decorre:<\/p>","resposta":8362142,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior secre\u00e7\u00e3o ou maior pulsatilidade do TSH, levando ao aumento da produ\u00e7\u00e3o tireoidiana de T4. ","id":8362138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior secre\u00e7\u00e3o ou maior pulsatilidade do TSH, levando ao aumento da produ\u00e7\u00e3o tireoidiana de T4. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da diminui\u00e7\u00e3o da atividade deiodinase tipo 1 (D1).","id":8362139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da diminui\u00e7\u00e3o da atividade deiodinase tipo 1 (D1).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Da diminui\u00e7\u00e3o na liga\u00e7\u00e3o de T4 \u00e0s prote\u00ednas transportadoras","id":8362140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da diminui\u00e7\u00e3o na liga\u00e7\u00e3o de T4 \u00e0s prote\u00ednas transportadoras<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Do aumento da atividade da deiodinase tipo 3 (D3).","id":8362141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do aumento da atividade da deiodinase tipo 3 (D3).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Da redu\u00e7\u00e3o da convers\u00e3o em T3 e aumento da globulina ligadora de tiroxina.","id":8362142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da redu\u00e7\u00e3o da convers\u00e3o em T3 e aumento da globulina ligadora de tiroxina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica caracter\u00edstica de hipertrigliceridemia prim\u00e1ria:","provas":[{"id":69907,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico Endocrinologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 19:35:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":2136166,"hashId":"1706c8fbfe3a06be6e712605a9a35e85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica caracter\u00edstica de hipertrigliceridemia prim\u00e1ria:<\/p>","resposta":8362168,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lipemia retinalis.","id":8362168,"corpo":"<p>Lipemia <em style=\"font-size: 13px;\">retinalis<\/em><em class=\"ql-font-serif\">.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arco corneano.","id":8362169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arco corneano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Xantoma tendinoso.","id":8362170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Xantoma tendinoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Xantoma palmar.","id":8362171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Xantoma palmar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Xantoma tuberoso.","id":8362172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Xantoma tuberoso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/2136166","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"E.G.R, de tr\u00eas meses e meio de idade, veio trazida pela m\u00e3e devido a uma \u201cinflama\u00e7\u00e3o\u201d no local da vacina\u00e7\u00e3o com BCG. Apresentava uma les\u00e3o granulomatosa no local da vacina, al\u00e9m de linfadenite supurada ipsilateral, sendo iniciada ent\u00e3o a terapia com resolu\u00e7\u00e3o da linfadenite durante o tratamento. Houve o relato de hist\u00f3ria familiar de um primo e um irm\u00e3o que haviam apresentado o mesmo evento adverso ap\u00f3s a vacina\u00e7\u00e3o com BCG e que vieram a falecer no primeiro ano de vida com suspeita de imunodefici\u00eancia prim\u00e1ria. Qual o prov\u00e1vel agente etiol\u00f3gico dessa les\u00e3o? ","provas":[{"id":69915,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico Pneumologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 19:34:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2143606,"hashId":"0d299a38434fd61b67c9eaf892d97a93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">E.G.R, de tr\u00eas meses e meio de idade, veio trazida pela m\u00e3e devido a uma \u201cinflama\u00e7\u00e3o\u201d no local da vacina\u00e7\u00e3o com BCG. Apresentava uma les\u00e3o granulomatosa no local da vacina, al\u00e9m de linfadenite supurada ipsilateral, sendo iniciada ent\u00e3o a terapia com resolu\u00e7\u00e3o da linfadenite durante o tratamento. Houve o relato de hist\u00f3ria familiar de um primo e um irm\u00e3o que haviam apresentado o mesmo evento adverso ap\u00f3s a vacina\u00e7\u00e3o com BCG e que vieram a falecer no primeiro ano de vida com suspeita de imunodefici\u00eancia prim\u00e1ria. Qual o prov\u00e1vel agente etiol\u00f3gico dessa les\u00e3o? <\/p>","resposta":8393676,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mycobacterium avium. ","id":8393672,"corpo":"<p><em>Mycobacterium avium. <\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mycobacterium tuberculosis.","id":8393673,"corpo":"<p><em>Mycobacterium tuberculosis.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mycobacterium leprae.","id":8393674,"corpo":"<p><em>Mycobacterium leprae.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mycobacterium kansasii.","id":8393675,"corpo":"<p><em>Mycobacterium kansasii.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mycobacterium bovis. ","id":8393676,"corpo":"<p><em>Mycobacterium bovis. <\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A insulinoterapia intensiva representa a melhor forma de tratamento para o diabetes melito tipo 1, seja na forma de m\u00faltiplas inje\u00e7\u00f5es de insulina (esquema basal-bolus), seja por meio de bombas de infus\u00e3o de insulina subcut\u00e2nea, com o objetivo de mimetizar a a\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica da insulina liberada pelas c\u00e9lulas beta pancre\u00e1ticas. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas dos an\u00e1logos insul\u00ednicos, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":69907,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico Endocrinologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 19:36:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":2136225,"hashId":"8f22a2f0be49f1563ff6182ce7b66470","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A insulinoterapia intensiva representa a melhor forma de tratamento para o diabetes melito tipo 1, seja na forma de m\u00faltiplas inje\u00e7\u00f5es de insulina (esquema basal-bolus), seja por meio de bombas de infus\u00e3o de insulina subcut\u00e2nea, com o objetivo de mimetizar a a\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica da insulina liberada pelas c\u00e9lulas beta pancre\u00e1ticas. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas dos an\u00e1logos insul\u00ednicos, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8362453,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os an\u00e1logos de r\u00e1pida a\u00e7\u00e3o devem ser aplicados antes das refei\u00e7\u00f5es, entre 15 minutos a imediatamente antes, para reduzir o risco de hiperglicemia p\u00f3s-prandial, assim como as hipoglicemias noturnas, exceto em lactentes e pr\u00e9-escolares com inconsist\u00eancia de previsibilidade alimentar, quando a administra\u00e7\u00e3o desses an\u00e1logos pode ser imediatamente ap\u00f3s a alimenta\u00e7\u00e3o.","id":8362453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os an\u00e1logos de r\u00e1pida a\u00e7\u00e3o devem ser aplicados antes das refei\u00e7\u00f5es, entre 15 minutos a imediatamente antes, para reduzir o risco de hiperglicemia p\u00f3s-prandial, assim como as hipoglicemias noturnas, exceto em lactentes e pr\u00e9-escolares com inconsist\u00eancia de previsibilidade alimentar, quando a administra\u00e7\u00e3o desses an\u00e1logos pode ser imediatamente ap\u00f3s a alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A insulina Aspart de a\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida (Fiasp\u00ae) foi conseguida ap\u00f3s adi\u00e7\u00e3o de nicotinamida. Em compara\u00e7\u00e3o com a insulina Aspart original, tem in\u00edcio de a\u00e7\u00e3o 10 minutos antes, pico 5 minutos mais cedo e, j\u00e1 nos primeiros 15 minutos da aplica\u00e7\u00e3o, maior quantidade de insulina \u00e9 disponibilizada na circula\u00e7\u00e3o.","id":8362454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A insulina Aspart de a\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida (Fiasp\u00ae) foi conseguida ap\u00f3s adi\u00e7\u00e3o de nicotinamida. Em compara\u00e7\u00e3o com a insulina Aspart original, tem in\u00edcio de a\u00e7\u00e3o 10 minutos antes, pico 5 minutos mais cedo e, j\u00e1 nos primeiros 15 minutos da aplica\u00e7\u00e3o, maior quantidade de insulina \u00e9 disponibilizada na circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As insulinas Glargina, Detemir e Degludeca podem ser misturadas com insulinas de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida ou ultrarr\u00e1pida na mesma solu\u00e7\u00e3o, sem o risco de formar hex\u00e2metros h\u00edbridos com farmacodin\u00e2mica e farmacocin\u00e9tica err\u00e1ticas.","id":8362455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As insulinas Glargina, Detemir e Degludeca podem ser misturadas com insulinas de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida ou ultrarr\u00e1pida na mesma solu\u00e7\u00e3o, sem o risco de formar hex\u00e2metros h\u00edbridos com farmacodin\u00e2mica e farmacocin\u00e9tica err\u00e1ticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A glulisina \u00e9 resultante da substitui\u00e7\u00e3o de prolina pelo \u00e1cido asp\u00e1rtico na posi\u00e7\u00e3o 28 da cadeia beta e est\u00e1 aprovada para uso com sistemas de infus\u00e3o subcut\u00e2nea cont\u00ednua de insulina, conhecidos como bomba de insulina.","id":8362456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A glulisina \u00e9 resultante da substitui\u00e7\u00e3o de prolina pelo \u00e1cido asp\u00e1rtico na posi\u00e7\u00e3o 28 da cadeia beta e est\u00e1 aprovada para uso com sistemas de infus\u00e3o subcut\u00e2nea cont\u00ednua de insulina, conhecidos como bomba de insulina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dos tr\u00eas an\u00e1logos ultrarr\u00e1pidos injet\u00e1veis aprovados para crian\u00e7as, as insulinas Aspart e Lispro apresentam in\u00edcio e pico de a\u00e7\u00e3o, bem como dura\u00e7\u00e3o, semelhantes entre si e discretamente superiores \u00e0 Glulisina.","id":8362457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos tr\u00eas an\u00e1logos ultrarr\u00e1pidos injet\u00e1veis aprovados para crian\u00e7as, as insulinas Aspart e Lispro apresentam in\u00edcio e pico de a\u00e7\u00e3o, bem como dura\u00e7\u00e3o, semelhantes entre si e discretamente superiores \u00e0 Glulisina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os medicamentos biol\u00f3gicos na psor\u00edase, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":69906,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 19:37:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2134949,"hashId":"50b6f5595a3e2f59c666297c301c7df7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os medicamentos biol\u00f3gicos na psor\u00edase, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":8356992,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os antilinfocit\u00e1rios (alefacepte e efalizumabe) n\u00e3o atuam no quadro artrop\u00e1tico e parecem n\u00e3o ter a\u00e7\u00e3o importante na vigil\u00e2ncia imunol\u00f3gica.","id":8356990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os antilinfocit\u00e1rios (alefacepte e efalizumabe) n\u00e3o atuam no quadro artrop\u00e1tico e parecem n\u00e3o ter a\u00e7\u00e3o importante na vigil\u00e2ncia imunol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os anti-TNFa (infliximabe, adalimumabe, etanercepte) atuam tanto na pele como no quadro articular da psor\u00edase artrop\u00e1tica e podem ser respons\u00e1veis por comprometimento da vigil\u00e2ncia imunol\u00f3gica a infec\u00e7\u00f5es e neoplasias.","id":8356991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os anti-TNFa (infliximabe, adalimumabe, etanercepte) atuam tanto na pele como no quadro articular da psor\u00edase artrop\u00e1tica e podem ser respons\u00e1veis por comprometimento da vigil\u00e2ncia imunol\u00f3gica a infec\u00e7\u00f5es e neoplasias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o prote\u00ednas de fus\u00e3o ou anticorpos monoclonais, indicados especialmente para doentes resistentes aos tratamentos convencionais ou que j\u00e1 apresentem restri\u00e7\u00e3o a eles pelo desenvolvimento de efeitos colaterais. S\u00e3o seguros por n\u00e3o provocarem imunogenicidade.","id":8356992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o prote\u00ednas de fus\u00e3o ou anticorpos monoclonais, indicados especialmente para doentes resistentes aos tratamentos convencionais ou que j\u00e1 apresentem restri\u00e7\u00e3o a eles pelo desenvolvimento de efeitos colaterais. S\u00e3o seguros por n\u00e3o provocarem imunogenicidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De qualquer maneira, o uso dessas medica\u00e7\u00f5es deve ser monitorado com raio X de t\u00f3rax, PPD, controle de infec\u00e7\u00f5es e neoplasias, especialmente linfomas.","id":8356993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De qualquer maneira, o uso dessas medica\u00e7\u00f5es deve ser monitorado com raio X de t\u00f3rax, PPD, controle de infec\u00e7\u00f5es e neoplasias, especialmente linfomas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Muitos dos biol\u00f3gicos encontram em fases variadas de estudo e, nesse sentido, est\u00e3o permitindo abrir novas perspectivas tanto no controle da doen\u00e7a como no esclarecimento da etiopatogenia da psor\u00edase.","id":8356994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitos dos biol\u00f3gicos encontram em fases variadas de estudo e, nesse sentido, est\u00e3o permitindo abrir novas perspectivas tanto no controle da doen\u00e7a como no esclarecimento da etiopatogenia da psor\u00edase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 psor\u00edase, \u00e9 INCORRETA a afirma\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":69906,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 19:37:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2134947,"hashId":"f56b192acfbae5c82e869054f40915b8","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 psor\u00edase, \u00e9 INCORRETA a afirma\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8356981,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A forma Eritrod\u00e9rmica geralmente \u00e9 desencadeada por terapias intempestivas, por administra\u00e7\u00e3o e posterior interrup\u00e7\u00e3o de corticoide sist\u00eamico, podendo corresponder \u00e0 exacerba\u00e7\u00e3o da enfermidade em doentes com AIDS.","id":8356980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma Eritrod\u00e9rmica geralmente \u00e9 desencadeada por terapias intempestivas, por administra\u00e7\u00e3o e posterior interrup\u00e7\u00e3o de corticoide sist\u00eamico, podendo corresponder \u00e0 exacerba\u00e7\u00e3o da enfermidade em doentes com AIDS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Acitretina \u00e9 contra-indicada na psor\u00edase pustulosa generalizada, por causar efeito rebote e a\u00e7\u00e3o lenta.","id":8356981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Acitretina \u00e9 contra-indicada na psor\u00edase pustulosa generalizada, por causar efeito rebote e a\u00e7\u00e3o lenta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Considerando o papel dos linf\u00f3citos T ativados na manuten\u00e7\u00e3o da les\u00e3o, t\u00eam sido empregadas, na psor\u00edase, drogas com a\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, antilinfocit\u00e1rias, bem como drogas anti- -TNFa, citoquina ativa na les\u00e3o.","id":8356982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o papel dos linf\u00f3citos T ativados na manuten\u00e7\u00e3o da les\u00e3o, t\u00eam sido empregadas, na psor\u00edase, drogas com a\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, antilinfocit\u00e1rias, bem como drogas anti- -TNFa, citoquina ativa na les\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o estreptoc\u00f3cica (comumente de vias a\u00e9reas superiores) antecede, na maioria das vezes, a forma gutata.","id":8356983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00e3o estreptoc\u00f3cica (comumente de vias a\u00e9reas superiores) antecede, na maioria das vezes, a forma gutata.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Certas drogas como o l\u00edtio, betabloqueadores, antimal\u00e1ricos e anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o hormonais, via de regra, agravam a doen\u00e7a.","id":8356984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certas drogas como o l\u00edtio, betabloqueadores, antimal\u00e1ricos e anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o hormonais, via de regra, agravam a doen\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A perda da fun\u00e7\u00e3o renal acarreta dist\u00farbios do metabolismo mineral e \u00f3sseo, aumentando os riscos de fraturas, calcifica\u00e7\u00f5es vasculares e mortalidade nos pacientes renais cr\u00f4nicos. Ente os dist\u00farbios, h\u00e1 os que podem ser de alta remodela\u00e7\u00e3o, representados pelo hiperparatireoidismo secund\u00e1rio (HPTS; oste\u00edte fibrosa c\u00edstica) e a doen\u00e7a mista, e os de baixa remodela\u00e7\u00e3o, compreendendo a doen\u00e7a \u00f3ssea adin\u00e2mica e a osteomal\u00e1cia. Assinale a alternativa que descreve CORRETAMENTE a a\u00e7\u00e3o farmacol\u00f3gica dos medicamentos usados no tratamento cl\u00ednico do HPTS:","provas":[{"id":69907,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico Endocrinologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 19:35:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":2136185,"hashId":"4a80f78213b1c9a18f0873f7f0cdc399","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A perda da fun\u00e7\u00e3o renal acarreta dist\u00farbios do metabolismo mineral e \u00f3sseo, aumentando os riscos de fraturas, calcifica\u00e7\u00f5es vasculares e mortalidade nos pacientes renais cr\u00f4nicos. Ente os dist\u00farbios, h\u00e1 os que podem ser de alta remodela\u00e7\u00e3o, representados pelo hiperparatireoidismo secund\u00e1rio (HPTS; oste\u00edte fibrosa c\u00edstica) e a doen\u00e7a mista, e os de baixa remodela\u00e7\u00e3o, compreendendo a doen\u00e7a \u00f3ssea adin\u00e2mica e a osteomal\u00e1cia. Assinale a alternativa que descreve CORRETAMENTE a a\u00e7\u00e3o farmacol\u00f3gica dos medicamentos usados no tratamento cl\u00ednico do HPTS:<\/p>","resposta":8362263,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sevel\u00e2mer - quelante de f\u00f3sforo.","id":8362263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sevel\u00e2mer - quelante de f\u00f3sforo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carbonato de lant\u00e2nio \u2013 ativador da vitamina D, atuando na express\u00e3o do receptor de vitamina D (VDR) e do receptor sensor de c\u00e1lcio (CaSR).","id":8362264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carbonato de lant\u00e2nio \u2013 ativador da vitamina D, atuando na express\u00e3o do receptor de vitamina D (VDR) e do receptor sensor de c\u00e1lcio (CaSR).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Calcitriol - ativador da vitamina D com ampla a\u00e7\u00e3o no receptor de vitamina D (VDR) intestinal, o que acarreta hipocalcemia e hipofosfatemia.","id":8362265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Calcitriol - ativador da vitamina D com ampla a\u00e7\u00e3o no receptor de vitamina D (VDR) intestinal, o que acarreta hipocalcemia e hipofosfatemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cinacalcete- atua diminuindo a sensibiliza\u00e7\u00e3o do receptor sensor do c\u00e1lcio (CaSR) ao c\u00e1lcio s\u00e9rico, consequentemente diminuindo a secre\u00e7\u00e3o de PTH.","id":8362266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cinacalcete- atua diminuindo a sensibiliza\u00e7\u00e3o do receptor sensor do c\u00e1lcio (CaSR) ao c\u00e1lcio s\u00e9rico, consequentemente diminuindo a secre\u00e7\u00e3o de PTH.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Paricalcitol \u2013 atua sensibilizando o receptor sensor do c\u00e1lcio (CaSR) ao c\u00e1lcio s\u00e9rico, consequentemente diminuindo a secre\u00e7\u00e3o de PTH.","id":8362267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paricalcitol \u2013 atua sensibilizando o receptor sensor do c\u00e1lcio (CaSR) ao c\u00e1lcio s\u00e9rico, consequentemente diminuindo a secre\u00e7\u00e3o de PTH.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/2136185","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento farmacol\u00f3gico da obesidade deve ser recomendado de acordo com uma avalia\u00e7\u00e3o criteriosa de efic\u00e1cia e seguran\u00e7a, levando-se em considera\u00e7\u00e3o que a obesidade \u00e9 uma doen\u00e7a cr\u00f4nica multifatorial e que deve ser abordada de modo multidisciplinar, envolvendo mudan\u00e7as no estilo de vida e recursos farmacol\u00f3gicos. O tratamento medicamentoso deve estimular as vias anorex\u00edgenas de sinaliza\u00e7\u00e3o, antagonizar as vias orex\u00edgenas, aumentando o gasto energ\u00e9tico e\/ou inibir a absor\u00e7\u00e3o de nutrientes. Dentre as principais medica\u00e7\u00f5es antiobesidade dispon\u00edveis para uso no Brasil, assinale a alternativa que descreve suas contraindica\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":69907,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico Endocrinologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 19:35:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":2136176,"hashId":"2cd4e3ddfcbf39a9f665539c5a38a3d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento farmacol\u00f3gico da obesidade deve ser recomendado de acordo com uma avalia\u00e7\u00e3o criteriosa de efic\u00e1cia e seguran\u00e7a, levando-se em considera\u00e7\u00e3o que a obesidade \u00e9 uma doen\u00e7a cr\u00f4nica multifatorial e que deve ser abordada de modo multidisciplinar, envolvendo mudan\u00e7as no estilo de vida e recursos farmacol\u00f3gicos. O tratamento medicamentoso deve estimular as vias anorex\u00edgenas de sinaliza\u00e7\u00e3o, antagonizar as vias orex\u00edgenas, aumentando o gasto energ\u00e9tico e\/ou inibir a absor\u00e7\u00e3o de nutrientes. Dentre as principais medica\u00e7\u00f5es antiobesidade dispon\u00edveis para uso no Brasil, assinale a alternativa que descreve suas contraindica\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":8362222,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Semaglutida \u2013 gravidez, hist\u00f3ria pessoal ou familiar de c\u00e2ncer medular de tire\u00f3ide e MEN-2, TGF&lt;45 ml\/min.","id":8362218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Semaglutida \u2013 gravidez, hist\u00f3ria pessoal ou familiar de c\u00e2ncer medular de tire\u00f3ide e MEN-2, TGF&lt;45 ml\/min.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Orlistate - gravidez, amamenta\u00e7\u00e3o, doen\u00e7a cel\u00edaca e doen\u00e7a cardiovascular.","id":8362219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orlistate - gravidez, amamenta\u00e7\u00e3o, doen\u00e7a cel\u00edaca e doen\u00e7a cardiovascular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Liraglutida \u2013 gravidez e amamenta\u00e7\u00e3o, pancreatite e hipertens\u00e3o arterial descontrolada. ","id":8362220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liraglutida \u2013 gravidez e amamenta\u00e7\u00e3o, pancreatite e hipertens\u00e3o arterial descontrolada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sibutramina \u2013 gravidez, amamenta\u00e7\u00e3o, doen\u00e7a cardiovascular, TGF&lt; 45 ml\/min.","id":8362221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sibutramina \u2013 gravidez, amamenta\u00e7\u00e3o, doen\u00e7a cardiovascular, TGF&lt; 45 ml\/min.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fentermina \u2013 gravidez e amamenta\u00e7\u00e3o, diabetes melito, hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica e doen\u00e7a cardiovascular.","id":8362222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fentermina \u2013 gravidez e amamenta\u00e7\u00e3o, diabetes melito, hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica e doen\u00e7a cardiovascular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as frases abaixo:I. Na Dermatite de contato por irritante prim\u00e1rio, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de sensibiliza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via pela subst\u00e2ncia causadora, pois n\u00e3o h\u00e1 participa\u00e7\u00e3o do sistema imunol\u00f3gico em nenhum momento da rea\u00e7\u00e3o.II. A Dermatite de Fraldas corresponde a uma Dermatite de contato al\u00e9rgica, na qual a urina se torna um hapteno levando a um quadro eczematoso em toda a \u00e1rea coberta pela fralda.III. Na Dermatite de contato al\u00e9rgica devido \u00e0 estimula\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica ocasionada pelo hapteno, h\u00e1 produ\u00e7\u00e3o de linf\u00f3citos CD8+ que, devido \u00e0 sua a\u00e7\u00e3o citot\u00f3xica, levam \u00e0 efetiva\u00e7\u00e3o do eczema, correspondendo a uma rea\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica citot\u00f3xica.IV. A morfotopografia das les\u00f5es, associada a um interrogat\u00f3rio minuncioso sobre as atividades do paciente, elucidam o diagn\u00f3stico de Dermatite de Contato al\u00e9rgica e a manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica n\u00e3o ultrapassa o local do contato com o agente causador.V. O Teste de Contato \u00e9 muito \u00fatil no diagn\u00f3stico da Dermatite de Contato al\u00e9rgica, pois apresenta o mesmo mecanismo etiopatog\u00eanico.Assinale a senten\u00e7a CORRETA:","provas":[{"id":69906,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 19:36:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2134938,"hashId":"3c997c84b89747bf42e99f2449480037","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as frases abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I.<\/strong> Na Dermatite de contato por irritante prim\u00e1rio, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de sensibiliza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via pela subst\u00e2ncia causadora, pois n\u00e3o h\u00e1 participa\u00e7\u00e3o do sistema imunol\u00f3gico em nenhum momento da rea\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II.<\/strong> A Dermatite de Fraldas corresponde a uma Dermatite de contato al\u00e9rgica, na qual a urina se torna um hapteno levando a um quadro eczematoso em toda a \u00e1rea coberta pela fralda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III.<\/strong> Na Dermatite de contato al\u00e9rgica devido \u00e0 estimula\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica ocasionada pelo hapteno, h\u00e1 produ\u00e7\u00e3o de linf\u00f3citos CD8+ que, devido \u00e0 sua a\u00e7\u00e3o citot\u00f3xica, levam \u00e0 efetiva\u00e7\u00e3o do eczema, correspondendo a uma rea\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica citot\u00f3xica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV.<\/strong> A morfotopografia das les\u00f5es, associada a um interrogat\u00f3rio minuncioso sobre as atividades do paciente, elucidam o diagn\u00f3stico de Dermatite de Contato al\u00e9rgica e a manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica n\u00e3o ultrapassa o local do contato com o agente causador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>V.<\/strong> O Teste de Contato \u00e9 muito \u00fatil no diagn\u00f3stico da Dermatite de Contato al\u00e9rgica, pois apresenta o mesmo mecanismo etiopatog\u00eanico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a senten\u00e7a CORRETA:<\/p>","resposta":8356937,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente uma est\u00e1 correta.","id":8356935,"corpo":"<p>Somente uma est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o erradas.","id":8356936,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o erradas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente duas est\u00e3o corretas.","id":8356937,"corpo":"<p>Somente duas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente uma est\u00e1 errada.","id":8356938,"corpo":"<p>Somente uma est\u00e1 errada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente duas est\u00e3o erradas.","id":8356939,"corpo":"<p>Somente duas est\u00e3o erradas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/2134938","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gabriela estava passeando no shopping com uns amigos e referiu estar sentindo-se mal, desmaiando em seguida. Prontamente, os amigos ligaram para o SAMU, que removeu rapidamente a paciente para o Pronto Atendimento (PS). Qual primeiro exame complementar que deve ser realizado em Gabriela no PS?","provas":[{"id":69905,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 19:37:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2136322,"hashId":"a7cb57446732975bb99d41a38577073f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gabriela estava passeando no shopping com uns amigos e referiu estar sentindo-se mal, desmaiando em seguida. Prontamente, os amigos ligaram para o SAMU, que removeu rapidamente a paciente para o Pronto Atendimento (PS). Qual primeiro exame complementar que deve ser realizado em Gabriela no PS?<\/p>","resposta":8362931,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Holter 24 horas.","id":8362928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Holter 24 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tomografia Computadorizado de Cr\u00e2nio. ","id":8362929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tomografia Computadorizado de Cr\u00e2nio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resson\u00e2ncia Magn\u00e9tica de Enc\u00e9falo. ","id":8362930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resson\u00e2ncia Magn\u00e9tica de Enc\u00e9falo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Eletrocardiograma (ECG).","id":8362931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Eletrocardiograma (ECG).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eletroencefalocardiograma.","id":8362932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eletroencefalocardiograma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao emprego de drogas inotr\u00f3picas e vasodilatadoras no tratamento da Insufici\u00eancia Card\u00edaca Aguda (ICA), \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":69904,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 19:39:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"}],"id":2134906,"hashId":"1382fc009e76bd4250fd8e9390d04411","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao emprego de drogas inotr\u00f3picas e vasodilatadoras no tratamento da Insufici\u00eancia Card\u00edaca Aguda (ICA), \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8356787,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Dinitrato de Isossorbida sublingual n\u00e3o deve ser usado nos pacientes com grave congest\u00e3o pulmonar e edema pulmonar, pois pode causar o fen\u00f4meno de \u201croubo coron\u00e1rio\u201d.","id":8356785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Dinitrato de Isossorbida sublingual n\u00e3o deve ser usado nos pacientes com grave congest\u00e3o pulmonar e edema pulmonar, pois pode causar o fen\u00f4meno de \u201croubo coron\u00e1rio\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mesmo em doses baixas, a Nitroglicerina causa diminui\u00e7\u00e3o importante da resist\u00eancia vascular perif\u00e9rica e pode cursar com queda da press\u00e3o arterial.","id":8356786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo em doses baixas, a Nitroglicerina causa diminui\u00e7\u00e3o importante da resist\u00eancia vascular perif\u00e9rica e pode cursar com queda da press\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Autiliza\u00e7\u00e3o da Dobutamina durante mais de 72 horas \u00e9 associada \u00e0 toler\u00e2ncia farmacodin\u00e2mica ou taquifilaxia.","id":8356787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autiliza\u00e7\u00e3o da Dobutamina durante mais de 72 horas \u00e9 associada \u00e0 toler\u00e2ncia farmacodin\u00e2mica ou taquifilaxia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O uso do Levosimendan em portadores de cardiopatia isqu\u00eamica deve ser cauteloso, pois induz aumento do consumo mioc\u00e1rdico de oxig\u00eanio.","id":8356788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso do Levosimendan em portadores de cardiopatia isqu\u00eamica deve ser cauteloso, pois induz aumento do consumo mioc\u00e1rdico de oxig\u00eanio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Milrinona n\u00e3o deve ser utilizado em pacientes com marcada eleva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o de art\u00e9ria pulmonar.","id":8356789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Milrinona n\u00e3o deve ser utilizado em pacientes com marcada eleva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o de art\u00e9ria pulmonar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o caso anterior, qual seria a melhor conduta no primeiro atendimento a D. Sofia no OS?","provas":[{"id":69905,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 19:38:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2136380,"hashId":"e4a2ce23ff0b8fd847b7609a939e2b04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o caso anterior, qual seria a melhor conduta no primeiro atendimento a D. Sofia no OS?<\/p>","resposta":8363221,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hidrata\u00e7\u00e3o com coloide.","id":8363218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hidrata\u00e7\u00e3o com coloide.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hidrata\u00e7\u00e3o com cristaloide com 20mL\/Kg de peso.","id":8363219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hidrata\u00e7\u00e3o com cristaloide com 20mL\/Kg de peso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Usar diur\u00e9tico oral e ajustar a dose das medica\u00e7\u00f5es de uso cont\u00ednuo.","id":8363220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usar diur\u00e9tico oral e ajustar a dose das medica\u00e7\u00f5es de uso cont\u00ednuo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hidrata\u00e7\u00e3o cautelosa: 250mLde cristaloide.","id":8363221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hidrata\u00e7\u00e3o cautelosa: 250mLde cristaloide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Usar diur\u00e9tico endovenoso e ajustar a dose das medica\u00e7\u00f5es de uso cont\u00ednuo.","id":8363222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usar diur\u00e9tico endovenoso e ajustar a dose das medica\u00e7\u00f5es de uso cont\u00ednuo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Breno, 19 anos, relatou dor abdominal difusa de in\u00edcio h\u00e1 3 dias, que localizou-se periumbilical e com irradia\u00e7\u00e3o para a fossa il\u00edaca direita, associada a n\u00e1useas, v\u00f4mitos e febre de evolu\u00e7\u00e3o h\u00e1 10 horas. Como houve piora do quadro, os pais de Breno o levaram ao hospital para ser avaliado. \u00c9 poss\u00edvel dizer que esse paciente encontra-se com: ( ) Apendicite e necessita realizar Ultrassonografia Abdominal Total, manter-se em jejum e com analgesia, antibi\u00f3ticos e hidrata\u00e7\u00e3o venosa. ( ) Diverticulite e necessita realizar Tomografia Computadorizada de Abdome com contraste, manter-se em jejum e com analgesia, antibi\u00f3ticos e hidrata\u00e7\u00e3o venosa. ( ) Colecistite e no exame abdominal foi pesquisado o sinal de Murphy, que \u00e9 sugestivo dessa condi\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica. Assinale verdadeiro e falso para cada assertiva:","provas":[{"id":69905,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 19:37:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2136328,"hashId":"0282ef047006b653b10cf680449d9ebe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Breno, 19 anos, relatou dor abdominal difusa de in\u00edcio h\u00e1 3 dias, que localizou-se periumbilical e com irradia\u00e7\u00e3o para a fossa il\u00edaca direita, associada a n\u00e1useas, v\u00f4mitos e febre de evolu\u00e7\u00e3o h\u00e1 10 horas. Como houve piora do quadro, os pais de Breno o levaram ao hospital para ser avaliado. \u00c9 poss\u00edvel dizer que esse paciente encontra-se com: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Apendicite e necessita realizar Ultrassonografia Abdominal Total, manter-se em jejum e com analgesia, antibi\u00f3ticos e hidrata\u00e7\u00e3o venosa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Diverticulite e necessita realizar Tomografia Computadorizada de Abdome com contraste, manter-se em jejum e com analgesia, antibi\u00f3ticos e hidrata\u00e7\u00e3o venosa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Colecistite e no exame abdominal foi pesquisado o sinal de Murphy, que \u00e9 sugestivo dessa condi\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale verdadeiro e falso para cada assertiva:<\/p>","resposta":8362960,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V.","id":8362958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F. ","id":8362959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F.","id":8362960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":8362961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, F.","id":8362962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As cardiomiopatias representam um grupo heterog\u00eaneo de doen\u00e7as que afetam a fun\u00e7\u00e3o e\/ou a estrutura do cora\u00e7\u00e3o. Sobre as cardiomiopatias, assinale (V) para Verdadeiro e (F) para Falso: ( ) A Ergoespirometria \u00e9 um m\u00e9todo indispens\u00e1vel para a an\u00e1lise do impacto funcional e para o progn\u00f3stico do portador de Cardiomiopatia (CMP) Dilatada. ( ) A CMP Hipertr\u00f3fica \u00e9 a mais prevalente das cardiopatias de origem gen\u00e9tica, com transmiss\u00e3o autoss\u00f4mica dominante. ( ) Na Endomiocardiofibrose, o acometimento do ventr\u00edculo direito ocorre em cerca de 70% dos pacientes. ( ) A CMP Restritiva Idiop\u00e1tica \u00e9 caracterizada por padr\u00e3o restritivo hemodin\u00e2mico na aus\u00eancia de altera\u00e7\u00f5es endomioc\u00e1rdicas, peric\u00e1rdicas ou de cardiopatias espec\u00edficas. ( ) Disfun\u00e7\u00e3o diast\u00f3lica \u00e9 encontrada na maioria dos pacientes com CMP Hipertr\u00f3fica e depende da extens\u00e3o e da espessura da hipertrofia. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":69904,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 19:39:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"}],"id":2134904,"hashId":"608e2c9fd47a4c553e27394949707707","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As cardiomiopatias representam um grupo heterog\u00eaneo de doen\u00e7as que afetam a fun\u00e7\u00e3o e\/ou a estrutura do cora\u00e7\u00e3o. Sobre as cardiomiopatias, assinale (V) para Verdadeiro e (F) para Falso: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Ergoespirometria \u00e9 um m\u00e9todo indispens\u00e1vel para a an\u00e1lise do impacto funcional e para o progn\u00f3stico do portador de Cardiomiopatia (CMP) Dilatada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A CMP Hipertr\u00f3fica \u00e9 a mais prevalente das cardiopatias de origem gen\u00e9tica, com transmiss\u00e3o autoss\u00f4mica dominante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na Endomiocardiofibrose, o acometimento do ventr\u00edculo direito ocorre em cerca de 70% dos pacientes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A CMP Restritiva Idiop\u00e1tica \u00e9 caracterizada por padr\u00e3o restritivo hemodin\u00e2mico na aus\u00eancia de altera\u00e7\u00f5es endomioc\u00e1rdicas, peric\u00e1rdicas ou de cardiopatias espec\u00edficas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Disfun\u00e7\u00e3o diast\u00f3lica \u00e9 encontrada na maioria dos pacientes com CMP Hipertr\u00f3fica e depende da extens\u00e3o e da espessura da hipertrofia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8356778,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, V, F.","id":8356775,"corpo":"<p>F, F, V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, V, V.","id":8356776,"corpo":"<p>V, F, V, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, F, V.","id":8356777,"corpo":"<p>V, F, F, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, F.","id":8356778,"corpo":"<p>V, V, V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, F, F, V.","id":8356779,"corpo":"<p>V, V, F, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os casos de Infarto Agudo do Mioc\u00e1rdio (IAM) sem a presen\u00e7a de Doen\u00e7a Arterial Coronariana (DAC) obstrutiva s\u00e3o classificados como MINOCA (myocardial infarction with non-obstructive coronary arteries). Sobre a MINOCA, considere as assertivas a seguir: I- Aproximadamente dois ter\u00e7os dos pacientes com MINOCAt\u00eam apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica de IAM sem supra de ST(IAMSSST). II- O progn\u00f3stico da MINOCA \u00e9 extremamente vari\u00e1vel e depende do mecanismo subjacente e de fatores de risco associados, tais como idade e sexo feminino. III- Na an\u00e1lise dos pacientes com IAMSSST do estudo ACUITY, o subgrupo com MINOCA apresentou menor mortalidade em 01 ano, ligada a um aumento de mortes n\u00e3o card\u00edacas. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":69904,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 19:39:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"}],"id":2134908,"hashId":"d1b79b05f06d57479d523dc232245216","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os casos de Infarto Agudo do Mioc\u00e1rdio (IAM) sem a presen\u00e7a de Doen\u00e7a Arterial Coronariana (DAC) obstrutiva s\u00e3o classificados como MINOCA (<em>myocardial infarction with non-obstructive coronary arteries<\/em>). Sobre a MINOCA, considere as assertivas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>- Aproximadamente dois ter\u00e7os dos pacientes com MINOCAt\u00eam apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica de IAM sem supra de ST(IAMSSST). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>- O progn\u00f3stico da MINOCA \u00e9 extremamente vari\u00e1vel e depende do mecanismo subjacente e de fatores de risco associados, tais como idade e sexo feminino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III<\/strong>- Na an\u00e1lise dos pacientes com IAMSSST do estudo ACUITY, o subgrupo com MINOCA apresentou menor mortalidade em 01 ano, ligada a um aumento de mortes n\u00e3o card\u00edacas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8356795,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, apenas.","id":8356795,"corpo":"<p>I, II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":8356796,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":8356797,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III.","id":8356798,"corpo":"<p>I, II, III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III, apenas.","id":8356799,"corpo":"<p>II, III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Diretriz Brasileira de Hipertens\u00e3o Arterial - 2020, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Hipertens\u00e3o Arterial no paciente idoso (HAI), considere as assertivas a seguir: I- Na popula\u00e7\u00e3o geri\u00e1trica, a Hipertens\u00e3o Arterial (HA) \u00e9 o principal Fator de Risco (FR) modific\u00e1vel para morbidade e mortalidade cardiovascular. II- AHAn\u00e3o \u00e9 FR modific\u00e1vel para decl\u00ednio cognitivo, dem\u00eancia e perda de funcionalidade. III- Nenhuma interven\u00e7\u00e3o terap\u00eautica deve ser negada ou retirada apenas com base na idade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":69904,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 19:38:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"}],"id":2134882,"hashId":"767e430b82e10bbbb8270acc489e8bef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Diretriz Brasileira de Hipertens\u00e3o Arterial - 2020, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Hipertens\u00e3o Arterial no paciente idoso (HAI), considere as assertivas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>- Na popula\u00e7\u00e3o geri\u00e1trica, a Hipertens\u00e3o Arterial (HA) \u00e9 o principal Fator de Risco (FR) modific\u00e1vel para morbidade e mortalidade cardiovascular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>- AHAn\u00e3o \u00e9 FR modific\u00e1vel para decl\u00ednio cognitivo, dem\u00eancia e perda de funcionalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III<\/strong>- Nenhuma interven\u00e7\u00e3o terap\u00eautica deve ser negada ou retirada apenas com base na idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8356676,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III.","id":8356672,"corpo":"<p>I, II, III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, apenas.","id":8356673,"corpo":"<p>I, II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":8356674,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III, apenas.","id":8356675,"corpo":"<p>II, III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III, apenas.","id":8356676,"corpo":"<p>I, III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No exame radiol\u00f3gico, o sinal de asa de borboleta, constitui formas de apresenta\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica de","provas":[{"id":69848,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Fisioterapeuta - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 19:40:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2136336,"hashId":"81427bac59c2cdf8c2028ad0526f39e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No exame radiol\u00f3gico, o sinal de asa de borboleta, constitui formas de apresenta\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica de<\/p>","resposta":8363001,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"derrame pleural.","id":8362998,"corpo":"<p>derrame pleural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pneumot\u00f3rax. ","id":8362999,"corpo":"<p>pneumot\u00f3rax. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"paralisia fr\u00eanica.","id":8363000,"corpo":"<p>paralisia fr\u00eanica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"edema agudo de pulm\u00e3o.","id":8363001,"corpo":"<p>edema agudo de pulm\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"les\u00e3o de traqu\u00e9ia. ","id":8363002,"corpo":"<p>les\u00e3o de traqu\u00e9ia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":401097,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403457,"slug":"fisioterapia-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A exposi\u00e7\u00e3o ocupacional ao asbesto causa um tipo de c\u00e2ncer conhecido como mesotelioma. Esse tipo de c\u00e2ncer. frequentemente acomete trabalhadores da ind\u00fastria de telhas de | fibrocimento que ainda utilizam o amianto como mat\u00e9ria prima. | Qual estrutura \u00e9 acometida por esse tipo de c\u00e2ncer quando h\u00e1 | exposi\u00e7\u00e3o ao amianto? ","provas":[{"id":69826,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - M\u00e9dico do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 19:41:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2153683,"hashId":"e2d3d7c8d07ab0f3847cc596486dcfa0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A exposi\u00e7\u00e3o ocupacional ao asbesto causa um tipo de c\u00e2ncer conhecido como mesotelioma. Esse tipo de c\u00e2ncer. frequentemente acomete trabalhadores da ind\u00fastria de telhas de | fibrocimento que ainda utilizam o amianto como mat\u00e9ria prima. | Qual estrutura \u00e9 acometida por esse tipo de c\u00e2ncer quando h\u00e1 | exposi\u00e7\u00e3o ao amianto? <\/p>","resposta":8436348,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alv\u00e9olos pulmonares. ","id":8436346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alv\u00e9olos pulmonares. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mucosa nasal. ","id":8436347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mucosa nasal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pleura. ","id":8436348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pleura. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Traqu\u00e9ia. ","id":8436349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Traqu\u00e9ia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No caso de confirma\u00e7\u00e3o de um acidente de trabalho, o Decreto n.\u00ba 3048\/1999 em seus artigos 286 e 336 determina que seja emitida a Comunica\u00e7\u00e3o de Acidente de Trabalho (CAT). Qual o prazo legal para a emiss\u00e3o desse documento? ","provas":[{"id":69826,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - M\u00e9dico do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 19:41:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2153691,"hashId":"e15428fee66ca58a8cd0288ae77e1b7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de confirma\u00e7\u00e3o de um acidente de trabalho, o Decreto n.\u00ba 3048\/1999 em seus artigos 286 e 336 determina que seja emitida a Comunica\u00e7\u00e3o de Acidente de Trabalho (CAT). Qual o prazo legal para a emiss\u00e3o desse documento? <\/p>","resposta":8436381,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imediatamente ap\u00f3s o acidente. ","id":8436378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imediatamente ap\u00f3s o acidente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vinte e quatro horas ap\u00f3s o acidente. ","id":8436379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vinte e quatro horas ap\u00f3s o acidente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quarenta e oito horas ap\u00f3s o acidente ou at\u00e9 o primeiro dia \u00fatil seguinte ao da ocorr\u00eancia do acidente. ","id":8436380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quarenta e oito horas ap\u00f3s o acidente ou at\u00e9 o primeiro dia \u00fatil seguinte ao da ocorr\u00eancia do acidente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"At\u00e9 o primeiro dia \u00fatil seguinte ao da ocorr\u00eancia do acidente. ","id":8436381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 o primeiro dia \u00fatil seguinte ao da ocorr\u00eancia do acidente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 sensa\u00e7\u00e3o de estar acabado ou S\u00edndrome do Esgotamento Profissional \u00e9 um tipo de resposta prolongada a estressores emocionais e interpessoais cr\u00f4nicos no trabalho. O trabalhador que antes era muito envolvido afetivamente com seus clientes, com seus pacientes ou com o trabalho em si, desgasta-se e, em um dado momento desiste e perde a energia. Exaust\u00e3o emocional, despersonaliza\u00e7\u00e3o e diminui\u00e7\u00e3o do envolvimento pessoal no trabalho s\u00e3o tr\u00eas elementos centrais desta doen\u00e7a. Estamos falando de:","provas":[{"id":69826,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - M\u00e9dico do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 19:41:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2153695,"hashId":"9a08e1bb2a11c17698a14ce2a1b3ed26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 sensa\u00e7\u00e3o de estar acabado ou S\u00edndrome do Esgotamento Profissional \u00e9 um tipo de resposta prolongada a estressores emocionais e interpessoais cr\u00f4nicos no trabalho. O trabalhador que antes era muito envolvido afetivamente com seus clientes, com seus pacientes ou com o trabalho em si, desgasta-se e, em um dado momento desiste e perde a energia. Exaust\u00e3o emocional, despersonaliza\u00e7\u00e3o e diminui\u00e7\u00e3o do envolvimento pessoal no trabalho s\u00e3o tr\u00eas elementos centrais desta doen\u00e7a. Estamos falando de:<\/p>","resposta":8436397,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transtorno de estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico.","id":8436394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno de estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Neurastenia\/Sindrome da fadiga.","id":8436395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neurastenia\/Sindrome da fadiga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Epis\u00f3dio depressivo.","id":8436396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Epis\u00f3dio depressivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Burnout.","id":8436397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Burnout.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/2153695","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Saturnismo \u00e9 uma doen\u00e7a ocupacional e \u00e9 causada por um conhecido agente qu\u00edmico denominado: ","provas":[{"id":69826,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - M\u00e9dico do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 19:41:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2153698,"hashId":"26552c65530c01cdcccf6995bd1c36c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Saturnismo \u00e9 uma doen\u00e7a ocupacional e \u00e9 causada por um conhecido agente qu\u00edmico denominado: <\/p>","resposta":8436409,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mangan\u00eas. ","id":8436406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mangan\u00eas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Merc\u00fario. ","id":8436407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Merc\u00fario. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ferro. ","id":8436408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ferro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Chumbo. ","id":8436409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chumbo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o de Schilling divide as doen\u00e7as relacionadas ao trabalho em e 3 grupos: |- Trabalho como causa necess\u00e1ria, |l- Trabalho como fator contributivo, mas n\u00e3o necess\u00e1rio, |ll- Trabalho como provocador de um dist\u00farbio latente, ou agravador de doen\u00e7a j\u00e1 estabelecida. Qual alternativa representa uma doen\u00e7a classificada como sendo do grupo Il de Schilling\u201d","provas":[{"id":69826,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - M\u00e9dico do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 19:41:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2153673,"hashId":"6b6aff23a1129af165b52bfc355eb915","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o de Schilling divide as doen\u00e7as relacionadas ao trabalho em e 3 grupos: |- Trabalho como causa necess\u00e1ria, |l- Trabalho como fator contributivo, mas n\u00e3o necess\u00e1rio, |ll- Trabalho como provocador de um dist\u00farbio latente, ou agravador de doen\u00e7a j\u00e1 estabelecida. Qual alternativa representa uma doen\u00e7a classificada como sendo do grupo Il de Schilling\u201d<\/p>","resposta":8436306,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Varizes dos membros inferiores.","id":8436306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Varizes dos membros inferiores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7as mentais.","id":8436307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7as mentais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Silicose.","id":8436308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Silicose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bronquite cr\u00f4nica.","id":8436309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bronquite cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Ergonomia \u00e9 a causa de aproximadamente 40% dos acidentes de trabalho de acordo com estat\u00edsticas recentes. Qual a norma regulamentadora (NR) estabelece os par\u00e2metros que permitem a adapta\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho \u00e0s caracter\u00edsticas psicofisiol\u00f3gicas dos trabalhadores? ","provas":[{"id":69826,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - M\u00e9dico do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 19:41:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2153696,"hashId":"1005a6f3889434baa63f6d75b40d99c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Ergonomia \u00e9 a causa de aproximadamente 40% dos acidentes de trabalho de acordo com estat\u00edsticas recentes. Qual a norma regulamentadora (NR) estabelece os par\u00e2metros que permitem a adapta\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho \u00e0s caracter\u00edsticas psicofisiol\u00f3gicas dos trabalhadores? <\/p>","resposta":8436400,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NR35. ","id":8436398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NR35. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"NR16. ","id":8436399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NR16. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NR 17. ","id":8436400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NR 17. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NR 18. ","id":8436401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NR 18. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a esquizofrenia, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":69820,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 19:42:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2155726,"hashId":"34b5bf0a43322a11e63e9b00df0edc65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a esquizofrenia, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":8443708,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os sintomas negativos s\u00e3o os comportamentos e pensamentos que apresentam a perda do contato com a realidade. S\u00e3o eles: del\u00edrios, alucina\u00e7\u00f5es e desorganiza\u00e7\u00e3o do pensamento, discurso e comportamento. ","id":8443707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os sintomas negativos s\u00e3o os comportamentos e pensamentos que apresentam a perda do contato com a realidade. S\u00e3o eles: del\u00edrios, alucina\u00e7\u00f5es e desorganiza\u00e7\u00e3o do pensamento, discurso e comportamento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a etiologia da esquizofrenia \u00e9 multifatorial, havendo intera\u00e7\u00e3o entre fatores gen\u00e9ticos e ambientais.","id":8443708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a etiologia da esquizofrenia \u00e9 multifatorial, havendo intera\u00e7\u00e3o entre fatores gen\u00e9ticos e ambientais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o tratamento da esquizofrenia consiste na combina\u00e7\u00e3o de antipsic\u00f3ticos, cuja a\u00e7\u00e3o reduz a neurotransmiss\u00e3o serotonin\u00e9rgica e interven\u00e7\u00f5es psicossociais. ","id":8443709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tratamento da esquizofrenia consiste na combina\u00e7\u00e3o de antipsic\u00f3ticos, cuja a\u00e7\u00e3o reduz a neurotransmiss\u00e3o serotonin\u00e9rgica e interven\u00e7\u00f5es psicossociais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todo transtorno psic\u00f3tico apresenta como desfecho final esquizofrenia. ","id":8443710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todo transtorno psic\u00f3tico apresenta como desfecho final esquizofrenia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a abordagem inicial do paciente queimado, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":69819,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 19:45:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2156261,"hashId":"a30becb8d57d18924042b6c92f5a64ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a abordagem inicial do paciente queimado, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8446306,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pot\u00e1ssio precisa ser adicionado a hidrata\u00e7\u00e3o venosa durante as primeiras horas do tratamento. ","id":8446304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pot\u00e1ssio precisa ser adicionado a hidrata\u00e7\u00e3o venosa durante as primeiras horas do tratamento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A diminui\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial e a redu\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito urin\u00e1rio s\u00e3o sinais precoces de choque na crian\u00e7a. ","id":8446305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diminui\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial e a redu\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito urin\u00e1rio s\u00e3o sinais precoces de choque na crian\u00e7a. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos sist\u00eamicos em queimados n\u00e3o infectados. ","id":8446306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos sist\u00eamicos em queimados n\u00e3o infectados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O edema no paciente queimado se restringe somente \u00e0 \u00e1rea queimada, mesmo que as superf\u00edcies queimadas sejam superiores a 20%. ","id":8446307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O edema no paciente queimado se restringe somente \u00e0 \u00e1rea queimada, mesmo que as superf\u00edcies queimadas sejam superiores a 20%. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre pneumonia adquirida na comunidade, assinale a. alternativa correta: ","provas":[{"id":69819,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 19:44:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2156256,"hashId":"d3ad64fe0679ce0c33c8f88e9e5f7295","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre pneumonia adquirida na comunidade, assinale a. alternativa correta: <\/p>","resposta":8446287,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"principal etiologia \u00e9 bacteriana. ","id":8446284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">principal etiologia \u00e9 bacteriana. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Estafilococos \u00e1ureo est\u00e1 relacionado, principalmente, \u00e0 faixa et\u00e1ria dos pr\u00e9 adolescentes. ","id":8446285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estafilococos \u00e1ureo est\u00e1 relacionado, principalmente, \u00e0 faixa et\u00e1ria dos pr\u00e9 adolescentes. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A amoxacilina com clavulanato \u00e9 considerada a primeira escolha para o tratamento ambulatorial. ","id":8446286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A amoxacilina com clavulanato \u00e9 considerada a primeira escolha para o tratamento ambulatorial. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A radiografia de t\u00f3rax n\u00e3o deve ser realizada de rotina para o diagn\u00f3stico de pneumonia. ","id":8446287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A radiografia de t\u00f3rax n\u00e3o deve ser realizada de rotina para o diagn\u00f3stico de pneumonia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando pacientes em uso de tamoxifeno, indique o f\u00e1rmaco que, entre os seguintes, seria considerado, melhor op\u00e7\u00e3o no caso de necessidade de tratamento com antidepressivos.","provas":[{"id":69820,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 19:42:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2155671,"hashId":"092cbc6e8c78f17c4d9598ff2985831d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando pacientes em uso de tamoxifeno, indique o f\u00e1rmaco que, entre os seguintes, seria considerado, melhor op\u00e7\u00e3o no caso de necessidade de tratamento com antidepressivos.<\/p>","resposta":8443445,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paroxetina.","id":8443444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paroxetina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Venlafaxina.","id":8443445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Venlafaxina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fluoxetina.","id":8443446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fluoxetina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Duloxetina.","id":8443447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Duloxetina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/2155671","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da dengue, quando sintom\u00e1tica, causa uma doen\u00e7a sist\u00eamica de amplo espectro cl\u00ednico, variando desde formas com poucos sintomas at\u00e9 quadros graves, podendo evoluir para o \u00f3bito. Tr\u00eas fases cl\u00ednicas podem ocorrer: febril, cr\u00edtica e de recupera\u00e7\u00e3o. A fase cr\u00edtica pode estar presente em alguns pacientes, podendo evoluir para as formas graves, e tem como caracter\u00edstica","provas":[{"id":58303,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-tecnico-em-enfermagem-prova-01-concurso-recente-so-tem-o-gabarito-preliminar-no-momento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 19:47:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1741808,"hashId":"09d513cc460b019fb678f628a417777a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da dengue, quando sintom\u00e1tica, causa uma doen\u00e7a sist\u00eamica de amplo espectro cl\u00ednico, variando desde formas com poucos sintomas at\u00e9 quadros graves, podendo evoluir para o \u00f3bito. Tr\u00eas fases cl\u00ednicas podem ocorrer: febril, cr\u00edtica e de recupera\u00e7\u00e3o. A fase cr\u00edtica pode estar presente em alguns pacientes, podendo evoluir para as formas graves, e tem como caracter\u00edstica<\/p>","resposta":6621889,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"febre que tem dura\u00e7\u00e3o de dois a sete dias, geralmente alta (39\u00baC a 40\u00baC), de in\u00edcio abrupto, associada \u00e0 cefaleia.","id":6621887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">febre que tem dura\u00e7\u00e3o de dois a sete dias, geralmente alta (39\u00baC a 40\u00baC), de in\u00edcio abrupto, associada \u00e0 cefaleia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"principalmente a diarreia, que habitualmente n\u00e3o \u00e9 volumosa.","id":6621888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">principalmente a diarreia, que habitualmente n\u00e3o \u00e9 volumosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"iniciar no per\u00edodo da defervesc\u00eancia da febre, entre o terceiro e o s\u00e9timo dia do in\u00edcio da doen\u00e7a.","id":6621889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">iniciar no per\u00edodo da defervesc\u00eancia da febre, entre o terceiro e o s\u00e9timo dia do in\u00edcio da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rash cut\u00e2neo acompanhado ou n\u00e3o de prurido generalizado.","id":6621890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rash cut\u00e2neo acompanhado ou n\u00e3o de prurido generalizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reabsor\u00e7\u00e3o gradual do conte\u00fado extravasado com progressiva melhora cl\u00ednica.","id":6621891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reabsor\u00e7\u00e3o gradual do conte\u00fado extravasado com progressiva melhora cl\u00ednica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dengue","oab":false,"nome":"Dengue","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405830,"slug":"enfermagem-dengue"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria L\u00facia, 52 anos, h\u00e1 5 anos na menopausa, refere que h\u00e1 dois anos vem apresentando quadro de incontin\u00eancia urin\u00e1ria sempre que tosse e carrega as compras, que evita sair pois n\u00e3o consegue segurar a urina. Ao exame f\u00edsico: paredes vaginais hipotr\u00f3ficas, colo sem les\u00f5es e conte\u00fado vaginal escasso, sem perdas \u00e0 valsava, aus\u00eancia de prolapso. Sobre o caso, marque a alternativa correta. ","provas":[{"id":69818,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-medico-area-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 20:04:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2156266,"hashId":"b04247bda4821ea8881e018df9ca0174","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria L\u00facia, 52 anos, h\u00e1 5 anos na menopausa, refere que h\u00e1 dois anos vem apresentando quadro de incontin\u00eancia urin\u00e1ria sempre que tosse e carrega as compras, que evita sair pois n\u00e3o consegue segurar a urina. Ao exame f\u00edsico: paredes vaginais  hipotr\u00f3ficas, colo sem les\u00f5es e conte\u00fado vaginal escasso, sem perdas \u00e0 valsava, aus\u00eancia de prolapso. Sobre o caso, marque a alternativa correta. <\/p>","resposta":8446327,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O estudo urodin\u00e2mico deve ser solicitado. ","id":8446324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo urodin\u00e2mico deve ser solicitado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tratamento deve ser realizado com sling de uretra m\u00e9dia. ","id":8446325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento deve ser realizado com sling de uretra m\u00e9dia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exame de urina e urocultura s\u00e3o dispens\u00e1veis. ","id":8446326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exame de urina e urocultura s\u00e3o dispens\u00e1veis. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tratamento deve ser conservador com fisioterapia p\u00e9lvica e comportamental inicialmente. ","id":8446327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento deve ser conservador com fisioterapia p\u00e9lvica e comportamental inicialmente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente 22 anos em uso de anticoncepcional oral combinado vem \u00e0 consulta para troca da medica\u00e7\u00e3o, pois est\u00e1 lhe causando n\u00e1useas, tontura e cefal\u00e9ia tensional frequente. Nega alergias medicamentosas, tabagismo, hist\u00f3rico de c\u00e2ncer pessoal, utiliza carbamazepina h\u00e1 2 anos para epilepsia. Marque a alternativa correta que cont\u00e9m os tipos de anticoncepcionais que a paciente poder\u00e1 utilizar como substitui\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":69818,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-medico-area-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 20:04:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2156265,"hashId":"a02301866d025e320a6e18da5a5fb3a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente 22 anos em uso de anticoncepcional oral combinado vem \u00e0 consulta para troca da medica\u00e7\u00e3o, pois est\u00e1 lhe causando n\u00e1useas, tontura e cefal\u00e9ia tensional frequente. Nega alergias medicamentosas, tabagismo, hist\u00f3rico de c\u00e2ncer pessoal, utiliza carbamazepina h\u00e1 2 anos para epilepsia. Marque a alternativa correta que cont\u00e9m os tipos de anticoncepcionais que a paciente poder\u00e1 utilizar como substitui\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":8446320,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Progesterona isolada via oral, DIU de cobre, implante de etonogestrel. ","id":8446320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Progesterona isolada via oral, DIU de cobre, implante de etonogestrel. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adesivo, DIU de levonogestrel, injet\u00e1vel mensal. ","id":8446321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adesivo, DIU de levonogestrel, injet\u00e1vel mensal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Injet\u00e1vel trimestral, adesivo, anel vaginal. ","id":8446322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Injet\u00e1vel trimestral, adesivo, anel vaginal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DIU de cobre, anel vaginal, adesivo e injet\u00e1vel trimestral. ","id":8446323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DIU de cobre, anel vaginal, adesivo e injet\u00e1vel trimestral. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto a hiperplasia prost\u00e1tica benigna podemos afirmar:","provas":[{"id":68720,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2021-fau-unicentro-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 20:15:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2089019,"hashId":"9fd7c11717a171f7f4126f5f1f2a1aaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto a hiperplasia prost\u00e1tica benigna podemos afirmar:<\/p>","resposta":8164956,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A hiperplasia da zona perif\u00e9rica da pr\u00f3stata \u00e9 o principal respons\u00e1vel pela hiperplasia prost\u00e1tica e seus sintomas.","id":8164952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hiperplasia da zona perif\u00e9rica da pr\u00f3stata \u00e9 o principal respons\u00e1vel pela hiperplasia prost\u00e1tica e seus sintomas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O IPSS \u00e9 um escore de sintomas prost\u00e1ticos que quanto maior o n\u00famero, podemos indicar tratamento conservador.","id":8164953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O IPSS \u00e9 um escore de sintomas prost\u00e1ticos que quanto maior o n\u00famero, podemos indicar tratamento conservador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No tratamento da hiperplasia o uso de alfa-bloqueadores age na pr\u00f3stata bloqueando a a\u00e7\u00e3o da di-hidrotestosterona no tecido prost\u00e1tico.","id":8164954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento da hiperplasia o uso de alfa-bloqueadores age na pr\u00f3stata bloqueando a a\u00e7\u00e3o da di-hidrotestosterona no tecido prost\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A hiperplasia benigna da pr\u00f3stata n\u00e3o interfere no funcionamento da bexiga.","id":8164955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hiperplasia benigna da pr\u00f3stata n\u00e3o interfere no funcionamento da bexiga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O uso dos inibidores da 5-alfa-redutase no tratamento da hiperplasia benigna pr\u00f3stata, interfere no valor do PSA.","id":8164956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso dos inibidores da 5-alfa-redutase no tratamento da hiperplasia benigna pr\u00f3stata, interfere no valor do PSA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497078,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/2089019","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 52 anos \u00e0 consulta vem com queixa de \u201cbola\u201d na \"vagina e sensa\u00e7\u00e3o de peso p\u00e9lvico, refere que sintoma foi piorando h\u00e1 um ano. Ao exame f\u00edsico, tem-se que: Aa: +3; Ba: +2; | C:-8; CP:3; Hg:4; CVT: -7; Ap: +3; Bp: +4; D: -8. Sobre o caso, marque a alternativa correta: ","provas":[{"id":69818,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-medico-area-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 20:08:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2156271,"hashId":"6abefee2241919bf926ab9175293004e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 52 anos \u00e0 consulta vem com queixa de \u201cbola\u201d na \"vagina e sensa\u00e7\u00e3o de peso p\u00e9lvico, refere que sintoma foi piorando h\u00e1 um ano. Ao exame f\u00edsico, tem-se que: Aa: +3; Ba: +2; | C:-8; CP:3; Hg:4; CVT: -7; Ap: +3; Bp: +4; D: -8. Sobre o caso, marque a alternativa correta: <\/p>","resposta":8446345,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A paciente possui prolapso uterino e precisar\u00e1 passar por histerectomia via vaginal. ","id":8446344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A paciente possui prolapso uterino e precisar\u00e1 passar por histerectomia via vaginal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A paciente possui prolapso de parede vaginal anterior e posterior e precisar\u00e1 passar por colporrafia anterior e posterior. ","id":8446345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A paciente possui prolapso de parede vaginal anterior e  posterior e precisar\u00e1 passar por colporrafia anterior e posterior. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A paciente possui prolapso de parede vaginal anterior e uterino e precisar\u00e1 passar por histerectomia via vaginal. ","id":8446346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A paciente possui prolapso de parede vaginal anterior e uterino e precisar\u00e1 passar por histerectomia via vaginal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A paciente possui prolapso de parede vaginal anterior e de c\u00fapula vaginal e dever\u00e1 passar por colporrafia anterior. ","id":8446347,"corpo":"<p>A paciente possui prolapso de parede vaginal anterior e de c\u00fapula vaginal e dever\u00e1 passar por colporrafia anterior. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As uretrites s\u00e3o consideradas uma Doen\u00e7a Sexualmente Transmiss\u00edvel (DST). Os agentes etiol\u00f3gicos mais comuns dessa patologia s\u00e3o:","provas":[{"id":68720,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2021-fau-unicentro-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 20:12:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2088949,"hashId":"3fc492c36ced758ecfe35d1cb0c899f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As uretrites s\u00e3o consideradas uma Doen\u00e7a Sexualmente Transmiss\u00edvel (DST). Os agentes etiol\u00f3gicos mais comuns dessa patologia s\u00e3o:<\/p>","resposta":8164681,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mycoplasma genitalium e Neisseria gonorrhoeae.","id":8164680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mycoplasma genitalium e Neisseria gonorrhoeae.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Chlamydia trachomatis e Neisseria gonorrhoeae.","id":8164681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chlamydia trachomatis e Neisseria gonorrhoeae.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Neisseria gonorrhoeae e Ureaplasma urealyticum.","id":8164682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neisseria gonorrhoeae e Ureaplasma urealyticum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Chlamydia trachomatis e Trichomonas vaginalis.","id":8164683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chlamydia trachomatis e Trichomonas vaginalis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ureaplasma urealyticum e Trichomonas vaginalis.","id":8164684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ureaplasma urealyticum e Trichomonas vaginalis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497078,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista","id":20431,"slug":"medico-area-neurologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O matriciamento constitui-se numa ferramenta de transforma\u00e7\u00e3o de toda a realidade das equipes e comunidades, sendo importante que um m\u00e9dico conhe\u00e7a tal ferramenta e saiba quando solicitar um matriciamento. Considerando esse assunto, assinale com V as situa\u00e7\u00f5es em que um matriciamento poder\u00e1 ser solicitado e com F as situa\u00e7\u00f5es em que n\u00e3o o dever\u00e1 solicitar. ( )\tNecessidade de apoio da equipe de sa\u00fade mental para abordar e conduzir um caso que exija esclarecimento diagn\u00f3stico, estrutura\u00e7\u00e3o de um projeto terap\u00eautico e abordagem da fam\u00edlia.( )\tNecessidade de suporte para realiza\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00f5es psicossociais espec\u00edficas da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, tais como para a condu\u00e7\u00e3o de grupos de pacientes com transtornos mentais. ( )\tNecessidade de apoio em estrat\u00e9gias para aumentar a ades\u00e3o ao projeto terap\u00eautico de pacientes com transtornos mentais graves e persistentes. ( )\tNecessidade de resolu\u00e7\u00e3o de problemas relativos ao desempenho da equipe de sa\u00fade, como quando h\u00e1 dificuldades nas rela\u00e7\u00f5es pessoais envolvidas no trabalho di\u00e1rio.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":69045,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista","id":20431,"slug":"medico-area-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2021-fundep-medico-area-neurologista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 20:11:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2129839,"hashId":"ff226f1322704d2fdbc7624e56cd2d8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O matriciamento constitui-se numa ferramenta de transforma\u00e7\u00e3o de toda a realidade das equipes e comunidades, sendo importante que um m\u00e9dico conhe\u00e7a tal ferramenta e saiba quando solicitar um matriciamento. Considerando esse assunto, assinale com V as situa\u00e7\u00f5es em que um matriciamento poder\u00e1 ser solicitado e com F as situa\u00e7\u00f5es em que n\u00e3o o dever\u00e1 solicitar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tNecessidade de apoio da equipe de sa\u00fade mental para abordar e conduzir um caso que exija esclarecimento diagn\u00f3stico, estrutura\u00e7\u00e3o de um projeto terap\u00eautico e abordagem da fam\u00edlia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tNecessidade de suporte para realiza\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00f5es psicossociais espec\u00edficas da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, tais como para a condu\u00e7\u00e3o de grupos de pacientes com transtornos mentais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tNecessidade de apoio em estrat\u00e9gias para aumentar a ades\u00e3o ao projeto terap\u00eautico de pacientes com transtornos mentais graves e persistentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tNecessidade de resolu\u00e7\u00e3o de problemas relativos ao desempenho da equipe de sa\u00fade, como quando h\u00e1 dificuldades nas rela\u00e7\u00f5es pessoais envolvidas no trabalho di\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":8332605,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F V F V","id":8332602,"corpo":"<p>F V F V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" F F V F ","id":8332603,"corpo":"<p> F F V F <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F F F","id":8332604,"corpo":"<p>V F F F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V V V V","id":8332605,"corpo":"<p>V V V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A preval\u00eancia de nefrolit\u00edases na popula\u00e7\u00e3o em geral varia em at\u00e9 20% e sabese tamb\u00e9m que metade desses pacientes v\u00e3o apresentar pelo menos um epis\u00f3dio de recorr\u00eancia ao longo da vida. Qual das medidas abaixo n\u00e3o est\u00e1 indicada como orienta\u00e7\u00e3o inicial para todos os pacientes com hist\u00f3rico de lit\u00edase urin\u00e1ria?","provas":[{"id":68720,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2021-fau-unicentro-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 20:12:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2088953,"hashId":"36d82ca018029da3287831bb0d7941df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A preval\u00eancia de nefrolit\u00edases na popula\u00e7\u00e3o em geral varia em at\u00e9 20% e sabese tamb\u00e9m que metade desses pacientes v\u00e3o apresentar pelo menos um epis\u00f3dio de recorr\u00eancia ao longo da vida. Qual das medidas abaixo n\u00e3o est\u00e1 indicada como orienta\u00e7\u00e3o inicial para todos os pacientes com hist\u00f3rico de lit\u00edase urin\u00e1ria?<\/p>","resposta":8164703,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumentar ingesta h\u00eddrica.","id":8164699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentar ingesta h\u00eddrica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Perda de peso e controle da obesidade.","id":8164700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perda de peso e controle da obesidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Restringir s\u00f3dio da alimenta\u00e7\u00e3o.","id":8164701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restringir s\u00f3dio da alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Restringir consumo de prote\u00ednas de origem animal.","id":8164702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restringir consumo de prote\u00ednas de origem animal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Restringir c\u00e1lcio da alimenta\u00e7\u00e3o. ","id":8164703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restringir c\u00e1lcio da alimenta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497078,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"JKA, feminina, 12a, fugiu da casa lar com duas amigas e foi encontrada em local ermo do bairro na companhia de alguns homens. Durante a consulta ela n\u00e3o sabe referir a Data da \u00daltima Menstrua\u00e7\u00e3o e queixa de um corrimento amarelo escuro. Considere que voc\u00ea \u00e9 o plantonista que atende o caso e escolha a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":68714,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2021-fau-unicentro-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 20:22:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2088856,"hashId":"07baca8a894c0711c357ca97b77d51d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">JKA, feminina, 12a, fugiu da casa lar com duas amigas e foi encontrada em local ermo do bairro na companhia de alguns homens. Durante a consulta ela n\u00e3o sabe referir a Data da \u00daltima Menstrua\u00e7\u00e3o e queixa de um corrimento amarelo escuro. Considere que voc\u00ea \u00e9 o plantonista que atende o caso e escolha a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8164266,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A notifica\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia sexual deve ser feita mediante a confirma\u00e7\u00e3o desta.","id":8164265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A notifica\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia sexual deve ser feita mediante a confirma\u00e7\u00e3o desta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anticoncep\u00e7\u00e3o hormonal de emerg\u00eancia e tratamento profil\u00e1tico para ISTs s\u00e3o necess\u00e1rios.","id":8164266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anticoncep\u00e7\u00e3o hormonal de emerg\u00eancia e tratamento profil\u00e1tico para ISTs s\u00e3o necess\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar a anamnese completa ouvindo somente a tutora. ","id":8164267,"corpo":"<p>Realizar a anamnese completa ouvindo somente a tutora. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realizar os exames f\u00edsico e o ginecol\u00f3gico mediante a permiss\u00e3o da paciente.","id":8164268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar os exames f\u00edsico e o ginecol\u00f3gico mediante a permiss\u00e3o da paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Realizar o tratamento sintom\u00e1tico porque leucorr\u00e9ia \u00e9 queixa comum nesta idade. ","id":8164269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar o tratamento sintom\u00e1tico porque leucorr\u00e9ia \u00e9 queixa comum nesta idade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"PJT, 14 anos, masculino \u00e9 o mais baixo da sua turma, o pai mede 166 cm e a m\u00e3e 158 cm. Ao Exame f\u00edsico: Peso: 48 kg Altura: 151 cm estadiamento puberal: G2 P2 as alturas anteriores s\u00e3o: 11 anos: 131 cm; 12 anos: 136 cm; 13 anos: 143 cm. De posse destes dados analise as alternativas e marque a CORRETA:","provas":[{"id":68714,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2021-fau-unicentro-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 20:21:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2088723,"hashId":"c4b00ec04038a7bd77d02a1938aa5982","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">PJT, 14 anos, masculino \u00e9 o mais baixo da sua turma, o pai mede 166 cm e a m\u00e3e 158 cm. Ao Exame f\u00edsico: Peso: 48 kg Altura: 151 cm estadiamento puberal: G2 P2 as alturas anteriores s\u00e3o: 11 anos: 131 cm; 12 anos: 136 cm; 13 anos: 143 cm. De posse destes dados analise as alternativas e marque a CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68714\/questao\/2088723-20211215110647000000-0.png\"><\/p>","resposta":8163849,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PJT deve ser rapidamente encaminhado ao end\u00f3crino porque precisa iniciar tratamento hormonal.","id":8163845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PJT deve ser rapidamente encaminhado ao end\u00f3crino porque precisa iniciar tratamento hormonal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 baixa estatura extrema e velocidade de crescimento baixa.","id":8163846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 baixa estatura extrema e velocidade de crescimento baixa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O estadiamento puberal indica a aus\u00eancia do in\u00edcio da puberdade. ","id":8163847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estadiamento puberal indica a aus\u00eancia do in\u00edcio da puberdade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PJT est\u00e1 mantendo sua curva de estatura no P75.","id":8163848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PJT est\u00e1 mantendo sua curva de estatura no P75.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PJT apresenta atraso puberal constitucional. ","id":8163849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PJT apresenta atraso puberal constitucional. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre traumatismo abdominal, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":68209,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 20:29:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2154651,"hashId":"536d0452b50eb3a477bbbfb76341bf5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre traumatismo abdominal, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8439148,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Les\u00f5es penetrantes sempre perfuram o perit\u00f4nio e afetam algum \u00f3rg\u00e3o.","id":8439147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00f5es penetrantes sempre perfuram o perit\u00f4nio e afetam algum \u00f3rg\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As les\u00f5es penetrantes na parte inferior do t\u00f3rax podem atravessar o diafragma e danificar estruturas abdominais.","id":8439148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As les\u00f5es penetrantes na parte inferior do t\u00f3rax podem atravessar o diafragma e danificar estruturas abdominais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Les\u00f5es por arma branca danificam mais as estruturas intra-abdominais do que les\u00f5es por arma de fogo.","id":8439149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00f5es por arma branca danificam mais as estruturas intra-abdominais do que les\u00f5es por arma de fogo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Extravasamento biliar \u00e9 uma consequ\u00eancia precoce e frequente da les\u00e3o abdominal.","id":8439150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extravasamento biliar \u00e9 uma consequ\u00eancia precoce e frequente da les\u00e3o abdominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Abscesso intra-abdominal \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o p\u00f3s trauma abdominal, por\u00e9m, extremamente raro.","id":8439151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abscesso intra-abdominal \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o p\u00f3s trauma abdominal, por\u00e9m, extremamente raro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/2154651","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o manejo dos pacientes com hepatite B cr\u00f4nica, segundo o protocolo cl\u00ednico e diretrizes terap\u00eauticas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":68704,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2021-fau-unicentro-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 20:25:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2096322,"hashId":"fd2a347cee0027d1df47d6355d59bedc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o manejo dos pacientes com hepatite B cr\u00f4nica, segundo o protocolo cl\u00ednico e diretrizes terap\u00eauticas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8196650,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os pacientes com perfil HbeAg positivo possuem indica\u00e7\u00e3o de tratamento se tiverem mais de 30 anos e TGP &gt;2x o valor de refer\u00eancia do laborat\u00f3rio.","id":8196646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pacientes com perfil HbeAg positivo possuem indica\u00e7\u00e3o de tratamento se tiverem mais de 30 anos e TGP &gt;2x o valor de refer\u00eancia do laborat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os pacientes com hist\u00f3rico familiar de cirrose devem receber tratamento independente dos valores de TGP e carga viral.","id":8196647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pacientes com hist\u00f3rico familiar de cirrose devem receber tratamento independente dos valores de TGP e carga viral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os pacientes com perfil HbeAg positivo possuem indica\u00e7\u00e3o de tratamento se tiverem mais de 20 anos ou carga viral &gt;2000UI.","id":8196648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pacientes com perfil HbeAg positivo possuem indica\u00e7\u00e3o de tratamento se tiverem mais de 20 anos ou carga viral &gt;2000UI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os pacientes com co-infec\u00e7\u00e3o com s\u00edfilis devem receber tratamento independente dos valores de TGP e carga viral.","id":8196649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pacientes com co-infec\u00e7\u00e3o com s\u00edfilis devem receber tratamento independente dos valores de TGP e carga viral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os pacientes com perfil HbeAg negativo possuem indica\u00e7\u00e3o de tratamento se tiverem carga viral &gt; 2000UI e TGP &lt;2x o valor de refer\u00eancia do laborat\u00f3rio.","id":8196650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pacientes com perfil HbeAg negativo possuem indica\u00e7\u00e3o de tratamento se tiverem carga viral &gt; 2000UI e TGP &lt;2x o valor de refer\u00eancia do laborat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/2096322","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755,"slug":"medico-area-neurologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de epilepsia n\u00e3o \u201c\u00e9 direto\u201d e exige que se pense em n\u00edveis conceituais. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":68710,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755,"slug":"medico-area-neurologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2021-fau-unicentro-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 20:23:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2096767,"hashId":"3130fcd0b7b339b17d44cb005c423810","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de epilepsia n\u00e3o \u201c\u00e9 direto\u201d e exige que se pense em n\u00edveis conceituais. Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8198856,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A do sintoma, do mecanismo, da doen\u00e7a e da tend\u00eancia \u00e0 recorr\u00eancia de crises.","id":8198856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A do sintoma, do mecanismo, da doen\u00e7a e da tend\u00eancia \u00e0 recorr\u00eancia de crises.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O impulso el\u00e9trico, intensidade, dura\u00e7\u00e3o e a const\u00e2ncia das crises.","id":8198857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O impulso el\u00e9trico, intensidade, dura\u00e7\u00e3o e a const\u00e2ncia das crises.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O efeito dumping, a dura\u00e7\u00e3o e intensidade, e a consequ\u00eancias das crises.","id":8198858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O efeito dumping, a dura\u00e7\u00e3o e intensidade, e a consequ\u00eancias das crises.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ictus, o foco, o local da les\u00e3o e a dura\u00e7\u00e3o das crises.","id":8198859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ictus, o foco, o local da les\u00e3o e a dura\u00e7\u00e3o das crises.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O foco, hor\u00e1rio das crises, rela\u00e7\u00e3o com a dieta e o estado emocional nas crises.","id":8198860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O foco, hor\u00e1rio das crises, rela\u00e7\u00e3o com a dieta e o estado emocional nas crises.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/2096767","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755,"slug":"medico-area-neurologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reabilita\u00e7\u00e3o nas les\u00f5es medulares tem um tipo de treino que tem se mostrado eficaz na recupera\u00e7\u00e3o da marcha funcional de indiv\u00edduos com les\u00f5es medulares incompletas, que na maioria dos estudos, readquiriram e mantiveram algum n\u00edvel de fun\u00e7\u00e3o locomotora ap\u00f3s o treinamento. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":68710,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755,"slug":"medico-area-neurologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2021-fau-unicentro-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 20:25:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2096813,"hashId":"3deecc57a9e4d78e0c73e9e0e8385774","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A reabilita\u00e7\u00e3o nas les\u00f5es medulares tem um tipo de treino que tem se mostrado eficaz na recupera\u00e7\u00e3o da marcha funcional de indiv\u00edduos com les\u00f5es medulares incompletas, que na maioria dos estudos, readquiriram e mantiveram algum n\u00edvel de fun\u00e7\u00e3o locomotora ap\u00f3s o treinamento. Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8199087,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Treinamento de estrat\u00e9gias de al\u00edvio da press\u00e3o.","id":8199086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Treinamento de estrat\u00e9gias de al\u00edvio da press\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Treino ergom\u00e9trico com suporte parcial de massa.","id":8199087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Treino ergom\u00e9trico com suporte parcial de massa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Melhora funcional da marcha com deambula\u00e7\u00e3o frequente.","id":8199088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Melhora funcional da marcha com deambula\u00e7\u00e3o frequente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atividades de mobilidade no leito de um lado ao outro.","id":8199089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividades de mobilidade no leito de um lado ao outro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o de alongamentos passivos e intensivos.","id":8199090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preven\u00e7\u00e3o de alongamentos passivos e intensivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/2096813","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755,"slug":"medico-area-neurologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos quadros de vertigem, podemos encontrar um quadro vertiginoso com os sinais e sintomas caracter\u00edsticos: vertigem s\u00fabita severa e prolongada com dura\u00e7\u00e3o de dias, aus\u00eancia de sintomas ou achados audiol\u00f3gicos, ocorr\u00eancia predominante na meia-idade, afetando ambos os sexos igualmente, associa\u00e7\u00e3o com infec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3ria de vias a\u00e9reas altas recentes ou concorrente, marcada redu\u00e7\u00e3o ou aus\u00eancia de resposta aos testes cal\u00f3ricos no lado afetado, aus\u00eancia de sintomas ou achados neurol\u00f3gicos. Em rela\u00e7\u00e3o aos sintomas acima, qual \u00e9 o quadro de vertigem:","provas":[{"id":68710,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755,"slug":"medico-area-neurologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2021-fau-unicentro-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 20:25:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2096798,"hashId":"1eab951a1525b94c274cdb940640afce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos quadros de vertigem, podemos encontrar um quadro vertiginoso com os sinais e sintomas caracter\u00edsticos: vertigem s\u00fabita severa e prolongada com dura\u00e7\u00e3o de dias, aus\u00eancia de sintomas ou achados audiol\u00f3gicos, ocorr\u00eancia predominante na meia-idade, afetando ambos os sexos igualmente, associa\u00e7\u00e3o com infec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3ria de vias a\u00e9reas altas recentes ou concorrente, marcada redu\u00e7\u00e3o ou aus\u00eancia de resposta aos testes cal\u00f3ricos no lado afetado, aus\u00eancia de sintomas ou achados neurol\u00f3gicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos sintomas acima, qual \u00e9 o quadro de vertigem:<\/p>","resposta":8199011,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Neurite vestibular.","id":8199011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neurite vestibular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vestibulopatia idiop\u00e1tica bilateral.","id":8199012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vestibulopatia idiop\u00e1tica bilateral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vertigem de origem cervical.","id":8199013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vertigem de origem cervical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vertigem posicional parox\u00edstica benigna.","id":8199014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vertigem posicional parox\u00edstica benigna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de M\u00e9ni\u00e8re.","id":8199015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a de M\u00e9ni\u00e8re.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/2096798","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755,"slug":"medico-area-neurologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na isquemia cerebral por hipoperfus\u00e3o, os sintomas de disfun\u00e7\u00e3o cerebral, s\u00e3o:","provas":[{"id":68710,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755,"slug":"medico-area-neurologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2021-fau-unicentro-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 20:23:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2096760,"hashId":"05f00a4e12ec955dde695fadb65ffa7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na isquemia cerebral por hipoperfus\u00e3o, os sintomas de disfun\u00e7\u00e3o cerebral, s\u00e3o:<\/p>","resposta":8198824,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sim\u00e9tricos e focais.","id":8198821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sim\u00e9tricos e focais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assim\u00e9tricos e n\u00e3o focais.","id":8198822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim\u00e9tricos e n\u00e3o focais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Obscuros e focais.","id":8198823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obscuros e focais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Difusos e n\u00e3o-focais.","id":8198824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Difusos e n\u00e3o-focais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bilaterais e assim\u00e9tricos.","id":8198825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bilaterais e assim\u00e9tricos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/2096760","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pneumonias s\u00e3o doen\u00e7as inflamat\u00f3rias agudas de causa infecciosa que acometem os espa\u00e7os a\u00e9reos e s\u00e3o causadas por v\u00edrus, bact\u00e9rias ou fungos. Sobre as pneumonias comunit\u00e1rias, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":68209,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 20:35:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2154710,"hashId":"bc3a4454961dce60336a06babe8f76dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pneumonias s\u00e3o doen\u00e7as inflamat\u00f3rias agudas de causa infecciosa que acometem os espa\u00e7os a\u00e9reos e s\u00e3o causadas por v\u00edrus, bact\u00e9rias ou fungos. Sobre as pneumonias comunit\u00e1rias, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":8439401,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O padr\u00e3o radiol\u00f3gico pode ser usado para predizer o agente causal, ou mesmo separar grupos de agentes.","id":8439399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O padr\u00e3o radiol\u00f3gico pode ser usado para predizer o agente causal, ou mesmo separar grupos de agentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de risco para pneumonia por S. pneumoniae: bronquiectasias; fibrose c\u00edstica; uso de corticoides e antibi\u00f3ticos de amplo espectro.","id":8439400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de risco para pneumonia por <em>S. pneumoniae<\/em>: bronquiectasias; fibrose c\u00edstica; uso de corticoides e antibi\u00f3ticos de amplo espectro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A radiografia de t\u00f3rax (incid\u00eancia p\u00f3stero-anterior e em perfil) constitui o m\u00e9todo de imagem de escolha na abordagem inicial da Pneumonia Bacteriana Adquirida na Comunidade, pela sua \u00f3tima rela\u00e7\u00e3o custo-efetividade, baixas doses de radia\u00e7\u00e3o e ampla disponibilidade.","id":8439401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A radiografia de t\u00f3rax (incid\u00eancia p\u00f3stero-anterior e em perfil) constitui o m\u00e9todo de imagem de escolha na abordagem inicial da Pneumonia Bacteriana Adquirida na Comunidade, pela sua \u00f3tima rela\u00e7\u00e3o custo-efetividade, baixas doses de radia\u00e7\u00e3o e ampla disponibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pseudomonas aeruginosa \u00e9 respons\u00e1vel por 4 a 18% dos casos, especialmente em pacientes com DPOC.","id":8439402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Pseudomonas aeruginosa<\/em> \u00e9 respons\u00e1vel por 4 a 18% dos casos, especialmente em pacientes com DPOC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Independentemente da presen\u00e7a de crit\u00e9rios maiores ou de crit\u00e9rios menores que atendam \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de pneumonia comunit\u00e1ria grave, todos os pacientes devem ser internados em UTI.","id":8439403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independentemente da presen\u00e7a de crit\u00e9rios maiores ou de crit\u00e9rios menores que atendam \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de pneumonia comunit\u00e1ria grave, todos os pacientes devem ser internados em UTI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A intussuscep\u00e7\u00e3o \u00e9 um dist\u00farbio no qual um segmento do intestino desliza por cima do outro, muito parecido com as partes de um telesc\u00f3pio. Os segmentos afetados bloqueiam o intestino e bloqueiam o fluxo sangu\u00edneo. Sobre este assunto, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":68209,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 20:35:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2154689,"hashId":"5ec42897c2dcecfa7499b555c6a21340","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A intussuscep\u00e7\u00e3o \u00e9 um dist\u00farbio no qual um segmento do intestino desliza por cima do outro, muito parecido com as partes de um telesc\u00f3pio. Os segmentos afetados bloqueiam o intestino e bloqueiam o fluxo sangu\u00edneo. Sobre este assunto, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":8439323,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A causa da intussuscep\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre conhecida.","id":8439319,"corpo":"<p>A causa da intussuscep\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre conhecida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A colonoscopia \u00e9 o exame mais indicado para in\u00edcio da investiga\u00e7\u00e3o dos quadros obstrutivos intestinais.","id":8439320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A colonoscopia \u00e9 o exame mais indicado para in\u00edcio da investiga\u00e7\u00e3o dos quadros obstrutivos intestinais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em 80% das vezes, o deslizamento (invagina\u00e7\u00e3o) \u00e9 causado por algo no intestino, como um p\u00f3lipo.","id":8439321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 80% das vezes, o deslizamento (invagina\u00e7\u00e3o) \u00e9 causado por algo no intestino, como um p\u00f3lipo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica (RNM) \u00e9 realizada para avaliar a dor abdominal da crian\u00e7a, conseguindo diagnosticar a intussuscep\u00e7\u00e3o.","id":8439322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica (RNM) \u00e9 realizada para avaliar a dor abdominal da crian\u00e7a, conseguindo diagnosticar a intussuscep\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A intussuscep\u00e7\u00e3o, em geral, causa epis\u00f3dios de dores estomacais e v\u00f4mitos que come\u00e7am subitamente em crian\u00e7as de outro modo saud\u00e1veis. Esses epis\u00f3dios normalmente duram de 15 a 20 minutos.","id":8439323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A intussuscep\u00e7\u00e3o, em geral, causa epis\u00f3dios de dores estomacais e v\u00f4mitos que come\u00e7am subitamente em crian\u00e7as de outro modo saud\u00e1veis. Esses epis\u00f3dios normalmente duram de 15 a 20 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mar\u00edlia pleiteia indeniza\u00e7\u00e3o moral em face da empresa que trabalhava. Sobreveio senten\u00e7a de improced\u00eancia, tendo interposto recurso ordin\u00e1rio, assim que tomou ci\u00eancia da decis\u00e3o. Apesar de ter solicitado de forma expressa os benef\u00edcios da justi\u00e7a gratuita, deixou de juntar elementos de prova, mas percebia sal\u00e1rio igual a 40% (quarenta por cento) do limite m\u00e1ximo dos benef\u00edcios do Regime Geral de Previd\u00eancia Social. O juiz que prolatou a senten\u00e7a, negou seguimento ao recurso, considerando-o deserto. A respeito do caso hipot\u00e9tico, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":68683,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2021-fau-unicentro-advogado","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 21:38:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2091754,"hashId":"31d1afd047bf67a166a46f5477d4c22c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mar\u00edlia pleiteia indeniza\u00e7\u00e3o moral em face da empresa que trabalhava. Sobreveio senten\u00e7a de improced\u00eancia, tendo interposto recurso ordin\u00e1rio, assim que tomou ci\u00eancia da decis\u00e3o. Apesar de ter solicitado de forma expressa os benef\u00edcios da justi\u00e7a gratuita, deixou de juntar elementos de prova, mas percebia sal\u00e1rio igual a 40% (quarenta por cento) do limite m\u00e1ximo dos benef\u00edcios do Regime Geral de Previd\u00eancia Social. O juiz que prolatou a senten\u00e7a, negou seguimento ao recurso, considerando-o deserto. A respeito do caso hipot\u00e9tico, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":8176753,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O benef\u00edcio da justi\u00e7a gratuita pode ser requerido em qualquer tempo ou grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, desde que, na fase recursal, o seja no prazo alusivo ao recurso, e ainda pode ser deferido de of\u00edcio se presentes os requisitos legais.","id":8176753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O benef\u00edcio da justi\u00e7a gratuita pode ser requerido em qualquer tempo ou grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, desde que, na fase recursal, o seja no prazo alusivo ao recurso, e ainda pode ser deferido de of\u00edcio se presentes os requisitos legais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a decis\u00e3o do Juiz.","id":8176754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a decis\u00e3o do Juiz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A reclamante \u00e9 obrigada a juntar elementos de prova.","id":8176755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reclamante \u00e9 obrigada a juntar elementos de prova.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O benef\u00edcio da justi\u00e7a gratuita s\u00f3 pode ser requerido na peti\u00e7\u00e3o inicial.","id":8176756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O benef\u00edcio da justi\u00e7a gratuita s\u00f3 pode ser requerido na peti\u00e7\u00e3o inicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 defeso ao juiz deferir de of\u00edcio o benef\u00edcio da justi\u00e7a gratuita.","id":8176757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 defeso ao juiz deferir de of\u00edcio o benef\u00edcio da justi\u00e7a gratuita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Recursos em Esp\u00e9cie","pai":424454,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424538,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos Ordin\u00e1rio","oab":false,"nome":"Recursos Ordin\u00e1rio","pai":424538,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424563,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos-ordinario"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2091754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A melatonina participa da regula\u00e7\u00e3o do ritmo circadiano de maneira a sincronizar as fun\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas no organismo.","provas":[{"id":67375,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-biologia-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea Biologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-13 21:46:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2051442,"hashId":"06641d53e293d6f716b7420a6b7b5af5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A melatonina participa da regula\u00e7\u00e3o do ritmo circadiano de maneira a sincronizar as fun\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas no organismo.<\/p>","resposta":8003097,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003097,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8003098,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos ao sistema end\u00f3crino humano.","id":492856,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes, relativos ao sistema end\u00f3crino humano.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 83 a 85 ","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema End\u00f3crino","oab":false,"nome":"Sistema End\u00f3crino","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402540,"slug":"biologia-sistema-endocrino"}],"slug":"biologia\/2051442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Conselheiro Substituto","id":12915,"slug":"auditor-conselheiro-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O C\u00f3digo Civil prev\u00ea a responsabilidade civil objetiva de empres\u00e1rios individuais pelo fato do produto.","provas":[{"id":69499,"cargo":{"descricao":"Auditor Conselheiro Substituto","id":12915,"slug":"auditor-conselheiro-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2021-cespe-cebraspe-auditor-conselheiro-substituto-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor Conselheiro Substituto - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-17 01:33:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2116812,"hashId":"87e7678a57d78ea296eacdc13b0e9f78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo Civil prev\u00ea a responsabilidade civil objetiva de empres\u00e1rios individuais pelo fato do produto.<\/p>","resposta":8276057,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8276057,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8276058,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de responsabilidade civil, obriga\u00e7\u00f5es, atos unilaterais e contratos, julgue os itens a seguir. ","id":500743,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de responsabilidade civil, obriga\u00e7\u00f5es, atos unilaterais e contratos, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais das Obriga\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais das Obriga\u00e7\u00f5es","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405914,"slug":"direito-civil-nocoes-gerais-das-obrigacoes"}],"slug":"direito-civil\/2116812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado QPS \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":23116,"slug":"soldado-qps-area-tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"Soldado QPS \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":23115,"slug":"soldado-qps-area-tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pm-to-to"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio administrativo que tem como dois de seus fundamentos a adequa\u00e7\u00e3o (o meio empregado na atua\u00e7\u00e3o deve ser compat\u00edvel com o fim colimado) e a exigibilidade (a conduta deve ter-se por necess\u00e1ria, n\u00e3o havendo outro meio menos gravoso ou oneroso para alcan\u00e7ar o fim p\u00fablico), \u00e9 o princ\u00edpio da","provas":[{"id":59069,"cargo":{"descricao":"Soldado QPS \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":23116,"slug":"soldado-qps-area-tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pm-to-to"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-to-to-2021-cespe-cebraspe-soldado-qps-area-tecnico-em-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM TO - Soldado QPS \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"},{"id":59068,"cargo":{"descricao":"Soldado QPS \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":23115,"slug":"soldado-qps-area-tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pm-to-to"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-to-to-2021-cespe-cebraspe-soldado-qps-area-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM TO - Soldado QPS \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 21:57:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1778692,"hashId":"c93b4257cbd0709f5e3de13a83d8378e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio administrativo que tem como dois de seus fundamentos a adequa\u00e7\u00e3o (o meio empregado na atua\u00e7\u00e3o deve ser compat\u00edvel com o fim colimado) e a exigibilidade (a conduta deve ter-se por necess\u00e1ria, n\u00e3o havendo outro meio menos gravoso ou oneroso para alcan\u00e7ar o fim p\u00fablico), \u00e9 o princ\u00edpio da<\/p>","resposta":6788503,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"proporcionalidade.","id":6788503,"corpo":"<p>proporcionalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"razoabilidade.","id":6788504,"corpo":"<p>razoabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autotutela.","id":6788505,"corpo":"<p>autotutela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"precau\u00e7\u00e3o.","id":6788506,"corpo":"<p>precau\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"moralidade.","id":6788507,"corpo":"<p>moralidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da Razoabilidade e da Proporcionalidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Razoabilidade e da Proporcionalidade","pai":407787,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404362,"slug":"direito-administrativo-principios-da-razoabilidade-e-da-proporcionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Razoabilidade e Proporcionalidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Razoabilidade e Proporcionalidade","pai":404444,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408445,"slug":"direito-administrativo-principio-da-razoabilidade-e-proporcionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":"direito-administrativo\/1778692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71167,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 21:39:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2172388,"hashId":"0e67466897690cd0489441381d1e5011","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":8520696,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o ramo da ci\u00eancia cont\u00e1bil que aplica, no processo gerador de informa\u00e7\u00f5es, os princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios, direcionados ao controle patrimonial da entidade.","id":8520693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o ramo da ci\u00eancia cont\u00e1bil que aplica, no processo gerador de informa\u00e7\u00f5es, os princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios, direcionados ao controle patrimonial da entidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em seu campo de aplica\u00e7\u00e3o, abrange todas as entidades do setor p\u00fablico, excluindo as autarquias e funda\u00e7\u00f5es mantidas e institu\u00eddas pelo Poder P\u00fablico.","id":8520694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em seu campo de aplica\u00e7\u00e3o, abrange todas as entidades do setor p\u00fablico, excluindo as autarquias e funda\u00e7\u00f5es mantidas e institu\u00eddas pelo Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Plano de Contas da Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (PCASP) \u00e9 atualizado semestralmente e publicado exclusivamente na Internet para uso obrigat\u00f3rio no exerc\u00edcio seguinte.","id":8520695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano de Contas da Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (PCASP) \u00e9 atualizado semestralmente e publicado exclusivamente na Internet para uso obrigat\u00f3rio no exerc\u00edcio seguinte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quanto ao objeto da contabilidade p\u00fablica, ele \u00e9 apenas um: o patrim\u00f4nio p\u00fablico.","id":8520696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao objeto da contabilidade p\u00fablica, ele \u00e9 apenas um: o patrim\u00f4nio p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tem por objeto o Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio e as demais demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis das entidades p\u00fablicas.","id":8520697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem por objeto o Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio e as demais demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis das entidades p\u00fablicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto da Contabilidade","oab":false,"nome":"Objeto da Contabilidade","pai":412048,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412055,"slug":"contabilidade-publica-objeto-da-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-publica\/2172388","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713,"slug":"analista-juridico-area-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se uma Institui\u00e7\u00e3o X for extinta e suas atribui\u00e7\u00f5es forem transferidas para uma institui\u00e7\u00e3o Y, que j\u00e1 existia antes da extin\u00e7\u00e3o da primeira, o fundo de arquivo da institui\u00e7\u00e3o X continuar\u00e1 aberto.","provas":[{"id":63126,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713,"slug":"analista-juridico-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2021-cespe-cebraspe-analista-juridico-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 21:32:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1926146,"hashId":"e903c2c49071eb57540ba2b891f9928b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se uma Institui\u00e7\u00e3o <strong>X<\/strong> for extinta e suas atribui\u00e7\u00f5es forem transferidas para uma institui\u00e7\u00e3o <strong>Y<\/strong>, que j\u00e1 existia antes da extin\u00e7\u00e3o da primeira, o fundo de arquivo da institui\u00e7\u00e3o <strong>X<\/strong> continuar\u00e1 aberto.<\/p>","resposta":7441408,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7441407,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7441408,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio de respeito aos fundos tem como resultado concreto a constitui\u00e7\u00e3o do fundo de arquivo. Definir e entender o conceito de fundo de arquivo \u00e9 uma das principais tarefas do arquivista. A esse respeito, julgue os itens que se seguem.","id":478526,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio de respeito aos fundos tem como resultado concreto a constitui\u00e7\u00e3o do fundo de arquivo. Definir e entender o conceito de fundo de arquivo \u00e9 uma das principais tarefas do arquivista. A esse respeito, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 54","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416986,"slug":"arquivologia-principios-e-teorias-de-arquivologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No\u00e7\u00f5es de contabilidade, analise as seguintes assertivas: I. Capital representa a import\u00e2ncia em dinheiro ou Bens e Direitos que uma pessoa possui ao iniciar suas atividades. II. Patrim\u00f4nio L\u00edquido \u00e9 composto por apenas tr\u00eas elementos: capital, reservas e lucros ou preju\u00edzos acumulados. III. Contas Patrimoniais s\u00e3o as que representam os elementos que comp\u00f5e o patrim\u00f4nio. Dividem-se em dois grandes grupos: despesas e receitas. Marque a alternativa correta:","provas":[{"id":68789,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-assistente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 21:17:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2170255,"hashId":"b68e0a3873a0210d378abf2d9cd82e99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No\u00e7\u00f5es de contabilidade, analise as seguintes assertivas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Capital representa a import\u00e2ncia em dinheiro ou Bens e Direitos que uma pessoa possui ao iniciar suas atividades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Patrim\u00f4nio L\u00edquido \u00e9 composto por apenas tr\u00eas elementos: capital, reservas e lucros ou preju\u00edzos acumulados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Contas Patrimoniais s\u00e3o as que representam os elementos que comp\u00f5e o patrim\u00f4nio. Dividem-se em dois grandes grupos: despesas e receitas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":8510866,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8510866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8510867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8510868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8510869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8510870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 30","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4395,"slug":"contabilidade-geral-criterio-de-classificacao-das-contas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao alcance e prazo, o Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico \u00e9 obrigat\u00f3rio, EXCETO para:","provas":[{"id":71167,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 21:37:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2172372,"hashId":"be23dd782c85f60a75a2cd3119e7c069","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao alcance e prazo, o Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico \u00e9 obrigat\u00f3rio, <strong>EXCETO <\/strong>para:<\/p>","resposta":8520623,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autarquias.","id":8520622,"corpo":"<p>autarquias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"empresas estatais independentes.","id":8520623,"corpo":"<p>empresas estatais independentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico.","id":8520624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todos os Poderes de cada Ente da Federa\u00e7\u00e3o e seus fundos e \u00f3rg\u00e3os.","id":8520625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos os Poderes de cada Ente da Federa\u00e7\u00e3o e seus fundos e \u00f3rg\u00e3os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"empresas estatais dependentes.","id":8520626,"corpo":"<p>empresas estatais dependentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","oab":false,"nome":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412211,"slug":"contabilidade-publica-plano-de-contas-aplicado-ao-setor-publico-pcasp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil J\u00fanior","id":6983,"slug":"analista-contabil-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de des\u00e1gio em sua emiss\u00e3o, as deb\u00eantures, que s\u00e3o t\u00edtulos de cr\u00e9dito na forma de empr\u00e9stimos junto ao p\u00fablico, ter\u00e3o esse valor registrado como conta retificadora do passivo. ","provas":[{"id":70225,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil J\u00fanior","id":6983,"slug":"analista-contabil-junior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2021-quadrix-analista-contabil-junior","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN PR - Analista Cont\u00e1bil J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 20:57:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2151350,"hashId":"ea63edf8be410441cf94c4ed0da13461","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de des\u00e1gio em sua emiss\u00e3o, as deb\u00eantures, que s\u00e3o t\u00edtulos de cr\u00e9dito na forma de empr\u00e9stimos junto ao p\u00fablico, ter\u00e3o esse valor registrado como conta retificadora do passivo. <\/p>","resposta":8426478,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8426478,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8426479,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Resolu\u00e7\u00e3o CFC n.\u00ba 1.374\/2011 \u2013 NBC TG Estrutura Conceitual, revogada pela Resolu\u00e7\u00e3o CFC NBCTGEC de 21\/11\/2019, julgue os itens de 71 a 95. ","id":504929,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Resolu\u00e7\u00e3o CFC n.\u00ba 1.374\/2011 \u2013 NBC TG Estrutura Conceitual, revogada pela Resolu\u00e7\u00e3o CFC NBCTGEC de 21\/11\/2019, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>95<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 95","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1gio, Des\u00e1gio","oab":false,"nome":"\u00c1gio, Des\u00e1gio","pai":4448,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4458,"slug":"contabilidade-geral-agio-desagio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sombrio","sigla":"","id":5441,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sombrio-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \u201cheroico\u201d que aparece na letra do hino sofreu uma altera\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica motivada pela \u00faltima reforma ortogr\u00e1fica da l\u00edngua portuguesa, perdendo seu acento. Assinale a alternativa que apresente palavra que N\u00c3O sofreu modifica\u00e7\u00e3o motivada pela reforma:","provas":[{"id":71820,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sombrio","sigla":"","id":5441,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sombrio-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sombrio-sc-2021-ps-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Sombrio - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-18 04:24:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2194825,"hashId":"b56fdf711ba9c388f85d3f2a13e5e2fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cheroico\u201d que aparece na letra do hino sofreu uma altera\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica motivada pela \u00faltima reforma ortogr\u00e1fica da l\u00edngua portuguesa, perdendo seu acento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresente palavra que N\u00c3O sofreu modifica\u00e7\u00e3o motivada pela reforma:<\/p>","resposta":8617043,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autoescola","id":8617040,"corpo":"<p>Autoescola<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preveem","id":8617041,"corpo":"<p>Preveem<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Antissocial","id":8617042,"corpo":"<p>Antissocial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vice-prefeito ","id":8617043,"corpo":"<p>Vice-prefeito <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cinquenta","id":8617044,"corpo":"<p>Cinquenta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s pr\u00f3ximas quest\u00f5es: Ouviram do Ipiranga as margens pl\u00e1cidas De um povo heroico o brado retumbante E o sol da liberdade, em raios f\u00falgidos Brilhou no c\u00e9u da p\u00e1tria nesse instante Se o penhor dessa igualdade Conseguimos conquistar com bra\u00e7o forte Em teu seio, \u00f3 liberdade Desafia o nosso peito a pr\u00f3pria morte! \u00d3 P\u00e1tria amada Idolatrada Salve! Salve! Brasil, um sonho intenso, um raio v\u00edvido De amor e de esperan\u00e7a \u00e0 terra desce Se em teu formoso c\u00e9u, risonho e l\u00edmpido A imagem do Cruzeiro resplandece Gigante pela pr\u00f3pria natureza \u00c9s belo, \u00e9s forte, imp\u00e1vido colosso E o teu futuro espelha essa grandeza Terra adorada Entre outras mil\u00c9s tu, Brasil \u00d3 P\u00e1tria amada! Dos filhos deste solo \u00e9s m\u00e3e gentil P\u00e1tria amada Brasil!","id":509501,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">Leia o texto abaixo para responder \u00e0s pr\u00f3ximas quest\u00f5es:<\/em><em> <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Ouviram do Ipiranga as margens pl\u00e1cidas <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>De um povo heroico o brado retumbante <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>E o sol da liberdade, em raios f\u00falgidos <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Brilhou no c\u00e9u da p\u00e1tria nesse instante <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Se o penhor dessa igualdade <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Conseguimos conquistar com bra\u00e7o forte <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Em teu seio, \u00f3 liberdade<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> Desafia o nosso peito a pr\u00f3pria morte! <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00d3 P\u00e1tria amada<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> Idolatrada <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Salve! Salve! <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Brasil, um sonho intenso, um raio v\u00edvido <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>De amor e de esperan\u00e7a \u00e0 terra desce <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Se em teu formoso c\u00e9u, risonho e l\u00edmpido <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A imagem do Cruzeiro resplandece <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Gigante pela pr\u00f3pria natureza <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00c9s belo, \u00e9s forte, imp\u00e1vido colosso <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>E o teu futuro espelha essa grandeza <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Terra adorada <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Entre outras mil<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00c9s tu, Brasil <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00d3 P\u00e1tria amada! <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Dos filhos deste solo \u00e9s m\u00e3e gentil <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>P\u00e1tria amada <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Brasil!<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os objetivos de aprendizagem e desenvolvimento do componente curricular Geografia s\u00e3o organizados de acordo com as seguintes unidades tem\u00e1ticas: O Sujeito e seu Lugar no Mundo, Conex\u00f5es e Escala, Mundo do Trabalho, Formas de Representa\u00e7\u00e3o e Pensamento Espacial, Natureza, Ambientes e Qualidade de Vida.https:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/downloads\/semed\/curriculo_educacao_basica _sistema_municipal_ensino.pdf (Fragmento) Considerando a unidade tem\u00e1tica Formas de Representa\u00e7\u00e3o e Pensamento Espacial verifica-se que:","provas":[{"id":64050,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor de Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-18 04:21:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1961397,"hashId":"9434520b3fbd7f9ebc28bd4ae94f213d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os objetivos de aprendizagem e desenvolvimento do componente curricular Geografia s\u00e3o organizados de acordo com as seguintes unidades tem\u00e1ticas: O Sujeito e seu Lugar no Mundo, Conex\u00f5es e Escala, Mundo do Trabalho, Formas de Representa\u00e7\u00e3o e Pensamento Espacial, Natureza, Ambientes e Qualidade de Vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">https:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/downloads\/semed\/curriculo_educacao_basica _sistema_municipal_ensino.pdf (Fragmento) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a unidade tem\u00e1tica <strong>Formas de Representa\u00e7\u00e3o e Pensamento Espacial <\/strong>verifica-se que:<\/p>","resposta":7598433,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aborda os processos f\u00edsico-naturais e suas rela\u00e7\u00f5es com os aspectos humanos.","id":7598432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aborda os processos f\u00edsico-naturais e suas rela\u00e7\u00f5es com os aspectos humanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trata da apropria\u00e7\u00e3o progressiva da representa\u00e7\u00e3o dos fen\u00f4menos no espa\u00e7o geogr\u00e1fico, a partir dos princ\u00edpios do racioc\u00ednio geogr\u00e1fico, propiciando a leitura e escrita de diferentes espectros da cartografia.","id":7598433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata da apropria\u00e7\u00e3o progressiva da representa\u00e7\u00e3o dos fen\u00f4menos no espa\u00e7o geogr\u00e1fico, a partir dos princ\u00edpios do racioc\u00ednio geogr\u00e1fico, propiciando a leitura e escrita de diferentes espectros da cartografia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Direciona o estudo das rela\u00e7\u00f5es que os fen\u00f4menos geogr\u00e1ficos estabelecem entre o local, o regional e o global, instigando o estudante a articular as diferentes escalas de an\u00e1lise.","id":7598434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direciona o estudo das rela\u00e7\u00f5es que os fen\u00f4menos geogr\u00e1ficos estabelecem entre o local, o regional e o global, instigando o estudante a articular as diferentes escalas de an\u00e1lise.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata da organiza\u00e7\u00e3o dos setores das atividades econ\u00f4micas no curso da hist\u00f3ria, as quais culminam em mudan\u00e7as s\u00f3cio-temporais que ocorrem no espa\u00e7o envolvido na cadeia produtiva.","id":7598435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata da organiza\u00e7\u00e3o dos setores das atividades econ\u00f4micas no curso da hist\u00f3ria, as quais culminam em mudan\u00e7as s\u00f3cio-temporais que ocorrem no espa\u00e7o envolvido na cadeia produtiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D\u00e1-se a partir das no\u00e7\u00f5es de identidade e pertencimento territorial constru\u00eddas a partir do espa\u00e7o de viv\u00eancia.","id":7598436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e1-se a partir das no\u00e7\u00f5es de identidade e pertencimento territorial constru\u00eddas a partir do espa\u00e7o de viv\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397304,"slug":"geografia-educacao-em-geografia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira","id":19423,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor sem\u00e2ntico do conectivo destacado em \u201cE, para cri\u00e1-lo, (...)\u201d (18\u00ba par\u00e1grafo) est\u00e1 corretamente apontado em:","provas":[{"id":71463,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Psicopedagogo - 2021"},{"id":71462,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-psicologo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":71460,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental - 2021"},{"id":71458,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira","id":19423,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-professor-de-lingua-estrangeira","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Professor de L\u00edngua Estrangeira - 2021"},{"id":71457,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":71443,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-assistente-social","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Assistente Social - 2021"},{"id":71447,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"},{"id":71450,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":71456,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":71455,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-nutricionista","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Nutricionista - 2021"},{"id":71453,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2021"},{"id":71448,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Enfermeiro ESF - 2021"},{"id":71454,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - M\u00e9dico Plantonista - 2021"},{"id":71451,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":71449,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Enfermeiro Plantonista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-18 04:27:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2179648,"hashId":"da4b3270031b29ff5464a3c352863118","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor sem\u00e2ntico do conectivo destacado em \u201c<em>E, <\/em><strong><em><u>para<\/u><\/em><\/strong><em> cri\u00e1-lo<\/em>, (...)\u201d (18\u00ba par\u00e1grafo) est\u00e1 corretamente apontado em:<\/p>","resposta":8551245,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causa;","id":8551241,"corpo":"<p>causa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia;","id":8551242,"corpo":"<p>consequ\u00eancia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o;","id":8551243,"corpo":"<p>condi\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"meio;","id":8551244,"corpo":"<p>meio;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fim.","id":8551245,"corpo":"<p>fim.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO II O que \u00e9 o metaverso? O Facebook quer um dia ser visto como uma empresa de metaverso, um mundo paralelo baseado na realidade virtual que pode ser o futuro da internet. O dia foi longo. Voc\u00ea passou a manh\u00e3 indo de uma reuni\u00e3o para a outra, e, no intervalo entre duas delas, bateu um papo com uma colega no corredor sobre um show a que ambas v\u00e3o assistir, \u00e0 noite. Voc\u00eas se encontram no local do show depois do trabalho, ansiosas para ver ao vivo a banda favorita de K-pop. Quando o show acaba, voc\u00ea compra uma camiseta e tenta esquecer que acabou de ver o ex-namorado por l\u00e1.\tSeria apenas um dia normal n\u00e3o fosse um aspecto: voc\u00ea fez tudo isso sem sair de casa, pois voc\u00ea esteve no metaverso.\tO metaverso n\u00e3o tem um criador \u00fanico ou mesmo uma defini\u00e7\u00e3o. Ele pode ser vagamente definido como uma realidade digital, relacionada \u00e0 World Wide Web, mas com elementos de redes sociais, realidade aumentada, games on-line e criptomoedas que permitem aos usu\u00e1rios agir e interagir virtualmente.\tO conceito ainda est\u00e1 na sua inf\u00e2ncia, mas o potencial \u00e9 enorme, e alguns analistas afirmam que o metaverso \u00e9 o futuro da internet.\t\u201cEstou plenamente convencido de que o metaverso ser\u00e1 uma nova economia muito maior do que a nossa atual economia\u201d, afirmou o presidente da fabricante de processadores gr\u00e1ficos Nvidia, Jensen Hang.\tA Nvidia, uma empresa cujos investimentos no metaverso j\u00e1 levaram alguns especialistas a afirmarem que ela um dia poder\u00e1 valer mais do que a Apple, \u00e9 apenas uma das muitas empresas que tentam se impor nessa nova corrida do ouro. Outras s\u00e3o a Epic Games e a veterana Microsoft.\tO Facebook tamb\u00e9m j\u00e1 est\u00e1 investindo h\u00e1 anos em realidade virtual e em realidade aumentada para o metaverso. O presidente do Facebook, Mark Zuckerberg, disse esperar que, um dia, as pessoas deixem de ver a empresa como uma rede social e passem a v\u00ea-la como uma empresa de metaverso. Nesta semana ele elevou ainda mais seus investimentos ao anunciar a contrata\u00e7\u00e3o de 10 mil pessoas na Europa para ajudar a desenvolver o metaverso.\t\u201cEm vez de apenas ver o conte\u00fado, voc\u00ea est\u00e1 dentro dele\u201d, explicou Zuckerberg numa entrevista ao blog de tecnologia The Verge, contrastando a ideia do metaverso com as atuais p\u00e1ginas bidimensionais da internet.\tVaria\u00e7\u00f5es do metaverso j\u00e1 existem h\u00e1 anos, seja nas redes sociais, na realidade virtual e nos games on-line, seja no mundo das criptomoedas.\tJogos interativos ou de constru\u00e7\u00e3o de mundos, como Second Life, Fortnite, Minecraft e Roblox, t\u00eam, todos, elementos do metaverso. Neles, os usu\u00e1rios podem trabalhar e colaborar, participar de eventos e trocar dinheiro real por mercadorias e servi\u00e7os virtuais.\tPor\u00e9m, at\u00e9 aqui esses s\u00e3o mundos fechados. Vision\u00e1rios do metaverso preveem uma realidade virtual na qual algu\u00e9m pode se mover livremente entre esses diferentes mundos digitais. Usu\u00e1rios poderiam at\u00e9 mesmo ter uma \u00fanica identidade virtual, na forma de um avatar, e o capital em dinheiro que eles t\u00eam num mundo valeria tamb\u00e9m no outro. Todo mundo pagaria usando uma criptomoeda universalmente aceita.\tA quest\u00e3o dos pagamentos \u00e9 especialmente relevante para as criptomoedas. Essas moedas virtuais fazem cada vez mais sucesso, em parte porque mais pessoas j\u00e1 ouviram falar em tokens n\u00e3o fung\u00edveis (NFTs), uma tecnologia que pode desempenhar um papel-chave no metaverso.\tNFT \u00e9 um tipo de ativo digital que representa algo \u00fanico, portanto n\u00e3o pode ser substitu\u00eddo por outra coisa. Eles s\u00e3o verificados e armazenados por meio da tecnologia blockchain.\tUm NFT de uma imagem digital, CryptoPunk #7523, foi vendido em junho de 2021 por 11,8 milh\u00f5es de d\u00f3lares. No in\u00edcio deste m\u00eas, a Dolce &amp; Gabbana vendeu uma cole\u00e7\u00e3o de roupas em forma de NFTs. Alguns dos itens podem ser vestidos por avatares.\tEm mundos virtuais que j\u00e1 foram criados, usu\u00e1rios est\u00e3o pagando centenas de milhares de d\u00f3lares em criptomoedas para comprar NFTs de im\u00f3veis digitais. A empresa leiloeira Sotheby's recentemente adquiriu seu pr\u00f3prio bloco de im\u00f3veis digitais, que ela usou para construir uma r\u00e9plica de suas galerias em Londres e realizar um show de artes virtuais.\tAs transa\u00e7\u00f5es com a maioria dos NFTs, bem como as posses deles, est\u00e3o registradas na blockchain Ethereum, a rede que hospeda ether, a segunda criptomoeda mais usada (a primeira \u00e9 o bitcoin. CryptoPunk #7523 foi paga em ether). Isso faz com que NFTs e Ethereum estejam numa posi\u00e7\u00e3o vantajosa para que se tornem a espinha dorsal do metaverso. Isso poderia legitimar as criptomoedas como forma de pagamento, acelerando a aceita\u00e7\u00e3o delas pelo p\u00fablico em geral.\tProvavelmente ainda v\u00e3o se passar d\u00e9cadas at\u00e9 a funcionalidade total do metaverso ser alcan\u00e7ada. Tecnologias centrais, em especial de realidade aumentada, ainda precisam se tornar mais comuns, e al\u00e9m disso o metaverso traz consigo in\u00fameras quest\u00f5es legais.\tE, para cri\u00e1-lo, ser\u00e1 necess\u00e1rio um grau de coopera\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica entre as empresas que parece irreal quando se pensa, por exemplo, nos in\u00fameros modelos de cabos para carregar telefones celulares.\tMas tamb\u00e9m \u00e9 verdade que a covid-19 impulsionou o desenvolvimento do metaverso. Esfor\u00e7os de digitaliza\u00e7\u00e3o tiveram um grande impulso depois de a crise sanit\u00e1ria ter obrigado milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo a trabalharem de casa, e plataformas como Slack ou Teams familiarizaram as pessoas com conceitos centrais do metaverso. Muitas empresas j\u00e1 est\u00e3o tentando recriar digitalmente, para quem trabalha em casa, a espontaneidade das intera\u00e7\u00f5es humanas nos escrit\u00f3rios.\tO metaverso ainda est\u00e1 na sua inf\u00e2ncia, mas a Bloomberg Intelligence, o bra\u00e7o de pesquisas do conglomerado Bloomberg, calculou, em julho, que ele poder\u00e1 ser um mercado de 800 bilh\u00f5es de d\u00f3lares j\u00e1 em 2024. Dispon\u00edvel em: https:\/\/istoe.com.br\/o-que-e-ometaverso\/ (Adaptado)","id":507853,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O que \u00e9 o metaverso? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO <em>Facebook<\/em> quer um dia ser visto como uma empresa de metaverso, um mundo paralelo baseado na realidade virtual que pode ser o futuro da internet. O dia foi longo. Voc\u00ea passou a manh\u00e3 indo de uma reuni\u00e3o para a outra, e, no intervalo entre duas delas, bateu um papo com uma colega no corredor sobre um <em>show <\/em>a que ambas v\u00e3o assistir, \u00e0 noite. Voc\u00eas se encontram no local do <em>show <\/em>depois do trabalho, ansiosas para ver ao vivo a banda favorita de <em>K-pop<\/em>. Quando o <em>show <\/em>acaba, voc\u00ea compra uma camiseta e tenta esquecer que acabou de ver o ex-namorado por l\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tSeria apenas um dia normal n\u00e3o fosse um aspecto: voc\u00ea fez tudo isso sem sair de casa, pois voc\u00ea esteve no metaverso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO metaverso n\u00e3o tem um criador \u00fanico ou mesmo uma defini\u00e7\u00e3o. Ele pode ser vagamente definido como uma realidade digital, relacionada \u00e0 <em>World Wide Web<\/em>, mas com elementos de redes sociais, realidade aumentada, <em>games on-line<\/em> e criptomoedas que permitem aos usu\u00e1rios agir e interagir virtualmente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO conceito ainda est\u00e1 na sua inf\u00e2ncia, mas o potencial \u00e9 enorme, e alguns analistas afirmam que o metaverso \u00e9 o futuro da internet.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u201cEstou plenamente convencido de que o metaverso ser\u00e1 uma nova economia muito maior do que a nossa atual economia\u201d, afirmou o presidente da fabricante de processadores gr\u00e1ficos <em>Nvidia<\/em>, Jensen Hang.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA <em>Nvidia<\/em>, uma empresa cujos investimentos no metaverso j\u00e1 levaram alguns especialistas a afirmarem que ela um dia poder\u00e1 valer mais do que a <em>Apple<\/em>, \u00e9 apenas uma das muitas empresas que tentam se impor nessa nova corrida do ouro. Outras s\u00e3o a <em>Epic Games<\/em> e a veterana <em>Microsoft<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO <em>Facebook <\/em>tamb\u00e9m j\u00e1 est\u00e1 investindo h\u00e1 anos em realidade virtual e em realidade aumentada para o metaverso. O presidente do <em>Facebook<\/em>, Mark Zuckerberg, disse esperar que, um dia, as pessoas deixem de ver a empresa como uma rede social e passem a v\u00ea-la como uma empresa de metaverso. Nesta semana ele elevou ainda mais seus investimentos ao anunciar a contrata\u00e7\u00e3o de 10 mil pessoas na Europa para ajudar a desenvolver o metaverso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u201cEm vez de apenas ver o conte\u00fado, voc\u00ea est\u00e1 dentro dele\u201d, explicou Zuckerberg numa entrevista ao <em>blog <\/em>de tecnologia<em> The Verge<\/em>, contrastando a ideia do metaverso com as atuais p\u00e1ginas bidimensionais da internet.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tVaria\u00e7\u00f5es do metaverso j\u00e1 existem h\u00e1 anos, seja nas redes sociais, na realidade virtual e nos <em>games on-line<\/em>, seja no mundo das criptomoedas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tJogos interativos ou de constru\u00e7\u00e3o de mundos, como <em>Second Life, Fortnite, Minecraft<\/em> e <em>Roblox<\/em>, t\u00eam, todos, elementos do metaverso. Neles, os usu\u00e1rios podem trabalhar e colaborar, participar de eventos e trocar dinheiro real por mercadorias e servi\u00e7os virtuais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPor\u00e9m, at\u00e9 aqui esses s\u00e3o mundos fechados. Vision\u00e1rios do metaverso preveem uma realidade virtual na qual algu\u00e9m pode se mover livremente entre esses diferentes mundos digitais. Usu\u00e1rios poderiam at\u00e9 mesmo ter uma \u00fanica identidade virtual, na forma de um avatar, e o capital em dinheiro que eles t\u00eam num mundo valeria tamb\u00e9m no outro. Todo mundo pagaria usando uma criptomoeda universalmente aceita.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA quest\u00e3o dos pagamentos \u00e9 especialmente relevante para as criptomoedas. Essas moedas virtuais fazem cada vez mais sucesso, em parte porque mais pessoas j\u00e1 ouviram falar em <em>tokens <\/em>n\u00e3o fung\u00edveis (<em>NFTs<\/em>), uma tecnologia que pode desempenhar um papel-chave no metaverso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>NFT <\/em>\u00e9 um tipo de ativo digital que representa algo \u00fanico, portanto n\u00e3o pode ser substitu\u00eddo por outra coisa. Eles s\u00e3o verificados e armazenados por meio da tecnologia <em>blockchain<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tUm <em>NFT <\/em>de uma imagem digital, <em>CryptoPunk #7523<\/em>, foi vendido em junho de 2021 por 11,8 milh\u00f5es de d\u00f3lares. No in\u00edcio deste m\u00eas, a <em>Dolce &amp; Gabbana<\/em> vendeu uma cole\u00e7\u00e3o de roupas em forma de <em>NFTs<\/em>. Alguns dos itens podem ser vestidos por avatares.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEm mundos virtuais que j\u00e1 foram criados, usu\u00e1rios est\u00e3o pagando centenas de milhares de d\u00f3lares em criptomoedas para comprar <em>NFTs <\/em>de im\u00f3veis digitais. A empresa leiloeira <em>Sotheby's<\/em> recentemente adquiriu seu pr\u00f3prio bloco de im\u00f3veis digitais, que ela usou para construir uma r\u00e9plica de suas galerias em Londres e realizar um <em>show <\/em>de artes virtuais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAs transa\u00e7\u00f5es com a maioria dos <em>NFTs<\/em>, bem como as posses deles, est\u00e3o registradas na <em>blockchain Ethereum,<\/em> a rede que hospeda <em>ether<\/em>, a segunda criptomoeda mais usada (a primeira \u00e9 o bitcoin. <em>CryptoPunk #7523 <\/em>foi paga em <em>ether<\/em>). Isso faz com que <em>NFTs <\/em>e <em>Ethereum <\/em>estejam numa posi\u00e7\u00e3o vantajosa para que se tornem a espinha dorsal do metaverso. Isso poderia legitimar as criptomoedas como forma de pagamento, acelerando a aceita\u00e7\u00e3o delas pelo p\u00fablico em geral.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tProvavelmente ainda v\u00e3o se passar d\u00e9cadas at\u00e9 a funcionalidade total do metaverso ser alcan\u00e7ada. Tecnologias centrais, em especial de realidade aumentada, ainda precisam se tornar mais comuns, e al\u00e9m disso o metaverso traz consigo in\u00fameras quest\u00f5es legais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tE, para cri\u00e1-lo, ser\u00e1 necess\u00e1rio um grau de coopera\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica entre as empresas que parece irreal quando se pensa, por exemplo, nos in\u00fameros modelos de cabos para carregar telefones celulares.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMas tamb\u00e9m \u00e9 verdade que a covid-19 impulsionou o desenvolvimento do metaverso. Esfor\u00e7os de digitaliza\u00e7\u00e3o tiveram um grande impulso depois de a crise sanit\u00e1ria ter obrigado milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo a trabalharem de casa, e plataformas como <em>Slack <\/em>ou <em>Teams <\/em>familiarizaram as pessoas com conceitos centrais do metaverso. Muitas empresas j\u00e1 est\u00e3o tentando recriar digitalmente, para quem trabalha em casa, a espontaneidade das intera\u00e7\u00f5es humanas nos escrit\u00f3rios.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO metaverso ainda est\u00e1 na sua inf\u00e2ncia, mas a <em>Bloomberg Intelligence<\/em>, o bra\u00e7o de pesquisas do conglomerado <em>Bloomberg<\/em>, calculou, em julho, que ele poder\u00e1 ser um mercado de 800 bilh\u00f5es de d\u00f3lares j\u00e1 em 2024.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/istoe.com.br\/o-que-e-ometaverso\/ (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 12 ","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira","id":19423,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O voc\u00e1bulo \u201cmetaverso\u201d, alvo da discuss\u00e3o do texto, constitui, quanto \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de palavras na l\u00edngua portuguesa, um(a):","provas":[{"id":71463,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Psicopedagogo - 2021"},{"id":71462,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-psicologo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":71460,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental - 2021"},{"id":71458,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira","id":19423,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-professor-de-lingua-estrangeira","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Professor de L\u00edngua Estrangeira - 2021"},{"id":71457,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":71443,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-assistente-social","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Assistente Social - 2021"},{"id":71447,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"},{"id":71450,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":71456,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":71455,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-nutricionista","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Nutricionista - 2021"},{"id":71453,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2021"},{"id":71448,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Enfermeiro ESF - 2021"},{"id":71454,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - M\u00e9dico Plantonista - 2021"},{"id":71451,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":71449,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Enfermeiro Plantonista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-18 04:27:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2179652,"hashId":"fd455c654b7d841af641512d4d0ad5b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo \u201c<em>metaverso<\/em>\u201d, alvo da discuss\u00e3o do texto, constitui, quanto \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de palavras na l\u00edngua portuguesa, um(a):<\/p>","resposta":8551264,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"parass\u00edntese;","id":8551261,"corpo":"<p>parass\u00edntese;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sufixa\u00e7\u00e3o;","id":8551262,"corpo":"<p>sufixa\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prefixa\u00e7\u00e3o;","id":8551263,"corpo":"<p>prefixa\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"neologismo;","id":8551264,"corpo":"<p>neologismo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aglutina\u00e7\u00e3o.","id":8551265,"corpo":"<p>aglutina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO II O que \u00e9 o metaverso? O Facebook quer um dia ser visto como uma empresa de metaverso, um mundo paralelo baseado na realidade virtual que pode ser o futuro da internet. O dia foi longo. Voc\u00ea passou a manh\u00e3 indo de uma reuni\u00e3o para a outra, e, no intervalo entre duas delas, bateu um papo com uma colega no corredor sobre um show a que ambas v\u00e3o assistir, \u00e0 noite. Voc\u00eas se encontram no local do show depois do trabalho, ansiosas para ver ao vivo a banda favorita de K-pop. Quando o show acaba, voc\u00ea compra uma camiseta e tenta esquecer que acabou de ver o ex-namorado por l\u00e1.\tSeria apenas um dia normal n\u00e3o fosse um aspecto: voc\u00ea fez tudo isso sem sair de casa, pois voc\u00ea esteve no metaverso.\tO metaverso n\u00e3o tem um criador \u00fanico ou mesmo uma defini\u00e7\u00e3o. Ele pode ser vagamente definido como uma realidade digital, relacionada \u00e0 World Wide Web, mas com elementos de redes sociais, realidade aumentada, games on-line e criptomoedas que permitem aos usu\u00e1rios agir e interagir virtualmente.\tO conceito ainda est\u00e1 na sua inf\u00e2ncia, mas o potencial \u00e9 enorme, e alguns analistas afirmam que o metaverso \u00e9 o futuro da internet.\t\u201cEstou plenamente convencido de que o metaverso ser\u00e1 uma nova economia muito maior do que a nossa atual economia\u201d, afirmou o presidente da fabricante de processadores gr\u00e1ficos Nvidia, Jensen Hang.\tA Nvidia, uma empresa cujos investimentos no metaverso j\u00e1 levaram alguns especialistas a afirmarem que ela um dia poder\u00e1 valer mais do que a Apple, \u00e9 apenas uma das muitas empresas que tentam se impor nessa nova corrida do ouro. Outras s\u00e3o a Epic Games e a veterana Microsoft.\tO Facebook tamb\u00e9m j\u00e1 est\u00e1 investindo h\u00e1 anos em realidade virtual e em realidade aumentada para o metaverso. O presidente do Facebook, Mark Zuckerberg, disse esperar que, um dia, as pessoas deixem de ver a empresa como uma rede social e passem a v\u00ea-la como uma empresa de metaverso. Nesta semana ele elevou ainda mais seus investimentos ao anunciar a contrata\u00e7\u00e3o de 10 mil pessoas na Europa para ajudar a desenvolver o metaverso.\t\u201cEm vez de apenas ver o conte\u00fado, voc\u00ea est\u00e1 dentro dele\u201d, explicou Zuckerberg numa entrevista ao blog de tecnologia The Verge, contrastando a ideia do metaverso com as atuais p\u00e1ginas bidimensionais da internet.\tVaria\u00e7\u00f5es do metaverso j\u00e1 existem h\u00e1 anos, seja nas redes sociais, na realidade virtual e nos games on-line, seja no mundo das criptomoedas.\tJogos interativos ou de constru\u00e7\u00e3o de mundos, como Second Life, Fortnite, Minecraft e Roblox, t\u00eam, todos, elementos do metaverso. Neles, os usu\u00e1rios podem trabalhar e colaborar, participar de eventos e trocar dinheiro real por mercadorias e servi\u00e7os virtuais.\tPor\u00e9m, at\u00e9 aqui esses s\u00e3o mundos fechados. Vision\u00e1rios do metaverso preveem uma realidade virtual na qual algu\u00e9m pode se mover livremente entre esses diferentes mundos digitais. Usu\u00e1rios poderiam at\u00e9 mesmo ter uma \u00fanica identidade virtual, na forma de um avatar, e o capital em dinheiro que eles t\u00eam num mundo valeria tamb\u00e9m no outro. Todo mundo pagaria usando uma criptomoeda universalmente aceita.\tA quest\u00e3o dos pagamentos \u00e9 especialmente relevante para as criptomoedas. Essas moedas virtuais fazem cada vez mais sucesso, em parte porque mais pessoas j\u00e1 ouviram falar em tokens n\u00e3o fung\u00edveis (NFTs), uma tecnologia que pode desempenhar um papel-chave no metaverso.\tNFT \u00e9 um tipo de ativo digital que representa algo \u00fanico, portanto n\u00e3o pode ser substitu\u00eddo por outra coisa. Eles s\u00e3o verificados e armazenados por meio da tecnologia blockchain.\tUm NFT de uma imagem digital, CryptoPunk #7523, foi vendido em junho de 2021 por 11,8 milh\u00f5es de d\u00f3lares. No in\u00edcio deste m\u00eas, a Dolce &amp; Gabbana vendeu uma cole\u00e7\u00e3o de roupas em forma de NFTs. Alguns dos itens podem ser vestidos por avatares.\tEm mundos virtuais que j\u00e1 foram criados, usu\u00e1rios est\u00e3o pagando centenas de milhares de d\u00f3lares em criptomoedas para comprar NFTs de im\u00f3veis digitais. A empresa leiloeira Sotheby's recentemente adquiriu seu pr\u00f3prio bloco de im\u00f3veis digitais, que ela usou para construir uma r\u00e9plica de suas galerias em Londres e realizar um show de artes virtuais.\tAs transa\u00e7\u00f5es com a maioria dos NFTs, bem como as posses deles, est\u00e3o registradas na blockchain Ethereum, a rede que hospeda ether, a segunda criptomoeda mais usada (a primeira \u00e9 o bitcoin. CryptoPunk #7523 foi paga em ether). Isso faz com que NFTs e Ethereum estejam numa posi\u00e7\u00e3o vantajosa para que se tornem a espinha dorsal do metaverso. Isso poderia legitimar as criptomoedas como forma de pagamento, acelerando a aceita\u00e7\u00e3o delas pelo p\u00fablico em geral.\tProvavelmente ainda v\u00e3o se passar d\u00e9cadas at\u00e9 a funcionalidade total do metaverso ser alcan\u00e7ada. Tecnologias centrais, em especial de realidade aumentada, ainda precisam se tornar mais comuns, e al\u00e9m disso o metaverso traz consigo in\u00fameras quest\u00f5es legais.\tE, para cri\u00e1-lo, ser\u00e1 necess\u00e1rio um grau de coopera\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica entre as empresas que parece irreal quando se pensa, por exemplo, nos in\u00fameros modelos de cabos para carregar telefones celulares.\tMas tamb\u00e9m \u00e9 verdade que a covid-19 impulsionou o desenvolvimento do metaverso. Esfor\u00e7os de digitaliza\u00e7\u00e3o tiveram um grande impulso depois de a crise sanit\u00e1ria ter obrigado milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo a trabalharem de casa, e plataformas como Slack ou Teams familiarizaram as pessoas com conceitos centrais do metaverso. Muitas empresas j\u00e1 est\u00e3o tentando recriar digitalmente, para quem trabalha em casa, a espontaneidade das intera\u00e7\u00f5es humanas nos escrit\u00f3rios.\tO metaverso ainda est\u00e1 na sua inf\u00e2ncia, mas a Bloomberg Intelligence, o bra\u00e7o de pesquisas do conglomerado Bloomberg, calculou, em julho, que ele poder\u00e1 ser um mercado de 800 bilh\u00f5es de d\u00f3lares j\u00e1 em 2024. Dispon\u00edvel em: https:\/\/istoe.com.br\/o-que-e-ometaverso\/ (Adaptado)","id":507853,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O que \u00e9 o metaverso? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO <em>Facebook<\/em> quer um dia ser visto como uma empresa de metaverso, um mundo paralelo baseado na realidade virtual que pode ser o futuro da internet. O dia foi longo. Voc\u00ea passou a manh\u00e3 indo de uma reuni\u00e3o para a outra, e, no intervalo entre duas delas, bateu um papo com uma colega no corredor sobre um <em>show <\/em>a que ambas v\u00e3o assistir, \u00e0 noite. Voc\u00eas se encontram no local do <em>show <\/em>depois do trabalho, ansiosas para ver ao vivo a banda favorita de <em>K-pop<\/em>. Quando o <em>show <\/em>acaba, voc\u00ea compra uma camiseta e tenta esquecer que acabou de ver o ex-namorado por l\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tSeria apenas um dia normal n\u00e3o fosse um aspecto: voc\u00ea fez tudo isso sem sair de casa, pois voc\u00ea esteve no metaverso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO metaverso n\u00e3o tem um criador \u00fanico ou mesmo uma defini\u00e7\u00e3o. Ele pode ser vagamente definido como uma realidade digital, relacionada \u00e0 <em>World Wide Web<\/em>, mas com elementos de redes sociais, realidade aumentada, <em>games on-line<\/em> e criptomoedas que permitem aos usu\u00e1rios agir e interagir virtualmente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO conceito ainda est\u00e1 na sua inf\u00e2ncia, mas o potencial \u00e9 enorme, e alguns analistas afirmam que o metaverso \u00e9 o futuro da internet.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u201cEstou plenamente convencido de que o metaverso ser\u00e1 uma nova economia muito maior do que a nossa atual economia\u201d, afirmou o presidente da fabricante de processadores gr\u00e1ficos <em>Nvidia<\/em>, Jensen Hang.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA <em>Nvidia<\/em>, uma empresa cujos investimentos no metaverso j\u00e1 levaram alguns especialistas a afirmarem que ela um dia poder\u00e1 valer mais do que a <em>Apple<\/em>, \u00e9 apenas uma das muitas empresas que tentam se impor nessa nova corrida do ouro. Outras s\u00e3o a <em>Epic Games<\/em> e a veterana <em>Microsoft<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO <em>Facebook <\/em>tamb\u00e9m j\u00e1 est\u00e1 investindo h\u00e1 anos em realidade virtual e em realidade aumentada para o metaverso. O presidente do <em>Facebook<\/em>, Mark Zuckerberg, disse esperar que, um dia, as pessoas deixem de ver a empresa como uma rede social e passem a v\u00ea-la como uma empresa de metaverso. Nesta semana ele elevou ainda mais seus investimentos ao anunciar a contrata\u00e7\u00e3o de 10 mil pessoas na Europa para ajudar a desenvolver o metaverso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u201cEm vez de apenas ver o conte\u00fado, voc\u00ea est\u00e1 dentro dele\u201d, explicou Zuckerberg numa entrevista ao <em>blog <\/em>de tecnologia<em> The Verge<\/em>, contrastando a ideia do metaverso com as atuais p\u00e1ginas bidimensionais da internet.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tVaria\u00e7\u00f5es do metaverso j\u00e1 existem h\u00e1 anos, seja nas redes sociais, na realidade virtual e nos <em>games on-line<\/em>, seja no mundo das criptomoedas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tJogos interativos ou de constru\u00e7\u00e3o de mundos, como <em>Second Life, Fortnite, Minecraft<\/em> e <em>Roblox<\/em>, t\u00eam, todos, elementos do metaverso. Neles, os usu\u00e1rios podem trabalhar e colaborar, participar de eventos e trocar dinheiro real por mercadorias e servi\u00e7os virtuais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPor\u00e9m, at\u00e9 aqui esses s\u00e3o mundos fechados. Vision\u00e1rios do metaverso preveem uma realidade virtual na qual algu\u00e9m pode se mover livremente entre esses diferentes mundos digitais. Usu\u00e1rios poderiam at\u00e9 mesmo ter uma \u00fanica identidade virtual, na forma de um avatar, e o capital em dinheiro que eles t\u00eam num mundo valeria tamb\u00e9m no outro. Todo mundo pagaria usando uma criptomoeda universalmente aceita.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA quest\u00e3o dos pagamentos \u00e9 especialmente relevante para as criptomoedas. Essas moedas virtuais fazem cada vez mais sucesso, em parte porque mais pessoas j\u00e1 ouviram falar em <em>tokens <\/em>n\u00e3o fung\u00edveis (<em>NFTs<\/em>), uma tecnologia que pode desempenhar um papel-chave no metaverso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>NFT <\/em>\u00e9 um tipo de ativo digital que representa algo \u00fanico, portanto n\u00e3o pode ser substitu\u00eddo por outra coisa. Eles s\u00e3o verificados e armazenados por meio da tecnologia <em>blockchain<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tUm <em>NFT <\/em>de uma imagem digital, <em>CryptoPunk #7523<\/em>, foi vendido em junho de 2021 por 11,8 milh\u00f5es de d\u00f3lares. No in\u00edcio deste m\u00eas, a <em>Dolce &amp; Gabbana<\/em> vendeu uma cole\u00e7\u00e3o de roupas em forma de <em>NFTs<\/em>. Alguns dos itens podem ser vestidos por avatares.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEm mundos virtuais que j\u00e1 foram criados, usu\u00e1rios est\u00e3o pagando centenas de milhares de d\u00f3lares em criptomoedas para comprar <em>NFTs <\/em>de im\u00f3veis digitais. A empresa leiloeira <em>Sotheby's<\/em> recentemente adquiriu seu pr\u00f3prio bloco de im\u00f3veis digitais, que ela usou para construir uma r\u00e9plica de suas galerias em Londres e realizar um <em>show <\/em>de artes virtuais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAs transa\u00e7\u00f5es com a maioria dos <em>NFTs<\/em>, bem como as posses deles, est\u00e3o registradas na <em>blockchain Ethereum,<\/em> a rede que hospeda <em>ether<\/em>, a segunda criptomoeda mais usada (a primeira \u00e9 o bitcoin. <em>CryptoPunk #7523 <\/em>foi paga em <em>ether<\/em>). Isso faz com que <em>NFTs <\/em>e <em>Ethereum <\/em>estejam numa posi\u00e7\u00e3o vantajosa para que se tornem a espinha dorsal do metaverso. Isso poderia legitimar as criptomoedas como forma de pagamento, acelerando a aceita\u00e7\u00e3o delas pelo p\u00fablico em geral.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tProvavelmente ainda v\u00e3o se passar d\u00e9cadas at\u00e9 a funcionalidade total do metaverso ser alcan\u00e7ada. Tecnologias centrais, em especial de realidade aumentada, ainda precisam se tornar mais comuns, e al\u00e9m disso o metaverso traz consigo in\u00fameras quest\u00f5es legais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tE, para cri\u00e1-lo, ser\u00e1 necess\u00e1rio um grau de coopera\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica entre as empresas que parece irreal quando se pensa, por exemplo, nos in\u00fameros modelos de cabos para carregar telefones celulares.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMas tamb\u00e9m \u00e9 verdade que a covid-19 impulsionou o desenvolvimento do metaverso. Esfor\u00e7os de digitaliza\u00e7\u00e3o tiveram um grande impulso depois de a crise sanit\u00e1ria ter obrigado milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo a trabalharem de casa, e plataformas como <em>Slack <\/em>ou <em>Teams <\/em>familiarizaram as pessoas com conceitos centrais do metaverso. Muitas empresas j\u00e1 est\u00e3o tentando recriar digitalmente, para quem trabalha em casa, a espontaneidade das intera\u00e7\u00f5es humanas nos escrit\u00f3rios.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO metaverso ainda est\u00e1 na sua inf\u00e2ncia, mas a <em>Bloomberg Intelligence<\/em>, o bra\u00e7o de pesquisas do conglomerado <em>Bloomberg<\/em>, calculou, em julho, que ele poder\u00e1 ser um mercado de 800 bilh\u00f5es de d\u00f3lares j\u00e1 em 2024.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/istoe.com.br\/o-que-e-ometaverso\/ (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 12 ","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira","id":19423,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a informa\u00e7\u00f5es que se podem depreender do texto, apenas est\u00e1 correta aquela presente na alternativa:","provas":[{"id":71463,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Psicopedagogo - 2021"},{"id":71462,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-psicologo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":71460,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental - 2021"},{"id":71458,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira","id":19423,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-professor-de-lingua-estrangeira","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Professor de L\u00edngua Estrangeira - 2021"},{"id":71457,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":71443,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-assistente-social","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Assistente Social - 2021"},{"id":71447,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"},{"id":71450,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":71456,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":71455,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-nutricionista","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Nutricionista - 2021"},{"id":71453,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2021"},{"id":71448,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Enfermeiro ESF - 2021"},{"id":71454,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - M\u00e9dico Plantonista - 2021"},{"id":71451,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":71449,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Enfermeiro Plantonista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-18 04:27:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2179654,"hashId":"cc47fb254154225bda21057591ae1406","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a informa\u00e7\u00f5es que se podem depreender do texto, apenas est\u00e1 correta aquela presente na alternativa:<\/p>","resposta":8551274,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O conceito apresentado no questionamento expresso no t\u00edtulo fica claramente definido no texto.","id":8551271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito apresentado no questionamento expresso no t\u00edtulo fica claramente definido no texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O emprego do metaverso, segundo as informa\u00e7\u00f5es do texto, j\u00e1 est\u00e3o em pleno funcionamento.","id":8551272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O emprego do metaverso, segundo as informa\u00e7\u00f5es do texto, j\u00e1 est\u00e3o em pleno funcionamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O advento da pandemia de Covid-19 implicou \u00f3bices ao desenvolvimento do metaverso.","id":8551273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O advento da pandemia de Covid-19 implicou \u00f3bices ao desenvolvimento do metaverso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Percebe-se uma sequ\u00eancia narrativa na introdu\u00e7\u00e3o do texto, contribuindo para ilustrar o que ser\u00e1 discutido em seguida: o conceito de metaverso.","id":8551274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Percebe-se uma sequ\u00eancia narrativa na introdu\u00e7\u00e3o do texto, contribuindo para ilustrar o que ser\u00e1 discutido em seguida: o conceito de metaverso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma plataforma de pesquisas vaticinou que o metaverso pode ser um mercado bilion\u00e1rio, mas em um futuro muito distante.","id":8551275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma plataforma de pesquisas vaticinou que o metaverso pode ser um mercado bilion\u00e1rio, mas em um futuro muito distante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO II O que \u00e9 o metaverso? O Facebook quer um dia ser visto como uma empresa de metaverso, um mundo paralelo baseado na realidade virtual que pode ser o futuro da internet. O dia foi longo. Voc\u00ea passou a manh\u00e3 indo de uma reuni\u00e3o para a outra, e, no intervalo entre duas delas, bateu um papo com uma colega no corredor sobre um show a que ambas v\u00e3o assistir, \u00e0 noite. Voc\u00eas se encontram no local do show depois do trabalho, ansiosas para ver ao vivo a banda favorita de K-pop. Quando o show acaba, voc\u00ea compra uma camiseta e tenta esquecer que acabou de ver o ex-namorado por l\u00e1.\tSeria apenas um dia normal n\u00e3o fosse um aspecto: voc\u00ea fez tudo isso sem sair de casa, pois voc\u00ea esteve no metaverso.\tO metaverso n\u00e3o tem um criador \u00fanico ou mesmo uma defini\u00e7\u00e3o. Ele pode ser vagamente definido como uma realidade digital, relacionada \u00e0 World Wide Web, mas com elementos de redes sociais, realidade aumentada, games on-line e criptomoedas que permitem aos usu\u00e1rios agir e interagir virtualmente.\tO conceito ainda est\u00e1 na sua inf\u00e2ncia, mas o potencial \u00e9 enorme, e alguns analistas afirmam que o metaverso \u00e9 o futuro da internet.\t\u201cEstou plenamente convencido de que o metaverso ser\u00e1 uma nova economia muito maior do que a nossa atual economia\u201d, afirmou o presidente da fabricante de processadores gr\u00e1ficos Nvidia, Jensen Hang.\tA Nvidia, uma empresa cujos investimentos no metaverso j\u00e1 levaram alguns especialistas a afirmarem que ela um dia poder\u00e1 valer mais do que a Apple, \u00e9 apenas uma das muitas empresas que tentam se impor nessa nova corrida do ouro. Outras s\u00e3o a Epic Games e a veterana Microsoft.\tO Facebook tamb\u00e9m j\u00e1 est\u00e1 investindo h\u00e1 anos em realidade virtual e em realidade aumentada para o metaverso. O presidente do Facebook, Mark Zuckerberg, disse esperar que, um dia, as pessoas deixem de ver a empresa como uma rede social e passem a v\u00ea-la como uma empresa de metaverso. Nesta semana ele elevou ainda mais seus investimentos ao anunciar a contrata\u00e7\u00e3o de 10 mil pessoas na Europa para ajudar a desenvolver o metaverso.\t\u201cEm vez de apenas ver o conte\u00fado, voc\u00ea est\u00e1 dentro dele\u201d, explicou Zuckerberg numa entrevista ao blog de tecnologia The Verge, contrastando a ideia do metaverso com as atuais p\u00e1ginas bidimensionais da internet.\tVaria\u00e7\u00f5es do metaverso j\u00e1 existem h\u00e1 anos, seja nas redes sociais, na realidade virtual e nos games on-line, seja no mundo das criptomoedas.\tJogos interativos ou de constru\u00e7\u00e3o de mundos, como Second Life, Fortnite, Minecraft e Roblox, t\u00eam, todos, elementos do metaverso. Neles, os usu\u00e1rios podem trabalhar e colaborar, participar de eventos e trocar dinheiro real por mercadorias e servi\u00e7os virtuais.\tPor\u00e9m, at\u00e9 aqui esses s\u00e3o mundos fechados. Vision\u00e1rios do metaverso preveem uma realidade virtual na qual algu\u00e9m pode se mover livremente entre esses diferentes mundos digitais. Usu\u00e1rios poderiam at\u00e9 mesmo ter uma \u00fanica identidade virtual, na forma de um avatar, e o capital em dinheiro que eles t\u00eam num mundo valeria tamb\u00e9m no outro. Todo mundo pagaria usando uma criptomoeda universalmente aceita.\tA quest\u00e3o dos pagamentos \u00e9 especialmente relevante para as criptomoedas. Essas moedas virtuais fazem cada vez mais sucesso, em parte porque mais pessoas j\u00e1 ouviram falar em tokens n\u00e3o fung\u00edveis (NFTs), uma tecnologia que pode desempenhar um papel-chave no metaverso.\tNFT \u00e9 um tipo de ativo digital que representa algo \u00fanico, portanto n\u00e3o pode ser substitu\u00eddo por outra coisa. Eles s\u00e3o verificados e armazenados por meio da tecnologia blockchain.\tUm NFT de uma imagem digital, CryptoPunk #7523, foi vendido em junho de 2021 por 11,8 milh\u00f5es de d\u00f3lares. No in\u00edcio deste m\u00eas, a Dolce &amp; Gabbana vendeu uma cole\u00e7\u00e3o de roupas em forma de NFTs. Alguns dos itens podem ser vestidos por avatares.\tEm mundos virtuais que j\u00e1 foram criados, usu\u00e1rios est\u00e3o pagando centenas de milhares de d\u00f3lares em criptomoedas para comprar NFTs de im\u00f3veis digitais. A empresa leiloeira Sotheby's recentemente adquiriu seu pr\u00f3prio bloco de im\u00f3veis digitais, que ela usou para construir uma r\u00e9plica de suas galerias em Londres e realizar um show de artes virtuais.\tAs transa\u00e7\u00f5es com a maioria dos NFTs, bem como as posses deles, est\u00e3o registradas na blockchain Ethereum, a rede que hospeda ether, a segunda criptomoeda mais usada (a primeira \u00e9 o bitcoin. CryptoPunk #7523 foi paga em ether). Isso faz com que NFTs e Ethereum estejam numa posi\u00e7\u00e3o vantajosa para que se tornem a espinha dorsal do metaverso. Isso poderia legitimar as criptomoedas como forma de pagamento, acelerando a aceita\u00e7\u00e3o delas pelo p\u00fablico em geral.\tProvavelmente ainda v\u00e3o se passar d\u00e9cadas at\u00e9 a funcionalidade total do metaverso ser alcan\u00e7ada. Tecnologias centrais, em especial de realidade aumentada, ainda precisam se tornar mais comuns, e al\u00e9m disso o metaverso traz consigo in\u00fameras quest\u00f5es legais.\tE, para cri\u00e1-lo, ser\u00e1 necess\u00e1rio um grau de coopera\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica entre as empresas que parece irreal quando se pensa, por exemplo, nos in\u00fameros modelos de cabos para carregar telefones celulares.\tMas tamb\u00e9m \u00e9 verdade que a covid-19 impulsionou o desenvolvimento do metaverso. Esfor\u00e7os de digitaliza\u00e7\u00e3o tiveram um grande impulso depois de a crise sanit\u00e1ria ter obrigado milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo a trabalharem de casa, e plataformas como Slack ou Teams familiarizaram as pessoas com conceitos centrais do metaverso. Muitas empresas j\u00e1 est\u00e3o tentando recriar digitalmente, para quem trabalha em casa, a espontaneidade das intera\u00e7\u00f5es humanas nos escrit\u00f3rios.\tO metaverso ainda est\u00e1 na sua inf\u00e2ncia, mas a Bloomberg Intelligence, o bra\u00e7o de pesquisas do conglomerado Bloomberg, calculou, em julho, que ele poder\u00e1 ser um mercado de 800 bilh\u00f5es de d\u00f3lares j\u00e1 em 2024. Dispon\u00edvel em: https:\/\/istoe.com.br\/o-que-e-ometaverso\/ (Adaptado)","id":507853,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O que \u00e9 o metaverso? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO <em>Facebook<\/em> quer um dia ser visto como uma empresa de metaverso, um mundo paralelo baseado na realidade virtual que pode ser o futuro da internet. O dia foi longo. Voc\u00ea passou a manh\u00e3 indo de uma reuni\u00e3o para a outra, e, no intervalo entre duas delas, bateu um papo com uma colega no corredor sobre um <em>show <\/em>a que ambas v\u00e3o assistir, \u00e0 noite. Voc\u00eas se encontram no local do <em>show <\/em>depois do trabalho, ansiosas para ver ao vivo a banda favorita de <em>K-pop<\/em>. Quando o <em>show <\/em>acaba, voc\u00ea compra uma camiseta e tenta esquecer que acabou de ver o ex-namorado por l\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tSeria apenas um dia normal n\u00e3o fosse um aspecto: voc\u00ea fez tudo isso sem sair de casa, pois voc\u00ea esteve no metaverso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO metaverso n\u00e3o tem um criador \u00fanico ou mesmo uma defini\u00e7\u00e3o. Ele pode ser vagamente definido como uma realidade digital, relacionada \u00e0 <em>World Wide Web<\/em>, mas com elementos de redes sociais, realidade aumentada, <em>games on-line<\/em> e criptomoedas que permitem aos usu\u00e1rios agir e interagir virtualmente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO conceito ainda est\u00e1 na sua inf\u00e2ncia, mas o potencial \u00e9 enorme, e alguns analistas afirmam que o metaverso \u00e9 o futuro da internet.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u201cEstou plenamente convencido de que o metaverso ser\u00e1 uma nova economia muito maior do que a nossa atual economia\u201d, afirmou o presidente da fabricante de processadores gr\u00e1ficos <em>Nvidia<\/em>, Jensen Hang.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA <em>Nvidia<\/em>, uma empresa cujos investimentos no metaverso j\u00e1 levaram alguns especialistas a afirmarem que ela um dia poder\u00e1 valer mais do que a <em>Apple<\/em>, \u00e9 apenas uma das muitas empresas que tentam se impor nessa nova corrida do ouro. Outras s\u00e3o a <em>Epic Games<\/em> e a veterana <em>Microsoft<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO <em>Facebook <\/em>tamb\u00e9m j\u00e1 est\u00e1 investindo h\u00e1 anos em realidade virtual e em realidade aumentada para o metaverso. O presidente do <em>Facebook<\/em>, Mark Zuckerberg, disse esperar que, um dia, as pessoas deixem de ver a empresa como uma rede social e passem a v\u00ea-la como uma empresa de metaverso. Nesta semana ele elevou ainda mais seus investimentos ao anunciar a contrata\u00e7\u00e3o de 10 mil pessoas na Europa para ajudar a desenvolver o metaverso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u201cEm vez de apenas ver o conte\u00fado, voc\u00ea est\u00e1 dentro dele\u201d, explicou Zuckerberg numa entrevista ao <em>blog <\/em>de tecnologia<em> The Verge<\/em>, contrastando a ideia do metaverso com as atuais p\u00e1ginas bidimensionais da internet.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tVaria\u00e7\u00f5es do metaverso j\u00e1 existem h\u00e1 anos, seja nas redes sociais, na realidade virtual e nos <em>games on-line<\/em>, seja no mundo das criptomoedas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tJogos interativos ou de constru\u00e7\u00e3o de mundos, como <em>Second Life, Fortnite, Minecraft<\/em> e <em>Roblox<\/em>, t\u00eam, todos, elementos do metaverso. Neles, os usu\u00e1rios podem trabalhar e colaborar, participar de eventos e trocar dinheiro real por mercadorias e servi\u00e7os virtuais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPor\u00e9m, at\u00e9 aqui esses s\u00e3o mundos fechados. Vision\u00e1rios do metaverso preveem uma realidade virtual na qual algu\u00e9m pode se mover livremente entre esses diferentes mundos digitais. Usu\u00e1rios poderiam at\u00e9 mesmo ter uma \u00fanica identidade virtual, na forma de um avatar, e o capital em dinheiro que eles t\u00eam num mundo valeria tamb\u00e9m no outro. Todo mundo pagaria usando uma criptomoeda universalmente aceita.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA quest\u00e3o dos pagamentos \u00e9 especialmente relevante para as criptomoedas. Essas moedas virtuais fazem cada vez mais sucesso, em parte porque mais pessoas j\u00e1 ouviram falar em <em>tokens <\/em>n\u00e3o fung\u00edveis (<em>NFTs<\/em>), uma tecnologia que pode desempenhar um papel-chave no metaverso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>NFT <\/em>\u00e9 um tipo de ativo digital que representa algo \u00fanico, portanto n\u00e3o pode ser substitu\u00eddo por outra coisa. Eles s\u00e3o verificados e armazenados por meio da tecnologia <em>blockchain<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tUm <em>NFT <\/em>de uma imagem digital, <em>CryptoPunk #7523<\/em>, foi vendido em junho de 2021 por 11,8 milh\u00f5es de d\u00f3lares. No in\u00edcio deste m\u00eas, a <em>Dolce &amp; Gabbana<\/em> vendeu uma cole\u00e7\u00e3o de roupas em forma de <em>NFTs<\/em>. Alguns dos itens podem ser vestidos por avatares.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEm mundos virtuais que j\u00e1 foram criados, usu\u00e1rios est\u00e3o pagando centenas de milhares de d\u00f3lares em criptomoedas para comprar <em>NFTs <\/em>de im\u00f3veis digitais. A empresa leiloeira <em>Sotheby's<\/em> recentemente adquiriu seu pr\u00f3prio bloco de im\u00f3veis digitais, que ela usou para construir uma r\u00e9plica de suas galerias em Londres e realizar um <em>show <\/em>de artes virtuais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAs transa\u00e7\u00f5es com a maioria dos <em>NFTs<\/em>, bem como as posses deles, est\u00e3o registradas na <em>blockchain Ethereum,<\/em> a rede que hospeda <em>ether<\/em>, a segunda criptomoeda mais usada (a primeira \u00e9 o bitcoin. <em>CryptoPunk #7523 <\/em>foi paga em <em>ether<\/em>). Isso faz com que <em>NFTs <\/em>e <em>Ethereum <\/em>estejam numa posi\u00e7\u00e3o vantajosa para que se tornem a espinha dorsal do metaverso. Isso poderia legitimar as criptomoedas como forma de pagamento, acelerando a aceita\u00e7\u00e3o delas pelo p\u00fablico em geral.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tProvavelmente ainda v\u00e3o se passar d\u00e9cadas at\u00e9 a funcionalidade total do metaverso ser alcan\u00e7ada. Tecnologias centrais, em especial de realidade aumentada, ainda precisam se tornar mais comuns, e al\u00e9m disso o metaverso traz consigo in\u00fameras quest\u00f5es legais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tE, para cri\u00e1-lo, ser\u00e1 necess\u00e1rio um grau de coopera\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica entre as empresas que parece irreal quando se pensa, por exemplo, nos in\u00fameros modelos de cabos para carregar telefones celulares.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMas tamb\u00e9m \u00e9 verdade que a covid-19 impulsionou o desenvolvimento do metaverso. Esfor\u00e7os de digitaliza\u00e7\u00e3o tiveram um grande impulso depois de a crise sanit\u00e1ria ter obrigado milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo a trabalharem de casa, e plataformas como <em>Slack <\/em>ou <em>Teams <\/em>familiarizaram as pessoas com conceitos centrais do metaverso. Muitas empresas j\u00e1 est\u00e3o tentando recriar digitalmente, para quem trabalha em casa, a espontaneidade das intera\u00e7\u00f5es humanas nos escrit\u00f3rios.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO metaverso ainda est\u00e1 na sua inf\u00e2ncia, mas a <em>Bloomberg Intelligence<\/em>, o bra\u00e7o de pesquisas do conglomerado <em>Bloomberg<\/em>, calculou, em julho, que ele poder\u00e1 ser um mercado de 800 bilh\u00f5es de d\u00f3lares j\u00e1 em 2024.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/istoe.com.br\/o-que-e-ometaverso\/ (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 12 ","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira","id":19423,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na l\u00f3gica proposicional determinadas express\u00f5es recebem nomes especiais. Considere a seguinte express\u00e3o l\u00f3gica:p \u2227 q \u2192(p \u2194 q \u2228 r).Podemos classificar esta express\u00e3o l\u00f3gica como:","provas":[{"id":71463,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Psicopedagogo - 2021"},{"id":71462,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-psicologo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":71460,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental - 2021"},{"id":71458,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira","id":19423,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-professor-de-lingua-estrangeira","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Professor de L\u00edngua Estrangeira - 2021"},{"id":71457,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":71443,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-assistente-social","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Assistente Social - 2021"},{"id":71447,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"},{"id":71450,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":71456,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":71455,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-nutricionista","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Nutricionista - 2021"},{"id":71453,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2021"},{"id":71448,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Enfermeiro ESF - 2021"},{"id":71454,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - M\u00e9dico Plantonista - 2021"},{"id":71451,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":71449,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Enfermeiro Plantonista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-18 04:27:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2179657,"hashId":"b642fe215b7c78abaae76fe21786e04d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na l\u00f3gica proposicional determinadas express\u00f5es recebem nomes especiais. Considere a seguinte express\u00e3o l\u00f3gica:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"p\\ \u2227\\ q\\ \\rightarrow\\left(p\\ \u2194\\ q\\ \u2228\\ r\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.75em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2227<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2194<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2228<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>Podemos classificar esta express\u00e3o l\u00f3gica como:<\/p>","resposta":8551286,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tautologia","id":8551286,"corpo":"<p>Tautologia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contradi\u00e7\u00e3o","id":8551287,"corpo":"<p>Contradi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fact\u00edvel","id":8551288,"corpo":"<p>Fact\u00edvel<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Antilogia","id":8551289,"corpo":"<p>Antilogia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Predicado","id":8551290,"corpo":"<p>Predicado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507854,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 16 ","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tautologia","oab":false,"nome":"Tautologia","pai":404261,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404267,"slug":"raciocinio-logico-tautologia"}],"slug":"raciocinio-logico\/2179657","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a forma\u00e7\u00e3o de palavras, marque a alternativa que destaca uma palavra com prefixa\u00e7\u00e3o e sufixa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":68073,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-18 04:27:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2192634,"hashId":"7b05ece3e2d54c5dda8ff8922ff2c5e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a forma\u00e7\u00e3o de palavras, marque a alternativa que destaca uma palavra com prefixa\u00e7\u00e3o e sufixa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8607466,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Cooking\" em \"used primarily for cooking\".","id":8607465,"corpo":"<p>\"Cooking\" em \"used primarily for cooking\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"Endangered\" em \"endangered species\".","id":8607466,"corpo":"<p>\"Endangered\" em \"endangered species\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"Rapidly\" em \"palm oil is increasing rapidly\".","id":8607467,"corpo":"<p>\"Rapidly\" em \"palm oil is increasing rapidly\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"Production\" em \"global production\". ","id":8607468,"corpo":"<p>\"Production\" em \"global production\". <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"Primarly\" em \"oil used primarily\". ","id":8607469,"corpo":"<p>\"Primarly\" em \"oil used primarily\". <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 11 a 18. Palm OilGrown only in the tropics, the oil palm tree produces high-quality oil used primarily for cooking in developing countries. It is also used in food products, detergents, cosmetics and, to a small extent, biofuel. Palm oil is a small ingredient in the U.S. diet, but more than half of all packaged products Americans consume contain palm oil-it's found in lipstick, soaps, detergents and even ice cream.Palm oil is a very productive crop. It offers a far greater yield at a lower cost of production than other vegetable oils. Global production of and demand for palm oil is increasing rapidly. Plantations are spreading across Asia, Africa and Latin America. But such expansion comes at the expense of tropical forests-which form critical habitats for many endangered species and a lifeline for some human communities.WWF, 2021https:\/\/www.worldwildlife.org\/industries\/palm-oil","id":509263,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 11 a 18. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Palm Oil<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Grown only in the tropics, the oil palm tree produces high-quality oil used primarily for cooking in developing countries. It is also used in food products, detergents, cosmetics and, to a small extent, biofuel. Palm oil is a small ingredient in the U.S. diet, but more than half of all packaged products Americans consume contain palm oil-it's found in lipstick, soaps, detergents and even ice cream.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Palm oil is a very productive crop. It offers a far greater yield at a lower cost of production than other vegetable oils. Global production of and demand for palm oil is increasing rapidly. Plantations are spreading across Asia, Africa and Latin America. But such expansion comes at the expense of tropical forests-which form critical habitats for many endangered species and a lifeline for some human communities.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">WWF, 2021<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/www.worldwildlife.org\/industries\/palm-oil<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as ideias do texto, preencha os par\u00eanteses com V, para verdadeiro, ou F, para falso: (__)A produ\u00e7\u00e3o do \u00f3leo de palma \u00e9 vantajosa economicamente, comparada com outros \u00f3leos. (__)A demanda global \u00e9 muito inst\u00e1vel para o \u00f3leo de palma. (__)A planta\u00e7\u00e3o em larga escala da planta que produz o \u00f3leo da palma n\u00e3o prejudica o ecossistema. Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo: ","provas":[{"id":68073,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-18 04:27:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2192636,"hashId":"6c9b681abed60c5e1b33c0ac5f0df21b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as ideias do texto, preencha os par\u00eanteses com V, para verdadeiro, ou F, para falso: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A produ\u00e7\u00e3o do \u00f3leo de palma \u00e9 vantajosa economicamente, comparada com outros \u00f3leos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A demanda global \u00e9 muito inst\u00e1vel para o \u00f3leo de palma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A planta\u00e7\u00e3o em larga escala da planta que produz o \u00f3leo da palma n\u00e3o prejudica o ecossistema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo: <\/p>","resposta":8607476,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V. ","id":8607472,"corpo":"<p>F, V, V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F. ","id":8607473,"corpo":"<p>V, V, F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V. ","id":8607474,"corpo":"<p>V, F, V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":8607475,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, F.","id":8607476,"corpo":"<p>V, F, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 11 a 18. Palm OilGrown only in the tropics, the oil palm tree produces high-quality oil used primarily for cooking in developing countries. It is also used in food products, detergents, cosmetics and, to a small extent, biofuel. Palm oil is a small ingredient in the U.S. diet, but more than half of all packaged products Americans consume contain palm oil-it's found in lipstick, soaps, detergents and even ice cream.Palm oil is a very productive crop. It offers a far greater yield at a lower cost of production than other vegetable oils. Global production of and demand for palm oil is increasing rapidly. Plantations are spreading across Asia, Africa and Latin America. But such expansion comes at the expense of tropical forests-which form critical habitats for many endangered species and a lifeline for some human communities.WWF, 2021https:\/\/www.worldwildlife.org\/industries\/palm-oil","id":509263,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 11 a 18. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Palm Oil<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Grown only in the tropics, the oil palm tree produces high-quality oil used primarily for cooking in developing countries. It is also used in food products, detergents, cosmetics and, to a small extent, biofuel. Palm oil is a small ingredient in the U.S. diet, but more than half of all packaged products Americans consume contain palm oil-it's found in lipstick, soaps, detergents and even ice cream.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Palm oil is a very productive crop. It offers a far greater yield at a lower cost of production than other vegetable oils. Global production of and demand for palm oil is increasing rapidly. Plantations are spreading across Asia, Africa and Latin America. But such expansion comes at the expense of tropical forests-which form critical habitats for many endangered species and a lifeline for some human communities.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">WWF, 2021<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/www.worldwildlife.org\/industries\/palm-oil<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que corresponde ao m\u00e9todo de ensino de L\u00edngua Estrangeira, que se d\u00e1 atrav\u00e9s da comunica\u00e7\u00e3o entre os alunos, ou seja, da troca de experi\u00eancias. As aulas s\u00e3o ministradas apoiadas no conv\u00edvio social dos alunos, com \u00eanfase em situa\u00e7\u00f5es reais. Al\u00e9m disso, utiliza a reflex\u00e3o, se utilizando de diversos g\u00eaneros textuais.","provas":[{"id":68073,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-18 04:27:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2192647,"hashId":"76677dcde0bd1bbac74fc61bce710b99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que corresponde ao m\u00e9todo de ensino de L\u00edngua Estrangeira, que se d\u00e1 atrav\u00e9s da comunica\u00e7\u00e3o entre os alunos, ou seja, da troca de experi\u00eancias. As aulas s\u00e3o ministradas apoiadas no conv\u00edvio social dos alunos, com \u00eanfase em situa\u00e7\u00f5es reais. Al\u00e9m disso, utiliza a reflex\u00e3o, se utilizando de diversos g\u00eaneros textuais.<\/p>","resposta":8607515,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e9todo audiolingual.","id":8607512,"corpo":"<p>M\u00e9todo audiolingual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo tradicional.","id":8607513,"corpo":"<p>M\u00e9todo tradicional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo direto.","id":8607514,"corpo":"<p>M\u00e9todo direto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo sociointeracionista.","id":8607515,"corpo":"<p>M\u00e9todo sociointeracionista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo da leitura.","id":8607516,"corpo":"<p>M\u00e9todo da leitura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 11 a 18. Palm OilGrown only in the tropics, the oil palm tree produces high-quality oil used primarily for cooking in developing countries. It is also used in food products, detergents, cosmetics and, to a small extent, biofuel. Palm oil is a small ingredient in the U.S. diet, but more than half of all packaged products Americans consume contain palm oil-it's found in lipstick, soaps, detergents and even ice cream.Palm oil is a very productive crop. It offers a far greater yield at a lower cost of production than other vegetable oils. Global production of and demand for palm oil is increasing rapidly. Plantations are spreading across Asia, Africa and Latin America. But such expansion comes at the expense of tropical forests-which form critical habitats for many endangered species and a lifeline for some human communities.WWF, 2021https:\/\/www.worldwildlife.org\/industries\/palm-oil","id":509263,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 11 a 18. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Palm Oil<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Grown only in the tropics, the oil palm tree produces high-quality oil used primarily for cooking in developing countries. It is also used in food products, detergents, cosmetics and, to a small extent, biofuel. Palm oil is a small ingredient in the U.S. diet, but more than half of all packaged products Americans consume contain palm oil-it's found in lipstick, soaps, detergents and even ice cream.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Palm oil is a very productive crop. It offers a far greater yield at a lower cost of production than other vegetable oils. Global production of and demand for palm oil is increasing rapidly. Plantations are spreading across Asia, Africa and Latin America. But such expansion comes at the expense of tropical forests-which form critical habitats for many endangered species and a lifeline for some human communities.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">WWF, 2021<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/www.worldwildlife.org\/industries\/palm-oil<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se algumas no\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a do trabalho com eletricidade, analisar os itens abaixo: I. O trajeto da corrente no corpo humano tem grande influ\u00eancia para as consequ\u00eancias do choque el\u00e9trico. II. O tempo de contato com a corrente \u00e9 muito importante na gravidade dos acidentes. ","provas":[{"id":68273,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe-2021-objetiva-concursos-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 04:41:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2092191,"hashId":"a1e844d42a5150213faefd73059c7f98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se algumas no\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a do trabalho com eletricidade, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O trajeto da corrente no corpo humano tem grande influ\u00eancia para as consequ\u00eancias do choque el\u00e9trico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O tempo de contato com a corrente \u00e9 muito importante na gravidade dos acidentes. <\/p>","resposta":8178759,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":8178759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":8178760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":8178761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":8178762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo: encontrar a estrela respons\u00e1vel pela microlente. (linhas 10 e 11) No per\u00edodo acima, os dois-pontos s\u00e3o usados para introduzir uma ","provas":[{"id":69295,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2021-idecan-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 04:41:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2104168,"hashId":"3a75e1b79c90cc950fe67a64628fdb92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>O objetivo: encontrar a estrela respons\u00e1vel pela microlente.<\/em> (linhas 10 e 11) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo acima, os dois-pontos s\u00e3o usados para introduzir uma <\/p>","resposta":8228509,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o. ","id":8228509,"corpo":"<p>explica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"explicita\u00e7\u00e3o","id":8228510,"corpo":"<p>explicita\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"especifica\u00e7\u00e3o. ","id":8228511,"corpo":"<p>especifica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exemplifica\u00e7\u00e3o. ","id":8228512,"corpo":"<p>exemplifica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 1 a 9Grupo encontra sistema que reflete futuro do Sistema Solar ap\u00f3s a morte do SolUsando um telesc\u00f3pio no Hava\u00ed, um grupo internacional de astr\u00f4nomos encontrou um planeta similar a J\u00fapiter que \u00e9um sobrevivente da morte de sua estrela m\u00e3e, compondo um retrato similar ao que tende a ser o destino do Sistema Solar emmais uns 6 bilh\u00f5es de anos.Tudo come\u00e7ou com o registro de um evento de microlente gravitacional, em 2 de agosto de 2010. Trata-se de umefeito que surge quando um objeto com massa, ainda que discreto, transita \u00e0 frente de outro mais distante e luminoso. Agravidade ent\u00e3o distorce os raios de luz que v\u00eam do fundo, como uma lente. Ao analisarem o padr\u00e3o, os pesquisadores podemestimar o objeto que causou o efeito. No caso em quest\u00e3o, dois objetos: uma estrela com massa um pouco menor que a doSol acompanhada por um planeta do porte de J\u00fapiter.Ap\u00f3s o registro do evento, catalogado como MOA-2010-BLG-477Lb, o grupo liderado por Joshua Blackman, daUniversidade da Tasm\u00e2nia, na Austr\u00e1lia, fez observa\u00e7\u00f5es subsequentes no Observat\u00f3rio Keck, em 2015, 2016 e 2018. Oobjetivo: encontrar a estrela respons\u00e1vel pela microlente. O planeta, muito menos brilhante, n\u00e3o seria vis\u00edvel. Mas a estrela sim\u2013 se fosse um astro ativo, como o Sol.As imagens colhidas no infravermelho pr\u00f3ximo de in\u00edcio indicaram uma poss\u00edvel candidata, mas com o passar dotempo ela mostrou ter movimento inconsistente com o visto na microlente. Em suma, n\u00e3o era ela. Nem havia qualquer outraposs\u00edvel candidata. A\u00ed o grupo aplicou o cl\u00e1ssico racioc\u00ednio sherlockiano, segundo o qual quando se elimina tudo que \u00e9imposs\u00edvel, o que quer que reste, por improv\u00e1vel que seja, tem de ser a verdade.J\u00e1 que n\u00e3o era poss\u00edvel que fosse uma estrela viva e ativa (inconsistente com as imagens), nem um cad\u00e1ver deestrela de alta massa, como uma estrela de n\u00eautrons ou um buraco negro (inconsistente com as imagens e a microlente),restou apenas uma alternativa: era uma an\u00e3 branca, com um planeta joviano ao seu redor.\u00c9 o destino final do Sol: quando seu combust\u00edvel nuclear se esgotar, ele inchar\u00e1 como uma gigante vermelha, depoisperder\u00e1 suas camadas superiores e tudo que restar\u00e1 \u00e9 um n\u00facleo em processo de resfriamento. Quando o Sistema Solarpassar por essa fase, ser\u00e1 um barata-voa danado nas regi\u00f5es mais internas. Merc\u00fario, V\u00eanus e possivelmente a Terra ser\u00e3oengolidos pela fase gigante vermelha do Sol. Por\u00e9m, simula\u00e7\u00f5es sugerem que J\u00fapiter, em sua \u00f3rbita mais afastada, tem boachance de resistir ao cataclismo. S\u00f3 que um sistema an\u00e1logo com sobreviventes nunca havia sido observado. At\u00e9 agora.Esse parece ter aberto a porteira, trazendo um retrato triste e sombrio do futuro long\u00ednquo de nosso pequeno quintalna vastid\u00e3o do cosmos. A an\u00e3 branca deve ter cerca de 53% da massa do Sol, e o planeta aproximadamente 40% mais massaque J\u00fapiter. A descoberta foi divulgada em artigo publicado na revista Nature.(Salvador Nogueira. Folha de S.Paulo, 24.out.2021)","id":498982,"enunciado":"<p><strong>Texto para as quest\u00f5es 1 a 9<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Grupo encontra sistema que reflete futuro do Sistema Solar ap\u00f3s a morte do Sol<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Usando um telesc\u00f3pio no Hava\u00ed, um grupo internacional de astr\u00f4nomos encontrou um planeta similar a J\u00fapiter que \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um sobrevivente da morte de sua estrela m\u00e3e, compondo um retrato similar ao que tende a ser o destino do Sistema Solar em<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais uns 6 bilh\u00f5es de anos.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Tudo come\u00e7ou com o registro de um evento de microlente gravitacional, em 2 de agosto de 2010. Trata-se de um<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>efeito que surge quando um objeto com massa, ainda que discreto, transita \u00e0 frente de outro mais distante e luminoso. A<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>gravidade ent\u00e3o distorce os raios de luz que v\u00eam do fundo, como uma lente. Ao analisarem o padr\u00e3o, os pesquisadores podem<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estimar o objeto que causou o efeito. No caso em quest\u00e3o, dois objetos: uma estrela com massa um pouco menor que a do<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Sol acompanhada por um planeta do porte de J\u00fapiter.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ap\u00f3s o registro do evento, catalogado como MOA-2010-BLG-477Lb, o grupo liderado por Joshua Blackman, da<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Universidade da Tasm\u00e2nia, na Austr\u00e1lia, fez observa\u00e7\u00f5es subsequentes no Observat\u00f3rio Keck, em 2015, 2016 e 2018. O<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>objetivo: encontrar a estrela respons\u00e1vel pela microlente. O planeta, muito menos brilhante, n\u00e3o seria vis\u00edvel. Mas a estrela sim<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u2013 se fosse um astro ativo, como o Sol.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>As imagens colhidas no infravermelho pr\u00f3ximo de in\u00edcio indicaram uma poss\u00edvel candidata, mas com o passar do<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tempo ela mostrou ter movimento inconsistente com o visto na microlente. Em suma, n\u00e3o era ela. Nem havia qualquer outra<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>poss\u00edvel candidata. A\u00ed o grupo aplicou o cl\u00e1ssico racioc\u00ednio sherlockiano, segundo o qual quando se elimina tudo que \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>imposs\u00edvel, o que quer que reste, por improv\u00e1vel que seja, tem de ser a verdade.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>J\u00e1 que n\u00e3o era poss\u00edvel que fosse uma estrela viva e ativa (inconsistente com as imagens), nem um cad\u00e1ver de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estrela de alta massa, como uma estrela de n\u00eautrons ou um buraco negro (inconsistente com as imagens e a microlente),<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>restou apenas uma alternativa: era uma an\u00e3 branca, com um planeta joviano ao seu redor.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00c9 o destino final do Sol: quando seu combust\u00edvel nuclear se esgotar, ele inchar\u00e1 como uma gigante vermelha, depois<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>perder\u00e1 suas camadas superiores e tudo que restar\u00e1 \u00e9 um n\u00facleo em processo de resfriamento. Quando o Sistema Solar<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>passar por essa fase, ser\u00e1 um barata-voa danado nas regi\u00f5es mais internas. Merc\u00fario, V\u00eanus e possivelmente a Terra ser\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>engolidos pela fase gigante vermelha do Sol. Por\u00e9m, simula\u00e7\u00f5es sugerem que J\u00fapiter, em sua \u00f3rbita mais afastada, tem boa<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>chance de resistir ao cataclismo. S\u00f3 que um sistema an\u00e1logo com sobreviventes nunca havia sido observado. At\u00e9 agora.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Esse parece ter aberto a porteira, trazendo um retrato triste e sombrio do futuro long\u00ednquo de nosso pequeno quintal<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>na vastid\u00e3o do cosmos. A an\u00e3 branca deve ter cerca de 53% da massa do Sol, e o planeta aproximadamente 40% mais massa<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que J\u00fapiter. A descoberta foi divulgada em artigo publicado na revista <em>Nature<\/em>.<\/li><\/ol><p><br><\/p><p>(Salvador Nogueira. Folha de S.Paulo, 24.out.2021)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso dos dois-pontos","oab":false,"nome":"Uso dos dois-pontos","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403670,"slug":"lingua-portuguesa-uso-dos-dois-pontos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2104168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554,"slug":"juiz-leigo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a ocorr\u00eancia de uma falha objetiva do servi\u00e7o jurisdicional, no \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o do Juizado Especial do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado Alfa, causando dano a um cidad\u00e3o. De acordo com as no\u00e7\u00f5es de Direito Constitucional, no que tange \u00e0 responsabilidade civil do Estado, pode-se afirmar que o cidad\u00e3o:","provas":[{"id":69326,"cargo":{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554,"slug":"juiz-leigo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2021-instituto-consulplan-juiz-leigo-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TJ MS - Juiz Leigo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 04:41:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2109499,"hashId":"270c20e5e7a9f60a25681128a8517b39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a ocorr\u00eancia de uma falha objetiva do servi\u00e7o jurisdicional, no \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o do Juizado Especial do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado Alfa, causando dano a um cidad\u00e3o. De acordo com as no\u00e7\u00f5es de Direito Constitucional, no que tange \u00e0 responsabilidade civil do Estado, pode-se afirmar que o cidad\u00e3o:<\/p>","resposta":8247223,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente poderia acionar a responsabiliza\u00e7\u00e3o estatal em caso de pris\u00e3o al\u00e9m do tempo fixado na senten\u00e7a, sendo a a\u00e7\u00e3o movida em face do ju\u00edzo.","id":8247220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente poderia acionar a responsabiliza\u00e7\u00e3o estatal em caso de pris\u00e3o al\u00e9m do tempo fixado na senten\u00e7a, sendo a a\u00e7\u00e3o movida em face do ju\u00edzo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o poder\u00e1 propor a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria, posto que a responsabilidade extracontratual do Estado n\u00e3o alcan\u00e7a os atos emanados do Poder Judici\u00e1rio. ","id":8247221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o poder\u00e1 propor a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria, posto que a responsabilidade extracontratual do Estado n\u00e3o alcan\u00e7a os atos emanados do Poder Judici\u00e1rio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o poder\u00e1 invocar a responsabilidade objetiva, pois, no caso de falha do servi\u00e7o jurisdicional, deve-se comprovar o dolo ou a culpa do servidor da justi\u00e7a envolvido.","id":8247222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o poder\u00e1 invocar a responsabilidade objetiva, pois, no caso de falha do servi\u00e7o jurisdicional, deve-se comprovar o dolo ou a culpa do servidor da justi\u00e7a envolvido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 propor a\u00e7\u00e3o de responsabilidade objetiva estatal em face do Estado Alfa, demonstrando o nexo de causalidade entre o dano sofrido e a falha objetiva do servi\u00e7o jurisdicional.","id":8247223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 propor a\u00e7\u00e3o de responsabilidade objetiva estatal em face do Estado Alfa, demonstrando o nexo de causalidade entre o dano sofrido e a falha objetiva do servi\u00e7o jurisdicional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 propor a\u00e7\u00e3o de responsabilidade, pela teoria do risco administrativo, em face do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado Alfa, demonstrando o nexo de causalidade entre o dano sofrido e a conduta comissiva estatal.","id":8247224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 propor a\u00e7\u00e3o de responsabilidade, pela teoria do risco administrativo, em face do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado Alfa, demonstrando o nexo de causalidade entre o dano sofrido e a conduta comissiva estatal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil Objetiva","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil Objetiva","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404404,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-objetiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2109499","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":12663,"slug":"professor-substituto-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, a consolida\u00e7\u00e3o do Estado nacional se fez sem a preocupa\u00e7\u00e3o de construir uma identidade nacional e sem a valoriza\u00e7\u00e3o de seu passado.","provas":[{"id":69368,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":12663,"slug":"professor-substituto-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-historia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 04:41:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2110944,"hashId":"16460c8550181f853cb2dde46af09e0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, a consolida\u00e7\u00e3o do Estado nacional se fez sem a preocupa\u00e7\u00e3o de construir uma identidade nacional e sem a valoriza\u00e7\u00e3o de seu passado.<\/p>","resposta":8252285,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8252284,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8252285,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A destrui\u00e7\u00e3o do passado \u2013 ou melhor, dos mecanismos sociais que vinculam nossa experi\u00eancia pessoal \u00e0 das gera\u00e7\u00f5es passadas \u2013 \u00e9 um dos fen\u00f4menos mais caracter\u00edsticos e l\u00fagubres do final do s\u00e9culo XX. Quase todos os jovens de hoje crescem em uma esp\u00e9cie de presente cont\u00ednuo, sem qualquer rela\u00e7\u00e3o org\u00e2nica com o passado p\u00fablico da \u00e9poca em que vivem. Por isso os historiadores, cujo of\u00edcio \u00e9 lembrar o que os outros esquecem, tornam-se mais importantes que nunca.Eric Hobsbawm. Era dos Extremos: o breve s\u00e9culo XX (1914-1991).S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 1995, p. 13 (com adapta\u00e7\u00f5es).Tendo o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 61 a 70.","id":499932,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A destrui\u00e7\u00e3o do passado \u2013 ou melhor, dos mecanismos sociais que vinculam nossa experi\u00eancia pessoal \u00e0 das gera\u00e7\u00f5es passadas \u2013 \u00e9 um dos fen\u00f4menos mais caracter\u00edsticos e l\u00fagubres do final do s\u00e9culo XX. Quase todos os jovens de hoje crescem em uma esp\u00e9cie de presente cont\u00ednuo, sem qualquer rela\u00e7\u00e3o org\u00e2nica com o passado p\u00fablico da \u00e9poca em que vivem. Por isso os historiadores, cujo of\u00edcio \u00e9 lembrar o que os outros esquecem, tornam-se mais importantes que nunca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Eric Hobsbawm. <strong>Era dos Extremos: o breve s\u00e9culo XX (1914-1991)<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: right;\">S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 1995, p. 13 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de <strong>61<\/strong> a <strong>70<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416817,"slug":"historia-republica-oligarquica-1889-a-1930"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":12670,"slug":"professor-substituto-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Some World Heritage Sites preserve the last vestiges of civilizations whose members have passed away long ago. ","provas":[{"id":69374,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":12670,"slug":"professor-substituto-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-ingles","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 04:41:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2112155,"hashId":"0839350519ddd90be1c5cd0d1dd4d624","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Some World Heritage Sites preserve the last vestiges of civilizations whose members have passed away long ago. <\/p>","resposta":8256353,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8256353,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8256354,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text for the items from 69 to 74. UNESCO World Heritage Sites World Heritage Sites are locations deemed to be of cultural or historical benefit for humanity by the United Nations Educational, Scientific and Cultural Organization (UNESCO). By including sites on its World Heritage list, UNESCO hopes to ensure their continued preservation. The criteria for inclusion in the list cover a range of possible categories: Many World Heritage Sites are locations that have played a major role in the world\u2019s cultures or civilizations. Some of them may in fact be the last remnants of a people who have since disappeared. UNESCO also celebrates sites that represent key periods in human history, such as innovations in town planning or technological breakthroughs. Places may be included as examples of individual genius. This may be a building of prime architectural importance or a location connected with the creation of a major work of art. Not all sites are man-made, however. They could be an area of outstanding natural beauty, or geological significance, for example, as the site of a fossil discovery. One further objective is to celebrate biodiversity. A site may play a vital role in the development of an existing ecosystem. Those which provide habitats for endangered species are particularly strong candidates for inclusion in the UNESCO list. Based on the text, judge the items from 69 to 74. ","id":500107,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text for the items from 69 to 74. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>UNESCO World Heritage Sites <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">World Heritage Sites are locations deemed to be of cultural or historical benefit for humanity by the United Nations Educational, Scientific and Cultural Organization (UNESCO). By including sites on its World Heritage list, UNESCO hopes to ensure their continued preservation. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">The criteria for inclusion in the list cover a range of possible categories:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Many World Heritage Sites are locations that have played a major role in the world\u2019s cultures or civilizations. Some of them may in fact be the last remnants of a people who have since disappeared. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> UNESCO also celebrates sites that represent key periods in human history, such as innovations in town planning or technological breakthroughs. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Places may be included as examples of individual genius. This may be a building of prime architectural importance or a location connected with the creation of a major work of art. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Not all sites are man-made, however. They could be an area of outstanding natural beauty, or geological significance, for example, as the site of a fossil discovery. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>One further objective is to celebrate biodiversity. A site may play a vital role in the development of an existing ecosystem. Those which provide habitats for endangered species are particularly strong candidates for inclusion in the UNESCO list. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Based on the text, judge the items from <strong>69 <\/strong>to <strong>74<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 a 74","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136,"slug":"tecnologo-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o da Bahia","sigla":"CRA BA","id":197,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cra-ba-ba"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o e os Conselhos Regionais de Administra\u00e7\u00e3o constituem, em seu conjunto, uma autarquia dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado, com autonomia t\u00e9cnica, administrativa e financeira.","provas":[{"id":66975,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o da Bahia","sigla":"CRA BA","id":197,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cra-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cra-ba-ba-2021-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA BA - Administrador - 2021"},{"id":66977,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136,"slug":"tecnologo-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o da Bahia","sigla":"CRA BA","id":197,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cra-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cra-ba-ba-2021-quadrix-tecnologo-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA BA - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 04:10:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2039279,"hashId":"b2cbbc0314f909782c46e7fd6ddaa3a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o e os Conselhos Regionais de Administra\u00e7\u00e3o constituem, em seu conjunto, uma autarquia dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado, com autonomia t\u00e9cnica, administrativa e financeira.<\/p>","resposta":7950164,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7950163,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7950164,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 7.321\/1985 alterou a denomina\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de T\u00e9cnicos de Administra\u00e7\u00e3o e dos Conselhos Regionais de T\u00e9cnicos de Administra\u00e7\u00e3o para Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o e Conselhos Regionais de Administra\u00e7\u00e3o, respectivamente, al\u00e9m de alterar para administrador a denomina\u00e7\u00e3o da categoria profissional de t\u00e9cnico de administra\u00e7\u00e3o. Considerando as referidas altera\u00e7\u00f5es realizadas, julgue os itens de 51 a 55 de acordo com a Lei n.\u00ba 4.769\/1965 e o Decreto n.\u00ba 61.934\/1967.","id":491301,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n.\u00ba 7.321\/1985 alterou a denomina\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de T\u00e9cnicos de Administra\u00e7\u00e3o e dos Conselhos Regionais de T\u00e9cnicos de Administra\u00e7\u00e3o para Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o e Conselhos Regionais de Administra\u00e7\u00e3o, respectivamente, al\u00e9m de alterar para administrador a denomina\u00e7\u00e3o da categoria profissional de t\u00e9cnico de administra\u00e7\u00e3o. Considerando as referidas altera\u00e7\u00f5es realizadas, julgue os itens de <strong>51 <\/strong>a <strong>55 <\/strong>de acordo com a Lei n.\u00ba 4.769\/1965 e o Decreto n.\u00ba 61.934\/1967.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395683,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-1-a-5-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.769\/1965 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o do Administrador","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.769\/1965 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o do Administrador","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397276,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-769-1965-dispoe-sobre-o-exercicio-da-profissao-do-administrador"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante \u00e0 fun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 O sistema respirat\u00f3rio \u00e9 formado pelas vias respirat\u00f3rias e pelos pulm\u00f5es. II \u2013 Os pulm\u00f5es s\u00e3o protegidos pela caixa tor\u00e1cica, formada pelo Interno e pelas costelas. III \u2013 O ar inspirado, rico em oxig\u00eanio, enche os pulm\u00f5es ao n\u00edvel dos alv\u00e9olos. ","provas":[{"id":67533,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 04:10:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2056878,"hashId":"3f3a4499f4f608c9a2b980e132cf4824","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tocante \u00e0 fun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 O sistema respirat\u00f3rio \u00e9 formado pelas vias respirat\u00f3rias e pelos pulm\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Os pulm\u00f5es s\u00e3o protegidos pela caixa tor\u00e1cica, formada pelo Interno e pelas costelas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 O ar inspirado, rico em oxig\u00eanio, enche os pulm\u00f5es ao n\u00edvel dos alv\u00e9olos. <\/p>","resposta":8025703,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. ","id":8025700,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. ","id":8025701,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. ","id":8025702,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros. ","id":8025703,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens \u00e9 verdadeiro. ","id":8025704,"corpo":"<p>Nenhum dos itens \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Respirat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Sistema Respirat\u00f3rio","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402537,"slug":"biologia-sistema-respiratorio"}],"slug":"biologia\/2056878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os estabelecimentos educacionais est\u00e3o sujeitos a normas do sistema de ensino ao qual est\u00e3o vinculados, por\u00e9m a Lei de Diretrizes e Bases - LDB tamb\u00e9m lhes atribui incumb\u00eancias espec\u00edficas, entre as quais n\u00e3o consta: ","provas":[{"id":67578,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2021-ameosc-professor-area-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 04:10:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2060990,"hashId":"2ce475686bcf5acc155a833f1ea5bf1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estabelecimentos educacionais est\u00e3o sujeitos a normas do sistema de ensino ao qual est\u00e3o vinculados, por\u00e9m a Lei de Diretrizes e Bases - LDB tamb\u00e9m lhes atribui incumb\u00eancias espec\u00edficas, entre as quais n\u00e3o consta: <\/p>","resposta":8045352,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Articular-se com as fam\u00edlias e a comunidade, criando meios de impedir a interfer\u00eancia da sociedade nas a\u00e7\u00f5es da escola.","id":8045352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Articular-se com as fam\u00edlias e a comunidade, criando meios de impedir a interfer\u00eancia da sociedade nas a\u00e7\u00f5es da escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assegurar o cumprimento dos dias letivos e horas-aula estabelecidas.","id":8045353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assegurar o cumprimento dos dias letivos e horas-aula estabelecidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Velar pelo cumprimento do plano de trabalho de cada docente.","id":8045354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Velar pelo cumprimento do plano de trabalho de cada docente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prover meios para a recupera\u00e7\u00e3o dos alunos de menor rendimento.","id":8045355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prover meios para a recupera\u00e7\u00e3o dos alunos de menor rendimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405497,"slug":"pedagogia-gestao-democratica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","pai":405497,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425838,"slug":"pedagogia-gestao-democratica-na-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldb"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the cartoon, the speech is addressed to the ","provas":[{"id":67712,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-professor-de-educacao-basica-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 04:10:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2065816,"hashId":"d6c7d2618fddc112d3ca4739777826a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">In the cartoon, the speech is addressed to the <\/p>","resposta":8067191,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"child. ","id":8067191,"corpo":"<p>child. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"parent. ","id":8067192,"corpo":"<p>parent. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"author. ","id":8067193,"corpo":"<p>author. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reader. ","id":8067194,"corpo":"<p>reader. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"teacher. ","id":8067195,"corpo":"<p>teacher. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"READ TEXT II AND ANSWER QUESTIONS 49 TO 53: TEXT II \u201cIf you don\u2019t like school, just remember what it was like when you had me as a teacher.\u201d Source:https:\/\/www.newyorker.com\/cartoons\/dailycartoon\/page\/10 ","id":494535,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>READ TEXT II AND ANSWER QUESTIONS 49 TO 53: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXT II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67712\/grupo-questao\/494535-20211202211819000000-0.png\" style=\"\" width=\"238\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cIf you don\u2019t like school, just remember what it was like when you had me as a teacher.\u201d <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Source:<\/span><u style=\"font-size: 10px;\">https:\/\/www.newyorker.com\/cartoons\/dailycartoon\/page\/10 <\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 53","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente - \u00c1rea: Apoio Especializado","id":24499,"slug":"professor-docente-area-apoio-especializado"},{"descricao":"Professor II","id":19429,"slug":"professor-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Par\u00f4nimos s\u00e3o palavras semelhantes na forma que possuem significados distintos. Considerando a leitura do texto I, verifica-se que a palavra em destaque est\u00e1 corretamente empregada na frase:","provas":[{"id":65623,"cargo":{"descricao":"Professor Docente - \u00c1rea: Apoio Especializado","id":24499,"slug":"professor-docente-area-apoio-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-professor-docente-area-apoio-especializado","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor Docente - \u00c1rea: Apoio Especializado - 2021"},{"id":65614,"cargo":{"descricao":"Professor II","id":19429,"slug":"professor-ii"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-professor-ii","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor II - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-18 04:17:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2061975,"hashId":"acd077c3f53cc1d6fe2f89e1dd2fb89d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Par\u00f4nimos s\u00e3o palavras semelhantes na forma que possuem significados distintos. Considerando a leitura do texto I, verifica-se que a palavra em destaque est\u00e1 corretamente empregada na frase:<\/p>","resposta":8049890,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por abordar diversos polos de cultura na \u00c1frica, o autor mereceu muitos comprimentos.","id":8049889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por abordar diversos polos de cultura na \u00c1frica, o autor mereceu muitos <strong>comprimentos<\/strong>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode-se afirmar que o imp\u00e9rio Mali era eminente polo comercial de ouro entre os s\u00e9culos XI e XV.","id":8049890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que o imp\u00e9rio Mali era <strong>eminente <\/strong>polo comercial de ouro entre os s\u00e9culos XI e XV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entre outros motivos, Brian Fagan decidiu escrever seu livro porque queria ratificar a narrativa de Kurt W. Marek.","id":8049891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre outros motivos, Brian Fagan decidiu escrever seu livro porque queria <strong>ratificar <\/strong>a narrativa de Kurt W. Marek.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O livro do antrop\u00f3logo brit\u00e2nico possibilita ao leitor auferir seus conhecimentos anteriores sobre a \u00c1frica.","id":8049892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O livro do antrop\u00f3logo brit\u00e2nico possibilita ao leitor <strong>auferir <\/strong>seus conhecimentos anteriores sobre a \u00c1frica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10:Texto I Os imp\u00e9rios da \u00c1frica O desconhecimento sobre o continente africano \u00e9 brutal. Em um n\u00edvel ampliado, ajuda a fomentar o racismo e a viol\u00eancia contra popula\u00e7\u00f5es estigmatizadas por anos a fio, caracterizadas como pouco criativas e sem import\u00e2ncia hist\u00f3rica na forma\u00e7\u00e3o moderna do homem.Um dos exemplos mais famosos est\u00e1 em uma obra cl\u00e1ssica nos estudos da arqueologia, de 1949, escrita por um jornalista alem\u00e3o, com o pseud\u00f4nimo de Kurt W. Marek. Deuses, t\u00famulos e s\u00e1bios foi traduzida para mais de 28 idiomas e, ao longo das \u00faltimas sete d\u00e9cadas, tem perpetuado um conhecimento vago sobre a \u00c1frica, diminuindo a hist\u00f3ria da regi\u00e3o \u00e0s pir\u00e2mides do Egito Antigo. Isso, no entanto, est\u00e1 mudando.Como forma de contrapor o discurso empregado por Kurt, mas tamb\u00e9m para ampliar o conhecimento sobre arqueologia, o antrop\u00f3logo brit\u00e2nico Brian Fagan lan\u00e7ou a Breve Hist\u00f3ria da Arqueologia, uma atualiza\u00e7\u00e3o do trabalho produzido por Kurt, destacando os principais acontecimentos da paleontologia e arqueologia universais. Ao longo de 40 cap\u00edtulos, a obra mostra como arque\u00f3logos e pesquisadores encontraram t\u00famulos eg\u00edpcios da antiguidade, ru\u00ednas maias, os primeiros assentamentos coloniais em Jamestown, o misterioso Stonehenge, a incrivelmente preservada Pompeia e muitos outros acontecimentos hist\u00f3ricos.O livro narra o desenvolvimento da arqueologia desde as origens no s\u00e9culo XVIII at\u00e9 os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos do s\u00e9culo XXI, incluindo recursos de sensoriamento remoto e t\u00e9cnicas de imagens de sat\u00e9lite que revolucionaram o campo. Iluminando os eventos mais intrigantes da hist\u00f3ria, a obra ajuda a dirimir controv\u00e9rsias, especialmente as ligadas \u00e0 \u00c1frica.Com especial aten\u00e7\u00e3o dada ao Egito Antigo, Deuses, t\u00famulos e s\u00e1bios ignora outras civiliza\u00e7\u00f5es africanas t\u00e3o impressionantes quanto o reino de Cle\u00f3patra. J\u00e1 a obra de Fagan, permeada por anedotas, n\u00e3o faz quest\u00e3o de ser definitiva em nenhum dos temas apresentados. Ao viajar pelos continentes, o escritor brit\u00e2nico traz fatos desconhecidos pela maioria. Entre as savanas do Zimb\u00e1bue, na \u00c1frica, uma colina de grandes pedras escondia um pal\u00e1cio descoberto no final do s\u00e9culo XIX, com pe\u00e7as da \u00cdndia, porcelana chinesa, ouro, cobre e objetos em marfim. H\u00e1 ind\u00edcios de que a constru\u00e7\u00e3o do pal\u00e1cio tenha ocorrido entre os anos 950 e 1450.A descri\u00e7\u00e3o relatada no livro contraria as teorias de superioridade dos colonizadores brancos. Ao notarem a impetuosidade da edifica\u00e7\u00e3o, membros da col\u00f4nia brit\u00e2nica decidiram que a grande cidade n\u00e3o havia sido erguida pelo grupo Bantus, origin\u00e1rio da \u00c1frica Central, mas por europeus altamente desenvolvidos que abandonaram a obra. O equ\u00edvoco, conta o antrop\u00f3logo Fagan, s\u00f3 seria resolvido em 1950, quando novas escava\u00e7\u00f5es confirmaram o \u00f3bvio: as constru\u00e7\u00f5es eram \u201ctotalmente africanas\u201d. Para al\u00e9m do Zimb\u00e1bue, outras edifica\u00e7\u00f5es no continente chamam a aten\u00e7\u00e3o pela impon\u00eancia e, ao mesmo tempo, pelo esquecimento ao qual foram relegadas na hist\u00f3ria.Um exemplo \u00e9 o Imp\u00e9rio Mali, com dom\u00ednio absoluto no com\u00e9rcio de ouro na regi\u00e3o entre os s\u00e9culos XI e XV, com doze reinos adjacentes e long\u00ednquo territ\u00f3rio. \u00c0s margens do rio N\u00edger, seus nobres seguiam a f\u00e9 isl\u00e2mica e faziam peregrina\u00e7\u00f5es \u00e0 Meca. N\u00e3o muito distante dali, estava o imp\u00e9rio Songhai que, entre os s\u00e9culos XIV e XVI, foi considerado um dos maiores imp\u00e9rios do mundo, com um ex\u00e9rcito de mais de 200 mil pessoas e um papel extremamente importante no com\u00e9rcio mundial da \u00e9poca.Entre caminhos n\u00e3o percorridos pela humanidade, o autor espera que seus livros possam servir de ponte para lugares desconhecidos, para que possamos conhecer n\u00e3o s\u00f3 a fisionomia desses lugares, mas tamb\u00e9m as pessoas que os habitavam. \u201cSe h\u00e1 uma li\u00e7\u00e3o sobre arqueologia, \u00e9 que esquecemos que estamos estudando pessoas, n\u00e3o apenas locais e objetos. E as pessoas, com toda a sua diversidade e peculiaridade, impulsionaram a hist\u00f3ria e as sociedades humanas\u201d, conclui.Guilherme Henrique. In: Isto \u00e9. Edi\u00e7\u00e3o n\u00ba 2616, 04\/03\/2020, p\u00e1ginas 46-47. Dispon\u00edvel em: https:\/\/istoe.com.br\/os-imperios-da-africa\/. Acesso mar\u00e7o 2020. [Adaptado]","id":494127,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Os imp\u00e9rios da \u00c1frica <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O desconhecimento sobre o continente africano \u00e9 brutal. Em um n\u00edvel ampliado, ajuda a fomentar o racismo e a viol\u00eancia contra popula\u00e7\u00f5es estigmatizadas por anos a fio, caracterizadas como pouco criativas e sem import\u00e2ncia hist\u00f3rica na forma\u00e7\u00e3o moderna do homem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dos exemplos mais famosos est\u00e1 em uma obra cl\u00e1ssica nos estudos da arqueologia, de 1949, escrita por um jornalista alem\u00e3o, com o pseud\u00f4nimo de Kurt W. Marek. <em>Deuses, t\u00famulos e s\u00e1bios<\/em> foi traduzida para mais de 28 idiomas e, ao longo das \u00faltimas sete d\u00e9cadas, tem perpetuado um conhecimento vago sobre a \u00c1frica, diminuindo a hist\u00f3ria da regi\u00e3o \u00e0s pir\u00e2mides do Egito Antigo. Isso, no entanto, est\u00e1 mudando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como forma de contrapor o discurso empregado por Kurt, mas tamb\u00e9m para ampliar o conhecimento sobre arqueologia, o antrop\u00f3logo brit\u00e2nico Brian Fagan lan\u00e7ou a <em>Breve Hist\u00f3ria da Arqueologia<\/em>, uma atualiza\u00e7\u00e3o do trabalho produzido por Kurt, destacando os principais acontecimentos da paleontologia e arqueologia universais. Ao longo de 40 cap\u00edtulos, a obra mostra como arque\u00f3logos e pesquisadores encontraram t\u00famulos eg\u00edpcios da antiguidade, ru\u00ednas maias, os primeiros assentamentos coloniais em Jamestown, o misterioso Stonehenge, a incrivelmente preservada Pompeia e muitos outros acontecimentos hist\u00f3ricos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O livro narra o desenvolvimento da arqueologia desde as origens no s\u00e9culo XVIII at\u00e9 os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos do s\u00e9culo XXI, incluindo recursos de sensoriamento remoto e t\u00e9cnicas de imagens de sat\u00e9lite que revolucionaram o campo. Iluminando os eventos mais intrigantes da hist\u00f3ria, a obra ajuda a dirimir controv\u00e9rsias, especialmente as ligadas \u00e0 \u00c1frica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com especial aten\u00e7\u00e3o dada ao Egito Antigo, <em>Deuses, t\u00famulos e s\u00e1bios<\/em> ignora outras civiliza\u00e7\u00f5es africanas t\u00e3o impressionantes quanto o reino de Cle\u00f3patra. J\u00e1 a obra de Fagan, permeada por anedotas, n\u00e3o faz quest\u00e3o de ser definitiva em nenhum dos temas apresentados. Ao viajar pelos continentes, o escritor brit\u00e2nico traz fatos desconhecidos pela maioria. Entre as savanas do Zimb\u00e1bue, na \u00c1frica, uma colina de grandes pedras escondia um pal\u00e1cio descoberto no final do s\u00e9culo XIX, com pe\u00e7as da \u00cdndia, porcelana chinesa, ouro, cobre e objetos em marfim. H\u00e1 ind\u00edcios de que a constru\u00e7\u00e3o do pal\u00e1cio tenha ocorrido entre os anos 950 e 1450.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A descri\u00e7\u00e3o relatada no livro contraria as teorias de superioridade dos colonizadores brancos. Ao notarem a impetuosidade da edifica\u00e7\u00e3o, membros da col\u00f4nia brit\u00e2nica decidiram que a grande cidade n\u00e3o havia sido erguida pelo grupo Bantus, origin\u00e1rio da \u00c1frica Central, mas por europeus altamente desenvolvidos que abandonaram a obra. O equ\u00edvoco, conta o antrop\u00f3logo Fagan, s\u00f3 seria resolvido em 1950, quando novas escava\u00e7\u00f5es confirmaram o \u00f3bvio: as constru\u00e7\u00f5es eram \u201ctotalmente africanas\u201d. Para al\u00e9m do Zimb\u00e1bue, outras edifica\u00e7\u00f5es no continente chamam a aten\u00e7\u00e3o pela impon\u00eancia e, ao mesmo tempo, pelo esquecimento ao qual foram relegadas na hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um exemplo \u00e9 o Imp\u00e9rio Mali, com dom\u00ednio absoluto no com\u00e9rcio de ouro na regi\u00e3o entre os s\u00e9culos XI e XV, com doze reinos adjacentes e long\u00ednquo territ\u00f3rio. \u00c0s margens do rio N\u00edger, seus nobres seguiam a f\u00e9 isl\u00e2mica e faziam peregrina\u00e7\u00f5es \u00e0 Meca. N\u00e3o muito distante dali, estava o imp\u00e9rio Songhai que, entre os s\u00e9culos XIV e XVI, foi considerado um dos maiores imp\u00e9rios do mundo, com um ex\u00e9rcito de mais de 200 mil pessoas e um papel extremamente importante no com\u00e9rcio mundial da \u00e9poca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre caminhos n\u00e3o percorridos pela humanidade, o autor espera que seus livros possam servir de ponte para lugares desconhecidos, para que possamos conhecer n\u00e3o s\u00f3 a fisionomia desses lugares, mas tamb\u00e9m as pessoas que os habitavam. \u201cSe h\u00e1 uma li\u00e7\u00e3o sobre arqueologia, \u00e9 que esquecemos que estamos estudando pessoas, n\u00e3o apenas locais e objetos. E as pessoas, com toda a sua diversidade e peculiaridade, impulsionaram a hist\u00f3ria e as sociedades humanas\u201d, conclui.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Guilherme Henrique. In: Isto \u00e9. Edi\u00e7\u00e3o n\u00ba 2616, 04\/03\/2020, p\u00e1ginas 46-47. Dispon\u00edvel em: https:\/\/istoe.com.br\/os-imperios-da-africa\/. Acesso mar\u00e7o 2020. [Adaptado]<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas e sonoras entre as palavras","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas e sonoras entre as palavras","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409322,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-graficas-e-sonoras-entre-as-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Par\u00f4nimos","pai":409322,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409323,"slug":"lingua-portuguesa-paronimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2061975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente - \u00c1rea: Apoio Especializado","id":24499,"slug":"professor-docente-area-apoio-especializado"},{"descricao":"Professor II","id":19429,"slug":"professor-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A no\u00e7\u00e3o de modo \u00e9 caracter\u00edstica da maioria dos adv\u00e9rbios formados com o sufixo -mente, como acontece em \u201ca incrivelmente preservada Pompeia\u201d (terceiro par\u00e1grafo). O adv\u00e9rbio expressa essa mesma no\u00e7\u00e3o no trecho:","provas":[{"id":65623,"cargo":{"descricao":"Professor Docente - \u00c1rea: Apoio Especializado","id":24499,"slug":"professor-docente-area-apoio-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-professor-docente-area-apoio-especializado","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor Docente - \u00c1rea: Apoio Especializado - 2021"},{"id":65614,"cargo":{"descricao":"Professor II","id":19429,"slug":"professor-ii"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-professor-ii","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor II - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-18 04:17:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2061983,"hashId":"e4e0ff1dac08a76a4498535a152362dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A no\u00e7\u00e3o de modo \u00e9 caracter\u00edstica da maioria dos adv\u00e9rbios formados com o sufixo -mente, como acontece em \u201ca <strong><em><u>incrivelmente<\/u><\/em><\/strong> preservada Pompeia\u201d (terceiro par\u00e1grafo). O adv\u00e9rbio expressa essa mesma no\u00e7\u00e3o no trecho:<\/p>","resposta":8049924,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por europeus altamente desenvolvidos","id":8049921,"corpo":"<p>por europeus <strong>altamente <\/strong>desenvolvidos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as constru\u00e7\u00f5es eram \u201ctotalmente africanas\u201d","id":8049922,"corpo":"<p>as constru\u00e7\u00f5es eram \u201c<strong>totalmente <\/strong>africanas\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"e um papel extremamente importante no com\u00e9rcio mundial da \u00e9poca","id":8049923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">e um papel <strong>extremamente <\/strong>importante no com\u00e9rcio mundial da \u00e9poca<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a obra ajuda a dirimir controv\u00e9rsias, especialmente as ligadas \u00e0 \u00c1frica","id":8049924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a obra ajuda a dirimir controv\u00e9rsias, <strong>especialmente <\/strong>as ligadas \u00e0 \u00c1frica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10:Texto I Os imp\u00e9rios da \u00c1frica O desconhecimento sobre o continente africano \u00e9 brutal. Em um n\u00edvel ampliado, ajuda a fomentar o racismo e a viol\u00eancia contra popula\u00e7\u00f5es estigmatizadas por anos a fio, caracterizadas como pouco criativas e sem import\u00e2ncia hist\u00f3rica na forma\u00e7\u00e3o moderna do homem.Um dos exemplos mais famosos est\u00e1 em uma obra cl\u00e1ssica nos estudos da arqueologia, de 1949, escrita por um jornalista alem\u00e3o, com o pseud\u00f4nimo de Kurt W. Marek. Deuses, t\u00famulos e s\u00e1bios foi traduzida para mais de 28 idiomas e, ao longo das \u00faltimas sete d\u00e9cadas, tem perpetuado um conhecimento vago sobre a \u00c1frica, diminuindo a hist\u00f3ria da regi\u00e3o \u00e0s pir\u00e2mides do Egito Antigo. Isso, no entanto, est\u00e1 mudando.Como forma de contrapor o discurso empregado por Kurt, mas tamb\u00e9m para ampliar o conhecimento sobre arqueologia, o antrop\u00f3logo brit\u00e2nico Brian Fagan lan\u00e7ou a Breve Hist\u00f3ria da Arqueologia, uma atualiza\u00e7\u00e3o do trabalho produzido por Kurt, destacando os principais acontecimentos da paleontologia e arqueologia universais. Ao longo de 40 cap\u00edtulos, a obra mostra como arque\u00f3logos e pesquisadores encontraram t\u00famulos eg\u00edpcios da antiguidade, ru\u00ednas maias, os primeiros assentamentos coloniais em Jamestown, o misterioso Stonehenge, a incrivelmente preservada Pompeia e muitos outros acontecimentos hist\u00f3ricos.O livro narra o desenvolvimento da arqueologia desde as origens no s\u00e9culo XVIII at\u00e9 os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos do s\u00e9culo XXI, incluindo recursos de sensoriamento remoto e t\u00e9cnicas de imagens de sat\u00e9lite que revolucionaram o campo. Iluminando os eventos mais intrigantes da hist\u00f3ria, a obra ajuda a dirimir controv\u00e9rsias, especialmente as ligadas \u00e0 \u00c1frica.Com especial aten\u00e7\u00e3o dada ao Egito Antigo, Deuses, t\u00famulos e s\u00e1bios ignora outras civiliza\u00e7\u00f5es africanas t\u00e3o impressionantes quanto o reino de Cle\u00f3patra. J\u00e1 a obra de Fagan, permeada por anedotas, n\u00e3o faz quest\u00e3o de ser definitiva em nenhum dos temas apresentados. Ao viajar pelos continentes, o escritor brit\u00e2nico traz fatos desconhecidos pela maioria. Entre as savanas do Zimb\u00e1bue, na \u00c1frica, uma colina de grandes pedras escondia um pal\u00e1cio descoberto no final do s\u00e9culo XIX, com pe\u00e7as da \u00cdndia, porcelana chinesa, ouro, cobre e objetos em marfim. H\u00e1 ind\u00edcios de que a constru\u00e7\u00e3o do pal\u00e1cio tenha ocorrido entre os anos 950 e 1450.A descri\u00e7\u00e3o relatada no livro contraria as teorias de superioridade dos colonizadores brancos. Ao notarem a impetuosidade da edifica\u00e7\u00e3o, membros da col\u00f4nia brit\u00e2nica decidiram que a grande cidade n\u00e3o havia sido erguida pelo grupo Bantus, origin\u00e1rio da \u00c1frica Central, mas por europeus altamente desenvolvidos que abandonaram a obra. O equ\u00edvoco, conta o antrop\u00f3logo Fagan, s\u00f3 seria resolvido em 1950, quando novas escava\u00e7\u00f5es confirmaram o \u00f3bvio: as constru\u00e7\u00f5es eram \u201ctotalmente africanas\u201d. Para al\u00e9m do Zimb\u00e1bue, outras edifica\u00e7\u00f5es no continente chamam a aten\u00e7\u00e3o pela impon\u00eancia e, ao mesmo tempo, pelo esquecimento ao qual foram relegadas na hist\u00f3ria.Um exemplo \u00e9 o Imp\u00e9rio Mali, com dom\u00ednio absoluto no com\u00e9rcio de ouro na regi\u00e3o entre os s\u00e9culos XI e XV, com doze reinos adjacentes e long\u00ednquo territ\u00f3rio. \u00c0s margens do rio N\u00edger, seus nobres seguiam a f\u00e9 isl\u00e2mica e faziam peregrina\u00e7\u00f5es \u00e0 Meca. N\u00e3o muito distante dali, estava o imp\u00e9rio Songhai que, entre os s\u00e9culos XIV e XVI, foi considerado um dos maiores imp\u00e9rios do mundo, com um ex\u00e9rcito de mais de 200 mil pessoas e um papel extremamente importante no com\u00e9rcio mundial da \u00e9poca.Entre caminhos n\u00e3o percorridos pela humanidade, o autor espera que seus livros possam servir de ponte para lugares desconhecidos, para que possamos conhecer n\u00e3o s\u00f3 a fisionomia desses lugares, mas tamb\u00e9m as pessoas que os habitavam. \u201cSe h\u00e1 uma li\u00e7\u00e3o sobre arqueologia, \u00e9 que esquecemos que estamos estudando pessoas, n\u00e3o apenas locais e objetos. E as pessoas, com toda a sua diversidade e peculiaridade, impulsionaram a hist\u00f3ria e as sociedades humanas\u201d, conclui.Guilherme Henrique. In: Isto \u00e9. Edi\u00e7\u00e3o n\u00ba 2616, 04\/03\/2020, p\u00e1ginas 46-47. Dispon\u00edvel em: https:\/\/istoe.com.br\/os-imperios-da-africa\/. Acesso mar\u00e7o 2020. [Adaptado]","id":494127,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Os imp\u00e9rios da \u00c1frica <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O desconhecimento sobre o continente africano \u00e9 brutal. Em um n\u00edvel ampliado, ajuda a fomentar o racismo e a viol\u00eancia contra popula\u00e7\u00f5es estigmatizadas por anos a fio, caracterizadas como pouco criativas e sem import\u00e2ncia hist\u00f3rica na forma\u00e7\u00e3o moderna do homem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dos exemplos mais famosos est\u00e1 em uma obra cl\u00e1ssica nos estudos da arqueologia, de 1949, escrita por um jornalista alem\u00e3o, com o pseud\u00f4nimo de Kurt W. Marek. <em>Deuses, t\u00famulos e s\u00e1bios<\/em> foi traduzida para mais de 28 idiomas e, ao longo das \u00faltimas sete d\u00e9cadas, tem perpetuado um conhecimento vago sobre a \u00c1frica, diminuindo a hist\u00f3ria da regi\u00e3o \u00e0s pir\u00e2mides do Egito Antigo. Isso, no entanto, est\u00e1 mudando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como forma de contrapor o discurso empregado por Kurt, mas tamb\u00e9m para ampliar o conhecimento sobre arqueologia, o antrop\u00f3logo brit\u00e2nico Brian Fagan lan\u00e7ou a <em>Breve Hist\u00f3ria da Arqueologia<\/em>, uma atualiza\u00e7\u00e3o do trabalho produzido por Kurt, destacando os principais acontecimentos da paleontologia e arqueologia universais. Ao longo de 40 cap\u00edtulos, a obra mostra como arque\u00f3logos e pesquisadores encontraram t\u00famulos eg\u00edpcios da antiguidade, ru\u00ednas maias, os primeiros assentamentos coloniais em Jamestown, o misterioso Stonehenge, a incrivelmente preservada Pompeia e muitos outros acontecimentos hist\u00f3ricos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O livro narra o desenvolvimento da arqueologia desde as origens no s\u00e9culo XVIII at\u00e9 os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos do s\u00e9culo XXI, incluindo recursos de sensoriamento remoto e t\u00e9cnicas de imagens de sat\u00e9lite que revolucionaram o campo. Iluminando os eventos mais intrigantes da hist\u00f3ria, a obra ajuda a dirimir controv\u00e9rsias, especialmente as ligadas \u00e0 \u00c1frica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com especial aten\u00e7\u00e3o dada ao Egito Antigo, <em>Deuses, t\u00famulos e s\u00e1bios<\/em> ignora outras civiliza\u00e7\u00f5es africanas t\u00e3o impressionantes quanto o reino de Cle\u00f3patra. J\u00e1 a obra de Fagan, permeada por anedotas, n\u00e3o faz quest\u00e3o de ser definitiva em nenhum dos temas apresentados. Ao viajar pelos continentes, o escritor brit\u00e2nico traz fatos desconhecidos pela maioria. Entre as savanas do Zimb\u00e1bue, na \u00c1frica, uma colina de grandes pedras escondia um pal\u00e1cio descoberto no final do s\u00e9culo XIX, com pe\u00e7as da \u00cdndia, porcelana chinesa, ouro, cobre e objetos em marfim. H\u00e1 ind\u00edcios de que a constru\u00e7\u00e3o do pal\u00e1cio tenha ocorrido entre os anos 950 e 1450.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A descri\u00e7\u00e3o relatada no livro contraria as teorias de superioridade dos colonizadores brancos. Ao notarem a impetuosidade da edifica\u00e7\u00e3o, membros da col\u00f4nia brit\u00e2nica decidiram que a grande cidade n\u00e3o havia sido erguida pelo grupo Bantus, origin\u00e1rio da \u00c1frica Central, mas por europeus altamente desenvolvidos que abandonaram a obra. O equ\u00edvoco, conta o antrop\u00f3logo Fagan, s\u00f3 seria resolvido em 1950, quando novas escava\u00e7\u00f5es confirmaram o \u00f3bvio: as constru\u00e7\u00f5es eram \u201ctotalmente africanas\u201d. Para al\u00e9m do Zimb\u00e1bue, outras edifica\u00e7\u00f5es no continente chamam a aten\u00e7\u00e3o pela impon\u00eancia e, ao mesmo tempo, pelo esquecimento ao qual foram relegadas na hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um exemplo \u00e9 o Imp\u00e9rio Mali, com dom\u00ednio absoluto no com\u00e9rcio de ouro na regi\u00e3o entre os s\u00e9culos XI e XV, com doze reinos adjacentes e long\u00ednquo territ\u00f3rio. \u00c0s margens do rio N\u00edger, seus nobres seguiam a f\u00e9 isl\u00e2mica e faziam peregrina\u00e7\u00f5es \u00e0 Meca. N\u00e3o muito distante dali, estava o imp\u00e9rio Songhai que, entre os s\u00e9culos XIV e XVI, foi considerado um dos maiores imp\u00e9rios do mundo, com um ex\u00e9rcito de mais de 200 mil pessoas e um papel extremamente importante no com\u00e9rcio mundial da \u00e9poca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre caminhos n\u00e3o percorridos pela humanidade, o autor espera que seus livros possam servir de ponte para lugares desconhecidos, para que possamos conhecer n\u00e3o s\u00f3 a fisionomia desses lugares, mas tamb\u00e9m as pessoas que os habitavam. \u201cSe h\u00e1 uma li\u00e7\u00e3o sobre arqueologia, \u00e9 que esquecemos que estamos estudando pessoas, n\u00e3o apenas locais e objetos. E as pessoas, com toda a sua diversidade e peculiaridade, impulsionaram a hist\u00f3ria e as sociedades humanas\u201d, conclui.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Guilherme Henrique. In: Isto \u00e9. Edi\u00e7\u00e3o n\u00ba 2616, 04\/03\/2020, p\u00e1ginas 46-47. Dispon\u00edvel em: https:\/\/istoe.com.br\/os-imperios-da-africa\/. Acesso mar\u00e7o 2020. [Adaptado]<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura das Palavras","oab":false,"nome":"Estrutura das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403618,"slug":"lingua-portuguesa-estrutura-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sufixos","oab":false,"nome":"Sufixos","pai":403618,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409106,"slug":"lingua-portuguesa-sufixos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adv\u00e9rbios","pai":403624,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409264,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-adverbios"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2061983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente - \u00c1rea: Apoio Especializado","id":24499,"slug":"professor-docente-area-apoio-especializado"},{"descricao":"Professor II","id":19429,"slug":"professor-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para navegar na internet, \u00e9 imprescind\u00edvel o uso de um browser como o Google Chrome e o Firefox Mozilla. Nesses navegadores, a execu\u00e7\u00e3o de um atalho de teclado destina-se a possibilitar a impress\u00e3o de uma p\u00e1gina que est\u00e1 sendo visualizada na tela do monitor de v\u00eddeo. Esse atalho de teclado \u00e9:","provas":[{"id":65623,"cargo":{"descricao":"Professor Docente - \u00c1rea: Apoio Especializado","id":24499,"slug":"professor-docente-area-apoio-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-professor-docente-area-apoio-especializado","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor Docente - \u00c1rea: Apoio Especializado - 2021"},{"id":65614,"cargo":{"descricao":"Professor II","id":19429,"slug":"professor-ii"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-professor-ii","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor II - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-18 04:17:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2061986,"hashId":"1a0fcb58cc37587b9519d3166f731db6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para navegar na internet, \u00e9 imprescind\u00edvel o uso de um <em>browser <\/em>como o Google Chrome e o Firefox Mozilla. Nesses navegadores, a execu\u00e7\u00e3o de um atalho de teclado destina-se a possibilitar a impress\u00e3o de uma p\u00e1gina que est\u00e1 sendo visualizada na tela do monitor de v\u00eddeo. Esse atalho de teclado \u00e9:<\/p>","resposta":8049934,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl + M","id":8049933,"corpo":"<p>Ctrl + M<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ctrl + P","id":8049934,"corpo":"<p>Ctrl + P<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alt + M","id":8049935,"corpo":"<p>Alt + M<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alt + P","id":8049936,"corpo":"<p>Alt + P<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mozilla Firefox","oab":false,"nome":"Mozilla Firefox","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405054,"slug":"informatica-mozilla-firefox"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":"informatica\/2061986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente - \u00c1rea: Apoio Especializado","id":24499,"slug":"professor-docente-area-apoio-especializado"},{"descricao":"Professor II","id":19429,"slug":"professor-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 1\u00ba da Lei Org\u00e2nica Municipal, S\u00e3o Gon\u00e7alo constitui ente essencial da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e integra o Estado do Rio de Janeiro, dispondo de autonomia pol\u00edtica, administrativa e financeira, atendidos os princ\u00edpios estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica e na Constitui\u00e7\u00e3o Estadual.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.saogoncalo.rj.gov.br\/ copias_digitais\/leiorganica.pdf, acesso em 10\/04\/2020)S\u00e3o considerados como s\u00edmbolos do munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo:","provas":[{"id":65623,"cargo":{"descricao":"Professor Docente - \u00c1rea: Apoio Especializado","id":24499,"slug":"professor-docente-area-apoio-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-professor-docente-area-apoio-especializado","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor Docente - \u00c1rea: Apoio Especializado - 2021"},{"id":65614,"cargo":{"descricao":"Professor II","id":19429,"slug":"professor-ii"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-professor-ii","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor II - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-18 04:17:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2061992,"hashId":"2fc38871e87d2ecd2a2a50f3c2ce98a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Art. 1\u00ba da Lei Org\u00e2nica Municipal, S\u00e3o Gon\u00e7alo constitui ente essencial da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e integra o Estado do Rio de Janeiro, dispondo de autonomia pol\u00edtica, administrativa e financeira, atendidos os princ\u00edpios estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica e na Constitui\u00e7\u00e3o Estadual.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.saogoncalo.rj.gov.br\/ copias_digitais\/leiorganica.pdf, acesso em 10\/04\/2020)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o considerados como s\u00edmbolos do munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo:<\/p>","resposta":8049959,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as armas, o bras\u00e3o e o ramo de caf\u00e9","id":8049957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as armas, o bras\u00e3o e o ramo de caf\u00e9<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a foice, o martelo e a bandeira","id":8049958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a foice, o martelo e a bandeira<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a bandeira, o bras\u00e3o e o hino","id":8049959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a bandeira, o bras\u00e3o e o hino<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a lua, a espada e a cruz","id":8049960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a lua, a espada e a cruz<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio de Janeiro - RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro - RJ","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395554,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395554,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":402242,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-goncalo-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2061992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente - \u00c1rea: Apoio Especializado","id":24499,"slug":"professor-docente-area-apoio-especializado"},{"descricao":"Professor II","id":19429,"slug":"professor-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade ao que estabelecem as Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (2013), sobre a Educa\u00e7\u00e3o Especial, as escolas p\u00fablicas e privadas dever\u00e3o contemplar a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de acesso e de perman\u00eancia dos alunos com:","provas":[{"id":65623,"cargo":{"descricao":"Professor Docente - \u00c1rea: Apoio Especializado","id":24499,"slug":"professor-docente-area-apoio-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-professor-docente-area-apoio-especializado","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor Docente - \u00c1rea: Apoio Especializado - 2021"},{"id":65614,"cargo":{"descricao":"Professor II","id":19429,"slug":"professor-ii"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-professor-ii","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor II - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-18 04:17:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2061999,"hashId":"940fbc74e301f97a6663d23860f32213","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade ao que estabelecem as Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (2013), sobre a Educa\u00e7\u00e3o Especial, as escolas p\u00fablicas e privadas dever\u00e3o contemplar a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de acesso e de perman\u00eancia dos alunos com:<\/p>","resposta":8049988,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transtornos globais do desenvolvimento e defici\u00eancia em classes separadas das classes comuns do ensino regular","id":8049985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transtornos globais do desenvolvimento e defici\u00eancia em classes separadas das classes comuns do ensino regular<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transtornos globais do desenvolvimento e paralisia cerebral em turmas especiais hospitalares, atendidas por neurologistas","id":8049986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transtornos globais do desenvolvimento e paralisia cerebral em turmas especiais hospitalares, atendidas por neurologistas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o, em classes especiais agregadas a institui\u00e7\u00f5es de pesquisa das universidades p\u00fablicas","id":8049987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o, em classes especiais agregadas a institui\u00e7\u00f5es de pesquisa das universidades p\u00fablicas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o nas classes comuns do ensino regular","id":8049988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o nas classes comuns do ensino regular<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405606,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-basica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente - \u00c1rea: Apoio Especializado","id":24499,"slug":"professor-docente-area-apoio-especializado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Pol\u00edtica Nacional da Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva (MEC, 2008), \u201cas atividades desenvolvidas no atendimento educacional especializado (AEE) diferenciam-se daquelas realizadas na sala de aula comum, n\u00e3o sendo substitutivas \u00e0 escolariza\u00e7\u00e3o. Esse atendimento complementa e\/ou suplementa a forma\u00e7\u00e3o dos alunos com vistas \u00e0 autonomia e independ\u00eancia na escola e fora dela\u201d.Assim, \u00e9 v\u00e1lido afirmar que o AEE disponibiliza o:","provas":[{"id":65623,"cargo":{"descricao":"Professor Docente - \u00c1rea: Apoio Especializado","id":24499,"slug":"professor-docente-area-apoio-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-professor-docente-area-apoio-especializado","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor Docente - \u00c1rea: Apoio Especializado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-18 04:17:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2062022,"hashId":"b13c83f808603dc9e20a93c23d324a65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Pol\u00edtica Nacional da Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva (MEC, 2008), \u201cas atividades desenvolvidas no atendimento educacional especializado (AEE) diferenciam-se daquelas realizadas na sala de aula comum, n\u00e3o sendo substitutivas \u00e0 escolariza\u00e7\u00e3o. Esse atendimento complementa e\/ou suplementa a forma\u00e7\u00e3o dos alunos com vistas \u00e0 autonomia e independ\u00eancia na escola e fora dela\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, \u00e9 v\u00e1lido afirmar que o AEE disponibiliza o:<\/p>","resposta":8050079,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ensino do Sistema Braille a toda comunidade externa","id":8050077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ensino do Sistema Braille a toda comunidade externa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"treinamento do aluno para a aula externa de pr\u00e1tica profissional","id":8050078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">treinamento do aluno para a aula externa de pr\u00e1tica profissional<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ensino de linguagens e c\u00f3digos espec\u00edficos de comunica\u00e7\u00e3o e sinaliza\u00e7\u00e3o","id":8050079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ensino de linguagens e c\u00f3digos espec\u00edficos de comunica\u00e7\u00e3o e sinaliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"programa curricular para alunos que participar\u00e3o de projetos de car\u00e1ter extensionista","id":8050080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">programa curricular para alunos que participar\u00e3o de projetos de car\u00e1ter extensionista<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 50","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":"pedagogia\/2062022","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao tema hereditariedade, analise as afirmativas a seguir: I. Conceituar gene, alelo, homozigoto, heterozigoto, dominante, recessivo, gen\u00f3tipo e fen\u00f3tipo, e, identificar e diferenciar caracter\u00edsticas gen\u00e9ticas, heredit\u00e1rias, cong\u00eanitas e adquiridas. II. Elaborar e testar hip\u00f3teses sobre composi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica de indiv\u00edduos e sobre heran\u00e7a, aplicando as ideias de Mendel. III. Interpretar dados apresentados em esquemas, tabelas e gr\u00e1ficos a partir de conhecimentos sistematizados sobre transmiss\u00e3o das caracter\u00edsticas heredit\u00e1rias. Delas, \u00e9 (s\u00e3o) exemplo(s) de habilidade(s) do ensino de Biologia","provas":[{"id":67700,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-professor-area-biologia-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-18 04:17:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2062513,"hashId":"d610060540bfa22df1a9e964be19cd75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao tema hereditariedade, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Conceituar gene, alelo, homozigoto, heterozigoto, dominante, recessivo, gen\u00f3tipo e fen\u00f3tipo, e, identificar e diferenciar caracter\u00edsticas gen\u00e9ticas, heredit\u00e1rias, cong\u00eanitas e adquiridas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Elaborar e testar hip\u00f3teses sobre composi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica de indiv\u00edduos e sobre heran\u00e7a, aplicando as ideias de Mendel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Interpretar dados apresentados em esquemas, tabelas e gr\u00e1ficos a partir de conhecimentos sistematizados sobre transmiss\u00e3o das caracter\u00edsticas heredit\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Delas, \u00e9 (s\u00e3o) exemplo(s) de habilidade(s) do ensino de Biologia<\/p>","resposta":8052409,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":8052405,"corpo":"<p>I, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, somente.","id":8052406,"corpo":"<p>II, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, somente.","id":8052407,"corpo":"<p>III, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":8052408,"corpo":"<p>II e III, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8052409,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um alimento permitido para consumo por indiv\u00edduos com doen\u00e7a cel\u00edaca","provas":[{"id":65232,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp-2021-vunesp-nutricionista-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Jaguari\u00fana - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-18 04:17:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1998064,"hashId":"29d9f4790a71bb7f91acc5e42e417955","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um alimento permitido para consumo por indiv\u00edduos com doen\u00e7a cel\u00edaca<\/p>","resposta":7766777,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espelta.","id":7766774,"corpo":"<p>espelta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cevadinha.","id":7766775,"corpo":"<p>cevadinha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"farinha Panko.","id":7766776,"corpo":"<p>farinha Panko.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trigo mourisco.","id":7766777,"corpo":"<p>trigo mourisco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"farinha de rosca.","id":7766778,"corpo":"<p>farinha de rosca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intoler\u00e2ncia Alimentar","oab":false,"nome":"Intoler\u00e2ncia Alimentar","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418061,"slug":"nutricao-intolerancia-alimentar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente em tratamento quimioter\u00e1pico, teve uma diarreia e foi ao hospital; em l\u00e1 chegando, solicitou a prescri\u00e7\u00e3o de um medicamento contra esse sintoma. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o f\u00e1rmaco eficaz para o tratamento.","provas":[{"id":65356,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-18 04:17:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2000768,"hashId":"6f4f5a9b0be7a4f8c0cb0037cf25e2da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente em tratamento quimioter\u00e1pico, teve uma diarreia e foi ao hospital; em l\u00e1 chegando, solicitou a prescri\u00e7\u00e3o de um medicamento contra esse sintoma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o f\u00e1rmaco eficaz para o tratamento.<\/p>","resposta":7779229,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Metronidazol. ","id":7779228,"corpo":"<p> Metronidazol. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Loperamida. ","id":7779229,"corpo":"<p> Loperamida. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Omeprazol. ","id":7779230,"corpo":"<p>Omeprazol. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Famotidina. ","id":7779231,"corpo":"<p> Famotidina. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Lorazepam. ","id":7779232,"corpo":"<p> Lorazepam. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia dos Quimioter\u00e1picos e Antibi\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Farmacologia dos Quimioter\u00e1picos e Antibi\u00f3ticos","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417962,"slug":"farmacia-farmacologia-dos-quimioterapicos-e-antibioticos"}],"slug":"farmacia\/2000768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cft"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pesquisas do tipo survey s\u00e3o indicadas quando se pretende observar a opini\u00e3o de grupos em processos de experimenta\u00e7\u00e3o, seja de produtos ou servi\u00e7os, com enfoques h\u00edbridos (quantitativo e qualitativo). ","provas":[{"id":66314,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cft"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Jornalista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-18 04:17:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2022276,"hashId":"e044fd0c8f2a88f6d529fdc0470bd535","enunciado":"<p>Pesquisas do tipo <em>survey<\/em> s\u00e3o indicadas quando se pretende observar a opini\u00e3o de grupos em processos de experimenta\u00e7\u00e3o, seja de produtos ou servi\u00e7os, com enfoques h\u00edbridos (quantitativo e qualitativo). <\/p>","resposta":7876870,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7876869,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7876870,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos m\u00e9todos e \u00e0s t\u00e9cnicas de pesquisa, julgue os itens 99 e 100. ","id":489375,"enunciado":"<p>No que se refere aos m\u00e9todos e \u00e0s t\u00e9cnicas de pesquisa, julgue os itens <strong>99<\/strong> e <strong>100<\/strong>. <\/p><p><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 99 a 100","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pesquisa em Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pesquisa em Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397700,"slug":"comunicacao-social-pesquisa-em-comunicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Pr\u00e1ticas de Pesquisa","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Pr\u00e1ticas de Pesquisa","pai":397700,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418380,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-e-praticas-de-pesquisa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de crescimento \u00e9 complexo e multifatorial, englobando a composi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica do indiv\u00edduo e fatores hormonais, nutricionais e psicossociais. Das fases do crescimento, \u00e9 correto afirmar que, na fase puberal final:","provas":[{"id":66527,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-tecnico-em-nutricao","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-18 04:17:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2030500,"hashId":"b10c0fccecb4193abe07f2ce314aef88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de crescimento \u00e9 complexo e multifatorial, englobando a composi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica do indiv\u00edduo e fatores hormonais, nutricionais e psicossociais. Das fases do crescimento, \u00e9 correto afirmar que, na fase puberal final:<\/p>","resposta":7911329,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O crescimento puberal ocorre, mais cedo, nos meninos do que nas meninas, por\u00e9m, o estir\u00e3o puberal, nas meninas, \u00e9 maior.","id":7911328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O crescimento puberal ocorre, mais cedo, nos meninos do que nas meninas, por\u00e9m, o estir\u00e3o puberal, nas meninas, \u00e9 maior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 crescimento lento, de cerca de 1 a 1,5 cm\/ano, sobretudo, na regi\u00e3o do tronco.","id":7911329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 crescimento lento, de cerca de 1 a 1,5 cm\/ano, sobretudo, na regi\u00e3o do tronco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 crescimento mais est\u00e1vel, de aproximadamente 5-7 cm\/ano. ","id":7911330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 crescimento mais est\u00e1vel, de aproximadamente 5-7 cm\/ano. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 caracterizado por maior Velocidade de Crescimento (cerca de 25 cm\/ano).","id":7911331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 caracterizado por maior Velocidade de Crescimento (cerca de 25 cm\/ano).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nessa fase, os principais fatores implicados no crescimento s\u00e3o os nutricionais e ambientais; os fatores gen\u00e9ticos e o horm\u00f4nio de crescimento t\u00eam menor atua\u00e7\u00e3o.","id":7911332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nessa fase, os principais fatores implicados no crescimento s\u00e3o os nutricionais e ambientais; os fatores gen\u00e9ticos e o horm\u00f4nio de crescimento t\u00eam menor atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398484,"slug":"nutricao-conceitos-basicos-de-nutricao-humana"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado de Alagoas","sigla":"PGE AL","id":3306,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pge-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico publicou portaria com v\u00edcio de forma. Depois, publicou ato administrativo concedendo licen\u00e7a e f\u00e9rias a um servidor que n\u00e3o tinha direito \u00e0 licen\u00e7a. Posteriormente, esse mesmo \u00f3rg\u00e3o publicou nova portaria, sem v\u00edcio de forma, convalidando a anterior, e novo ato administrativo, mantendo apenas a concess\u00e3o das f\u00e9rias daquele servidor.Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, houve","provas":[{"id":67040,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado de Alagoas","sigla":"PGE AL","id":3306,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pge-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-al-al-2021-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AL - Procurador do Estado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-18 04:18:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2041266,"hashId":"40bc6765bf8d60437ee1d66c28deddf3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico publicou portaria com v\u00edcio de forma. Depois, publicou ato administrativo concedendo licen\u00e7a e f\u00e9rias a um servidor que n\u00e3o tinha direito \u00e0 licen\u00e7a. Posteriormente, esse mesmo \u00f3rg\u00e3o publicou nova portaria, sem v\u00edcio de forma, convalidando a anterior, e novo ato administrativo, mantendo apenas a concess\u00e3o das f\u00e9rias daquele servidor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, houve<\/p>","resposta":7958031,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ratifica\u00e7\u00e3o, no caso da portaria, e reforma, no caso do ato administrativo de concess\u00e3o de f\u00e9rias.","id":7958031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ratifica\u00e7\u00e3o, no caso da portaria, e reforma, no caso do ato administrativo de concess\u00e3o de f\u00e9rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ratifica\u00e7\u00e3o em ambos os casos.","id":7958032,"corpo":"<p>ratifica\u00e7\u00e3o em ambos os casos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reforma em ambos os casos.","id":7958033,"corpo":"<p>reforma em ambos os casos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reforma, no caso da portaria, e convers\u00e3o, no caso do ato administrativo de concess\u00e3o de f\u00e9rias.","id":7958034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reforma, no caso da portaria, e convers\u00e3o, no caso do ato administrativo de concess\u00e3o de f\u00e9rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"convers\u00e3o em ambos os casos.","id":7958035,"corpo":"<p>convers\u00e3o em ambos os casos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 60","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convalida\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Convalida\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404389,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408139,"slug":"direito-administrativo-convalidacao-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ratifica\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Ratifica\u00e7\u00e3o","pai":408139,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408140,"slug":"direito-administrativo-ratificacao"}],"slug":"direito-administrativo\/2041266","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":20862,"slug":"fiscal-vigilancia-sanitaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Odontol\u00f3gico","id":5600,"slug":"auxiliar-de-consultorio-odontologico"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},{"descricao":"Auxiliar Cont\u00e1bil Financeiro","id":913,"slug":"auxiliar-contabil-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a frase que segue as normas da l\u00edngua padr\u00e3o quanto \u00e0 concord\u00e2ncia nominal e verbal.","provas":[{"id":68951,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":68979,"cargo":{"descricao":"Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":20862,"slug":"fiscal-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-fiscal-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2021"},{"id":68982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":68959,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Odontol\u00f3gico","id":5600,"slug":"auxiliar-de-consultorio-odontologico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-auxiliar-de-consultorio-odontologico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Auxiliar de Consult\u00f3rio Odontol\u00f3gico - 2021"},{"id":68981,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Agente de Tr\u00e2nsito - 2021"},{"id":68957,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Cont\u00e1bil Financeiro","id":913,"slug":"auxiliar-contabil-financeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-auxiliar-contabil-financeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Auxiliar Cont\u00e1bil Financeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-18 04:17:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2101393,"hashId":"c1edfeaab00edcf1758457770a640216","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a frase que segue as normas da l\u00edngua padr\u00e3o quanto \u00e0 concord\u00e2ncia nominal e verbal.<\/p>","resposta":8216133,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se n\u00e3o houvessem pol\u00edticos, quem regariam as \u00e1rvores em dias de chuva?","id":8216129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se n\u00e3o houvessem pol\u00edticos, quem regariam as \u00e1rvores em dias de chuva?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dois ter\u00e7os do cloro que comprei ontem foi usado na lava\u00e7\u00e3o dos telhados, que haviam dois anos que n\u00e3o era limpo.","id":8216130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois ter\u00e7os do cloro que comprei ontem foi usado na lava\u00e7\u00e3o dos telhados, que haviam dois anos que n\u00e3o era limpo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com o pen\u00faltimo inqu\u00e9rito conclu\u00eddo, os quais foram muito reveladores, n\u00f3s j\u00e1 podemos se despedir de Castro e voltar para Porto Belo.","id":8216131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o pen\u00faltimo inqu\u00e9rito conclu\u00eddo, os quais foram muito reveladores, n\u00f3s j\u00e1 podemos se despedir de Castro e voltar para Porto Belo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os piores indicadores encontrados nos munic\u00edpios com menor desenvolvimento humano evidencia a necessidade de ampliar as a\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0s popula\u00e7\u00f5es mais vulner\u00e1veis.","id":8216132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os piores indicadores encontrados nos munic\u00edpios com menor desenvolvimento humano evidencia a necessidade de ampliar as a\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0s popula\u00e7\u00f5es mais vulner\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A melhoria da sa\u00fade materna pode ser avaliada por meio dos indicadores de sa\u00fade, os quais refletem n\u00e3o somente a qualidade das a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o em sa\u00fade p\u00fablica, mas tamb\u00e9m as iniquidades sociais.","id":8216133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A melhoria da sa\u00fade materna pode ser avaliada por meio dos indicadores de sa\u00fade, os quais refletem n\u00e3o somente a qualidade das a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o em sa\u00fade p\u00fablica, mas tamb\u00e9m as iniquidades sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4  e 5","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2101393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":20862,"slug":"fiscal-vigilancia-sanitaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Odontol\u00f3gico","id":5600,"slug":"auxiliar-de-consultorio-odontologico"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},{"descricao":"Auxiliar Cont\u00e1bil Financeiro","id":913,"slug":"auxiliar-contabil-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No atual momento a ind\u00fastria automobil\u00edstica de muitos pa\u00edses, entre os quais o Brasil, encontra dificuldades em seu setor de produ\u00e7\u00e3o que, muitas vezes, \u00e9 paralisado. Assinale a alternativa que indica a causa do problema.","provas":[{"id":68951,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":68979,"cargo":{"descricao":"Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":20862,"slug":"fiscal-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-fiscal-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2021"},{"id":68982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":68959,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Odontol\u00f3gico","id":5600,"slug":"auxiliar-de-consultorio-odontologico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-auxiliar-de-consultorio-odontologico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Auxiliar de Consult\u00f3rio Odontol\u00f3gico - 2021"},{"id":68981,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Agente de Tr\u00e2nsito - 2021"},{"id":68957,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Cont\u00e1bil Financeiro","id":913,"slug":"auxiliar-contabil-financeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-auxiliar-contabil-financeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Auxiliar Cont\u00e1bil Financeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-18 04:17:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2101400,"hashId":"ac58998a3cc713d4c99892a26b39d57e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No atual momento a ind\u00fastria automobil\u00edstica de muitos pa\u00edses, entre os quais o Brasil, encontra dificuldades em seu setor de produ\u00e7\u00e3o que, muitas vezes, \u00e9 paralisado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a causa do problema.<\/p>","resposta":8216166,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O excesso de produ\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos na Europa e \u00c1sia.","id":8216164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O excesso de produ\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos na Europa e \u00c1sia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A baixa demanda por autom\u00f3veis, em virtude do crescente aumento de pre\u00e7os.","id":8216165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A baixa demanda por autom\u00f3veis, em virtude do crescente aumento de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A falta de a\u00e7o, materiais pl\u00e1sticos, pneus e componentes eletr\u00f4nicos.","id":8216166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A falta de a\u00e7o, materiais pl\u00e1sticos, pneus e componentes eletr\u00f4nicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O direcionamento dos materiais dispon\u00edveis para a ind\u00fastria dos Estados Unidos e a consequente falta de mat\u00e9ria-prima nos pa\u00edses do chamado \u201cterceiro mundo\u201d.","id":8216167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O direcionamento dos materiais dispon\u00edveis para a ind\u00fastria dos Estados Unidos e a consequente falta de mat\u00e9ria-prima nos pa\u00edses do chamado \u201cterceiro mundo\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A recusa das ind\u00fastrias chinesas de venderem produtos com alto valor agregado, como chips e outros componentes eletr\u00f4nicos.","id":8216168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A recusa das ind\u00fastrias chinesas de venderem produtos com alto valor agregado, como chips e outros componentes eletr\u00f4nicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2101400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":13831,"slug":"oficial-area-engenharia-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as teorias \u00e1cido-base pode-se afirmar que:","provas":[{"id":63519,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":13831,"slug":"oficial-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-oficial-area-engenharia-quimica-2","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficial - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-18 04:19:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1943505,"hashId":"e9c5ee727f351d97e21a951712d4cd02","enunciado":"<p>Sobre as teorias \u00e1cido-base pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":7519447,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o \u00e1cido de Arrhenius tende a doar \u00edons hidrog\u00eanio (H+) e a base de Arrhenius tende a receber \u00edons H+ em solu\u00e7\u00e3o aquosa.","id":7519445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o \u00e1cido de Arrhenius tende a doar \u00edons hidrog\u00eanio (H<sup>+<\/sup>) e a base de Arrhenius tende a receber \u00edons H<sup>+<\/sup> em solu\u00e7\u00e3o aquosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arrhenius conseguiu explicar em sua teoria por que muitas subst\u00e2ncias que n\u00e3o possuem -H ou -OH na sua estrutura provocam o aumento da concentra\u00e7\u00e3o de H+ ou OH\u2212 quando adicionados \u00e1 \u00e1gua.","id":7519446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arrhenius conseguiu explicar em sua teoria por que muitas subst\u00e2ncias que n\u00e3o possuem -H ou -OH na sua estrutura provocam o aumento da concentra\u00e7\u00e3o de H<sup>+<\/sup> ou OH<sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u2212<\/sup> quando adicionados \u00e1 \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"todo \u00e1cido de Arrhenius \u00e9 tamb\u00e9m \u00e1cido de Bronsted-Lowry e \u00e1cido de Lewis, uma vez que a defini\u00e7\u00e3o de Lewis \u00e9 mais abrangente.","id":7519447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todo \u00e1cido de Arrhenius \u00e9 tamb\u00e9m \u00e1cido de Bronsted-Lowry e \u00e1cido de Lewis, uma vez que a defini\u00e7\u00e3o de Lewis \u00e9 mais abrangente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"segundo Bronsted-Lowry, a \u00e1gua pode reagir como um \u00e1cido, formando base conjugada H3O+, ou como uma base, formando \u00e1cido conjugado OH\u2212.","id":7519448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">segundo Bronsted-Lowry, a \u00e1gua pode reagir como um \u00e1cido, formando base conjugada H<sub>3<\/sub>O<sup>+<\/sup>, ou como uma base, formando \u00e1cido conjugado OH<sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u2212<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"segundo Bronsted-Lowry, quanto mais forte \u00e9 um \u00e1cido, mais forte ser\u00e1 a sua base conjugada.","id":7519449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">segundo Bronsted-Lowry, quanto mais forte \u00e9 um \u00e1cido, mais forte ser\u00e1 a sua base conjugada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Sistemas de equil\u00edbrio","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400888,"slug":"quimica-sistemas-de-equilibrio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio e de Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio e de Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402735,"slug":"engenharia-quimica-tecnicas-de-laboratorio-e-de-caracterizacao-de-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas: dissocia\u00e7\u00e3o i\u00f4nica e ioniza\u00e7\u00e3o, conceitos de \u00e1cido-base","oab":false,"nome":"Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas: dissocia\u00e7\u00e3o i\u00f4nica e ioniza\u00e7\u00e3o, conceitos de \u00e1cido-base","pai":417281,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417283,"slug":"quimica-substancias-inorganicas-dissociacao-ionica-e-ionizacao-conceitos-de-acido-base"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Homog\u00eaneos: Equil\u00edbrio Qu\u00edmico na \u00c1gua: pH e pOH, Indicadores \u00c1cido-Base, Solu\u00e7\u00e3o Tamp\u00e3o.","oab":false,"nome":"Sistemas Homog\u00eaneos: Equil\u00edbrio Qu\u00edmico na \u00c1gua: pH e pOH, Indicadores \u00c1cido-Base, Solu\u00e7\u00e3o Tamp\u00e3o.","pai":400888,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417318,"slug":"quimica-sistemas-homogeneos-equilibrio-quimico-na-agua-ph-e-poh-indicadores-acido-base-solucao-tampao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedades Qu\u00edmicas dos Compostos Org\u00e2nicos: N\u00famero de Oxida\u00e7\u00e3o do Carbono. Efeitos Eletr\u00f4nicos. Car\u00e1ter \u00c1cido-Base.","oab":false,"nome":"Propriedades Qu\u00edmicas dos Compostos Org\u00e2nicos: N\u00famero de Oxida\u00e7\u00e3o do Carbono. Efeitos Eletr\u00f4nicos. Car\u00e1ter \u00c1cido-Base.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417334,"slug":"quimica-propriedades-quimicas-dos-compostos-organicos-numero-de-oxidacao-do-carbono-efeitos-eletronicos-carater-acido-base"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto","descricao":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto - FMRP - USP","sigla":"FMRP USP","oab":false,"id":1373,"slug":"fmrp-usp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico- \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":24308,"slug":"agente-tecnico-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"FMRP USP","id":5034,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fmrp-usp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do direcionamento nutricional para S\u00edndrome de Dumping, assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":64087,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico- \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":24308,"slug":"agente-tecnico-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"FMRP USP","id":5034,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fmrp-usp-sp"},"banca":{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto","descricao":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto - FMRP - USP","sigla":"FMRP USP","oab":false,"id":1373,"slug":"fmrp-usp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fmrp-usp-sp-2021-fmrp-usp-agente-tecnico-area-nutricao-5","tipo":1,"nome":"FMRP - USP - FMRP - USP - Agente T\u00e9cnico  - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-18 04:21:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1960336,"hashId":"8b84c7a1267f08cecacfe783d04bbaa7","enunciado":"<p>Acerca do direcionamento nutricional para S\u00edndrome de Dumping, assinale a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":7593353,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Formula\u00e7\u00f5es com triglicer\u00eddeos de cadeia m\u00e9dia podem ser melhor toleradas quando a esteatorr\u00e9ia est\u00e1 presente.","id":7593353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formula\u00e7\u00f5es com triglicer\u00eddeos de cadeia m\u00e9dia podem ser melhor toleradas quando a esteatorr\u00e9ia est\u00e1 presente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A hipoglicemia reativa \u00e9 uma das consequ\u00eancias mais imediatas, sendo um dos efeitos agudos da s\u00edndrome.","id":7593354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hipoglicemia reativa \u00e9 uma das consequ\u00eancias mais imediatas, sendo um dos efeitos agudos da s\u00edndrome.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carboidratos s\u00e3o melhor tolerados que prote\u00ednas e gorduras. ","id":7593355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carboidratos s\u00e3o melhor tolerados que prote\u00ednas e gorduras. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Suplementa\u00e7\u00e3o de fibras diet\u00e9ticas s\u00e3o contra indicados por aumentarem o tempo de tr\u00e2nsito no trato gastrintestinal superior.","id":7593356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suplementa\u00e7\u00e3o de fibras diet\u00e9ticas s\u00e3o contra indicados por aumentarem o tempo de tr\u00e2nsito no trato gastrintestinal superior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 40","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jejum e S\u00edndrome de Realimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Jejum e S\u00edndrome de Realimenta\u00e7\u00e3o","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418093,"slug":"nutricao-jejum-e-sindrome-de-realimentacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As caracter\u00edsticas espec\u00edficas de alguns quadros de defici\u00eancia dificultam a avalia\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e o estabelecimento de adequa\u00e7\u00f5es ou adapta\u00e7\u00f5es curriculares.","provas":[{"id":67369,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-especial-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-18 04:20:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2051132,"hashId":"943c2d8b1cba32397a0073cce077dd1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As caracter\u00edsticas espec\u00edficas de alguns quadros de defici\u00eancia dificultam a avalia\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e o estabelecimento de adequa\u00e7\u00f5es ou adapta\u00e7\u00f5es curriculares.<\/p>","resposta":8002447,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8002447,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8002448,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o, no contexto da escola inclusiva, \u00e9 um processo estritamente relacionado a adapta\u00e7\u00f5es curriculares. A respeito dessa tem\u00e1tica, julgue os itens seguintes.","id":492789,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o, no contexto da escola inclusiva, \u00e9 um processo estritamente relacionado a adapta\u00e7\u00f5es curriculares. A respeito dessa tem\u00e1tica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 108 a 111","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do PPP","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do PPP","pai":425912,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425913,"slug":"pedagogia-construcao-do-ppp"}],"slug":"pedagogia\/2051132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico J\u00fanior","id":19201,"slug":"assessor-juridico-junior"},{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil J\u00fanior","id":6983,"slug":"analista-contabil-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Arquivos que j\u00e1 foram becapeados uma vez n\u00e3o podem ser becapeados novamente pelos softwares de becape. ","provas":[{"id":70224,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico J\u00fanior","id":19201,"slug":"assessor-juridico-junior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2021-quadrix-assessor-juridico-junior","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN PR - Assessor Jur\u00eddico J\u00fanior - 2021"},{"id":70225,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil J\u00fanior","id":6983,"slug":"analista-contabil-junior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2021-quadrix-analista-contabil-junior","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN PR - Analista Cont\u00e1bil J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-18 15:20:43","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2556865,"hashId":"445b1a36e95f68ae8eebe5e4959c19bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Arquivos que j\u00e1 foram becapeados uma vez n\u00e3o podem ser becapeados novamente pelos <em>softwares <\/em>de becape. <\/p>","resposta":10185107,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10185106,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10185107,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.Julgue os itens de 18 a 22, relativos ao programa de navega\u00e7\u00e3o Google Chrome, em sua vers\u00e3o mais recente, \u00e0s no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, worms e pragas virtuais e aos procedimentos de backup. ","id":549810,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples<\/strong> e <strong>clique duplo<\/strong> refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>18 <\/strong>a <strong>22<\/strong>, relativos ao programa de navega\u00e7\u00e3o Google Chrome, em sua vers\u00e3o mais recente, \u00e0s no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, <em>worms <\/em>e pragas virtuais e aos procedimentos de <em>backup<\/em>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 22","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8152,"slug":"tecnologia-da-informacao-backup-e-recuperacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Integridade","oab":false,"nome":"Integridade","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8173,"slug":"tecnologia-da-informacao-integridade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405071,"slug":"informatica-procedimentos-de-backup-becape-ou-copia-de-seguranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Backup","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup","pai":8173,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429483,"slug":"tecnologia-da-informacao-procedimentos-de-backup"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"L1 + L2 + ... + Ln = Ln+2 - 3.","provas":[{"id":71301,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ap-ap-2021-quadrix-agente-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF AP - Agente de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-18 19:44:02","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2171068,"hashId":"a21913c2a44483e17bedabb93f77f8fa","enunciado":"<p><em>L<\/em><sub>1<\/sub> + <em>L<\/em><sub>2<\/sub> + ... + <em>L<\/em><sub>n<\/sub> = L<sub>n+2<\/sub> - 3.<\/p>","resposta":8514586,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8514586,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8514587,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na matem\u00e1tica, a sucess\u00e3o de Lucas \u00e9 a sequ\u00eancia infinita cujos termos obedecem \u00e0 seguinte rela\u00e7\u00e3o de recorr\u00eancia: L1 = 1; L2 = 3; e Ln+2 = Ln+1 + Ln' \u2200 n \u2265 1.Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 42 a 45.","id":506887,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na matem\u00e1tica, a sucess\u00e3o de Lucas \u00e9 a sequ\u00eancia infinita cujos termos obedecem \u00e0 seguinte rela\u00e7\u00e3o de recorr\u00eancia: <em>L<\/em><sub>1<\/sub> = 1; <em>L<\/em><sub>2<\/sub> = 3; e <em>L<\/em><sub>n+2<\/sub> = <em>L<\/em><sub>n+1<\/sub> + <em>L<\/em><sub>n'<\/sub> \u2200 n \u2265 1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>42<\/strong> a <strong>45<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 45","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias crescentes e decrescentes","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias crescentes e decrescentes","pai":403856,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408851,"slug":"matematica-sequencias-crescentes-e-decrescentes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir. Um povo que n\u00e3o tem ra\u00edzes acaba se perdendo no meio da multid\u00e3o. S\u00e3o exatamente nossas ra\u00edzes culturais, familiares, sociais, que nos distinguem dos demais e nos d\u00e3o uma identidade de povo, de na\u00e7\u00e3o\u201d. Percebe-se a import\u00e2ncia de se conhecer as ra\u00edzes da pr\u00f3pria cultura para que haja a forma\u00e7\u00e3o de identidade, no prop\u00f3sito de se definir enquanto cidad\u00e3o sabendo situar-se na sociedade. Fonte: SILVA, S. B. da. A import\u00e2ncia das ra\u00edzes culturais para a identidade cultural do indiv\u00edduo. Sobre a import\u00e2ncia das manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas para a forma\u00e7\u00e3o da identidade cultural, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":71292,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2021-omni-professor-area-artes-corrigir-edital-2","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-18 21:09:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2172863,"hashId":"24ae61bc8300edcfb9c2bf4a5f8af354","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Um povo que n\u00e3o tem ra\u00edzes acaba se perdendo no meio da multid\u00e3o. S\u00e3o exatamente nossas ra\u00edzes culturais, familiares, sociais, que nos distinguem dos demais e nos d\u00e3o uma identidade de povo, de na\u00e7\u00e3o\u201d. Percebe-se a import\u00e2ncia de se conhecer as ra\u00edzes da pr\u00f3pria cultura para que haja a forma\u00e7\u00e3o de identidade, no prop\u00f3sito de se definir enquanto cidad\u00e3o sabendo situar-se na sociedade. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Fonte: SILVA, S. B. da. A import\u00e2ncia das ra\u00edzes culturais para <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">a identidade cultural do indiv\u00edduo.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a import\u00e2ncia das manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas para a forma\u00e7\u00e3o da identidade cultural, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8522935,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O resgate das ra\u00edzes culturais de uma regi\u00e3o poder\u00e1 despertar no individuo o aborrecimento e o desinteresse sobre a sua pr\u00f3pria cultura, tornando-o um cidad\u00e3o menos sens\u00edvel e inconsciente da import\u00e2ncia de suas ra\u00edzes para preserva\u00e7\u00e3o de sua hist\u00f3ria.","id":8522935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O resgate das ra\u00edzes culturais de uma regi\u00e3o poder\u00e1 despertar no individuo o aborrecimento e o desinteresse sobre a sua pr\u00f3pria cultura, tornando-o um cidad\u00e3o menos sens\u00edvel e inconsciente da import\u00e2ncia de suas ra\u00edzes para preserva\u00e7\u00e3o de sua hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cultura \u00e9 constru\u00edda a partir das a\u00e7\u00f5es e inter-rela\u00e7\u00f5es sociais. As pessoas fazendo parte de uma sociedade acabam interagindo umas com as outras, trocando ideias, conhecimentos e etc. desse relacionamento deriva a cultura desse povo, que foi constru\u00edda passo a passo.","id":8522936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cultura \u00e9 constru\u00edda a partir das a\u00e7\u00f5es e inter-rela\u00e7\u00f5es sociais. As pessoas fazendo parte de uma sociedade acabam interagindo umas com as outras, trocando ideias, conhecimentos e etc. desse relacionamento deriva a cultura desse povo, que foi constru\u00edda passo a passo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se as pessoas t\u00eam conhecimento de suas pr\u00f3prias ra\u00edzes e conscientemente sabem da relev\u00e2ncia das mesmas para suas vidas, passar\u00e3o a valorizar esse conhecimento transmitindo-o para as gera\u00e7\u00f5es futuras, isso evitar\u00e1 que sejam esquecidas ou adormecidas. Dessa forma, a mem\u00f3ria do povo continuar\u00e1 sendo \u201caquecida\u201d.","id":8522937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se as pessoas t\u00eam conhecimento de suas pr\u00f3prias ra\u00edzes e conscientemente sabem da relev\u00e2ncia das mesmas para suas vidas, passar\u00e3o a valorizar esse conhecimento transmitindo-o para as gera\u00e7\u00f5es futuras, isso evitar\u00e1 que sejam esquecidas ou adormecidas. Dessa forma, a mem\u00f3ria do povo continuar\u00e1 sendo \u201caquecida\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A vida tem sentido, em se tratando de identidade cultural, quando conhecemos nossas ra\u00edzes, de onde viemos, quem somos e como somos. \u00c9 preciso conhecer o in\u00edcio de tudo para entendermos as mudan\u00e7as culturais que ocorrem no presente e que ocorrer\u00e3o no futuro.","id":8522938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vida tem sentido, em se tratando de identidade cultural, quando conhecemos nossas ra\u00edzes, de onde viemos, quem somos e como somos. \u00c9 preciso conhecer o in\u00edcio de tudo para entendermos as mudan\u00e7as culturais que ocorrem no presente e que ocorrer\u00e3o no futuro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"}],"slug":"artes\/2172863","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura","id":5510,"slug":"tecnico-em-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um terreno retangular tem 16 metros de fundos e 22 metros de frente. O per\u00edmetro desse terreno \u00e9:","provas":[{"id":70790,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura","id":5510,"slug":"tecnico-em-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2021-selecon-tecnico-em-infraestrutura","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - T\u00e9cnico em Infraestrutura - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-18 21:26:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2177675,"hashId":"e1a5e96ba9a6800782518fa56716baca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um terreno retangular tem 16 metros de fundos e 22 metros de frente. O per\u00edmetro desse terreno \u00e9:<\/p>","resposta":8542216,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"76 m","id":8542216,"corpo":"<p>76 m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"58 m","id":8542217,"corpo":"<p>58 m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"38 m","id":8542218,"corpo":"<p>38 m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"36 m","id":8542219,"corpo":"<p>36 m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507663,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/2177675","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Barragens","id":22892,"slug":"tecnico-em-seguranca-de-barragens"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o","sigla":"ANM","id":4760,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anm"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A corre\u00e7\u00e3o gramatical e os sentidos do texto seriam mantidos caso o trecho \u201co que foi encontrado n\u00e3o estava \u00e0 altura do que foi despendido\u201d (terceiro par\u00e1grafo) fosse reescrito da seguinte forma: o que se encontrou n\u00e3o estava \u00e0 altura do que se despendeu.","provas":[{"id":58430,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Barragens","id":22892,"slug":"tecnico-em-seguranca-de-barragens"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o","sigla":"ANM","id":4760,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"anm-2021-cespe-cebraspe-tecnico-em-seguranca-de-barragens","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANM - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Barragens - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-18 10:20:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1749262,"hashId":"991b0ac8af57a64f26e03671967b2f74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A corre\u00e7\u00e3o gramatical e os sentidos do texto seriam mantidos caso o trecho \u201co que foi encontrado n\u00e3o estava \u00e0 altura do que foi despendido\u201d (terceiro par\u00e1grafo) fosse reescrito da seguinte forma: o que se encontrou n\u00e3o estava \u00e0 altura do que se despendeu.<\/p>","resposta":6655975,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6655975,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6655976,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CB1A1-I\tDesde que o almirante Pedro \u00c1lvares Cabral oficialmente descobriu a Terra de Santa Cruz, em abril de 1500, o primeiro portugu\u00eas a estabelecer uma marca na hist\u00f3ria mineral do Brasil foi Martim Afonso de Souza. Depois de fundar a pequena vila de S\u00e3o Vicente, no litoral de S\u00e3o Paulo, a primeira base estabelecida na Am\u00e9rica portuguesa, no ano de 1531, ele tentou descobrir ouro, prata e pedras preciosas antes de sua partida para Lisboa. Esse plano visava confirmar not\u00edcias trazidas por quatro homens de sua comitiva sobre a exist\u00eancia de minas abundantes em ouro e prata na regi\u00e3o do Rio Paraguai. Sob essa orienta\u00e7\u00e3o, tr\u00eas expedi\u00e7\u00f5es foram realizadas, todas em 1531: nas montanhas ao longo da costa do Rio de Janeiro, ao sul do estado de S\u00e3o Paulo e no Rio da Prata, mais ao sul.\tNo entanto, as primeiras iniciativas para descoberta de metais e pedras preciosas em terras brasileiras falharam, devido \u00e0s dificuldades daquela \u00e9poca. Apesar disso, o desejo de descobrir riquezas minerais se manteve entre os habitantes da nova col\u00f4nia, estimulados pela corte portuguesa, que oferecia promessas de honra e reconhecimento para aqueles que encontrassem tais riquezas.\tDurante todo o s\u00e9culo XVI, os portugueses usaram recursos financeiros, trabalho, soldados, artes\u00e3os de todos os tipos (cortadores, mineiros, construtores e at\u00e9 mesmo engenheiros estrangeiros) nos trabalhos de pesquisa das expedi\u00e7\u00f5es, sob a supervis\u00e3o dos governadores. Mas, infelizmente, o que foi encontrado n\u00e3o estava \u00e0 altura do que foi despendido. Mesmo os mais positivos resultados tiveram pouco significado econ\u00f4mico, tanto em termos de quantidade quanto de teor dos metais. Os dep\u00f3sitos eram, al\u00e9m de pobres, localizados em lugares remotos. Concluindo, quase candidamente, que as descobertas naquele s\u00e9culo eram desapontadoras, o governador-geral Diogo de Meneses Sequeira escreveu uma carta ao rei, afirmando que \u201csua Alteza precisa acreditar que as atuais minas do Brasil s\u00e3o compostas por a\u00e7\u00facar e pau-brasil, muito lucrativos e com os quais o Tesouro e sua Alteza n\u00e3o precisam gastar um simples centavo\u201d.Iran F. Machado e Silvia F. de M. Figueir\u00f4a. 500 anos de minera\u00e7\u00e3o no Brasil: breve hist\u00f3rico. Parte I. In:Brasil Mineral. S\u00e3o Paulo, n.\u00ba 186, p. 44-47, ago.\/2000 (com adapta\u00e7\u00f5es).A respeito dos sentidos e dos aspectos lingu\u00edsticos do texto CB1A1-I, julgue os itens que se seguem.","id":459510,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CB1A1-I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDesde que o almirante Pedro \u00c1lvares Cabral oficialmente descobriu a Terra de Santa Cruz, em abril de 1500, o primeiro portugu\u00eas a estabelecer uma marca na hist\u00f3ria mineral do Brasil foi Martim Afonso de Souza. Depois de fundar a pequena vila de S\u00e3o Vicente, no litoral de S\u00e3o Paulo, a primeira base estabelecida na Am\u00e9rica portuguesa, no ano de 1531, ele tentou descobrir ouro, prata e pedras preciosas antes de sua partida para Lisboa. Esse plano visava confirmar not\u00edcias trazidas por quatro homens de sua comitiva sobre a exist\u00eancia de minas abundantes em ouro e prata na regi\u00e3o do Rio Paraguai. Sob essa orienta\u00e7\u00e3o, tr\u00eas expedi\u00e7\u00f5es foram realizadas, todas em 1531: nas montanhas ao longo da costa do Rio de Janeiro, ao sul do estado de S\u00e3o Paulo e no Rio da Prata, mais ao sul.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo entanto, as primeiras iniciativas para descoberta de metais e pedras preciosas em terras brasileiras falharam, devido \u00e0s dificuldades daquela \u00e9poca. Apesar disso, o desejo de descobrir riquezas minerais se manteve entre os habitantes da nova col\u00f4nia, estimulados pela corte portuguesa, que oferecia promessas de honra e reconhecimento para aqueles que encontrassem tais riquezas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDurante todo o s\u00e9culo XVI, os portugueses usaram recursos financeiros, trabalho, soldados, artes\u00e3os de todos os tipos (cortadores, mineiros, construtores e at\u00e9 mesmo engenheiros estrangeiros) nos trabalhos de pesquisa das expedi\u00e7\u00f5es, sob a supervis\u00e3o dos governadores. Mas, infelizmente, o que foi encontrado n\u00e3o estava \u00e0 altura do que foi despendido. Mesmo os mais positivos resultados tiveram pouco significado econ\u00f4mico, tanto em termos de quantidade quanto de teor dos metais. Os dep\u00f3sitos eram, al\u00e9m de pobres, localizados em lugares remotos. Concluindo, quase candidamente, que as descobertas naquele s\u00e9culo eram desapontadoras, o governador-geral Diogo de Meneses Sequeira escreveu uma carta ao rei, afirmando que \u201csua Alteza precisa acreditar que as atuais minas do Brasil s\u00e3o compostas por a\u00e7\u00facar e pau-brasil, muito lucrativos e com os quais o Tesouro e sua Alteza n\u00e3o precisam gastar um simples centavo\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Iran F. Machado e Silvia F. de M. Figueir\u00f4a. 500 anos de minera\u00e7\u00e3o no Brasil: breve hist\u00f3rico. Parte I. In:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Brasil Mineral. S\u00e3o Paulo, n.\u00ba 186, p. 44-47, ago.\/2000 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos sentidos e dos aspectos lingu\u00edsticos do texto CB1A1-I, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 12","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1749262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em redes de computadores, um protocolo define as regras que o remetente precisa seguir para que se estabele\u00e7a uma comunica\u00e7\u00e3o efetiva com o destinat\u00e1rio. Tais regras n\u00e3o s\u00e3o aplicadas ao destinat\u00e1rio, j\u00e1 que ele \u00e9 considerado apenas como o agente receptor.","provas":[{"id":71095,"cargo":{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crb-6a-regiao-mg-2021-quadrix-fiscal-biomedico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 6\u00aa Regi\u00e3o - Fiscal Biom\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-18 15:09:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2167177,"hashId":"c627211c733bb1926e85b9e91b6e9373","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em redes de computadores, um protocolo define as regras que o remetente precisa seguir para que se estabele\u00e7a uma comunica\u00e7\u00e3o efetiva com o destinat\u00e1rio. Tais regras n\u00e3o s\u00e3o aplicadas ao destinat\u00e1rio, j\u00e1 que ele \u00e9 considerado apenas como o agente receptor.<\/p>","resposta":8497111,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8497110,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8497111,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.Acerca do programa Microsoft Word 2013, do sistema operacional Windows 10 e dos conceitos de redes de computadores, julgue os itens de 21 a 25.","id":506495,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples<\/strong> e <strong>clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca do programa Microsoft Word 2013, do sistema operacional Windows 10 e dos conceitos de redes de computadores, julgue os itens de <strong>21 <\/strong>a <strong>25<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos de E-Mail","oab":false,"nome":"Protocolos de E-Mail","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420226,"slug":"informatica-protocolos-de-e-mail"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joana estava renomeando suas pastas de arquivos no Microsoft Windows, utilizando o Windows Explorer, quando acidentalmente renomeou indevidamente uma pasta. Para que a a\u00e7\u00e3o fosse revertida, Joana imediatamente pressionou a seguinte combina\u00e7\u00e3o de teclas","provas":[{"id":69989,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itaruma-go-2021-itame-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Itarum\u00e3 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-18 15:47:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2151719,"hashId":"1b531f5f7c91ab98eb1ca432a543fff4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Joana estava renomeando suas pastas de arquivos no Microsoft Windows, utilizando o Windows Explorer, quando acidentalmente renomeou indevidamente uma pasta. Para que a a\u00e7\u00e3o fosse revertida, Joana imediatamente pressionou a seguinte combina\u00e7\u00e3o de teclas<\/p>","resposta":8428058,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl+Del","id":8428056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ctrl+Del<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ctrl+Y","id":8428057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ctrl+Y<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ctrl+Z","id":8428058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ctrl+Z<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ctrl+A","id":8428059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ctrl+A<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504961,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Explorador de Arquivos","oab":false,"nome":"Explorador de Arquivos","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420729,"slug":"informatica-explorador-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro foi informado que deveria enviar seu curriculum para a empresa que estava realizando uma sele\u00e7\u00e3o. O curriculum de Pedro estava armazenado em um servidor remoto de dados, acess\u00edvel pela internet. Para atualizar seu curriculum, Pedro realizou, na ordem, duas opera\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":69989,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itaruma-go-2021-itame-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Itarum\u00e3 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-18 15:47:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2151720,"hashId":"e26fd86c88bd63bba1eb0d6c2f94832e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro foi informado que deveria enviar seu curriculum para a empresa que estava realizando uma sele\u00e7\u00e3o. O curriculum de Pedro estava armazenado em um servidor remoto de dados, acess\u00edvel pela internet. Para atualizar seu curriculum, Pedro realizou, na ordem, duas opera\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":8428063,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DOWNLOAD, PRINT","id":8428060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DOWNLOAD, PRINT<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"UPLOAD, DOWNLOAD","id":8428061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">UPLOAD, DOWNLOAD<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PRINT, UPLOAD","id":8428062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PRINT, UPLOAD<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DOWNLOAD, UPLOAD","id":8428063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DOWNLOAD, UPLOAD<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504961,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Gerais e Funcionamento","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais e Funcionamento","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405052,"slug":"informatica-conceitos-gerais-e-funcionamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Download e Upload","oab":false,"nome":"Download e Upload","pai":405052,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420005,"slug":"informatica-download-e-upload"}],"slug":"informatica\/2151720","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SC Treinamentos","descricao":"SC Treinamentos","sigla":"","oab":false,"id":1075,"slug":"sc-treinamentos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lit\u00edase Urin\u00e1ria, considere a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":68528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"SC Treinamentos","descricao":"SC Treinamentos","sigla":"","oab":false,"id":1075,"slug":"sc-treinamentos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2021-sc-treinamentos-medico-urologista","tipo":1,"nome":"SC Treinamentos - Prefeitura de Videira - M\u00e9dico Urologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-18 20:48:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2151995,"hashId":"f8a7f40129bfc57f115d010088140d52","enunciado":"<p>Sobre a Lit\u00edase Urin\u00e1ria, considere a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":8429396,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TC sem contraste n\u00e3o permite localizar e medir com precis\u00e3o cada c\u00e1lculo urin\u00e1rio.","id":8429396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">TC sem contraste n\u00e3o permite localizar e medir com precis\u00e3o cada c\u00e1lculo urin\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Urolit\u00edase \u00e9 problema comum na popula\u00e7\u00e3o, com preval\u00eancia variando de 10 a 13%.","id":8429397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Urolit\u00edase \u00e9 problema comum na popula\u00e7\u00e3o, com preval\u00eancia variando de 10 a 13%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Al\u00e9m das condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do paciente, seu tratamento baseia-se, principalmente, em fatores relacionados ao c\u00e1lculo (dimens\u00f5es, localiza\u00e7\u00e3o e composi\u00e7\u00e3o) e \u00e0 anatomia do trato urin\u00e1rio.","id":8429398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m das condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do paciente, seu tratamento baseia-se, principalmente, em fatores relacionados ao c\u00e1lculo (dimens\u00f5es, localiza\u00e7\u00e3o e composi\u00e7\u00e3o) e \u00e0 anatomia do trato urin\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A sensibilidade do Ultrassom (US) na detec\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos calicinais renais depende de seu tamanho e n\u00e3o de sua composi\u00e7\u00e3o, sendo maior naqueles com 5 mm ou mais.","id":8429399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sensibilidade do Ultrassom (US) na detec\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos calicinais renais depende de seu tamanho e n\u00e3o de sua composi\u00e7\u00e3o, sendo maior naqueles com 5 mm ou mais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Embora radiografia simples do abdome, associada a US dos rins e das vias urin\u00e1rias, possa diagnosticar grande parte dos c\u00e1lculos urin\u00e1rios, TC helicoidal \u00e9 m\u00e9todo de escolha na avalia\u00e7\u00e3o da urolit\u00edase, principalmente, na vig\u00eancia de c\u00f3lica renal, atingindo sensibilidade e especificidade superiores a 95%.","id":8429400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora radiografia simples do abdome, associada a US dos rins e das vias urin\u00e1rias, possa diagnosticar grande parte dos c\u00e1lculos urin\u00e1rios, TC helicoidal \u00e9 m\u00e9todo de escolha na avalia\u00e7\u00e3o da urolit\u00edase, principalmente, na vig\u00eancia de c\u00f3lica renal, atingindo sensibilidade e especificidade superiores a 95%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SC Treinamentos","descricao":"SC Treinamentos","sigla":"","oab":false,"id":1075,"slug":"sc-treinamentos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para uma mulher adulta, sem hist\u00f3rico de gravidez, com queixas de dis\u00faria e leucocitose, no exame de urina I, o urologista prescreveu um antimicrobiano quinolona. Qual f\u00e1rmaco foi prescrito?","provas":[{"id":68528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"SC Treinamentos","descricao":"SC Treinamentos","sigla":"","oab":false,"id":1075,"slug":"sc-treinamentos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2021-sc-treinamentos-medico-urologista","tipo":1,"nome":"SC Treinamentos - Prefeitura de Videira - M\u00e9dico Urologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-18 20:49:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2152005,"hashId":"4a73a6ed73b979ac1b880f791df28535","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para uma mulher adulta, sem hist\u00f3rico de gravidez, com queixas de dis\u00faria e leucocitose, no exame de urina I, o urologista prescreveu um antimicrobiano quinolona. Qual f\u00e1rmaco foi prescrito?<\/p>","resposta":8429450,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sultamicilina.","id":8429446,"corpo":"<p>Sultamicilina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cefoxitina.","id":8429447,"corpo":"<p>Cefoxitina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Azitromicina.","id":8429448,"corpo":"<p>Azitromicina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Linezolida.","id":8429449,"corpo":"<p>Linezolida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Moxifloxacino.","id":8429450,"corpo":"<p>Moxifloxacino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SC Treinamentos","descricao":"SC Treinamentos","sigla":"","oab":false,"id":1075,"slug":"sc-treinamentos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No exame f\u00edsico dos genitais masculinos, Chordee \u00e9 um achado semiol\u00f3gico, urol\u00f3gico, descrito como:","provas":[{"id":68528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"SC Treinamentos","descricao":"SC Treinamentos","sigla":"","oab":false,"id":1075,"slug":"sc-treinamentos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2021-sc-treinamentos-medico-urologista","tipo":1,"nome":"SC Treinamentos - Prefeitura de Videira - M\u00e9dico Urologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-18 20:47:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2151984,"hashId":"35b7b3dd21cb96d4066147dc2871d701","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No exame f\u00edsico dos genitais masculinos, <em>Chordee <\/em>\u00e9 um achado semiol\u00f3gico, urol\u00f3gico, descrito como:<\/p>","resposta":8429342,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hiposp\u00e1dia.","id":8429341,"corpo":"<p>Hiposp\u00e1dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de corda fibrosa ventral.","id":8429342,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de corda fibrosa ventral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escroto b\u00edfido.","id":8429343,"corpo":"<p>Escroto b\u00edfido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transposi\u00e7\u00e3o penoescrotal.","id":8429344,"corpo":"<p>Transposi\u00e7\u00e3o penoescrotal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Excesso de prep\u00facio dorsal.","id":8429345,"corpo":"<p>Excesso de prep\u00facio dorsal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}