{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4056,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: V\u00f4lei","id":23999,"slug":"professor-de-educacao-fisica-area-volei"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Diretrizes Curriculares Municipais de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, conforme as Diretrizes Curriculares Municipais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de Blumenau - SC, analise as assertivas a seguir relacionadas aos tr\u00eas elementos comuns \u00e0s pr\u00e1ticas corporais e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":85048,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: V\u00f4lei","id":23999,"slug":"professor-de-educacao-fisica-area-volei"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: V\u00f4lei - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 15:21:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2478297,"hashId":"bfad023ab6fade1288957137c13b857a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Diretrizes Curriculares Municipais de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, conforme as Diretrizes Curriculares Municipais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de Blumenau - SC, analise as assertivas a seguir relacionadas aos tr\u00eas elementos comuns \u00e0s pr\u00e1ticas corporais e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":9843100,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Movimento corporal como elemento essencial (cada estudante tem uma forma singular de se organizar, de compreender e de internalizar o movimento que vai realizar).","id":9843096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Movimento corporal como elemento essencial (cada estudante tem uma forma singular de se organizar, de compreender e de internalizar o movimento que vai realizar).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o interna (consci\u00eancia que o estudante tem a respeito das pr\u00e1ticas corporais como produto da cultura hist\u00f3rico socialmente desconstru\u00edda e do autocuidado com a sua sa\u00fade e o seu corpo).","id":9843097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza\u00e7\u00e3o interna (consci\u00eancia que o estudante tem a respeito das pr\u00e1ticas corporais como produto da cultura hist\u00f3rico socialmente desconstru\u00edda e do autocuidado com a sua sa\u00fade e o seu corpo).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Produto cultural do lazer, do entretenimento e do cuidado com o corpo e com a sa\u00fade (consci\u00eancia que o estudante tem a respeito das pr\u00e1ticas corporais como produto da cultura hist\u00f3rico socialmente desconstru\u00edda e do autocuidado com a sua sa\u00fade e o seu corpo).","id":9843098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produto cultural do lazer, do entretenimento e do cuidado com o corpo e com a sa\u00fade (consci\u00eancia que o estudante tem a respeito das pr\u00e1ticas corporais como produto da cultura hist\u00f3rico socialmente desconstru\u00edda e do autocuidado com a sua sa\u00fade e o seu corpo).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o interna (todas as pr\u00e1ticas corporais s\u00e3o realizadas por meio de movimentos).","id":9843099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza\u00e7\u00e3o interna (todas as pr\u00e1ticas corporais s\u00e3o realizadas por meio de movimentos).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Movimento corporal como elemento essencial (todas as pr\u00e1ticas corporais s\u00e3o realizadas por meio de movimentos).","id":9843100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Movimento corporal como elemento essencial (todas as pr\u00e1ticas corporais s\u00e3o realizadas por meio de movimentos).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402865,"slug":"educacao-fisica-orientacoes-curriculares-de-ensino-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: V\u00f4lei","id":23999,"slug":"professor-de-educacao-fisica-area-volei"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Jogos espont\u00e2neos e dirigidos, analise as assertivas a seguir e identifique as corretas: I-Ao participar de um jogo, a crian\u00e7a opera com o significado das suas a\u00e7\u00f5es, o que a faz desenvolver sua vontade e, ao mesmo tempo, tornar-se consciente das suas escolhas e decis\u00f5es. II-O prop\u00f3sito\/objetivo do jogo deve ser levado em considera\u00e7\u00e3o no planejamento do professor, pois \u00e9 o bin\u00f4mio (prop\u00f3sito\/objetivo) que vai determinar a atitude afetiva da crian\u00e7a. Dessa forma, por exemplo, a preocupa\u00e7\u00e3o e tens\u00e3o durante uma corrida, tanto por querer ganhar ou por se ver ultrapassada, pode lev\u00e1-la \u00e0 perda de grande parte do prazer do jogo. III-Quanto mais r\u00edgidas s\u00e3o as regras dos jogos, maior \u00e9 a exig\u00eancia de aten\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a e de regula\u00e7\u00e3o da sua pr\u00f3pria atividade, tomando o jogo tenso. Assim, o professor deve abolir o desenvolvimento das regras na escola, porque isso permite \u00e0 crian\u00e7a perceber o jogo de forma totalmente l\u00fadica. \u00c9 CORRETO o que se afirma em: ","provas":[{"id":85048,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: V\u00f4lei","id":23999,"slug":"professor-de-educacao-fisica-area-volei"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: V\u00f4lei - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 15:21:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2478298,"hashId":"b51a765a12f0505964944468e0a87c28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os Jogos espont\u00e2neos e dirigidos, analise as assertivas a seguir e identifique as corretas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-Ao participar de um jogo, a crian\u00e7a opera com o significado das suas a\u00e7\u00f5es, o que a faz desenvolver sua vontade e, ao mesmo tempo, tornar-se consciente das suas escolhas e decis\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-O prop\u00f3sito\/objetivo do jogo deve ser levado em considera\u00e7\u00e3o no planejamento do professor, pois \u00e9 o bin\u00f4mio (prop\u00f3sito\/objetivo) que vai determinar a atitude afetiva da crian\u00e7a. Dessa forma, por exemplo, a preocupa\u00e7\u00e3o e tens\u00e3o durante uma corrida, tanto por querer ganhar ou por se ver ultrapassada, pode lev\u00e1-la \u00e0 perda de grande parte do prazer do jogo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-Quanto mais r\u00edgidas s\u00e3o as regras dos jogos, maior \u00e9 a exig\u00eancia de aten\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a e de regula\u00e7\u00e3o da sua pr\u00f3pria atividade, tomando o jogo tenso. Assim, o professor deve abolir o desenvolvimento das regras na escola, porque isso permite \u00e0 crian\u00e7a perceber o jogo de forma totalmente l\u00fadica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em: <\/p>","resposta":9843102,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, apenas.","id":9843101,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas. ","id":9843102,"corpo":"<p>I e II, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9843103,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" II, apenas.","id":9843104,"corpo":"<p> II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas. ","id":9843105,"corpo":"<p>I e III, apenas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: V\u00f4lei","id":23999,"slug":"professor-de-educacao-fisica-area-volei"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as modalidades de esporte adaptados, temos o v\u00f4lei sentado. De acordo com a Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Voleibol para Deficientes, a rede, na modalidade v\u00f4lei sentado, \u00e9 colocada verticalmente sobre a linha central cuja parte superior \u00e9 ajustada a uma altura de:","provas":[{"id":85048,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: V\u00f4lei","id":23999,"slug":"professor-de-educacao-fisica-area-volei"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: V\u00f4lei - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 15:22:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2478357,"hashId":"ad0b85bdda4e678c0c021e7bff1bca20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as modalidades de esporte adaptados, temos o v\u00f4lei sentado. De acordo com a Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Voleibol para Deficientes, a rede, na modalidade v\u00f4lei sentado, \u00e9 colocada verticalmente sobre a linha central cuja parte superior \u00e9 ajustada a uma altura de:<\/p>","resposta":9843389,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,16m para os homens e 1,06m para as mulheres.","id":9843387,"corpo":"<p>1,16m para os homens e 1,06m para as mulheres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1,15m para os homens e 1,06m para as mulheres.","id":9843388,"corpo":"<p>1,15m para os homens e 1,06m para as mulheres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1,15m para os homens e 1,05m para as mulheres.","id":9843389,"corpo":"<p>1,15m para os homens e 1,05m para as mulheres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" 1,16m para os homens e 1,05m para as mulheres.","id":9843390,"corpo":"<p> 1,16m para os homens e 1,05m para as mulheres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" 1,20m para os homens e 1,15m para as mulheres.","id":9843391,"corpo":"<p> 1,20m para os homens e 1,15m para as mulheres.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402867,"slug":"educacao-fisica-inclusao-e-diversidade-nas-aulas-de-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Concursos","descricao":"Consultoria e Concursos - IBRASP -","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1333,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":278,"slug":"analista-ambiental-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipameri","sigla":"","id":2595,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipameri-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Polui\u00e7\u00e3o, a degrada\u00e7\u00e3o da qualidade ambiental resultante de atividades que direta ou indiretamente: I. Prejudiquem a sa\u00fade, a seguran\u00e7a e o bem-estar da popula\u00e7\u00e3o; II. Criem condi\u00e7\u00f5es adversas \u00e0s atividades sociais e econ\u00f4micas; III. Afetem as condi\u00e7\u00f5es est\u00e9ticas do meio ambiente. Est\u00e1 correto o que se afirma em: ","provas":[{"id":83238,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":278,"slug":"analista-ambiental-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipameri","sigla":"","id":2595,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipameri-go"},"banca":{"nome":"Consultoria e Concursos","descricao":"Consultoria e Concursos - IBRASP -","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1333,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBRASP - - Prefeitura de Ipameri - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 19:34:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2473007,"hashId":"b2a6f8126fb9d77843552b839d66d56a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Polui\u00e7\u00e3o, a degrada\u00e7\u00e3o da qualidade ambiental resultante de atividades que direta ou indiretamente: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Prejudiquem a sa\u00fade, a seguran\u00e7a e o bem-estar da popula\u00e7\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Criem condi\u00e7\u00f5es adversas \u00e0s atividades sociais e econ\u00f4micas; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Afetem as condi\u00e7\u00f5es est\u00e9ticas do meio ambiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em: <\/p>","resposta":9818371,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":9818368,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":9818369,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":9818370,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9818371,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crise Ambiental","oab":false,"nome":"Crise Ambiental","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403402,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-crise-ambiental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: An\u00e1lise e Tratamento","id":25203,"slug":"tecnico-area-analise-e-tratamento"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sanesul-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A medida de pH \u00e9 uma das determina\u00e7\u00f5es de qualidade da \u00e1gua e \u00e9 rotineiramente executada em laborat\u00f3rio. Sobre o pH, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) pH \u00e9 o logaritmo da concentra\u00e7\u00e3o de [H3O+]. ( ) O pH da \u00e1gua depende de sua origem e caracter\u00edsticas naturais, mas pode ser alterado pela presen\u00e7a de res\u00edduos.( ) Quanto maior o valor do pH, menor \u00e9 o valor de pOH e mais b\u00e1sica \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o. ( ) Na \u00e1gua pura, a 25 \u00baC, as concentra\u00e7\u00f5es de H3O+ e OH- s\u00e3o iguais a 1x10-7 mol L-1 .","provas":[{"id":76433,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: An\u00e1lise e Tratamento","id":25203,"slug":"tecnico-area-analise-e-tratamento"},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sanesul-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanesul-ms-2021-instituto-aocp-tecnico-area-analise-e-tratamento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SANESUL - T\u00e9cnico - \u00c1rea: An\u00e1lise e Tratamento - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 19:48:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2327148,"hashId":"8f131f292033ff6c05450e9eb122615b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A medida de pH \u00e9 uma das determina\u00e7\u00f5es de qualidade da \u00e1gua e \u00e9 rotineiramente executada em laborat\u00f3rio. Sobre o pH, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) pH \u00e9 o logaritmo da concentra\u00e7\u00e3o de [H<sub>3<\/sub>O<sup>+<\/sup>]. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O pH da \u00e1gua depende de sua origem e caracter\u00edsticas naturais, mas pode ser alterado pela presen\u00e7a de res\u00edduos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quanto maior o valor do pH, menor \u00e9 o valor de pOH e mais b\u00e1sica \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na \u00e1gua pura, a 25 \u00baC, as concentra\u00e7\u00f5es de H<sub>3<\/sub>O<sup>+<\/sup> e OH<sup>-<\/sup> s\u00e3o iguais a 1x10<sup>-7<\/sup> mol L<sup>-1<\/sup> .<\/p>","resposta":9191412,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":9191409,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":9191410,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":9191411,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":9191412,"corpo":"<p> F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F. ","id":9191413,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 70","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403412,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-padroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-aguaroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-agua"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: An\u00e1lise e Tratamento","id":25203,"slug":"tecnico-area-analise-e-tratamento"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sanesul-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos tratamentos de \u00e1gua simples e convencional, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. I. Os sistemas convencionais de tratamento de \u00e1gua apresentam maiores custos, quando comparados aos sistemas simplificados. II. Quando a capta\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada em mananciais subterr\u00e2neos, muitas vezes as etapas de clarifica\u00e7\u00e3o s\u00e3o dispensadas devido \u00e0s caracter\u00edsticas da \u00e1gua bruta. Nesses casos, o agente desinfetante \u00e9 adicionado \u00e0 \u00e1gua na etapa de desinfec\u00e7\u00e3o e temos, assim, um tratamento de \u00e1gua simples. III. As \u00e1guas do tipo Classe 1 s\u00e3o destinadas ao abastecimento para consumo humano, ap\u00f3s tratamento simplificado. IV. As \u00e1guas do tipo Classe 2 s\u00e3o destinadas ao abastecimento para consumo humano, ap\u00f3s tratamento convencional.","provas":[{"id":76433,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: An\u00e1lise e Tratamento","id":25203,"slug":"tecnico-area-analise-e-tratamento"},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sanesul-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanesul-ms-2021-instituto-aocp-tecnico-area-analise-e-tratamento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SANESUL - T\u00e9cnico - \u00c1rea: An\u00e1lise e Tratamento - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 19:49:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2327313,"hashId":"b21e1c9fcdb7e9f94e7ff0e551a5259c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos tratamentos de \u00e1gua simples e convencional, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os sistemas convencionais de tratamento de \u00e1gua apresentam maiores custos, quando comparados aos sistemas simplificados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Quando a capta\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada em mananciais subterr\u00e2neos, muitas vezes as etapas de clarifica\u00e7\u00e3o s\u00e3o dispensadas devido \u00e0s caracter\u00edsticas da \u00e1gua bruta. Nesses casos, o agente desinfetante \u00e9 adicionado \u00e0 \u00e1gua na etapa de desinfec\u00e7\u00e3o e temos, assim, um tratamento de \u00e1gua simples. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As \u00e1guas do tipo Classe 1 s\u00e3o destinadas ao abastecimento para consumo humano, ap\u00f3s tratamento simplificado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As \u00e1guas do tipo Classe 2 s\u00e3o destinadas ao abastecimento para consumo humano, ap\u00f3s tratamento convencional.<\/p>","resposta":9192110,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":9192106,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":9192107,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":9192108,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F. ","id":9192109,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V. ","id":9192110,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 70","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Concursos","descricao":"Consultoria e Concursos - IBRASP -","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1333,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":278,"slug":"analista-ambiental-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipameri","sigla":"","id":2595,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipameri-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 a base para o planejamento do uso dos recursos florestais, atrav\u00e9s dele \u00e9 poss\u00edvel a caracteriza\u00e7\u00e3o de uma determinada \u00e1rea e o conhecimento quantitativo e qualitativo das esp\u00e9cies que a comp\u00f5e. ","provas":[{"id":83238,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":278,"slug":"analista-ambiental-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipameri","sigla":"","id":2595,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipameri-go"},"banca":{"nome":"Consultoria e Concursos","descricao":"Consultoria e Concursos - IBRASP -","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1333,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBRASP - - Prefeitura de Ipameri - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 19:40:31","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2473028,"hashId":"5fcf25a7ef84b6bca2d62e20741a9491","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a base para o planejamento do uso dos recursos florestais, atrav\u00e9s dele \u00e9 poss\u00edvel a caracteriza\u00e7\u00e3o de uma determinada \u00e1rea e o conhecimento quantitativo e qualitativo das esp\u00e9cies que a comp\u00f5e. <\/p>","resposta":9818456,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Invent\u00e1rio Florestal","id":9818456,"corpo":"<p>Invent\u00e1rio Florestal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cidades Sustent\u00e1veis","id":9818457,"corpo":"<p>Cidades Sustent\u00e1veis<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Manejo Respons\u00e1vel","id":9818458,"corpo":"<p>Manejo Respons\u00e1vel<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Plano de \u00c1reas Protegidas","id":9818459,"corpo":"<p>Plano de \u00c1reas Protegidas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Invent\u00e1rio Florestal","oab":false,"nome":"Invent\u00e1rio Florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402674,"slug":"engenharia-florestal-inventario-florestal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: An\u00e1lise e Tratamento","id":25203,"slug":"tecnico-area-analise-e-tratamento"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sanesul-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor aproximado da absorb\u00e2ncia de uma solu\u00e7\u00e3o de concentra\u00e7\u00e3o 0,00240 mol L-1 de uma subst\u00e2ncia com absortividade molar de 313 L mol-1.cm-1 , em uma cubeta com 2,0 cm de caminho \u00f3ptico, \u00e9","provas":[{"id":76433,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: An\u00e1lise e Tratamento","id":25203,"slug":"tecnico-area-analise-e-tratamento"},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sanesul-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanesul-ms-2021-instituto-aocp-tecnico-area-analise-e-tratamento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SANESUL - T\u00e9cnico - \u00c1rea: An\u00e1lise e Tratamento - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 19:50:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2327339,"hashId":"0a68d002772935f15b22650fa5b37b51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor aproximado da absorb\u00e2ncia de uma solu\u00e7\u00e3o de concentra\u00e7\u00e3o 0,00240 mol L<sup>-1<\/sup> de uma subst\u00e2ncia com absortividade molar de 313 L mol<sup>-1.<\/sup>cm<sup>-1<\/sup> , em uma cubeta com 2,0 cm de caminho \u00f3ptico, \u00e9<\/p>","resposta":9192224,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"125.","id":9192220,"corpo":"<p>125.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2.","id":9192221,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,002.","id":9192222,"corpo":"<p>0,002.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1,25.","id":9192223,"corpo":"<p>1,25.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1,50.","id":9192224,"corpo":"<p>1,50.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 70","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: An\u00e1lise e Tratamento","id":25203,"slug":"tecnico-area-analise-e-tratamento"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sanesul-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o ensaio de Jar test, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":76433,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: An\u00e1lise e Tratamento","id":25203,"slug":"tecnico-area-analise-e-tratamento"},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sanesul-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanesul-ms-2021-instituto-aocp-tecnico-area-analise-e-tratamento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SANESUL - T\u00e9cnico - \u00c1rea: An\u00e1lise e Tratamento - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 19:51:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2327415,"hashId":"5b523d3a40059f7d39c05dc826549216","enunciado":"<p>Sobre o ensaio de <em>Jar test<\/em>, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9192546,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um ensaio muito importante para determinar a concentra\u00e7\u00e3o \u00f3tima de coagulante e o pH ideal de coagula\u00e7\u00e3o.","id":9192546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um ensaio muito importante para determinar a concentra\u00e7\u00e3o \u00f3tima de coagulante e o pH ideal de coagula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tem o principal objetivo de remover metais pesados presentes na \u00e1gua.","id":9192547,"corpo":"<p>Tem o principal objetivo de remover metais pesados presentes na \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 pouco utilizado nas esta\u00e7\u00f5es de tratamento devido a seus altos custos operacionais.","id":9192548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 pouco utilizado nas esta\u00e7\u00f5es de tratamento devido a seus altos custos operacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 baseado na agita\u00e7\u00e3o lenta dos materiais particulados e n\u00e3o h\u00e1 adi\u00e7\u00e3o de produtos qu\u00edmicos.","id":9192549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 baseado na agita\u00e7\u00e3o lenta dos materiais particulados e n\u00e3o h\u00e1 adi\u00e7\u00e3o de produtos qu\u00edmicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sua principal fun\u00e7\u00e3o \u00e9 medir a turva\u00e7\u00e3o da \u00e1gua.","id":9192550,"corpo":"<p>Sua principal fun\u00e7\u00e3o \u00e9 medir a turva\u00e7\u00e3o da \u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 70","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403412,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-padroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-aguaroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-agua"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: An\u00e1lise e Tratamento","id":25203,"slug":"tecnico-area-analise-e-tratamento"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sanesul-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos produtos qu\u00edmicos utilizados no tratamento de \u00e1gua, relacione as colunas e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. 1. Ortopolifosfato de s\u00f3dio. 2. Cloro. 3. Sulfato de alum\u00ednio. 4. \u00c1cido fluossil\u00edcico. 5. Hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio. ( ) \u00c9 um coagulante bastante utilizado. ( ) Importante elemento utilizado na desinfec\u00e7\u00e3o.( ) Utilizado no tratamento como auxiliar na preven\u00e7\u00e3o \u00e0s c\u00e1ries dent\u00e1rias. ( ) Subst\u00e2ncia acrescentada no final do tratamento para proteger a tubula\u00e7\u00e3o contra corros\u00e3o e oxida\u00e7\u00e3o. ( ) \u00c9 adicionado para corrigir a alcalinidade.","provas":[{"id":76433,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: An\u00e1lise e Tratamento","id":25203,"slug":"tecnico-area-analise-e-tratamento"},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sanesul-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanesul-ms-2021-instituto-aocp-tecnico-area-analise-e-tratamento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SANESUL - T\u00e9cnico - \u00c1rea: An\u00e1lise e Tratamento - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 19:51:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2327342,"hashId":"7b90b5b49b6a4c0f250a53de048a0d16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos produtos qu\u00edmicos utilizados no tratamento de \u00e1gua, relacione as colunas e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Ortopolifosfato de s\u00f3dio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Cloro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Sulfato de alum\u00ednio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. \u00c1cido fluossil\u00edcico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 um coagulante bastante utilizado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Importante elemento utilizado na desinfec\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Utilizado no tratamento como auxiliar na preven\u00e7\u00e3o \u00e0s c\u00e1ries dent\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Subst\u00e2ncia acrescentada no final do tratamento para proteger a tubula\u00e7\u00e3o contra corros\u00e3o e oxida\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 adicionado para corrigir a alcalinidade.<\/p>","resposta":9192234,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5. ","id":9192234,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 5.","id":9192235,"corpo":"<p>3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 4.","id":9192236,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5.","id":9192237,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 5.","id":9192238,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 70","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis (DCNT) s\u00e3o as principais comorbidades dos pacientes com COVID-19, muitas vezes respons\u00e1veis pela eleva\u00e7\u00e3o das taxas de mortalidade. S\u00e3o fatores de risco para DCNT:","provas":[{"id":84460,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2021-fundatec-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:16:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2480518,"hashId":"ec584d69bbecd17013a0865289c4076f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis (DCNT) s\u00e3o as principais comorbidades dos pacientes com COVID-19, muitas vezes respons\u00e1veis pela eleva\u00e7\u00e3o das taxas de mortalidade. S\u00e3o fatores de risco para DCNT:<\/p>","resposta":9852811,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contraceptivos orais, excesso de peso e exposi\u00e7\u00e3o a agrot\u00f3xicos.","id":9852810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contraceptivos orais, excesso de peso e exposi\u00e7\u00e3o a agrot\u00f3xicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tabagismo, inatividade f\u00edsica, alimenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o saud\u00e1vel e \u00e1lcool. ","id":9852811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tabagismo, inatividade f\u00edsica, alimenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o saud\u00e1vel e \u00e1lcool. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 radia\u00e7\u00e3o ionizante, tabagismo e inatividade f\u00edsica. ","id":9852812,"corpo":"<p> Exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 radia\u00e7\u00e3o ionizante, tabagismo e inatividade f\u00edsica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o a agrot\u00f3xicos, alimenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o saud\u00e1vel e \u00e1lcool.","id":9852813,"corpo":"<p>Exposi\u00e7\u00e3o a agrot\u00f3xicos, alimenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o saud\u00e1vel e \u00e1lcool.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o-transmissiveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o-transmissiveis","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398513,"slug":"nutricao-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas crian\u00e7as, depois de experimentarem a mamadeira, passam a apresentar dificuldade quando v\u00e3o mamar no peito, como a confus\u00e3o de bicos. Conforme o Caderno de Sa\u00fade da Crian\u00e7a, quais s\u00e3o as caracter\u00edsticas da confus\u00e3o de bicos? ","provas":[{"id":84460,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2021-fundatec-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:17:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2480540,"hashId":"dec67d0c453efd6056e16dde7519a304","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas crian\u00e7as, depois de experimentarem a mamadeira, passam a apresentar dificuldade quando v\u00e3o mamar no peito, como a confus\u00e3o de bicos. Conforme o Caderno de Sa\u00fade da Crian\u00e7a, quais s\u00e3o as caracter\u00edsticas da confus\u00e3o de bicos? <\/p>","resposta":9852909,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inflama\u00e7\u00e3o aguda dos tecidos da mama, com edema de mamilo. ","id":9852906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inflama\u00e7\u00e3o aguda dos tecidos da mama, com edema de mamilo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O beb\u00ea fica com c\u00f3licas ap\u00f3s mamar.","id":9852907,"corpo":"<p>O beb\u00ea fica com c\u00f3licas ap\u00f3s mamar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mama aparentando estar esticada ou deformada durante a mamada.","id":9852908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mama aparentando estar esticada ou deformada durante a mamada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O beb\u00ea come\u00e7a a mamar no peito e, ap\u00f3s alguns segundos, larga a mama e chora.","id":9852909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O beb\u00ea come\u00e7a a mamar no peito e, ap\u00f3s alguns segundos, larga a mama e chora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398501,"slug":"nutricao-aleitamento-materno"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma gestante de baixo peso pr\u00e9-gestacional dever\u00e1 ganhar entre _____________ no primeiro trimestre da gesta\u00e7\u00e3o (at\u00e9 a 14\u00aa semana) e em m\u00e9dia _____ por semana no 2\u00ba e 3\u00ba trimestres de gesta\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":84460,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2021-fundatec-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:17:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2480538,"hashId":"d1086db7d0f88bef587e7ae0cc371374","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma gestante de baixo peso pr\u00e9-gestacional dever\u00e1 ganhar entre _____________ no primeiro trimestre da gesta\u00e7\u00e3o (at\u00e9 a 14\u00aa semana) e em m\u00e9dia _____ por semana no 2\u00ba e 3\u00ba trimestres de gesta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":9852899,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,0 e 4,0 kg \u2013 0,5 kg ","id":9852898,"corpo":"<p>2,0 e 4,0 kg \u2013 0,5 kg <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,5 e 2,0 kg \u2013 0,5 kg","id":9852899,"corpo":"<p>0,5 e 2,0 kg \u2013 0,5 kg<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2,0 e 4,0 kg \u2013 0,7 kg ","id":9852900,"corpo":"<p>2,0 e 4,0 kg \u2013 0,7 kg <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,5 e 2,0 kg \u2013 0,7 kg","id":9852901,"corpo":"<p>0,5 e 2,0 kg \u2013 0,7 kg<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necessidades e recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais","oab":false,"nome":"Necessidades e recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398503,"slug":"nutricao-necessidades-e-recomendacoes-nutricionais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pacientes oncol\u00f3gicos cr\u00edticos encontram-se em estado hipermetab\u00f3lico e hipercatab\u00f3lico, acompanhados de prote\u00f3lise, lip\u00f3lise e neoglicog\u00eanese. O Consenso Nacional de Nutri\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica (INCA, 2016) recomenda, para estimar os requerimentos energ\u00e9ticos, a f\u00f3rmula simples de bolso. Quais os valores de calorias e prote\u00ednas sugeridos por esse Consenso para pacientes cr\u00edticos oncol\u00f3gicos?","provas":[{"id":84460,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2021-fundatec-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:00:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2480478,"hashId":"a29bb372712d9decb07d83ac2e3b5d46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes oncol\u00f3gicos cr\u00edticos encontram-se em estado hipermetab\u00f3lico e hipercatab\u00f3lico, acompanhados de prote\u00f3lise, lip\u00f3lise e neoglicog\u00eanese. O Consenso Nacional de Nutri\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica (INCA, 2016) recomenda, para estimar os requerimentos energ\u00e9ticos, a f\u00f3rmula simples de bolso. Quais os valores de calorias e prote\u00ednas sugeridos por esse Consenso para pacientes cr\u00edticos oncol\u00f3gicos?<\/p>","resposta":9852647,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25 a 30 kcal\/kg de peso ideal\/dia e prote\u00edna entre 1 e 1,5 g\/kg de peso ideal\/dia.","id":9852645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25 a 30 kcal\/kg de peso ideal\/dia e prote\u00edna entre 1 e 1,5 g\/kg de peso ideal\/dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"35 kcal\/kg de peso ideal\/dia e prote\u00edna entre 1,5 e 2,0 g\/kg de peso ideal\/dia.","id":9852646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">35 kcal\/kg de peso ideal\/dia e prote\u00edna entre 1,5 e 2,0 g\/kg de peso ideal\/dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"25 a 30 kcal\/kg de peso atual\/dia e prote\u00edna entre 1,5 e 2,0 g\/kg de peso atual\/dia. ","id":9852647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25 a 30 kcal\/kg de peso atual\/dia e prote\u00edna entre 1,5 e 2,0 g\/kg de peso atual\/dia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"35 kcal\/kg de peso atual\/dia e prote\u00edna entre 1 e 1,5 g\/kg de peso atual\/dia.","id":9852648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">35 kcal\/kg de peso atual\/dia e prote\u00edna entre 1 e 1,5 g\/kg de peso atual\/dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cancer","oab":false,"nome":"Cancer","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398517,"slug":"nutricao-cancer"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As dificuldades da terapia nutricional no p\u00f3s-operat\u00f3rio em crian\u00e7as com cardiopatias cong\u00eanitas s\u00e3o inerentes aos pacientes de alto risco cir\u00fargico, pois eles t\u00eam maior propens\u00e3o \u00e0s complica\u00e7\u00f5es da terapia nutricional, dentre elas:","provas":[{"id":84460,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2021-fundatec-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 10:15:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2480442,"hashId":"e343e2743be3add4607d031697ab817a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As dificuldades da terapia nutricional no p\u00f3s-operat\u00f3rio em crian\u00e7as com cardiopatias cong\u00eanitas s\u00e3o inerentes aos pacientes de alto risco cir\u00fargico, pois eles t\u00eam maior propens\u00e3o \u00e0s complica\u00e7\u00f5es da terapia nutricional, dentre elas:<\/p>","resposta":9852492,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Excesso de oferta proteica, que pode causar descompensa\u00e7\u00e3o card\u00edaca.","id":9852490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Excesso de oferta proteica, que pode causar descompensa\u00e7\u00e3o card\u00edaca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Baixa oferta cal\u00f3rica, que pode aumentar a frequ\u00eancia card\u00edaca. ","id":9852491,"corpo":"<p>Baixa oferta cal\u00f3rica, que pode aumentar a frequ\u00eancia card\u00edaca. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Oferta excessiva de carboidratos, que aumenta a libera\u00e7\u00e3o de insulina, promovendo, por seu efeito antinatriur\u00e9tico, a reten\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio. ","id":9852492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oferta excessiva de carboidratos, que aumenta a libera\u00e7\u00e3o de insulina, promovendo, por seu efeito antinatriur\u00e9tico, a reten\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Oferta h\u00eddrica excessiva que pode aumentar o gasto energ\u00e9tico. ","id":9852493,"corpo":"<p>Oferta h\u00eddrica excessiva que pode aumentar o gasto energ\u00e9tico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Cirurgia","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Cirurgia","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418102,"slug":"nutricao-nutricao-e-cirurgia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das principais ferramentas para a abordagem da obesidade na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e9 chamada de 5As. Quais as palavras a que essa ferramenta se refere?","provas":[{"id":84460,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2021-fundatec-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:10:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2480507,"hashId":"4cf3092651e9caf608e9f2c9bf9da5c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das principais ferramentas para a abordagem da obesidade na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e9 chamada de 5As. Quais as palavras a que essa ferramenta se refere?<\/p>","resposta":9852765,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aconselhe \u2013 Aceite \u2013 Acelere \u2013 Ajude \u2013 Amplifique\/Inspire.","id":9852764,"corpo":"<p>Aconselhe \u2013 Aceite \u2013 Acelere \u2013 Ajude \u2013 Amplifique\/Inspire.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aborde\/Pergunte \u2013 Avalie \u2013 Aconselhe \u2013 Acorde \u2013 Ajude.","id":9852765,"corpo":"<p>Aborde\/Pergunte \u2013 Avalie \u2013 Aconselhe \u2013 Acorde \u2013 Ajude.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Avalie \u2013 Amenize\/Atenue \u2013 Aceite \u2013 Acorde \u2013 Ajude. ","id":9852766,"corpo":"<p>Avalie \u2013 Amenize\/Atenue \u2013 Aceite \u2013 Acorde \u2013 Ajude. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Avalie \u2013 Acate\/Considere \u2013 Abrace \u2013 Abaste\u00e7a \u2013 Aceite.","id":9852767,"corpo":"<p>Avalie \u2013 Acate\/Considere \u2013 Abrace \u2013 Abaste\u00e7a \u2013 Aceite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obesidade e Transtornos Alimentares","oab":false,"nome":"Obesidade e Transtornos Alimentares","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418104,"slug":"nutricao-obesidade-e-transtornos-alimentares"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A podrid\u00e3o do colo \u00e9 considerada a principal doen\u00e7a do sistema radicular da macieira em todo o mundo, sendo mais frequente em plantas que crescem em solos argilosos e mal drenados, causando um grande \u00edndice de mortalidade. Sobre os principais sintomas apresentados pelas plantas acometidas pela doen\u00e7a, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":81031,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 18:58:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2476822,"hashId":"204b178163c8dd2ff16caa47737afcbe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A podrid\u00e3o do colo \u00e9 considerada a principal doen\u00e7a do sistema radicular da macieira em todo o mundo, sendo mais frequente em plantas que crescem em solos argilosos e mal drenados, causando um grande \u00edndice de mortalidade. Sobre os principais sintomas apresentados pelas plantas acometidas pela doen\u00e7a, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9836055,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manchas clor\u00f3ticas e diminui\u00e7\u00e3o no tamanho das folhas, epinastia do broto terminal, seguido de um desenvolvimento desigual da folha apical.","id":9836053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manchas clor\u00f3ticas e diminui\u00e7\u00e3o no tamanho das folhas, epinastia do broto terminal, seguido de um desenvolvimento desigual da folha apical.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Manifesta necrose corticosa no local da enxertia, provocando uma ferida no lenho e r\u00e1pido definhamento da planta.","id":9836054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manifesta necrose corticosa no local da enxertia, provocando uma ferida no lenho e r\u00e1pido definhamento da planta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As folhas apresentam uma colora\u00e7\u00e3o p\u00farpura; em troncos jovens, o local da infec\u00e7\u00e3o apresenta colora\u00e7\u00e3o violeta. Ocorre tamb\u00e9m ao n\u00edvel do solo e, no local dos sintomas, desprende-se um forte odor.","id":9836055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As folhas apresentam uma colora\u00e7\u00e3o p\u00farpura; em troncos jovens, o local da infec\u00e7\u00e3o apresenta colora\u00e7\u00e3o violeta. Ocorre tamb\u00e9m ao n\u00edvel do solo e, no local dos sintomas, desprende-se um forte odor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Encarquilhamento e queda prematura de folhas. Nos frutos jovens, as les\u00f5es s\u00e3o aproximadamente circulares, com centro escuro e desprendimento da cut\u00edcula nos bordos.","id":9836056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encarquilhamento e queda prematura de folhas. Nos frutos jovens, as les\u00f5es s\u00e3o aproximadamente circulares, com centro escuro e desprendimento da cut\u00edcula nos bordos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de tumores nos ramos e no colo da planta afetada. A localiza\u00e7\u00e3o mais comum \u00e9 na base do tronco, logo abaixo do n\u00edvel do solo.","id":9836057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma\u00e7\u00e3o de tumores nos ramos e no colo da planta afetada. A localiza\u00e7\u00e3o mais comum \u00e9 na base do tronco, logo abaixo do n\u00edvel do solo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 60","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fitopatologia","oab":false,"nome":"Fitopatologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401236,"slug":"engenharia-agronomica-fitopatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 46, sobre o per\u00edodo de convers\u00e3o para animais, seus produtos e subprodutos serem reconhecidos como org\u00e2nicos, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (1) Aves de corte. (2) Bovinos, bubalinos, ovinos e caprinos leiteiros. (3) Bovinos, bubalinos e equ\u00eddeos para corte. ( ) Pelo menos 3\/4 do per\u00edodo de vida em sistema de manejo org\u00e2nico. ( ) Pelo menos seis meses em sistema de manejo org\u00e2nico. ( ) Pelo menos 2\/3 do per\u00edodo de vida do animal em sistema de manejo org\u00e2nico, sendo esse per\u00edodo de no m\u00ednimo doze meses.","provas":[{"id":81031,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 18:54:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2476806,"hashId":"b8854ede1c327ce5ecd0902002190210","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 46, sobre o per\u00edodo de convers\u00e3o para animais, seus produtos e subprodutos serem reconhecidos como org\u00e2nicos, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Aves de corte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Bovinos, bubalinos, ovinos e caprinos leiteiros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Bovinos, bubalinos e equ\u00eddeos para corte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pelo menos 3\/4 do per\u00edodo de vida em sistema de manejo org\u00e2nico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pelo menos seis meses em sistema de manejo org\u00e2nico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pelo menos 2\/3 do per\u00edodo de vida do animal em sistema de manejo org\u00e2nico, sendo esse per\u00edodo de no m\u00ednimo doze meses.<\/p>","resposta":9835973,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 2 - 3.","id":9835973,"corpo":"<p>1 - 2 - 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 - 1 - 3.","id":9835974,"corpo":"<p>2 - 1 - 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 - 3 - 1","id":9835975,"corpo":"<p>2 - 3 - 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3 - 1 - 2.","id":9835976,"corpo":"<p>3 - 1 - 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3 - 2 - 1.","id":9835977,"corpo":"<p>3 - 2 - 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 60","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zoologia","oab":false,"nome":"Zoologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401237,"slug":"engenharia-agronomica-zoologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401253,"slug":"engenharia-agronomica-producao-animal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nacional de Concurso P\u00fablico","descricao":"Instituto Nacional de Concurso P\u00fablico - INCP","sigla":"INCP","oab":false,"id":483,"slug":"incp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal da Fazenda","id":2832,"slug":"fiscal-da-fazenda"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as Taxas, o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional disp\u00f5e que:","provas":[{"id":68432,"cargo":{"descricao":"Fiscal da Fazenda","id":2832,"slug":"fiscal-da-fazenda"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Nacional de Concurso P\u00fablico","descricao":"Instituto Nacional de Concurso P\u00fablico - INCP","sigla":"INCP","oab":false,"id":483,"slug":"incp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj-2021-incp-fiscal-da-fazenda","tipo":1,"nome":"INCP - Prefeitura de Miguel Pereira - Fiscal da Fazenda - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 16:22:33","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2449179,"hashId":"c3c13afe989e938bd692b960eb4e0410","enunciado":"<p>Sobre as Taxas, o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional disp\u00f5e que:<\/p>","resposta":9713971,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A taxa n\u00e3o pode ter base de c\u00e1lculo ou fato gerador id\u00eanticos aos que correspondem a imposto nem ser calculada em fun\u00e7\u00e3o do capital das empresas.","id":9713971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A taxa n\u00e3o pode ter base de c\u00e1lculo ou fato gerador id\u00eanticos aos que correspondem a imposto nem ser calculada em fun\u00e7\u00e3o do capital das empresas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A taxa pode ter base de c\u00e1lculo ou fato gerador id\u00eanticos aos que correspondam a imposto e obrigatoriamente deve ser calculada em fun\u00e7\u00e3o do capital das empresas.","id":9713972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A taxa pode ter base de c\u00e1lculo ou fato gerador id\u00eanticos aos que correspondam a imposto e obrigatoriamente deve ser calculada em fun\u00e7\u00e3o do capital das empresas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A taxa n\u00e3o pode ter base de c\u00e1lculo ou fato gerador id\u00eanticos aos que correspondem a imposto, mas pode ser calculada em fun\u00e7\u00e3o do capital das empresas. ","id":9713973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A taxa n\u00e3o pode ter base de c\u00e1lculo ou fato gerador id\u00eanticos aos que correspondem a imposto, mas pode ser calculada em fun\u00e7\u00e3o do capital das empresas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" A taxa obrigatoriamente deve ter base de c\u00e1lculo ou fato gerador id\u00eanticos aos que correspondam a imposto e deve ser calculada em fun\u00e7\u00e3o do capital das empresas.","id":9713974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A taxa obrigatoriamente deve ter base de c\u00e1lculo ou fato gerador id\u00eanticos aos que correspondam a imposto e deve ser calculada em fun\u00e7\u00e3o do capital das empresas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A taxa pode ter base de c\u00e1lculo ou fato gerador id\u00eanticos aos que correspondam a imposto, mas jamais poder\u00e1 ser calculada em fun\u00e7\u00e3o do capital das empresas. ","id":9713975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A taxa pode ter base de c\u00e1lculo ou fato gerador id\u00eanticos aos que correspondam a imposto, mas jamais poder\u00e1 ser calculada em fun\u00e7\u00e3o do capital das empresas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxas","oab":true,"nome":"Taxas","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407162,"slug":"direito-tributario-taxas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Municipal","id":19394,"slug":"auditor-fiscal-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 5.172\/1966 - Sistema Tribut\u00e1rio Nacional, em rela\u00e7\u00e3o ao Imposto sobre Produtos Industrializados, contribuinte do imposto \u00e9, entre outros, o: I. Importador ou quem a lei a ele equiparar. II. Industrial ou quem a lei a ele equiparar. III. Arrematante de produtos apreendidos ou abandonados, levados a leil\u00e3o. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":81020,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Municipal","id":19394,"slug":"auditor-fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Auditor Fiscal Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 16:21:41","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2471869,"hashId":"da97db8b4d66574d6932fdad44c6339d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 5.172\/1966 - Sistema Tribut\u00e1rio Nacional, em rela\u00e7\u00e3o ao Imposto sobre Produtos Industrializados, contribuinte do imposto \u00e9, entre outros, o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Importador ou quem a lei a ele equiparar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Industrial ou quem a lei a ele equiparar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Arrematante de produtos apreendidos ou abandonados, levados a leil\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":9814309,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":9814305,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item III.","id":9814306,"corpo":"<p>Somente o item III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":9814307,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":9814308,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":9814309,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 38","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contribuinte","oab":false,"nome":"Contribuinte","pai":407201,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417678,"slug":"direito-tributario-contribuinte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","oab":true,"nome":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407201,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-produtos-industrializados-ipi"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Municipal","id":19394,"slug":"auditor-fiscal-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: Imposto \u00e9 o tributo cuja obriga\u00e7\u00e3o tem por ____________ uma situa\u00e7\u00e3o, independente de qualquer atividade estatal espec\u00edfica, relativa ao contribuinte. A base de c\u00e1lculo do imposto \u00e9 quando a __________ seja espec\u00edfica, a unidade de medida adotada pela lei tribut\u00e1ria.","provas":[{"id":81020,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Municipal","id":19394,"slug":"auditor-fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Auditor Fiscal Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 16:21:57","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2472152,"hashId":"4826087f0efb70d5fc9577052c64233e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Imposto \u00e9 o tributo cuja obriga\u00e7\u00e3o tem por ____________ uma situa\u00e7\u00e3o, independente de qualquer atividade estatal espec\u00edfica, relativa ao contribuinte. A base de c\u00e1lculo do imposto \u00e9 quando a __________ seja espec\u00edfica, a unidade de medida adotada pela lei tribut\u00e1ria.<\/em><\/p>","resposta":9815248,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fato gerador | tarifa","id":9815247,"corpo":"<p>fato gerador | tarifa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"fato gerador | al\u00edquota","id":9815248,"corpo":"<p>fato gerador | al\u00edquota<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"princ\u00edpio | quota ","id":9815249,"corpo":"<p>princ\u00edpio | quota <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"objetivo | al\u00edquota","id":9815250,"corpo":"<p>objetivo | al\u00edquota<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" princ\u00edpio | atividade","id":9815251,"corpo":"<p> princ\u00edpio | atividade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 60","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Tributo","oab":true,"nome":"Conceito de Tributo","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407145,"slug":"direito-tributario-conceito-de-tributo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nacional de Concurso P\u00fablico","descricao":"Instituto Nacional de Concurso P\u00fablico - INCP","sigla":"INCP","oab":false,"id":483,"slug":"incp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal da Fazenda","id":2832,"slug":"fiscal-da-fazenda"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fazer declara\u00e7\u00e3o falsa ou omitir declara\u00e7\u00e3o sobre rendas, bens ou fatos, ou empregar outra fraude, para eximir-se, total ou parcialmente, de pagamento de tributo \u00e9 crime contra a ordem tribut\u00e1ria pass\u00edvel de ser punido com deten\u00e7\u00e3o de (seis) meses a 2 (dois) anos e:\u00b7","provas":[{"id":68432,"cargo":{"descricao":"Fiscal da Fazenda","id":2832,"slug":"fiscal-da-fazenda"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Nacional de Concurso P\u00fablico","descricao":"Instituto Nacional de Concurso P\u00fablico - INCP","sigla":"INCP","oab":false,"id":483,"slug":"incp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj-2021-incp-fiscal-da-fazenda","tipo":1,"nome":"INCP - Prefeitura de Miguel Pereira - Fiscal da Fazenda - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 16:24:44","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2449190,"hashId":"3cac9fd05178608cb4f394b991d90e84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer declara\u00e7\u00e3o falsa ou omitir declara\u00e7\u00e3o sobre rendas, bens ou fatos, ou empregar outra fraude, para eximir-se, total ou parcialmente, de pagamento de tributo \u00e9 crime contra a ordem tribut\u00e1ria pass\u00edvel de ser punido com deten\u00e7\u00e3o de (seis) meses a 2 (dois) anos e:\u00b7<\/p>","resposta":9714028,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"advert\u00eancia ","id":9714026,"corpo":"<p>advert\u00eancia <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"banimento","id":9714027,"corpo":"<p>banimento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"multa ","id":9714028,"corpo":"<p>multa <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"censura","id":9714029,"corpo":"<p>censura<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"reclus\u00e3o","id":9714030,"corpo":"<p>reclus\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","oab":true,"nome":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406525,"slug":"direito-penal-crime-contra-a-ordem-economica-e-tributaria-lei-no-8-137-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre a Renda e Proventos (IR)","oab":true,"nome":"Imposto sobre a Renda e Proventos (IR)","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407202,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-a-renda-e-proventos-ir"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea: Vistoriador","id":25701,"slug":"tecnico-administrativo-area-vistoriador"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"(https:\/\/www .detran.pr.gov.br\/)De acordo com a charge, considerando os procedimentos de primeiros socorros, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":62583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea: Vistoriador","id":25701,"slug":"tecnico-administrativo-area-vistoriador"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-ac-ac-2021-instituto-access-tecnico-administrativo-area-vistoriador","tipo":1,"nome":"ACCESS - DETRAN AC - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Vistoriador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 11:41:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1909871,"hashId":"85d1a925b82323e1b7c5f1f38dc224c7","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62583\/questao\/1909871-20210916175318000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(https:\/\/www .detran.pr.gov.br\/)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a charge, considerando os procedimentos de primeiros socorros, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7369095,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A conduta do socorrista \u00e9 adequada porque a retirada do capacete impede que o acidentado se sufoque.","id":7369092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conduta do socorrista \u00e9 adequada porque a retirada do capacete impede que o acidentado se sufoque.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A conduta do socorrista \u00e9 inadequada porque n\u00e3o \u00e9 permitido movimentar o acidentado sem o uso de luvas.","id":7369093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conduta do socorrista \u00e9 inadequada porque n\u00e3o \u00e9 permitido movimentar o acidentado sem o uso de luvas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A conduta do socorrista \u00e9 adequada porque, em caso de acidente com motocicletas, retira-se, em primeiro lugar, o capacete e depois se coloca o acidentado sentado.","id":7369094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conduta do socorrista \u00e9 adequada porque, em caso de acidente com motocicletas, retira-se, em primeiro lugar, o capacete e depois se coloca o acidentado sentado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A conduta do socorrista \u00e9 inadequada porque a movimenta\u00e7\u00e3o da v\u00edtima poder\u00e1 causar piora de uma les\u00e3o na coluna ou em uma fratura de um bra\u00e7o ou perna.","id":7369095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conduta do socorrista \u00e9 inadequada porque a movimenta\u00e7\u00e3o da v\u00edtima poder\u00e1 causar piora de uma les\u00e3o na coluna ou em uma fratura de um bra\u00e7o ou perna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A conduta do socorrista \u00e9 adequada porque a movimenta\u00e7\u00e3o de uma v\u00edtima s\u00f3 deve ser realizada, se houver perigo imediato de inc\u00eandio.","id":7369096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conduta do socorrista \u00e9 adequada porque a movimenta\u00e7\u00e3o de uma v\u00edtima s\u00f3 deve ser realizada, se houver perigo imediato de inc\u00eandio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6599,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-primeiros-socorros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1909871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919,"slug":"oficial-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Alagoas","sigla":"PM AL","id":3317,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pm-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Microsoft PowerPoint possui op\u00e7\u00f5es de reprodu\u00e7\u00e3o de v\u00eddeos nos slides, sendo poss\u00edvel configur\u00e1-lo para que o v\u00eddeo seja executado ou ao se clicar, ou automaticamente, ou em sequ\u00eancia de cliques","provas":[{"id":61659,"cargo":{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919,"slug":"oficial-combatente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Alagoas","sigla":"PM AL","id":3317,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pm-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pm-al-al-2021-cespe-cebraspe-oficial-combatente-ainda-nao-foi-divulgado-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM AL - Oficial Combatente - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-23 21:46:20","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1881768,"hashId":"8e5d8f18d43e6dca9e60b368c962b08e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Microsoft PowerPoint possui op\u00e7\u00f5es de reprodu\u00e7\u00e3o de v\u00eddeos nos <em>slides<\/em>, sendo poss\u00edvel configur\u00e1-lo para que o v\u00eddeo seja executado ou ao se clicar, ou automaticamente, ou em sequ\u00eancia de cliques<\/p>","resposta":7246791,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7246791,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7246792,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o Microsoft Office 365, julgue os itens seguintes. ","id":473588,"enunciado":"<p>Considerando o Microsoft Office 365, julgue os itens seguintes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 40 a 42","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se uma progress\u00e3o geom\u00e9trica infinita, que possui raz\u00e3o igual a 1\/3, e seu primeiro termo \u00e9 igual a 4, assinalar a alternativa que apresenta o valor da soma dos termos dessa progress\u00e3o:","provas":[{"id":61822,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Enfermeiro - 2021"},{"id":84919,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Bibliotec\u00e1rio - 2021"},{"id":84923,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Nutricionista - 2021"},{"id":84921,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Engenheiro Eletricista - 2021"},{"id":84915,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-24 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1888809,"hashId":"1e5fba695557e62110e5c6fca84f8383","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se uma progress\u00e3o geom\u00e9trica infinita, que possui raz\u00e3o igual a 1\/3, e seu primeiro termo \u00e9 igual a 4, assinalar a alternativa que apresenta o valor da soma dos termos dessa progress\u00e3o:<\/p>","resposta":7274857,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8","id":7274855,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"7","id":7274856,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6","id":7274857,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5","id":7274858,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4","id":7274859,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Soma dos termos de uma progress\u00e3o geom\u00e9trica infinita","oab":false,"nome":"Soma dos termos de uma progress\u00e3o geom\u00e9trica infinita","pai":403855,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408866,"slug":"matematica-soma-dos-termos-de-uma-progressao-geometrica-infinita"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1888809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certo produto, com pre\u00e7o inicial de R$ 160,00, sofreu duas altera\u00e7\u00f5es em seu pre\u00e7o, sendo o primeiro um aumento de 15%, e o segundo uma diminui\u00e7\u00e3o de 8%. Sendo assim, qual o valor final desse produto?","provas":[{"id":61822,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Enfermeiro - 2021"},{"id":84919,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Bibliotec\u00e1rio - 2021"},{"id":84923,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Nutricionista - 2021"},{"id":84921,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Engenheiro Eletricista - 2021"},{"id":84915,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-24 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1888812,"hashId":"7ce9a4479a8b8fbde22f6baf5f30a223","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo produto, com pre\u00e7o inicial de R$ 160,00, sofreu duas altera\u00e7\u00f5es em seu pre\u00e7o, sendo o primeiro um aumento de 15%, e o segundo uma diminui\u00e7\u00e3o de 8%. Sendo assim, qual o valor final desse produto?<\/p>","resposta":7274871,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 168,92","id":7274870,"corpo":"<p>R$ 168,92<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 169,28","id":7274871,"corpo":"<p>R$ 169,28<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 169,82","id":7274872,"corpo":"<p>R$ 169,82<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 170,12","id":7274873,"corpo":"<p>R$ 170,12<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 172,04","id":7274874,"corpo":"<p>R$ 172,04<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1888812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma urna, s\u00e3o colocadas 40 fichas numeradas de 1 a 40. Retirando aleatoriamente uma ficha dessa urna, qual a probabilidade de ela ser um m\u00faltiplo de 5 ou de 3?","provas":[{"id":84921,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Engenheiro Eletricista - 2021"},{"id":84915,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":84923,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Nutricionista - 2021"},{"id":84919,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Bibliotec\u00e1rio - 2021"},{"id":61822,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-24 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1888857,"hashId":"d9af5bf149e55b792cd937cd785ef320","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma urna, s\u00e3o colocadas 40 fichas numeradas de 1 a 40. Retirando aleatoriamente uma ficha dessa urna, qual a probabilidade de ela ser um m\u00faltiplo de 5 ou de 3?<\/p>","resposta":7275089,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"21\/40","id":7275087,"corpo":"<p>21\/40<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1\/2","id":7275088,"corpo":"<p>1\/2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"19\/40","id":7275089,"corpo":"<p>19\/40<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"9\/20","id":7275090,"corpo":"<p>9\/20<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"15\/40","id":7275091,"corpo":"<p>15\/40<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/1888857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um concurso foi aplicado em salas de aula de uma escola. Por sala, obteve-se o seguinte desempenho: 80; 62; 55; 77,4; 40,4; e 51,2. Assinalar a alternativa que apresenta a m\u00e9dia aritm\u00e9tica simples dessa escola:","provas":[{"id":84921,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Engenheiro Eletricista - 2021"},{"id":84915,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":84923,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Nutricionista - 2021"},{"id":84919,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Bibliotec\u00e1rio - 2021"},{"id":61822,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-24 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1888860,"hashId":"a8fe0c6a77af98ae82901c871f9360bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um concurso foi aplicado em salas de aula de uma escola. Por sala, obteve-se o seguinte desempenho: 80; 62; 55; 77,4; 40,4; e 51,2. Assinalar a alternativa que apresenta a m\u00e9dia aritm\u00e9tica simples dessa escola:<\/p>","resposta":7275106,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60","id":7275102,"corpo":"<p>60<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"62,2","id":7275103,"corpo":"<p>62,2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"51","id":7275104,"corpo":"<p>51<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"50","id":7275105,"corpo":"<p>50<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"61","id":7275106,"corpo":"<p>61<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1888860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na opera\u00e7\u00e3o abaixo, dois d\u00edgitos foram substitu\u00eddos pelas letras X e Y. Sendo assim, assinalar a alternativa que apresenta os valores de X e de Y que satisfazem a opera\u00e7\u00e3o abaixo:","provas":[{"id":84921,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Engenheiro Eletricista - 2021"},{"id":84915,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":84923,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Nutricionista - 2021"},{"id":84919,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Bibliotec\u00e1rio - 2021"},{"id":61822,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-24 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1888876,"hashId":"1dc5fa154912c9779e8d5513ad1f5287","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na opera\u00e7\u00e3o abaixo, dois d\u00edgitos foram substitu\u00eddos pelas letras X e Y. Sendo assim, assinalar a alternativa que apresenta os valores de X e de Y que satisfazem a opera\u00e7\u00e3o abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61822\/questao\/1888876-20210906104915000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7275186,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"X=1 e Y=6.","id":7275182,"corpo":"<p>X=1 e Y=6.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"X=1 e Y=7.","id":7275183,"corpo":"<p>X=1 e Y=7.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"X=0 e Y=7","id":7275184,"corpo":"<p>X=0 e Y=7<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"X=1 e Y=5","id":7275185,"corpo":"<p>X=1 e Y=5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"X=0 e Y=5.","id":7275186,"corpo":"<p>X=0 e Y=5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/1888876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a respeito da nacionalidade, analisar a senten\u00e7a abaixo: S\u00e3o considerados brasileiros natos os nascidos na Rep\u00fablica Federativa do Brasil, ainda que de pais estrangeiros, desde que estes estejam a servi\u00e7o de seu Pa\u00eds (1\u00aa parte). S\u00e3o considerados brasileiros naturalizados os nascidos no estrangeiro, de pai brasileiro ou m\u00e3e brasileira, desde que qualquer um deles esteja a servi\u00e7o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (2\u00aa parte). Aos estrangeiros de qualquer nacionalidade com resid\u00eancia permanente no Pa\u00eds, se houver reciprocidade em favor de brasileiros, ser\u00e3o atribu\u00eddos os direitos inerentes ao brasileiro nato (3\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":84915,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":84921,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Engenheiro Eletricista - 2021"},{"id":84923,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Nutricionista - 2021"},{"id":84919,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Bibliotec\u00e1rio - 2021"},{"id":61822,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-24 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1888884,"hashId":"d7d967dfcb765c9a7741ae9a6e4338ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a respeito da nacionalidade, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> <em>S\u00e3o considerados brasileiros natos os nascidos na Rep\u00fablica Federativa do Brasil, ainda que de pais estrangeiros, desde que estes estejam a servi\u00e7o de seu Pa\u00eds (1\u00aa parte). S\u00e3o considerados brasileiros naturalizados os nascidos no estrangeiro, de pai brasileiro ou m\u00e3e brasileira, desde que qualquer um deles esteja a servi\u00e7o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (2\u00aa parte). Aos estrangeiros de qualquer nacionalidade com resid\u00eancia permanente no Pa\u00eds, se houver reciprocidade em favor de brasileiros, ser\u00e3o atribu\u00eddos os direitos inerentes ao brasileiro nato (3\u00aa parte). <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":7275226,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta","id":7275222,"corpo":"<p>Totalmente correta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 1\u00aa e 2\u00aa partes","id":7275223,"corpo":"<p>Correta somente em suas 1\u00aa e 2\u00aa partes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 1\u00aa e 3\u00aa partes.","id":7275224,"corpo":"<p>Correta somente em suas 1\u00aa e 3\u00aa partes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 2\u00aa e 3\u00aa partes.","id":7275225,"corpo":"<p>Correta somente em suas 2\u00aa e 3\u00aa partes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":7275226,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hip\u00f3teses de aquisi\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de nato e de naturalizado ou esp\u00e9cies de nacionalidade","oab":true,"nome":"Hip\u00f3teses de aquisi\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de nato e de naturalizado ou esp\u00e9cies de nacionalidade","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407578,"slug":"direito-constitucional-hipoteses-de-aquisicao-da-condicao-de-nato-e-de-naturalizado-ou-especies-de-nacionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/1888884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, \u00e9 uma das infra\u00e7\u00f5es pol\u00edtico-administrativas do Prefeito e do VicePrefeito, sujeita ao julgamento pela C\u00e2mara de Vereadores e que pode resultar em cassa\u00e7\u00e3o do mandato:","provas":[{"id":84915,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":84921,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Engenheiro Eletricista - 2021"},{"id":84923,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Nutricionista - 2021"},{"id":84919,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Bibliotec\u00e1rio - 2021"},{"id":61822,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1888901,"hashId":"ac99b105817c8cfdcf661e73631e572e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, \u00e9 uma das infra\u00e7\u00f5es pol\u00edtico-administrativas do Prefeito e do VicePrefeito, sujeita ao julgamento pela C\u00e2mara de Vereadores e que pode resultar em cassa\u00e7\u00e3o do mandato:<\/p>","resposta":7275309,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Representar o Munic\u00edpio em ju\u00edzo e fora dele.","id":7275307,"corpo":"<p>Representar o Munic\u00edpio em ju\u00edzo e fora dele.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vetar projetos de lei ou emendas.","id":7275308,"corpo":"<p>Vetar projetos de lei ou emendas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Impedir a vistoria de servi\u00e7os e\/ou obras municipais, por parte da Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito ou per\u00edcia oficial.","id":7275309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impedir a vistoria de servi\u00e7os e\/ou obras municipais, por parte da Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito ou per\u00edcia oficial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Repassar o duod\u00e9cimo, referente \u00e0 dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria da C\u00e2mara de Vereadores, no prazo da Lei Org\u00e2nica.","id":7275310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Repassar o duod\u00e9cimo, referente \u00e0 dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria da C\u00e2mara de Vereadores, no prazo da Lei Org\u00e2nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nomear e exonerar os titulares de cargos e fun\u00e7\u00f5es do executivo, bem como nomear os diretores das autarquias e dirigentes das institui\u00e7\u00f5es das quais o Munic\u00edpio participe.","id":7275311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nomear e exonerar os titulares de cargos e fun\u00e7\u00f5es do executivo, bem como nomear os diretores das autarquias e dirigentes das institui\u00e7\u00f5es das quais o Munic\u00edpio participe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Obra \"Os Sert\u00f5es\" narra um dos acontecimentos mais violentos que se insurgiu contra uma comunidade que acolhia os sertanejos e resgatava-os das suas vidas miser\u00e1veis. Acusada de ser um movimento \"pol\u00edtico\", incomodando os latifundi\u00e1rios, a comunidade foi dizimada pelo ex\u00e9rcito em 1897 com uma sangrenta \"guerra\". A luta do sertanejo por um peda\u00e7o de ch\u00e3o para viver e trabalhar torna-se uma amea\u00e7a para o poder econ\u00f4mico e pol\u00edtico da \u00e9poca, poder este, que submete homens, mulheres e crian\u00e7as a condi\u00e7\u00f5es de vida miser\u00e1veis, pois s\u00e3o oprimidos pela \"seca\" e pela viol\u00eancia do Estado. Esta Obra foi escrita por:","provas":[{"id":61753,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":61747,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":61767,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":61751,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":61750,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":61748,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"},{"id":61817,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":85073,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-24 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1884429,"hashId":"947412138a8e9a8761a78d1d2309fdbe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Obra \"Os Sert\u00f5es\" narra um dos acontecimentos mais violentos que se insurgiu contra uma comunidade que acolhia os sertanejos e resgatava-os das suas vidas miser\u00e1veis. Acusada de ser um movimento \"pol\u00edtico\", incomodando os latifundi\u00e1rios, a comunidade foi dizimada pelo ex\u00e9rcito em 1897 com uma sangrenta \"guerra\". A luta do sertanejo por um peda\u00e7o de ch\u00e3o para viver e trabalhar torna-se uma amea\u00e7a para o poder econ\u00f4mico e pol\u00edtico da \u00e9poca, poder este, que submete homens, mulheres e crian\u00e7as a condi\u00e7\u00f5es de vida miser\u00e1veis, pois s\u00e3o oprimidos pela \"seca\" e pela viol\u00eancia do Estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta Obra foi escrita por:<\/p>","resposta":7257671,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Graciliano Ramos e narra a persegui\u00e7\u00e3o e destrui\u00e7\u00e3o da comunidade de \"Canudos\", fundada por Ant\u00f4nio Conselheiro no interior da Bahia;","id":7257669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Graciliano Ramos e narra a persegui\u00e7\u00e3o e destrui\u00e7\u00e3o da comunidade de \"Canudos\", fundada por Ant\u00f4nio Conselheiro no interior da Bahia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto e narra a persegui\u00e7\u00e3o e destrui\u00e7\u00e3o da comunidade \"Caldeir\u00e3o de Santa Cruz do Deserto\" fundada por Ant\u00f4nio Conselheiro no interior de Pernambuco;","id":7257670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto e narra a persegui\u00e7\u00e3o e destrui\u00e7\u00e3o da comunidade \"Caldeir\u00e3o de Santa Cruz do Deserto\" fundada por Ant\u00f4nio Conselheiro no interior de Pernambuco;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Euclides da Cunha e narra a persegui\u00e7\u00e3o e destrui\u00e7\u00e3o da comunidade de \"Canudos\", fundada por Ant\u00f4nio Conselheiro no interior da Bahia;","id":7257671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Euclides da Cunha e narra a persegui\u00e7\u00e3o e destrui\u00e7\u00e3o da comunidade de \"Canudos\", fundada por Ant\u00f4nio Conselheiro no interior da Bahia;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Raquel de Queiroz e narra a persegui\u00e7\u00e3o e destrui\u00e7\u00e3o da comunidade \"Caldeir\u00e3o de Santa Cruz do Deserto\" fundada por Ant\u00f4nio Conselheiro no interior do Cear\u00e1;","id":7257672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Raquel de Queiroz e narra a persegui\u00e7\u00e3o e destrui\u00e7\u00e3o da comunidade \"Caldeir\u00e3o de Santa Cruz do Deserto\" fundada por Ant\u00f4nio Conselheiro no interior do Cear\u00e1;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Graciliano Ramos e narra a persegui\u00e7\u00e3o e destrui\u00e7\u00e3o da comunidade \"Caldeir\u00e3o de Santa Cruz do Deserto\" fundada por Ant\u00f4nio Conselheiro no interior do Cear\u00e1;","id":7257673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Graciliano Ramos e narra a persegui\u00e7\u00e3o e destrui\u00e7\u00e3o da comunidade \"Caldeir\u00e3o de Santa Cruz do Deserto\" fundada por Ant\u00f4nio Conselheiro no interior do Cear\u00e1;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 35","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cear\u00e1","oab":false,"nome":"Cear\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407436,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-ceara"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1884429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348,"slug":"sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Feira Nova","sigla":"","id":5894,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-feira-nova-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Enumere a coluna da direita de acordo com o valor sint\u00e1tico dos voc\u00e1bulos postos \u00e0 esquerda:(1) O debate(2) Paulo Guedes(3) bebidas alco\u00f3licas(4) defensor da ideia( ) sujeito agente( ) aposto( ) predic. do sujeito( ) adjunto adverbial( ) sujeito pacienteA numera\u00e7\u00e3o correta de cima para baixo se encontra na alternativa","provas":[{"id":83717,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Feira Nova","sigla":"","id":5894,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-feira-nova-pe"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348,"slug":"sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-feira-nova-pe-2021-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - Prefeitura de Feira Nova - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"},{"id":83720,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Feira Nova","sigla":"","id":5894,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-feira-nova-pe"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348,"slug":"sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-feira-nova-pe-2021-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - Prefeitura de Feira Nova - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 08:05:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2476178,"hashId":"fec1d2b2822f85486393a07a52e2210c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Enumere a coluna da direita de acordo com o valor sint\u00e1tico dos voc\u00e1bulos postos \u00e0 esquerda:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) O debate<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Paulo Guedes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) bebidas alco\u00f3licas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) defensor da ideia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) sujeito agente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) aposto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) predic. do sujeito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) adjunto adverbial<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) sujeito paciente<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A numera\u00e7\u00e3o correta de cima para baixo se encontra na alternativa<\/p>","resposta":9832975,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4, 0.","id":9832971,"corpo":"<p>1, 2, 3, 4, 0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1, 2, 4, 3, 0.","id":9832972,"corpo":"<p>1, 2, 4, 3, 0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0, 3, 2, 4, 1.","id":9832973,"corpo":"<p>0, 3, 2, 4, 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0, 3, 4, 2, 1.","id":9832974,"corpo":"<p>0, 3, 4, 2, 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0, 2, 4, 3, 1.","id":9832975,"corpo":"<p>0, 2, 4, 3, 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1Ped\u00e1gio da felicidade Obesidade, diabetes, c\u00e2ncer de pulm\u00e3o, doen\u00e7as hep\u00e1ticas, aquecimento global, congestionamentos, qualidade do ar. S\u00e3o temas que, ao primeiro olhar, passam longe do sistema tribut\u00e1rio do pa\u00eds, mas que t\u00eam dominado as discuss\u00f5es no mundo sobre como usar os impostos para reduzir o consumo de produtos que causam danos \u00e0 sa\u00fade e ao meio ambiente. O debate foi incitado no Brasil pelo ministro da Economia, Paulo Guedes, ao mencionar o \u201cimposto do pecado\u201d que poderia incidir sobre bebidas alco\u00f3licas, cigarros e produtos com alto teor de a\u00e7\u00facar, como refrigerantes, sorvetes e chocolates, em uma reuni\u00e3o do F\u00f3rum econ\u00f4mico Mundial, em Davos, Su\u00e9cia. Guedes \u00e9 defensor da ideia desde antes de migrar da iniciativa privada para o governo.[...]No Brasil, taxa\u00e7\u00e3o \u00e9 defendida pela classe m\u00e9dica porque, al\u00e9m de doen\u00e7as card\u00edacas e c\u00e2ncer, est\u00e3o associados ao \u00e1lcool, tamb\u00e9m os traumas causados por acidentes de tr\u00e2nsito e epis\u00f3dios de agress\u00e3o relacionados \u00e0 embriaguez. Um estudo publicado em 2019 pela epidemiologista Katherine Keyes, da Universidade Columbia, em Nova York, cruzou dados de taxa\u00e7\u00e3o de bebida com levantamento sobre viol\u00eancia dom\u00e9stica. A pesquisadora conseguiu detectar uma rela\u00e7\u00e3o que, considerou \u201cmodesta\u201d. \u201cNossas estimativas de redu\u00e7\u00e3o no consumo de \u00e1lcool indicam que um aumento de 10% no pre\u00e7o \u00e9 associado a uma redu\u00e7\u00e3o de 20%, escreveu num artigo para o peri\u00f3dico acad\u00eamico Addiction.\u201d[...]Para funcionar, do ponto de vista de sa\u00fade, afirmaram os cientistas, o aumento da taxa\u00e7\u00e3o precisa ser elevado o suficiente para impedir a ind\u00fastria de simplesmente absorver os custos do produto em quest\u00e3o e continuar seus neg\u00f3cios sem queda nas vendas.[...]A experi\u00eancia mais longa e abrangente com a taxa\u00e7\u00e3o maior de produtos que causam mal \u00e0 sa\u00fade \u00e9 com o cigarro. Segundo estudo do professor Leit\u00e3o Paes, da UFPE, o custo econ\u00f4mico do v\u00edcio no cigarro \u00e9 de 0,5% do PIB anualmente. As medidas para conter o consumo do produto iniciaram nos anos 1980, mas a partir de 2008, as al\u00edquotas dos impostos come\u00e7aram a subir com mais for\u00e7a.[\u2026]No Brasil, o principal argumento que sustenta a tese de que o imposto seletivo estimula o mercado paralelo de cigarros \u00e9 a extens\u00e3o das fronteiras, que s\u00e3o pouco fiscalizadas. O cigarro \u00e9 uma mercadoria f\u00e1cil de ser transportada ilegalmente em meio a cargas legais.[\u2026]ALMEIDA, Cassia, GARCIA, Rafael(Revista Epoca, 17 de fevereiro de 2020, p.s. 49 \u00e0 51)As quest\u00f5es de 01 a 10 se referem aos excertos acima.Para as quest\u00f5es 04, 05 e 06 observe atentamente as informa\u00e7\u00f5es do par\u00e1grafo abaixo:\u201cObesidade, diabetes, c\u00e2ncer de pulm\u00e3o, doen\u00e7as hep\u00e1ticas, aquecimento global, congestionamentos, qualidade do ar. S\u00e3o temas que, ao primeiro olhar, passam longe do sistema tribut\u00e1rio do pa\u00eds, mas que t\u00eam dominado as discuss\u00f5es no mundo sobre como usar os impostos para reduzir o consumo de produtos que causam danos \u00e0 sa\u00fade e ao meio ambiente. O debate foi incitado no Brasil pelo ministro da Economia, Paulo Guedes, ao mencionar o \u201cimposto do pecado\u201d que poderia incidir sobre bebidas alco\u00f3licas, cigarros e produtos com alto teor de a\u00e7\u00facar, como refrigerantes, sorvetes e chocolates, em uma reuni\u00e3o do F\u00f3rum econ\u00f4mico Mundial, em Davos, Su\u00e9cia. Guedes \u00e9 defensor da ideia desde antes de migrar da iniciativa privada para o governo.\u201d","id":541008,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ped\u00e1gio da felicidade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Obesidade, diabetes, c\u00e2ncer de pulm\u00e3o, doen\u00e7as hep\u00e1ticas, aquecimento global, congestionamentos, qualidade do ar. S\u00e3o temas <strong>que<\/strong>, ao primeiro olhar, passam longe do sistema tribut\u00e1rio do pa\u00eds, <strong>mas que<\/strong> t\u00eam dominado as discuss\u00f5es no mundo sobre como usar os impostos para reduzir o consumo de produtos <strong>que <\/strong>causam danos \u00e0 sa\u00fade e ao meio ambiente. O debate foi incitado no Brasil pelo ministro da Economia, Paulo Guedes, ao mencionar o \u201cimposto do pecado\u201d <strong>que <\/strong>poderia incidir sobre bebidas alco\u00f3licas, cigarros e produtos com alto teor de a\u00e7\u00facar, como refrigerantes, sorvetes e chocolates, em uma reuni\u00e3o do F\u00f3rum econ\u00f4mico Mundial, em Davos, Su\u00e9cia. Guedes \u00e9 defensor da ideia desde antes de migrar da iniciativa privada para o governo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, taxa\u00e7\u00e3o \u00e9 defendida pela classe m\u00e9dica porque, al\u00e9m de doen\u00e7as card\u00edacas e c\u00e2ncer, est\u00e3o associados ao \u00e1lcool, tamb\u00e9m os traumas causados por acidentes de tr\u00e2nsito e epis\u00f3dios de agress\u00e3o relacionados \u00e0 embriaguez. Um estudo publicado em 2019 pela epidemiologista Katherine Keyes, da Universidade Columbia, em Nova York, cruzou dados de taxa\u00e7\u00e3o de bebida com levantamento sobre viol\u00eancia dom\u00e9stica. A pesquisadora conseguiu detectar uma rela\u00e7\u00e3o que, considerou \u201cmodesta\u201d. \u201cNossas estimativas de redu\u00e7\u00e3o no consumo de \u00e1lcool indicam que um aumento de 10% no pre\u00e7o \u00e9 associado a uma redu\u00e7\u00e3o de 20%, escreveu num artigo para o peri\u00f3dico acad\u00eamico <em>Addiction<\/em>.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para funcionar, do ponto de vista de sa\u00fade, afirmaram os cientistas, o aumento da taxa\u00e7\u00e3o precisa ser elevado o suficiente para impedir a ind\u00fastria de simplesmente absorver os custos do produto em quest\u00e3o e continuar seus neg\u00f3cios sem queda nas vendas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A experi\u00eancia mais longa e abrangente com a taxa\u00e7\u00e3o maior de produtos que causam mal \u00e0 sa\u00fade \u00e9 com o cigarro. Segundo estudo do professor Leit\u00e3o Paes, da UFPE, o custo econ\u00f4mico do v\u00edcio no cigarro \u00e9 de 0,5% do PIB anualmente. As medidas para conter o consumo do produto iniciaram nos anos 1980, mas a partir de 2008, as al\u00edquotas dos impostos come\u00e7aram a subir com mais for\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[\u2026]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, o principal argumento que sustenta a tese de que o imposto seletivo estimula o mercado paralelo de cigarros \u00e9 a extens\u00e3o das fronteiras, que s\u00e3o pouco fiscalizadas. O cigarro \u00e9 uma mercadoria f\u00e1cil de ser transportada ilegalmente em meio a cargas legais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[\u2026]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">ALMEIDA, Cassia, GARCIA, Rafael<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Revista Epoca, 17 de fevereiro de 2020, p.s. 49 \u00e0 51)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de 01 a 10 se referem aos excertos acima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para as quest\u00f5es 04, 05 e 06 observe atentamente as informa\u00e7\u00f5es do par\u00e1grafo abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cObesidade, diabetes, c\u00e2ncer de pulm\u00e3o, doen\u00e7as hep\u00e1ticas, aquecimento global, congestionamentos, qualidade do ar. S\u00e3o temas <strong>que<\/strong>, ao primeiro olhar, passam longe do sistema tribut\u00e1rio do pa\u00eds, <strong>mas que<\/strong> t\u00eam dominado as discuss\u00f5es no mundo sobre como usar os impostos para reduzir o consumo de produtos <strong>que <\/strong>causam danos \u00e0 sa\u00fade e ao meio ambiente. O debate foi incitado no Brasil pelo ministro da Economia, Paulo Guedes, ao mencionar o \u201cimposto do pecado\u201d que poderia incidir sobre bebidas alco\u00f3licas, cigarros e produtos com alto teor de a\u00e7\u00facar, como refrigerantes, sorvetes e chocolates, em uma reuni\u00e3o do F\u00f3rum econ\u00f4mico Mundial, em Davos, Su\u00e9cia. Guedes \u00e9 defensor da ideia desde antes de migrar da iniciativa privada para o governo.\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 6","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","descricao":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":1324,"slug":"ethos-concursos-publicos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Am\u00e9rico de Campos","sigla":"","id":5971,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-americo-de-campos-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAgir pessoal e coletivamente com autonomia, responsabilidade, flexibilidade, resili\u00eancia e determina\u00e7\u00e3o, tomando decis\u00f5es com base em princ\u00edpios \u00e9ticos, democr\u00e1ticos, inclusivos, sustent\u00e1veis e solid\u00e1rios.\u201d (BRASIL, 2017, p. 10)BRASIL. Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Base Nacional Comum Curricular. Bras\u00edlia, 2017.O texto acima define a compet\u00eancia geral:","provas":[{"id":85410,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Am\u00e9rico de Campos","sigla":"","id":5971,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-americo-de-campos-sp"},"banca":{"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","descricao":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":1324,"slug":"ethos-concursos-publicos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-americo-de-campos-sp-2021-ethos-concursos-publicos-professor-de-educacao-basica-ii","tipo":1,"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos - Prefeitura de Am\u00e9rico de Campos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 10:16:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2488336,"hashId":"c3ad2364ceb8a486ee1d6578939cc1e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAgir pessoal e coletivamente com autonomia, responsabilidade, flexibilidade, resili\u00eancia e determina\u00e7\u00e3o, tomando decis\u00f5es com base em princ\u00edpios \u00e9ticos, democr\u00e1ticos, inclusivos, sustent\u00e1veis e solid\u00e1rios.\u201d (BRASIL, 2017, p. 10)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">BRASIL. Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Base Nacional Comum Curricular. Bras\u00edlia, 2017.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto acima define a compet\u00eancia geral:<\/p>","resposta":9888072,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Empatia e coopera\u00e7\u00e3o.","id":9888069,"corpo":"<p>Empatia e coopera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Trabalho e projeto de vida.","id":9888070,"corpo":"<p>Trabalho e projeto de vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Autoconhecimento e autocuidado.","id":9888071,"corpo":"<p>Autoconhecimento e autocuidado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Responsabilidade e cidadania.","id":9888072,"corpo":"<p>Responsabilidade e cidadania.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Manejo e Meio Ambiente","id":24274,"slug":"assistente-area-tecnico-de-manejo-e-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Paran\u00e1 - ADAPAR","sigla":"ADAPAR","id":3634,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"adapar-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, com 12 anos de idade, e Jos\u00e9, com 14 anos de idade, trabalham na lavoura de arroz na pequena propriedade da fam\u00edlia desde quando ainda eram crian\u00e7as de tenra idade. Seu pai, Ant\u00f4nio, trabalha em sistema de integra\u00e7\u00e3o com a ind\u00fastria, por meio do qual recebe as sementes e o financiamento para a compra de insumos. Ant\u00f4nio reconhece que o trabalho exercido pelos filhos \u00e9 cansativo, mas necess\u00e1rio para que consiga pagar os financiamentos, e afirma que prioriza que todos v\u00e3o \u00e0 escola regularmente e sejam bem alimentados. Tendo como refer\u00eancia a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, assinale op\u00e7\u00e3o correta, acerca do trabalho infantil.","provas":[{"id":63849,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Manejo e Meio Ambiente","id":24274,"slug":"assistente-area-tecnico-de-manejo-e-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Paran\u00e1 - ADAPAR","sigla":"ADAPAR","id":3634,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"adapar-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adapar-pr-2021-cespe-cebraspe-assistente-area-tecnico-de-manejo-e-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADAPAR - Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Manejo e Meio Ambiente - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 09:13:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1957327,"hashId":"93cbdaccfcf224d6f52516941fccb296","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o, com 12 anos de idade, e Jos\u00e9, com 14 anos de idade, trabalham na lavoura de arroz na pequena propriedade da fam\u00edlia desde quando ainda eram crian\u00e7as de tenra idade. Seu pai, Ant\u00f4nio, trabalha em sistema de integra\u00e7\u00e3o com a ind\u00fastria, por meio do qual recebe as sementes e o financiamento para a compra de insumos. Ant\u00f4nio reconhece que o trabalho exercido pelos filhos \u00e9 cansativo, mas necess\u00e1rio para que consiga pagar os financiamentos, e afirma que prioriza que todos v\u00e3o \u00e0 escola regularmente e sejam bem alimentados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, assinale op\u00e7\u00e3o correta, acerca do trabalho infantil.<\/p>","resposta":7579711,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na inf\u00e2ncia e na juventude, o trabalho na condi\u00e7\u00e3o de regime familiar, como a de Jo\u00e3o e Jos\u00e9, desde que associado ao ensino formal, deve ser estimulado, com vistas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o integral do ser humano.","id":7579707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na inf\u00e2ncia e na juventude, o trabalho na condi\u00e7\u00e3o de regime familiar, como a de Jo\u00e3o e Jos\u00e9, desde que associado ao ensino formal, deve ser estimulado, com vistas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o integral do ser humano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido o trabalho de crian\u00e7as e adolescentes aprendizes na zona rural, quando isso for necess\u00e1rio para sua subsist\u00eancia ou de seus pais, av\u00f3s ou irm\u00e3os, como um tipo de atividade que tem car\u00e1ter de ajuda, formativa e enobrecedora.","id":7579708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitido o trabalho de crian\u00e7as e adolescentes aprendizes na zona rural, quando isso for necess\u00e1rio para sua subsist\u00eancia ou de seus pais, av\u00f3s ou irm\u00e3os, como um tipo de atividade que tem car\u00e1ter de ajuda, formativa e enobrecedora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O trabalho da crian\u00e7a na condi\u00e7\u00e3o de aprendiz assume um papel pedag\u00f3gico e moralizador, haja vista caracterizar-se como uma maneira de socializa\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o dos futuros trabalhadores.","id":7579709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho da crian\u00e7a na condi\u00e7\u00e3o de aprendiz assume um papel pedag\u00f3gico e moralizador, haja vista caracterizar-se como uma maneira de socializa\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o dos futuros trabalhadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A situa\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o e Jos\u00e9 \u00e9 regular, pois, no ambiente rural, \u00e9 permitido o uso da m\u00e3o de obra infantil para a realiza\u00e7\u00e3o de atividades laborais em propriedades agr\u00edcolas.","id":7579710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A situa\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o e Jos\u00e9 \u00e9 regular, pois, no ambiente rural, \u00e9 permitido o uso da m\u00e3o de obra infantil para a realiza\u00e7\u00e3o de atividades laborais em propriedades agr\u00edcolas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido a adolescentes como Jos\u00e9 trabalho em regime familiar, mesmo n\u00e3o configurando v\u00ednculo empregat\u00edcio, desde que atenda \u00e0s restri\u00e7\u00f5es de idade, jornada e de atividades previstas em lei.","id":7579711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitido a adolescentes como Jos\u00e9 trabalho em regime familiar, mesmo n\u00e3o configurando v\u00ednculo empregat\u00edcio, desde que atenda \u00e0s restri\u00e7\u00f5es de idade, jornada e de atividades previstas em lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Profissionaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o no Trabalho (Art. 60 a 69)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Profissionaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o no Trabalho (Art. 60 a 69)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406589,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-profissionalizacao-e-a-protecao-no-trabalho-art-60-a-69"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1957327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348,"slug":"sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Feira Nova","sigla":"","id":5894,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-feira-nova-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens abaixo quanto \u00e0 compreens\u00e3o textual para poder identificar a \u00fanica alternativa correta. I. Paulo Guedes conseguiu aumentar a taxa referente a bebidas alco\u00f3licas e cigarros al\u00e9m de outros produtos considerados mal\u00e9ficos para a sa\u00fade. II. Apenas se ouviu, em Davos, a voz de Paulo Guedes como defensor do aumento de taxa\u00e7\u00e3o a tais produtos. III. A classe m\u00e9dica defende a taxa\u00e7\u00e3o devido ao comprovado aumento de doen\u00e7as card\u00edacas e c\u00e2ncer devido \u00e0 ingest\u00e3o, ao uso daqueles produtos. IV. A possibilidade de aumentar o \u00edndice de contraven\u00e7\u00f5es penais por causa do com\u00e9rcio clandestino de cigarros \u00e9 o principal argumento para a n\u00e3o taxa\u00e7\u00e3o destes. Est\u00e3o corretos apenas os itens:","provas":[{"id":83717,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Feira Nova","sigla":"","id":5894,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-feira-nova-pe"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348,"slug":"sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-feira-nova-pe-2021-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - Prefeitura de Feira Nova - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"},{"id":83720,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Feira Nova","sigla":"","id":5894,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-feira-nova-pe"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348,"slug":"sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-feira-nova-pe-2021-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - Prefeitura de Feira Nova - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 07:33:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2475124,"hashId":"f8ddc3ed0ba62d9b03270c2b924ca58c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os itens abaixo quanto \u00e0 compreens\u00e3o textual para poder identificar a \u00fanica alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Paulo Guedes conseguiu aumentar a taxa referente a bebidas alco\u00f3licas e cigarros al\u00e9m de outros produtos considerados mal\u00e9ficos para a sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Apenas se ouviu, em Davos, a voz de Paulo Guedes como defensor do aumento de taxa\u00e7\u00e3o a tais produtos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A classe m\u00e9dica defende a taxa\u00e7\u00e3o devido ao comprovado aumento de doen\u00e7as card\u00edacas e c\u00e2ncer devido \u00e0 ingest\u00e3o, ao uso daqueles produtos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A possibilidade de aumentar o \u00edndice de contraven\u00e7\u00f5es penais por causa do com\u00e9rcio clandestino de cigarros \u00e9 o principal argumento para a n\u00e3o taxa\u00e7\u00e3o destes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos apenas os itens:<\/p>","resposta":9827800,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9827797,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":9827798,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":9827799,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":9827800,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":9827801,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1Ped\u00e1gio da felicidade Obesidade, diabetes, c\u00e2ncer de pulm\u00e3o, doen\u00e7as hep\u00e1ticas, aquecimento global, congestionamentos, qualidade do ar. S\u00e3o temas que, ao primeiro olhar, passam longe do sistema tribut\u00e1rio do pa\u00eds, mas que t\u00eam dominado as discuss\u00f5es no mundo sobre como usar os impostos para reduzir o consumo de produtos que causam danos \u00e0 sa\u00fade e ao meio ambiente. O debate foi incitado no Brasil pelo ministro da Economia, Paulo Guedes, ao mencionar o \u201cimposto do pecado\u201d que poderia incidir sobre bebidas alco\u00f3licas, cigarros e produtos com alto teor de a\u00e7\u00facar, como refrigerantes, sorvetes e chocolates, em uma reuni\u00e3o do F\u00f3rum econ\u00f4mico Mundial, em Davos, Su\u00e9cia. Guedes \u00e9 defensor da ideia desde antes de migrar da iniciativa privada para o governo.[...]No Brasil, taxa\u00e7\u00e3o \u00e9 defendida pela classe m\u00e9dica porque, al\u00e9m de doen\u00e7as card\u00edacas e c\u00e2ncer, est\u00e3o associados ao \u00e1lcool, tamb\u00e9m os traumas causados por acidentes de tr\u00e2nsito e epis\u00f3dios de agress\u00e3o relacionados \u00e0 embriaguez. Um estudo publicado em 2019 pela epidemiologista Katherine Keyes, da Universidade Columbia, em Nova York, cruzou dados de taxa\u00e7\u00e3o de bebida com levantamento sobre viol\u00eancia dom\u00e9stica. A pesquisadora conseguiu detectar uma rela\u00e7\u00e3o que, considerou \u201cmodesta\u201d. \u201cNossas estimativas de redu\u00e7\u00e3o no consumo de \u00e1lcool indicam que um aumento de 10% no pre\u00e7o \u00e9 associado a uma redu\u00e7\u00e3o de 20%, escreveu num artigo para o peri\u00f3dico acad\u00eamico Addiction.\u201d[...]Para funcionar, do ponto de vista de sa\u00fade, afirmaram os cientistas, o aumento da taxa\u00e7\u00e3o precisa ser elevado o suficiente para impedir a ind\u00fastria de simplesmente absorver os custos do produto em quest\u00e3o e continuar seus neg\u00f3cios sem queda nas vendas.[...]A experi\u00eancia mais longa e abrangente com a taxa\u00e7\u00e3o maior de produtos que causam mal \u00e0 sa\u00fade \u00e9 com o cigarro. Segundo estudo do professor Leit\u00e3o Paes, da UFPE, o custo econ\u00f4mico do v\u00edcio no cigarro \u00e9 de 0,5% do PIB anualmente. As medidas para conter o consumo do produto iniciaram nos anos 1980, mas a partir de 2008, as al\u00edquotas dos impostos come\u00e7aram a subir com mais for\u00e7a.[\u2026]No Brasil, o principal argumento que sustenta a tese de que o imposto seletivo estimula o mercado paralelo de cigarros \u00e9 a extens\u00e3o das fronteiras, que s\u00e3o pouco fiscalizadas. O cigarro \u00e9 uma mercadoria f\u00e1cil de ser transportada ilegalmente em meio a cargas legais.[\u2026]ALMEIDA, Cassia, GARCIA, Rafael(Revista Epoca, 17 de fevereiro de 2020, p.s. 49 \u00e0 51)As quest\u00f5es de 01 a 10 se referem aos excertos acima.","id":540911,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ped\u00e1gio da felicidade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Obesidade, diabetes, c\u00e2ncer de pulm\u00e3o, doen\u00e7as hep\u00e1ticas, aquecimento global, congestionamentos, qualidade do ar. S\u00e3o temas <strong>que<\/strong>, ao primeiro olhar, passam longe do sistema tribut\u00e1rio do pa\u00eds, <strong>mas que<\/strong> t\u00eam dominado as discuss\u00f5es no mundo sobre como usar os impostos para reduzir o consumo de produtos <strong>que <\/strong>causam danos \u00e0 sa\u00fade e ao meio ambiente. O debate foi incitado no Brasil pelo ministro da Economia, Paulo Guedes, ao mencionar o \u201cimposto do pecado\u201d <strong>que <\/strong>poderia incidir sobre bebidas alco\u00f3licas, cigarros e produtos com alto teor de a\u00e7\u00facar, como refrigerantes, sorvetes e chocolates, em uma reuni\u00e3o do F\u00f3rum econ\u00f4mico Mundial, em Davos, Su\u00e9cia. Guedes \u00e9 defensor da ideia desde antes de migrar da iniciativa privada para o governo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, taxa\u00e7\u00e3o \u00e9 defendida pela classe m\u00e9dica porque, al\u00e9m de doen\u00e7as card\u00edacas e c\u00e2ncer, est\u00e3o associados ao \u00e1lcool, tamb\u00e9m os traumas causados por acidentes de tr\u00e2nsito e epis\u00f3dios de agress\u00e3o relacionados \u00e0 embriaguez. Um estudo publicado em 2019 pela epidemiologista Katherine Keyes, da Universidade Columbia, em Nova York, cruzou dados de taxa\u00e7\u00e3o de bebida com levantamento sobre viol\u00eancia dom\u00e9stica. A pesquisadora conseguiu detectar uma rela\u00e7\u00e3o que, considerou \u201cmodesta\u201d. \u201cNossas estimativas de redu\u00e7\u00e3o no consumo de \u00e1lcool indicam que um aumento de 10% no pre\u00e7o \u00e9 associado a uma redu\u00e7\u00e3o de 20%, escreveu num artigo para o peri\u00f3dico acad\u00eamico <em>Addiction<\/em>.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para funcionar, do ponto de vista de sa\u00fade, afirmaram os cientistas, o aumento da taxa\u00e7\u00e3o precisa ser elevado o suficiente para impedir a ind\u00fastria de simplesmente absorver os custos do produto em quest\u00e3o e continuar seus neg\u00f3cios sem queda nas vendas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A experi\u00eancia mais longa e abrangente com a taxa\u00e7\u00e3o maior de produtos que causam mal \u00e0 sa\u00fade \u00e9 com o cigarro. Segundo estudo do professor Leit\u00e3o Paes, da UFPE, o custo econ\u00f4mico do v\u00edcio no cigarro \u00e9 de 0,5% do PIB anualmente. As medidas para conter o consumo do produto iniciaram nos anos 1980, mas a partir de 2008, as al\u00edquotas dos impostos come\u00e7aram a subir com mais for\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[\u2026]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, o principal argumento que sustenta a tese de que o imposto seletivo estimula o mercado paralelo de cigarros \u00e9 a extens\u00e3o das fronteiras, que s\u00e3o pouco fiscalizadas. O cigarro \u00e9 uma mercadoria f\u00e1cil de ser transportada ilegalmente em meio a cargas legais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[\u2026]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">ALMEIDA, Cassia, GARCIA, Rafael<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Revista Epoca, 17 de fevereiro de 2020, p.s. 49 \u00e0 51)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de 01 a 10 se referem aos excertos acima.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Reden\u00e7\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4057,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na tabela abaixo, um dos n\u00fameros foi apagado acidentalmente, sabendo que a soma dos n\u00fameros das duas linhas da tabela \u00e9 igual, qual n\u00famero foi apagado?1242372Soma: 4831418Soma: 48","provas":[{"id":52136,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Reden\u00e7\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4057,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura - Fiscal Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 07:40:41","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":2469290,"hashId":"e1e3d60d08312499e7e545e4fe21fa78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na tabela abaixo, um dos n\u00fameros foi apagado acidentalmente, sabendo que a soma dos n\u00fameros das duas linhas da tabela \u00e9 igual, qual n\u00famero foi apagado?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 327px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"77\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-wi24\"><td data-row=\"row-wi24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wi24\" data-cell=\"cell-ipsb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12<\/p><\/td><td data-row=\"row-wi24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wi24\" data-cell=\"cell-8xwg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-wi24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wi24\" data-cell=\"cell-uvho\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">23<\/p><\/td><td data-row=\"row-wi24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wi24\" data-cell=\"cell-hxmu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"row-wi24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wi24\" data-cell=\"cell-dj1p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-wi24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wi24\" data-cell=\"cell-i0a2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Soma: 48<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-kg0b\"><td data-row=\"row-kg0b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kg0b\" data-cell=\"cell-70kz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-kg0b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kg0b\" data-cell=\"cell-fsp2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">14<\/p><\/td><td data-row=\"row-kg0b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kg0b\" data-cell=\"cell-ba5d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-kg0b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kg0b\" data-cell=\"cell-4i9j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-kg0b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kg0b\" data-cell=\"cell-33j9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"row-kg0b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kg0b\" data-cell=\"cell-wfex\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Soma: 48<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":9803220,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"22","id":9803220,"corpo":"<p>22<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"24","id":9803221,"corpo":"<p>24<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"25","id":9803222,"corpo":"<p>25<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"26","id":9803223,"corpo":"<p>26<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"28","id":9803224,"corpo":"<p>28<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 vedado ao m\u00e9dico:","provas":[{"id":60370,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:25:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1826969,"hashId":"1a94ffb1f950bf166daff786c198f801","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 vedado ao m\u00e9dico:<\/p>","resposta":7008563,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"usar formul\u00e1rios institucionais para atestar, prescrever e solicitar exames ou procedimentos fora da institui\u00e7\u00e3o a que perten\u00e7am tais formul\u00e1rios.","id":7008561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">usar formul\u00e1rios institucionais para atestar, prescrever e solicitar exames ou procedimentos fora da institui\u00e7\u00e3o a que perten\u00e7am tais formul\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"permitir o manuseio e o conhecimento dos prontu\u00e1rios por pessoas n\u00e3o obrigadas ao sigilo profissional quando sob sua responsabilidade.","id":7008562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permitir o manuseio e o conhecimento dos prontu\u00e1rios por pessoas n\u00e3o obrigadas ao sigilo profissional quando sob sua responsabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"deixar de atestar \u00f3bito de paciente ao qual vinha prestando assist\u00eancia quando houver ind\u00edcios de morte violenta.","id":7008563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de atestar \u00f3bito de paciente ao qual vinha prestando assist\u00eancia quando houver ind\u00edcios de morte violenta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"deixar de atestar atos executados no exerc\u00edcio profissional, quando solicitado pelo paciente ou por seu representante legal.","id":7008564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de atestar atos executados no exerc\u00edcio profissional, quando solicitado pelo paciente ou por seu representante legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430178,"slug":"medicina-novo-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-931-2009"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"medicina\/1826969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 esofagite eosinof\u00edlica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60370,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:25:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1826986,"hashId":"8856a9a88d610156cae134344b35b33e","enunciado":"<p>No que se refere \u00e0 esofagite eosinof\u00edlica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7008631,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A EE \u00e9 uma doen\u00e7a cr\u00f4nica, reportada somente em alguns continentes, principalmente na \u00c1frica do Sul, sendo mais prevalente no sexo feminino com uma propor\u00e7\u00e3o de 3:1.","id":7008630,"corpo":"<p>A EE \u00e9 uma doen\u00e7a cr\u00f4nica, reportada somente em alguns continentes, principalmente na \u00c1frica do Sul, sendo mais prevalente no sexo feminino com uma propor\u00e7\u00e3o de 3:1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Existem tr\u00eas principais modalidades terap\u00eauticas para EE, referidas como 3Ds: drogas, dieta e dilata\u00e7\u00e3o. As duas primeiras tratam a inflama\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o, e a \u00faltima trata as complica\u00e7\u00f5es fibr\u00f3ticas. ","id":7008631,"corpo":"<p>Existem tr\u00eas principais modalidades terap\u00eauticas para EE, referidas como 3Ds: drogas, dieta e dilata\u00e7\u00e3o. As duas primeiras tratam a inflama\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o, e a \u00faltima trata as complica\u00e7\u00f5es fibr\u00f3ticas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A doen\u00e7a acomete as faixas et\u00e1rias a partir dos 35 e 39 anos. Hist\u00f3ria familiar aumenta em 80 vezes o risco de os irm\u00e3os serem acometidos.","id":7008632,"corpo":"<p>A doen\u00e7a acomete as faixas et\u00e1rias a partir dos 35 e 39 anos. Hist\u00f3ria familiar aumenta em 80 vezes o risco de os irm\u00e3os serem acometidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apresenta-se frequentemente como perfura\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea de es\u00f4fago (S\u00edndrome de Boerhaave), geralmente ap\u00f3s impacta\u00e7\u00e3o alimentar seguida por v\u00f4mitos.","id":7008633,"corpo":"<p>Apresenta-se frequentemente como perfura\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea de es\u00f4fago (S\u00edndrome de Boerhaave), geralmente ap\u00f3s impacta\u00e7\u00e3o alimentar seguida por v\u00f4mitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do diagn\u00f3stico de \u00falcera p\u00e9ptica, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":60370,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:25:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1827003,"hashId":"dd9f07fefb501052a0a72fa22937af58","enunciado":"<p>Acerca do diagn\u00f3stico de \u00falcera p\u00e9ptica, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":7008701,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico de \u00falcera p\u00e9ptica \u00e9 sugerido pela hist\u00f3ria do paciente e confirmado por colonoscopia. Em geral, o tratamento emp\u00edrico inicia-se sem diagn\u00f3stico definitivo.","id":7008698,"corpo":"<p>O diagn\u00f3stico de \u00falcera p\u00e9ptica \u00e9 sugerido pela hist\u00f3ria do paciente e confirmado por colonoscopia. Em geral, o tratamento emp\u00edrico inicia-se sem diagn\u00f3stico definitivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hemorragia gastrointestinal leve a grave \u00e9 a complica\u00e7\u00e3o mais comum da doen\u00e7a ulcerosa p\u00e9ptica. Os sinais e sintomas s\u00e3o hemat\u00eamese (v\u00f4mitos com sangue vivo ou em \u201cborra de caf\u00e9\u201d), constipa\u00e7\u00e3o intestinal, desmaios e enxaquecas","id":7008699,"corpo":"<p>Hemorragia gastrointestinal leve a grave \u00e9 a complica\u00e7\u00e3o mais comum da doen\u00e7a ulcerosa p\u00e9ptica. Os sinais e sintomas s\u00e3o hemat\u00eamese (v\u00f4mitos com sangue vivo ou em \u201cborra de caf\u00e9\u201d), constipa\u00e7\u00e3o intestinal, desmaios e enxaquecas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Embora realize-se a endoscopia, esta n\u00e3o permite bi\u00f3psias ou escovado para citologia g\u00e1strica e les\u00f5es esof\u00e1gicas, para a diferencia\u00e7\u00e3o de simples ulcera\u00e7\u00e3o e c\u00e2ncer g\u00e1strico ulcerado.","id":7008700,"corpo":"<p>Embora realize-se a endoscopia, esta n\u00e3o permite bi\u00f3psias ou escovado para citologia g\u00e1strica e les\u00f5es esof\u00e1gicas, para a diferencia\u00e7\u00e3o de simples ulcera\u00e7\u00e3o e c\u00e2ncer g\u00e1strico ulcerado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O c\u00e2ncer g\u00e1strico pode estar presente com manifesta\u00e7\u00f5es similares e deve ser exclu\u00eddo, em especial nos pacientes com &gt; 45 anos de idade, com perda ponderal ou que referem sintomas intensos ou refrat\u00e1rios.","id":7008701,"corpo":"<p>O c\u00e2ncer g\u00e1strico pode estar presente com manifesta\u00e7\u00f5es similares e deve ser exclu\u00eddo, em especial nos pacientes com &gt; 45 anos de idade, com perda ponderal ou que referem sintomas intensos ou refrat\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Assistente Fiscal Sanit\u00e1rio","id":21423,"slug":"assistente-fiscal-sanitario"},{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto aborda um problema de coes\u00e3o relacionado ","provas":[{"id":66924,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"},{"id":66925,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":84956,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":66926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":66928,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-auxiliar-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":66930,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":66929,"cargo":{"descricao":"Assistente Fiscal Sanit\u00e1rio","id":21423,"slug":"assistente-fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-assistente-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Assistente Fiscal Sanit\u00e1rio - 2021"},{"id":66927,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2021"},{"id":66923,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 04:07:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2043551,"hashId":"ac2f2cc3ac4b60760fbfe0e8fb2caead","enunciado":"<p>O texto aborda um problema de coes\u00e3o relacionado <\/p>","resposta":7968237,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 reg\u00eancia, quando se omite, diante do pronome relativo, uma preposi\u00e7\u00e3o exigida pelo verbo.","id":7968236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 reg\u00eancia, quando se omite, diante do pronome relativo, uma preposi\u00e7\u00e3o exigida pelo verbo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e0 retomada, pelo pronome relativo, do termo antecedente a que se refere, com possibilidade de dupla interpreta\u00e7\u00e3o.","id":7968237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 retomada, pelo pronome relativo, do termo antecedente a que se refere, com possibilidade de dupla interpreta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ao tamanho dos per\u00edodos, que, quando muito longos, dificultam a recupera\u00e7\u00e3o dos referentes j\u00e1 apresentados no texto.","id":7968238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao tamanho dos per\u00edodos, que, quando muito longos, dificultam a recupera\u00e7\u00e3o dos referentes j\u00e1 apresentados no texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ao emprego das ora\u00e7\u00f5es adjetivas explicativas, que aparecem intercaladas em outra ora\u00e7\u00e3o do mesmo per\u00edodo.","id":7968239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao emprego das ora\u00e7\u00f5es adjetivas explicativas, que aparecem intercaladas em outra ora\u00e7\u00e3o do mesmo per\u00edodo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto I a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 e 2.TEXTO ITexto truncadoFalta de coes\u00e3o prejudica o fluxo da frase Um jornal brasileiro publicou um texto sobre o conflito no Oriente M\u00e9dio. Nele, este trecho de dolorida incoes\u00e3o: \u201cMesmo assim, um clima perigoso est\u00e1 surgindo em Washington, que os \u00faltimos eventos tendem apenas a alimentar mais.\u201d \u00c9 \u00f3bvia a m\u00e1 coloca\u00e7\u00e3o das palavras, e desagrad\u00e1vel o resultado. O bloco \u201cque os \u00faltimos eventos tendem apenas a alimentar mais\u201d est\u00e1 ligado a \u201cclima perigoso\u201d, mas distante dele. O pronome \u201cque\u201d parece referir-se a \u201dWashington\u201d. Pode-se \u00e0 primeira vista crer que \u201cos \u00faltimos eventos tendem apenas a alimentar Washington\u201d. Coisa feia e sem sentido. O autor poderia ter usado um dos recursos seguintes para dizer o que queria.Primeira possibilidade: \u201cMesmo assim, um clima perigoso, que os \u00faltimos eventos tendem apenas a alimentar mais, est\u00e1 surgindo em Washington.\u201d Assim, a ora\u00e7\u00e3o explicativa (\u201cque os \u00faltimos eventos tendem apenas a alimentar mais\u201d) ficaria perto do termo que modifica e a que est\u00e1 ligada. Mas o resultado n\u00e3o \u00e9 bom, pois resulta em intercala\u00e7\u00e3o longa, que arromba a ora\u00e7\u00e3o e distancia demais o sujeito (clima perigoso) do predicado verbal (est\u00e1 surgindo). Coisa que se deve evitar porque as grandes ora\u00e7\u00f5es intercaladas atrapalham a leitura, encaro\u00e7am o texto e dificultam o entendimento. Nesse caso, uma esp\u00e9cie de pedra no caminho do leitor, sem a gra\u00e7a da pedra do poeta Drummond.cSegunda possibilidade: \u201cMesmo assim, est\u00e1 surgindo em Washington um clima perigoso, que os \u00faltimos eventos tendem apenas a alimentar mais.\u201d [...]Revista L\u00edngua Portuguesa. Editora Segmento.Dezembro de 2010, p. 48","id":491886,"enunciado":"<p>INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto I a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es <strong>1<\/strong> e <strong>2<\/strong>.<\/p><p><strong>TEXTO I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto truncado<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Falta de coes\u00e3o prejudica o fluxo da frase<\/em><strong><em> <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um jornal brasileiro publicou um texto sobre o conflito no Oriente M\u00e9dio. Nele, este trecho de dolorida incoes\u00e3o: \u201cMesmo assim, um clima perigoso est\u00e1 surgindo em Washington, que os \u00faltimos eventos tendem apenas a alimentar mais.\u201d \u00c9 \u00f3bvia a m\u00e1 coloca\u00e7\u00e3o das palavras, e desagrad\u00e1vel o resultado. O bloco \u201cque os \u00faltimos eventos tendem apenas a alimentar mais\u201d est\u00e1 ligado a \u201cclima perigoso\u201d, mas distante dele. O pronome \u201cque\u201d parece referir-se a \u201dWashington\u201d. Pode-se \u00e0 primeira vista crer que \u201cos \u00faltimos eventos tendem apenas a alimentar Washington\u201d. Coisa feia e sem sentido. O autor poderia ter usado um dos recursos seguintes para dizer o que queria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Primeira possibilidade: \u201cMesmo assim, um clima perigoso, que os \u00faltimos eventos tendem apenas a alimentar mais, est\u00e1 surgindo em Washington.\u201d Assim, a ora\u00e7\u00e3o explicativa (\u201cque os \u00faltimos eventos tendem apenas a alimentar mais\u201d) ficaria perto do termo que modifica e a que est\u00e1 ligada. Mas o resultado n\u00e3o \u00e9 bom, pois resulta em intercala\u00e7\u00e3o longa, que arromba a ora\u00e7\u00e3o e distancia demais o sujeito (clima perigoso) do predicado verbal (est\u00e1 surgindo). Coisa que se deve evitar porque as grandes ora\u00e7\u00f5es intercaladas atrapalham a leitura, encaro\u00e7am o texto e dificultam o entendimento. Nesse caso, uma esp\u00e9cie de pedra no caminho do leitor, sem a gra\u00e7a da pedra do poeta Drummond.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">c<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segunda possibilidade: \u201cMesmo assim, est\u00e1 surgindo em Washington um clima perigoso, que os \u00faltimos eventos tendem apenas a alimentar mais.\u201d [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Revista <em>L\u00edngua Portuguesa<\/em>. Editora Segmento.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dezembro de 2010, p. 48<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Assistente Fiscal Sanit\u00e1rio","id":21423,"slug":"assistente-fiscal-sanitario"},{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o per\u00edodo apresenta o mesmo problema de coes\u00e3o descrito no texto.","provas":[{"id":66924,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"},{"id":66925,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":84956,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":66926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":66928,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-auxiliar-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":66930,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":66929,"cargo":{"descricao":"Assistente Fiscal Sanit\u00e1rio","id":21423,"slug":"assistente-fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-assistente-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Assistente Fiscal Sanit\u00e1rio - 2021"},{"id":66927,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2021"},{"id":66923,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 04:07:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2043552,"hashId":"92b83c04a380a7e7959098392c82f857","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o per\u00edodo apresenta o mesmo problema de coes\u00e3o descrito no texto.<\/p>","resposta":7968241,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ap\u00f3s inspe\u00e7\u00e3o da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, foi fechado recentemente o restaurante que os moradores do bairro costumavam almo\u00e7ar.","id":7968240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s inspe\u00e7\u00e3o da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, foi fechado recentemente o restaurante que os moradores do bairro costumavam almo\u00e7ar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Com anos de atraso, a TV digital chegou para o consumidor brasileiro, que melhora a qualidade das imagens veiculadas na televis\u00e3o.","id":7968241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com anos de atraso, a TV digital chegou para o consumidor brasileiro, que melhora a qualidade das imagens veiculadas na televis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As matr\u00edculas devem ser efetuadas na secretaria que estar\u00e1 aberta pela manh\u00e3, entre as 8h e o meio-dia.","id":7968242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As matr\u00edculas devem ser efetuadas na secretaria que estar\u00e1 aberta pela manh\u00e3, entre as 8h e o meio-dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A lei Maria da Penha, cuja a formula\u00e7\u00e3o est\u00e1 ligada a um caso real de viol\u00eancia, foi considerada um avan\u00e7o em pol\u00edticas p\u00fablicas de direitos de g\u00eanero.","id":7968243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei Maria da Penha, cuja a formula\u00e7\u00e3o est\u00e1 ligada a um caso real de viol\u00eancia, foi considerada um avan\u00e7o em pol\u00edticas p\u00fablicas de direitos de g\u00eanero.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto I a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 e 2.TEXTO ITexto truncadoFalta de coes\u00e3o prejudica o fluxo da frase Um jornal brasileiro publicou um texto sobre o conflito no Oriente M\u00e9dio. Nele, este trecho de dolorida incoes\u00e3o: \u201cMesmo assim, um clima perigoso est\u00e1 surgindo em Washington, que os \u00faltimos eventos tendem apenas a alimentar mais.\u201d \u00c9 \u00f3bvia a m\u00e1 coloca\u00e7\u00e3o das palavras, e desagrad\u00e1vel o resultado. O bloco \u201cque os \u00faltimos eventos tendem apenas a alimentar mais\u201d est\u00e1 ligado a \u201cclima perigoso\u201d, mas distante dele. O pronome \u201cque\u201d parece referir-se a \u201dWashington\u201d. Pode-se \u00e0 primeira vista crer que \u201cos \u00faltimos eventos tendem apenas a alimentar Washington\u201d. Coisa feia e sem sentido. O autor poderia ter usado um dos recursos seguintes para dizer o que queria.Primeira possibilidade: \u201cMesmo assim, um clima perigoso, que os \u00faltimos eventos tendem apenas a alimentar mais, est\u00e1 surgindo em Washington.\u201d Assim, a ora\u00e7\u00e3o explicativa (\u201cque os \u00faltimos eventos tendem apenas a alimentar mais\u201d) ficaria perto do termo que modifica e a que est\u00e1 ligada. Mas o resultado n\u00e3o \u00e9 bom, pois resulta em intercala\u00e7\u00e3o longa, que arromba a ora\u00e7\u00e3o e distancia demais o sujeito (clima perigoso) do predicado verbal (est\u00e1 surgindo). Coisa que se deve evitar porque as grandes ora\u00e7\u00f5es intercaladas atrapalham a leitura, encaro\u00e7am o texto e dificultam o entendimento. Nesse caso, uma esp\u00e9cie de pedra no caminho do leitor, sem a gra\u00e7a da pedra do poeta Drummond.cSegunda possibilidade: \u201cMesmo assim, est\u00e1 surgindo em Washington um clima perigoso, que os \u00faltimos eventos tendem apenas a alimentar mais.\u201d [...]Revista L\u00edngua Portuguesa. Editora Segmento.Dezembro de 2010, p. 48","id":491886,"enunciado":"<p>INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto I a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es <strong>1<\/strong> e <strong>2<\/strong>.<\/p><p><strong>TEXTO I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto truncado<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Falta de coes\u00e3o prejudica o fluxo da frase<\/em><strong><em> <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um jornal brasileiro publicou um texto sobre o conflito no Oriente M\u00e9dio. Nele, este trecho de dolorida incoes\u00e3o: \u201cMesmo assim, um clima perigoso est\u00e1 surgindo em Washington, que os \u00faltimos eventos tendem apenas a alimentar mais.\u201d \u00c9 \u00f3bvia a m\u00e1 coloca\u00e7\u00e3o das palavras, e desagrad\u00e1vel o resultado. O bloco \u201cque os \u00faltimos eventos tendem apenas a alimentar mais\u201d est\u00e1 ligado a \u201cclima perigoso\u201d, mas distante dele. O pronome \u201cque\u201d parece referir-se a \u201dWashington\u201d. Pode-se \u00e0 primeira vista crer que \u201cos \u00faltimos eventos tendem apenas a alimentar Washington\u201d. Coisa feia e sem sentido. O autor poderia ter usado um dos recursos seguintes para dizer o que queria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Primeira possibilidade: \u201cMesmo assim, um clima perigoso, que os \u00faltimos eventos tendem apenas a alimentar mais, est\u00e1 surgindo em Washington.\u201d Assim, a ora\u00e7\u00e3o explicativa (\u201cque os \u00faltimos eventos tendem apenas a alimentar mais\u201d) ficaria perto do termo que modifica e a que est\u00e1 ligada. Mas o resultado n\u00e3o \u00e9 bom, pois resulta em intercala\u00e7\u00e3o longa, que arromba a ora\u00e7\u00e3o e distancia demais o sujeito (clima perigoso) do predicado verbal (est\u00e1 surgindo). Coisa que se deve evitar porque as grandes ora\u00e7\u00f5es intercaladas atrapalham a leitura, encaro\u00e7am o texto e dificultam o entendimento. Nesse caso, uma esp\u00e9cie de pedra no caminho do leitor, sem a gra\u00e7a da pedra do poeta Drummond.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">c<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segunda possibilidade: \u201cMesmo assim, est\u00e1 surgindo em Washington um clima perigoso, que os \u00faltimos eventos tendem apenas a alimentar mais.\u201d [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Revista <em>L\u00edngua Portuguesa<\/em>. Editora Segmento.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dezembro de 2010, p. 48<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2043552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Assistente Fiscal Sanit\u00e1rio","id":21423,"slug":"assistente-fiscal-sanitario"},{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto sugere que o jornal mudou seu posicionamento em rela\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":66924,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"},{"id":66928,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-auxiliar-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":84956,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":66926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":66930,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":66925,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":66929,"cargo":{"descricao":"Assistente Fiscal Sanit\u00e1rio","id":21423,"slug":"assistente-fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-assistente-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Assistente Fiscal Sanit\u00e1rio - 2021"},{"id":66927,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2021"},{"id":66923,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 04:07:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2043556,"hashId":"8535c7bb8e83e6959c7eeec1c38bef5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto sugere que o jornal mudou seu posicionamento em rela\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":7968257,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.","id":7968257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ao combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.","id":7968258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0 superlota\u00e7\u00e3o dos pres\u00eddios.","id":7968259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 superlota\u00e7\u00e3o dos pres\u00eddios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ao papel do Ex\u00e9rcito em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia.","id":7968260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao papel do Ex\u00e9rcito em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia os textos II e III a seguir, que s\u00e3o editoriais do Jornal Folha de S. Paulo, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 3 a 8.TEXTO IISeguran\u00e7a p\u00fablicaA despeito do crescimento cont\u00ednuo da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria, os \u00edndices de criminalidade continuam em alta na maior parte do pa\u00eds, sendo particularmente alarmantes no Nordeste. Os dados mostram a necessidade de uma reorienta\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de seguran\u00e7a. A superlota\u00e7\u00e3o das pris\u00f5es acaba por proporcionar mais quadros e influ\u00eancia ao crime organizado.A pol\u00edcia deveria ser mais bem treinada e substituir a l\u00f3gica do confronto pela preven\u00e7\u00e3o e intelig\u00eancia. A For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica (formada por policiais cedidos ao governo federal), n\u00e3o o Ex\u00e9rcito, deveria atuar em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia.O jornal \u00e9 contra a ado\u00e7\u00e3o da pena de morte e da redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal, mas considera que \u00e9 necess\u00e1rio ampliar o prazo de interna\u00e7\u00e3o poss\u00edvel do adolescente infrator. Em tese, com o amadurecimento legislativo, a pena de pris\u00e3o deveria ser reservada apenas aos criminosos que representem risco de viol\u00eancia.Dispon\u00edvel em: &lt;www1.folha.uol.com.br\/poder\/2018\/02\/o-quea-folha-pensa.shtml&gt;. Acesso em: 22 out. 2021.TEXTO IIICombate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3oO pa\u00eds testemunhou consider\u00e1veis avan\u00e7os nessa seara nos \u00faltimos anos. Rompeu-se a proverbial impunidade de que desfrutavam pol\u00edticos e grandes empres\u00e1rios.O jornal passou a apoiar a possibilidade de pris\u00e3o ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Outro aperfei\u00e7oamento institucional a ser perseguido \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o do alcance hoje excessivo do foro privilegiado, embora o instrumento deva ser mantido para proteger autoridades da litig\u00e2ncia de m\u00e1-f\u00e9.Devem ser apontados, por\u00e9m, abusos na a\u00e7\u00e3o do aparato jur\u00eddico-policial, como vazamentos de informa\u00e7\u00f5es sigilosas, desrespeito do princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o da inoc\u00eancia, condu\u00e7\u00f5es coercitivas e pris\u00f5es preventivas pouco fundamentadas....Dispon\u00edvel em:&lt;www1.folha.uol.com.br\/poder\/2018\/02\/o-quea-folha-pensa.shtml&gt; . Acesso em: 22 out. 2021.","id":491887,"enunciado":"<p><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/strong> Leia os textos II e III a seguir, que s\u00e3o editoriais do Jornal Folha de S. Paulo, para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>3<\/strong> a <strong>8<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><p><strong>TEXTO II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Seguran\u00e7a p\u00fablica<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A despeito do crescimento cont\u00ednuo da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria, os \u00edndices de criminalidade continuam em alta na maior parte do pa\u00eds, sendo particularmente alarmantes no Nordeste. Os dados mostram a necessidade de uma reorienta\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de seguran\u00e7a. A superlota\u00e7\u00e3o das pris\u00f5es acaba por proporcionar mais quadros e influ\u00eancia ao crime organizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edcia deveria ser mais bem treinada e substituir a l\u00f3gica do confronto pela preven\u00e7\u00e3o e intelig\u00eancia. A For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica (formada por policiais cedidos ao governo federal), n\u00e3o o Ex\u00e9rcito, deveria atuar em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O jornal \u00e9 contra a ado\u00e7\u00e3o da pena de morte e da redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal, mas considera que \u00e9 necess\u00e1rio ampliar o prazo de interna\u00e7\u00e3o poss\u00edvel do adolescente infrator. Em tese, com o amadurecimento legislativo, a pena de pris\u00e3o deveria ser reservada apenas aos criminosos que representem risco de viol\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;www1.folha.uol.com.br\/poder\/2018\/02\/o-que<\/p><p style=\"text-align: right;\">a-folha-pensa.shtml&gt;. Acesso em: 22 out. 2021.<\/p><p><br><\/p><p><strong>TEXTO III<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O pa\u00eds testemunhou consider\u00e1veis avan\u00e7os nessa seara nos \u00faltimos anos. Rompeu-se a proverbial impunidade de que desfrutavam pol\u00edticos e grandes empres\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O jornal passou a apoiar a possibilidade de pris\u00e3o ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Outro aperfei\u00e7oamento institucional a ser perseguido \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o do alcance hoje excessivo do foro privilegiado, embora o instrumento deva ser mantido para proteger autoridades da litig\u00e2ncia de m\u00e1-f\u00e9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Devem ser apontados, por\u00e9m, abusos na a\u00e7\u00e3o do aparato jur\u00eddico-policial, como vazamentos de informa\u00e7\u00f5es sigilosas, desrespeito do princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o da inoc\u00eancia, condu\u00e7\u00f5es coercitivas e pris\u00f5es preventivas pouco fundamentadas.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em:&lt;www1.folha.uol.com.br\/poder\/2018\/02\/o-que<\/p><p style=\"text-align: right;\">a-folha-pensa.shtml&gt; . Acesso em: 22 out. 2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 8","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},{"descricao":"Assistente Fiscal Sanit\u00e1rio","id":21423,"slug":"assistente-fiscal-sanitario"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00edtulo do texto se refere","provas":[{"id":66924,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"},{"id":66928,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-auxiliar-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":66930,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":84956,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":66929,"cargo":{"descricao":"Assistente Fiscal Sanit\u00e1rio","id":21423,"slug":"assistente-fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-assistente-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Assistente Fiscal Sanit\u00e1rio - 2021"},{"id":66926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":66925,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":66923,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"},{"id":66927,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 04:07:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2043562,"hashId":"3bd5abea52a2726d1cd9bbb67caa485e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00edtulo do texto se refere<\/p>","resposta":7968282,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos Estados Unidos.","id":7968281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos Estados Unidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e0 web.","id":7968282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 web.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0 cidade de Col\u00fambia.","id":7968283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 cidade de Col\u00fambia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0 revista Cooks Source. ","id":7968284,"corpo":"<p>\u00e0 revista <em>Cooks Source<\/em>. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto IV a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es 9 e 10.TEXTO IVTerra de ningu\u00e9mNos EUA, uma estudante e blogueira ficou surpresa ao saber que um de seus textos fora publicado numa revista chamada Cooks Source. Em conversa por e-mail com a editora da revista, pediu a esta que fosse publicado um pedido de desculpas (na revista e no Facebook) e que fossem doados US$ 130 para a Columbia School of Journalism.A resposta da editora foi de que a web \u00e9 dom\u00ednio p\u00fablico e ela deveria ter ficado feliz por a terem citado no artigo. A estudante ouviu tamb\u00e9m que deveria pagar pelo servi\u00e7o de edi\u00e7\u00e3o do texto, que o tornou muito melhor e que agora poderia entrar para o seu portf\u00f3lio. Se a moda pega...Revista L\u00edngua Portuguesa. Editora Segmento.Dezembro de 2010, p. 9.","id":491889,"enunciado":"<p><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto IV a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es <strong>9<\/strong> e <strong>10<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><p><strong>TEXTO IV<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Terra de ningu\u00e9m<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos EUA, uma estudante e blogueira ficou surpresa ao saber que um de seus textos fora publicado numa revista chamada <em>Cooks Source<\/em>. Em conversa por e-mail com a editora da revista, pediu a esta que fosse publicado um pedido de desculpas (na revista e no Facebook) e que fossem doados US$ 130 para a <em>Columbia School of Journalism<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A resposta da editora foi de que a web \u00e9 dom\u00ednio p\u00fablico e ela deveria ter ficado feliz por a terem citado no artigo. A estudante ouviu tamb\u00e9m que deveria pagar pelo servi\u00e7o de edi\u00e7\u00e3o do texto, que o tornou muito melhor e que agora poderia entrar para o seu portf\u00f3lio. Se a moda pega...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Revista <em>L\u00edngua Portuguesa<\/em>. Editora Segmento.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dezembro de 2010, p. 9.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Assistente Fiscal Sanit\u00e1rio","id":21423,"slug":"assistente-fiscal-sanitario"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.santavitoria.mg.gov.br\/omunicipio\/&gt;. Acesso em: 22 out. 2021.O Bras\u00e3o de Santa Vit\u00f3ria cumpre a fun\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":66924,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"},{"id":66928,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-auxiliar-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":66929,"cargo":{"descricao":"Assistente Fiscal Sanit\u00e1rio","id":21423,"slug":"assistente-fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-assistente-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Assistente Fiscal Sanit\u00e1rio - 2021"},{"id":84956,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":66930,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":66926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":66925,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":66923,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"},{"id":66927,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 04:07:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2043610,"hashId":"5a269814712818000e4f881836acf08c","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66923\/questao\/2043610-20211122105021000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.santavitoria.mg.gov.br\/o<\/p><p style=\"text-align: right;\">municipio\/&gt;. Acesso em: 22 out. 2021.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Bras\u00e3o de Santa Vit\u00f3ria cumpre a fun\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":7968472,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caracterizar todos os aspectos econ\u00f4micos, pol\u00edticos e sociais que identificam o munic\u00edpio.","id":7968469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracterizar todos os aspectos econ\u00f4micos, pol\u00edticos e sociais que identificam o munic\u00edpio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Destacar, por meio de sutis varia\u00e7\u00f5es em sua forma, a altern\u00e2ncia no poder do governo local.","id":7968470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Destacar, por meio de sutis varia\u00e7\u00f5es em sua forma, a altern\u00e2ncia no poder do governo local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Representar a longevidade do munic\u00edpio, visto que esse s\u00edmbolo remete aos tempos medievais.","id":7968471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Representar a longevidade do munic\u00edpio, visto que esse s\u00edmbolo remete aos tempos medievais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Simbolizar a cidade de Santa Vit\u00f3ria, apresentando elementos associados \u00e0 sua economia.","id":7968472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Simbolizar a cidade de Santa Vit\u00f3ria, apresentando elementos associados \u00e0 sua economia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397460,"slug":"historia-minas-gerais-mg"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"}],"slug":"historia\/2043610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dona Francisca","sigla":"","id":4932,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quantos dos seguintes itens apresentam fun\u00e7\u00f5es quadr\u00e1ticas cujos gr\u00e1ficos apresentar\u00e3o ponto de m\u00ednimo? I. g(x) = 2x + 5 - 3x; II. h(x) = x2 - 8; III. i(x) = x + x2 + x3; IV. j(x) = - x2 + 2x + 3; V. k(x) = - 6 + 3x.","provas":[{"id":84807,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dona Francisca","sigla":"","id":4932,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs-2021-legalle-concursos-tesoureiro","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Dona Francisca - Tesoureiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 05:04:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2484490,"hashId":"1cebab8bb82f7026dfd32d794fb46298","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quantos dos seguintes itens apresentam fun\u00e7\u00f5es quadr\u00e1ticas cujos gr\u00e1ficos apresentar\u00e3o ponto de m\u00ednimo? <strong>I. <\/strong>g(x) = 2x + 5 - 3x; <strong>II.<\/strong> h(x) = x<sup>2<\/sup> - 8; <strong>III. <\/strong>i(x) = x + x<sup>2<\/sup> + x<sup>3<\/sup>; <strong>IV. <\/strong>j(x) = - x<sup>2<\/sup> + 2x + 3; <strong>V.<\/strong> k(x) = - 6 + 3x.<\/p>","resposta":9870730,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas 1 deles.","id":9870730,"corpo":"<p>Apenas 1 deles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas 2 deles.","id":9870731,"corpo":"<p>Apenas 2 deles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas 3 deles.","id":9870732,"corpo":"<p>Apenas 3 deles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas 4 deles.","id":9870733,"corpo":"<p>Apenas 4 deles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os 5.","id":9870734,"corpo":"<p>Todos os 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chuvisca","sigla":"","id":5018,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verbo l\u00fagubre (l.17) apresenta um determinado sentido dentro do contexto em que se encontra. Sendo assim, quantos itens apresentam adjetivos que poderiam substituir o do texto, sem que houvesse preju\u00edzo de sentido? I. Triste; Il. Confiante; III. Algoz; IV. Atrevido. Quantos itens est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S)?","provas":[{"id":84755,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chuvisca","sigla":"","id":5018,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs-2021-legalle-concursos-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Chuvisca - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2654931,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo <strong>l\u00fagubre<\/strong> (<em>l.17<\/em>) apresenta um determinado sentido dentro do contexto em que se encontra. Sendo assim, quantos itens apresentam adjetivos que poderiam substituir o do texto, sem que houvesse preju\u00edzo de sentido? <strong>I.<\/strong> Triste; <strong>Il.<\/strong> Confiante; <strong>III.<\/strong> Algoz; <strong>IV.<\/strong> Atrevido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantos itens est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S)?<\/p>","resposta":10611521,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas 1 deles.","id":10611521,"corpo":"<p>Apenas 1 deles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas 2 deles.","id":10611522,"corpo":"<p>Apenas 2 deles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas 3 deles.","id":10611523,"corpo":"<p>Apenas 3 deles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os 4.","id":10611524,"corpo":"<p>Todos os 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhum deles.","id":10611525,"corpo":"<p>Nenhum deles.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o texto abaixo.O Quadr\u00fapede de 28 patas1 Hoje, o meu personagem da semana \u00e9 uma das2 pot\u00eancias do futebol brasileiro. Refiro-me ao torcedor.3 Parece um pobre-diabo, indefeso e desarmado. Ilus\u00e3o.4 Na verdade, a torcida pode salvar ou liquidar um time.5 \u00c9 o craque que lida com a bola e a chuta. Mas6 acreditem: \u2014 o torcedor est\u00e1 por tr\u00e1s, dispondo.7 Escrevi acima que o torcedor n\u00e3o \u00e9 um8 desarmado e provo. De fato, ele possui uma arma9 irresist\u00edvel: \u2014 o palpite errado. Empunhando o palpite,10 d\u00e1 cutiladas medonhas. Vejam o primeiro jogo com os11 paraguaios. Vencemos de cinco e podia ter sido de12 dez. Fizemos do advers\u00e1rio gato e sapato.13 Ora, para uma primeira apresenta\u00e7\u00e3o foi14 magn\u00edfico ou, mesmo, sublime. Mas quando sa\u00ed do15 Maracan\u00e3, ap\u00f3s o jogo, vejo, por toda parte, brasileiros16 amargos e deprimidos. Mais adiante, esbarro num17 amigo l\u00fagubre. Fa\u00e7o espanto: \u2014 \u201cMas que cara de18 enterro \u00e9 essa?\u201d O amigo rosna: \u2014 \u201cEstou19 decepcionado com o escrete!\u201d. Caio das nuvens, o20 que, segundo Machado de Assis, \u00e9 melhor do que cair21 de um terceiro andar. Instantaneamente, vi tudo: \u2014 o22 meu amigo era ali, sem o saber, um s\u00edmbolo pessoal e23 humano da torcida brasileira. S\u00edmbolo exato e24 definitivo.25 [..]26 A prop\u00f3sito, eu me lembro de um amigo que vivia,27 pelas esquinas e pelos caf\u00e9s, batendo no peito: \u2014 \u201cEu28 sou uma besta! Eu sou um cavalo!\u201d. Outras vezes, ia29 mais longe na sua auto-consagra\u00e7\u00e3o; e bramava: \u201430 \u201cEu sou um quadr\u00fapede de 28 patas!\u201d. N\u00e3o lhe31 bastavam as quatro regulamentares; precisava32 acrescentar-lhe mais 24.Autor: Nelson Rodrigues (adaptado).","id":561745,"enunciado":"<p><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o texto abaixo.<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O Quadr\u00fapede de 28 patas<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p>1<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Hoje, o meu personagem da semana \u00e9 uma das<\/p><p>2<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> pot\u00eancias do futebol brasileiro. Refiro-me ao torcedor.<\/p><p>3<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Parece um pobre-diabo, indefeso e desarmado. Ilus\u00e3o.<\/p><p>4<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Na verdade, a torcida pode salvar ou liquidar um time.<\/p><p>5<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00c9 o craque que lida com a bola e a chuta. Mas<\/p><p>6<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> acreditem: \u2014 o torcedor est\u00e1 por tr\u00e1s, dispondo.<\/p><p>7<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Escrevi acima que o torcedor n\u00e3o \u00e9 um<\/p><p>8<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> desarmado e provo. De fato, ele possui uma arma<\/p><p>9<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> irresist\u00edvel: \u2014 o palpite errado. Empunhando o palpite,<\/p><p>10<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> d\u00e1 cutiladas medonhas. Vejam o primeiro jogo com os<\/p><p>11<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> paraguaios. Vencemos de cinco e podia ter sido de<\/p><p>12<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> dez. Fizemos do advers\u00e1rio gato e sapato.<\/p><p>13<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Ora, para uma primeira apresenta\u00e7\u00e3o foi<\/p><p>14<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> magn\u00edfico ou, mesmo, sublime. Mas quando sa\u00ed do<\/p><p>15<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Maracan\u00e3, ap\u00f3s o jogo, vejo, por toda parte, brasileiros<\/p><p>16<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> amargos e deprimidos. Mais adiante, esbarro num<\/p><p>17<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> amigo l\u00fagubre. Fa\u00e7o espanto: \u2014 \u201cMas que cara de<\/p><p>18<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> enterro \u00e9 essa?\u201d O amigo rosna: \u2014 \u201cEstou<\/p><p>19<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> decepcionado com o escrete!\u201d. Caio das nuvens, o<\/p><p>20<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> que, segundo Machado de Assis, \u00e9 melhor do que cair<\/p><p>21<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> de um terceiro andar. Instantaneamente, vi tudo: \u2014 o<\/p><p>22<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> meu amigo era ali, sem o saber, um s\u00edmbolo pessoal e<\/p><p>23<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> humano da torcida brasileira. S\u00edmbolo exato e<\/p><p>24<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> definitivo.<\/p><p>25<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>[..]<\/p><p>26<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A prop\u00f3sito, eu me lembro de um amigo que vivia,<\/p><p>27<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> pelas esquinas e pelos caf\u00e9s, batendo no peito: \u2014 \u201cEu<\/p><p>28<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> sou uma besta! Eu sou um cavalo!\u201d. Outras vezes, ia<\/p><p>29<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> mais longe na sua auto-consagra\u00e7\u00e3o; e bramava: \u2014<\/p><p>30<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u201cEu sou um quadr\u00fapede de 28 patas!\u201d. N\u00e3o lhe<\/p><p>31<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> bastavam as quatro regulamentares; precisava<\/p><p>32<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> acrescentar-lhe mais 24.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Autor: Nelson Rodrigues (adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A defini\u00e7\u00e3o dos componentes do envolt\u00f3rio das edifica\u00e7\u00f5es hospitalares deve respeitar os dados clim\u00e1ticos de cada regi\u00e3o. Sobre os envolt\u00f3rios, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":84932,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs-2021-instituto-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo - Arquiteto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2478104,"hashId":"39c95d4aef72cd53fd26ae8e2f613b98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A defini\u00e7\u00e3o dos componentes do envolt\u00f3rio das edifica\u00e7\u00f5es hospitalares deve respeitar os dados clim\u00e1ticos de cada regi\u00e3o. Sobre os envolt\u00f3rios, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9842145,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elementos externos de sombreamento devem impedir a entrada de raios solares em per\u00edodos indesejados e permitir a entrada de luz natural difusa.","id":9842144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elementos externos de sombreamento devem impedir a entrada de raios solares em per\u00edodos indesejados e permitir a entrada de luz natural difusa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As janelas devem conter mecanismos de abertura, sendo dotadas de controle de temperatura e radia\u00e7\u00e3o solar, assim como fluxo bidirecional de ar.","id":9842145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As janelas devem conter mecanismos de abertura, sendo dotadas de controle de temperatura e radia\u00e7\u00e3o solar, assim como fluxo bidirecional de ar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As cores com maior \u00edndice de absort\u00e2ncia solar devem ser aplicadas em paredes que necessitem de maior carga t\u00e9rmica, dependendo da regi\u00e3o e da orienta\u00e7\u00e3o.","id":9842146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As cores com maior \u00edndice de absort\u00e2ncia solar devem ser aplicadas em paredes que necessitem de maior carga t\u00e9rmica, dependendo da regi\u00e3o e da orienta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deve-se utilizar elementos transl\u00facidos nas paredes e nas divis\u00f3rias, quando poss\u00edvel, para facilitar a ilumina\u00e7\u00e3o de ambientes que n\u00e3o estejam em \u00e1rea de fachada.","id":9842147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se utilizar elementos transl\u00facidos nas paredes e nas divis\u00f3rias, quando poss\u00edvel, para facilitar a ilumina\u00e7\u00e3o de ambientes que n\u00e3o estejam em \u00e1rea de fachada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As cores com tonalidades mais claras t\u00eam de ser aplicadas em paredes da envolt\u00f3ria onde o ganho de temperatura dos ambientes internos seja superior ao recomendado.","id":9842148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As cores com tonalidades mais claras t\u00eam de ser aplicadas em paredes da envolt\u00f3ria onde o ganho de temperatura dos ambientes internos seja superior ao recomendado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Software Autocad, quando se pretende ampliar a totalidade do desenho dentro da tela gr\u00e1fica para que todos os elementos desenhados at\u00e9 o momento sejam mostrados, \u00e9 preciso acionar qual comando?","provas":[{"id":84932,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs-2021-instituto-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo - Arquiteto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2478171,"hashId":"77555878bbb35ed9e4023b9cadf5e5a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Software Autocad, quando se pretende ampliar a totalidade do desenho dentro da tela gr\u00e1fica para que todos os elementos desenhados at\u00e9 o momento sejam mostrados, \u00e9 preciso acionar qual comando?<\/p>","resposta":9842482,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zoom total.","id":9842478,"corpo":"<p>Zoom total.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Zoom janela.","id":9842479,"corpo":"<p>Zoom janela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Zoom objeto.","id":9842480,"corpo":"<p>Zoom objeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Zoom din\u00e2mico.","id":9842481,"corpo":"<p>Zoom din\u00e2mico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Zoom estendido.","id":9842482,"corpo":"<p>Zoom estendido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para as vigas e os pilares de concreto armado expostos \u00e0 classe de agressividade ambiental II, o cobrimento nominal da armadura deve ser","provas":[{"id":84932,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs-2021-instituto-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo - Arquiteto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2478179,"hashId":"5ab35461f897bd6f55cfd18f37ec3290","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para as vigas e os pilares de concreto armado expostos \u00e0 classe de agressividade ambiental II, o cobrimento nominal da armadura deve ser<\/p>","resposta":9842520,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 mm.","id":9842518,"corpo":"<p>20 mm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"25 mm.","id":9842519,"corpo":"<p>25 mm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"30 mm.","id":9842520,"corpo":"<p>30 mm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"35 mm.","id":9842521,"corpo":"<p>35 mm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"50 mm.","id":9842522,"corpo":"<p>50 mm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Enfermeiro (PSF\/ESF)","id":20724,"slug":"enfermeiro-psf-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Modelo - SC","sigla":"","id":3956,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-modelo-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em todas as assertivas abaixo o emprego da(s) v\u00edrgula(s) se faz necess\u00e1rio, exceto em uma. Marque-a: ","provas":[{"id":85406,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Modelo - SC","sigla":"","id":3956,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-modelo-sc-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-modelo-sc-sc-2021-alternative-professor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Modelo - SC - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":85407,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Modelo - SC","sigla":"","id":3956,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-modelo-sc-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-modelo-sc-sc-2021-alternative-professor-de-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Modelo - SC - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":85408,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro (PSF\/ESF)","id":20724,"slug":"enfermeiro-psf-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Modelo - SC","sigla":"","id":3956,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-modelo-sc-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-modelo-sc-sc-2021-alternative-enfermeiro-psf-esf-2","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Modelo - SC - Enfermeiro (PSF\/ESF) - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2488276,"hashId":"0c7caec0a95aeb37fbe9564182752100","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todas as assertivas abaixo o emprego da(s) v\u00edrgula(s) se faz necess\u00e1rio, exceto em uma. Marque-a: <\/p>","resposta":9887815,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elas voltar\u00e3o para o trabalho e eu ficarei em casa. ","id":9887811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elas voltar\u00e3o para o trabalho e eu ficarei em casa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Entrei peguei a chave voltei \u00e0s pressas para o carro. ","id":9887812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entrei peguei a chave voltei \u00e0s pressas para o carro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As ma\u00e7\u00e3s que estavam estragadas ca\u00edram no gramado. ","id":9887813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As ma\u00e7\u00e3s que estavam estragadas ca\u00edram no gramado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"De sua cidade ele sente falta. ","id":9887814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De sua cidade ele sente falta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o entendo por que falam que voc\u00ea \u00e9 estranha. ","id":9887815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o entendo por que falam que voc\u00ea \u00e9 estranha. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 5","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das ideias do texto, leia as assertivas: I. O autor faz uma compara\u00e7\u00e3o do cen\u00e1rio provocado pela Covid-19 na medicina com a obra \u201cA escolha de Sofia\u201d. II. O dilema mencionado no texto se refere \u00e0 decis\u00e3o dos m\u00e9dicos entre a vida e a morte dos pacientes. III. Conforme o autor, o c\u00f3digo de \u00e9tica m\u00e9dica permite que os pacientes sejam tratados de acordo com sua situa\u00e7\u00e3o social e seu estado de sa\u00fade. Pode-se afirmar que: ","provas":[{"id":85415,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2021-ieses-assistente-administrativo-3","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2488304,"hashId":"58cca4e6b67ce15d93b0d98954113834","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das ideias do texto, leia as assertivas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O autor faz uma compara\u00e7\u00e3o do cen\u00e1rio provocado pela Covid-19 na medicina com a obra \u201cA escolha de Sofia\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O dilema mencionado no texto se refere \u00e0 decis\u00e3o dos m\u00e9dicos entre a vida e a morte dos pacientes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Conforme o autor, o c\u00f3digo de \u00e9tica m\u00e9dica permite que os pacientes sejam tratados de acordo com sua situa\u00e7\u00e3o social e seu estado de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que: <\/p>","resposta":9887941,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas. ","id":9887941,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As assertivas I, II e III est\u00e3o corretas. ","id":9887942,"corpo":"<p>As assertivas I, II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva I est\u00e1 correta.","id":9887943,"corpo":"<p>Apenas a assertiva I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas. ","id":9887944,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 3 e 4, leia o texto abaixo: No famoso romance do escritor americano William Styron, publicado em 1979, a polonesa Sofia Zawistowka, sobrevivente do campo de concentra\u00e7\u00e3o de Auschwitz, \u00e9 for\u00e7ada a escolher entre seus dois filhos, Jen e Eva, qual deles seria exterminado pelos nazistas na c\u00e2mara de g\u00e1s. \u201cA escolha de Sofia\u201d, que d\u00e1 nome a obra, se tornou um exemplo cl\u00e1ssico que est\u00e1 sendo utilizado na medicina neste momento de caos provocado pela Covid-19, onde os m\u00e9dicos est\u00e3o tendo que decidir entre a vida e morte. Nesse sentido, o ambiente hospitalar imp\u00f5e diariamente aos profissionais de sa\u00fade complexidades de tratamento e cuidados espec\u00edficos que podem n\u00e3o ter resposta pronta para esse dilema. Por isso, muitas entidades m\u00e9dicas est\u00e3o criando protocolos para que os profissionais da sa\u00fade resolvam o impasse, sem quebrar a \u00e9tica que exige que todos os pacientes precisam ser tratados em condi\u00e7\u00f5es de igualdade, independente de sua situa\u00e7\u00e3o social ou de seu estado geral de sa\u00fade. (Fernando Lavieri. Revista Isto\u00c9. \u201cA Escolha de Sofia\u201d. Adaptado. 08 de maio de 2020. Edi\u00e7\u00e3o n\u00ba 2626.)","id":542249,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es 3 e 4, leia o texto abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>No famoso romance do escritor americano William Styron, publicado em 1979, a polonesa Sofia Zawistowka, sobrevivente do campo de concentra\u00e7\u00e3o de Auschwitz, \u00e9 for\u00e7ada a escolher entre seus dois filhos, Jen e Eva, qual deles seria exterminado pelos nazistas na c\u00e2mara de g\u00e1s. \u201cA escolha de Sofia\u201d, que d\u00e1 nome a obra, se tornou um exemplo cl\u00e1ssico que est\u00e1 sendo utilizado na medicina neste momento de caos provocado pela Covid-19, onde os m\u00e9dicos est\u00e3o tendo que decidir entre a vida e morte. Nesse sentido, o ambiente hospitalar imp\u00f5e diariamente aos profissionais de sa\u00fade complexidades de tratamento e cuidados espec\u00edficos que podem n\u00e3o ter resposta pronta para esse dilema. Por isso, muitas entidades m\u00e9dicas est\u00e3o criando protocolos para que os profissionais da sa\u00fade resolvam o impasse, sem quebrar a \u00e9tica que exige que todos os pacientes precisam ser tratados em condi\u00e7\u00f5es de igualdade, independente de sua situa\u00e7\u00e3o social ou de seu estado geral de sa\u00fade. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fernando Lavieri. Revista Isto\u00c9. \u201cA Escolha de Sofia\u201d. Adaptado. 08 de maio de 2020. Edi\u00e7\u00e3o n\u00ba 2626.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 4","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e Sa\u00fade Ambiental","id":25180,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria-e-saude-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos problemas ambientais que afetam a vida da comunidade, julgue as alternativas abaixo:I-Algumas das consequ\u00eancias desses problemas para a comunidade s\u00e3o aumento da ocorr\u00eancia de doen\u00e7as respirat\u00f3rias. II-A polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica n\u00e3o pode ser considerada um problema ambiental que afeta a comunidade. III-A industrializa\u00e7\u00e3o e o crescimento desordenado das grandes cidades n\u00e3o pode ser relacionado a esses problemas ambientais. IV-Alguns problemas ambientais que afetam a comunidade s\u00e3o: polui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas e dos solos, impermeabiliza\u00e7\u00e3o dos solos, que pode causar alagamentos, invers\u00e3o t\u00e9rmica, chuva \u00e1cida, e polui\u00e7\u00e3o visual e sonora. Qual (is) afirmativa (s) est\u00e1 (\u00e3o) CORRETA (S):","provas":[{"id":66409,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e Sa\u00fade Ambiental","id":25180,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria-e-saude-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e Sa\u00fade Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 23:21:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2026413,"hashId":"0cbb6ca1cf8ffda605b97a3a1660c29f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos problemas ambientais que afetam a vida da comunidade, julgue as alternativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-Algumas das consequ\u00eancias desses problemas para a comunidade s\u00e3o aumento da ocorr\u00eancia de doen\u00e7as respirat\u00f3rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-A polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica n\u00e3o pode ser considerada um problema ambiental que afeta a comunidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-A industrializa\u00e7\u00e3o e o crescimento desordenado das grandes cidades n\u00e3o pode ser relacionado a esses problemas ambientais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV-Alguns problemas ambientais que afetam a comunidade s\u00e3o: polui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas e dos solos, impermeabiliza\u00e7\u00e3o dos solos, que pode causar alagamentos, invers\u00e3o t\u00e9rmica, chuva \u00e1cida, e polui\u00e7\u00e3o visual e sonora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual (is) afirmativa (s) est\u00e1 (\u00e3o) CORRETA (S):<\/p>","resposta":7893543,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7893541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7893542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":7893543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas IV.","id":7893544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7893545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas Ambientais","oab":false,"nome":"Problemas Ambientais","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401116,"slug":"meio-ambiente-problemas-ambientais"}],"slug":"meio-ambiente\/2026413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Excetuando-se Margens Personalizadas, quantos e quais s\u00e3o os tipos pr\u00e9-definidos de Margens disponibilizados em menu suspenso espec\u00edfico?","provas":[{"id":60947,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2021-legalle-concursos-geologo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Cachoeirinha - Ge\u00f3logo - 2021"},{"id":61089,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2021-legalle-concursos-contador-ouvidoria-3","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Cachoeirinha - Contador - 2021"},{"id":60944,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2021-legalle-concursos-bioquimico-farmaceutico-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Cachoeirinha - Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-25 04:07:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1854844,"hashId":"7b307ec66e1ccafb8f8256a2f393f796","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Excetuando-se Margens Personalizadas, quantos e quais s\u00e3o os tipos pr\u00e9-definidos de Margens disponibilizados em menu suspenso espec\u00edfico?<\/p>","resposta":7132219,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Duas - larga e estreita.","id":7132216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Duas - larga e estreita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Duas - normal e moderna.","id":7132217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Duas - normal e moderna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tr\u00eas - estreita, larga e extralarga.","id":7132218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas - estreita, larga e extralarga.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tr\u00eas - normal, larga e estreita.","id":7132219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas - normal, larga e estreita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Quatro - normal, moderna, larga e estreita.","id":7132220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quatro - normal, moderna, larga e estreita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 22 a 26 se referem ao Microsoft Excel 2016, em portugu\u00eas.","id":470205,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es 22 a 26 se referem ao Microsoft Excel 2016, em portugu\u00eas.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 26","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos tempos e modos verbais presentes no texto, pode-se afirmar que ousarei (l.3) est\u00e1 conjugado no ______, enquanto poderia (l. 13) est\u00e1 conjugado no ______.Qual alternativa preenche, CORRETAMENTE, a lacuna? ","provas":[{"id":60947,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2021-legalle-concursos-geologo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Cachoeirinha - Ge\u00f3logo - 2021"},{"id":61089,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2021-legalle-concursos-contador-ouvidoria-3","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Cachoeirinha - Contador - 2021"},{"id":60944,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2021-legalle-concursos-bioquimico-farmaceutico-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Cachoeirinha - Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-25 04:06:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1854722,"hashId":"bcccb13423d5853a5fb6fd95c7973340","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos tempos e modos verbais presentes no texto, pode-se afirmar que <strong>ousarei<\/strong> <em>(l.3)<\/em> est\u00e1 conjugado no ______, enquanto <strong>poderia<\/strong> <em>(l. 13)<\/em> est\u00e1 conjugado no ______.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual alternativa preenche, CORRETAMENTE, a lacuna? <\/p>","resposta":7131657,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"futuro do pret\u00e9rito do indicativo; pret\u00e9rito perfeito do indicativo. ","id":7131655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">futuro do pret\u00e9rito do indicativo; pret\u00e9rito perfeito do indicativo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"futuro do presente do indicativo; pret\u00e9rito imperfeito do indicativo.","id":7131656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">futuro do presente do indicativo; pret\u00e9rito imperfeito do indicativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"futuro do presente do indicativo; futuro do pret\u00e9rito do indicativo.","id":7131657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">futuro do presente do indicativo; futuro do pret\u00e9rito do indicativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"futuro do presente do indicativo; futuro do presente do subjuntivo.","id":7131658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">futuro do presente do indicativo; futuro do presente do subjuntivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"futuro do presente do subjuntivo; futuro do pret\u00e9rito do indicativo.","id":7131659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">futuro do presente do subjuntivo; futuro do pret\u00e9rito do indicativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o texto abaixo.Interfer\u00eancia do Tempo____H\u00e1 quem diga que o tempo n\u00e3o existe, que somosn\u00f3s que o inventamos e tentamos control\u00e1-lo comnossos rel\u00f3gios calend\u00e1rios. Nem ousarei discutiressa quest\u00e3o filos\u00f3fica, existencial e cabeluda. Se otempo n\u00e3o existe, eu existo.Se o tempo n\u00e3o passa, eupasso. E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o espelho que me d\u00e1 a certeza disso.____O tempo interfere no meu olhar. Lembro docol\u00e9gio em que estudei durante mais de uma d\u00e9cada,meu primeiro contato com o mundo fora da minhacasa. O p\u00e1tio n\u00e3o era grande - era colossal. Umaesp\u00e9cie de superf\u00edcie lunar sem horizontes \u00e0 vista,assim eu o percebia aos sete anos de idade. Asescadas levavam ao c\u00e9u, eu poderia jurar que elasatravessavam os telhados. Os corredores erampassarelas infinitas, as janelas pareciam enormesport\u00f5es de vidro, eu me sentia na terra dos gigantes.Volto, depois de muitos anos, para visit\u00e1-lo e descubroque ele continua sendo um col\u00e9gio grande, mas nem op\u00e1tio, nem os corredores, nem as escadas, nada temo tamanho que parecia ter antes. O tempo ajustouminhas retinas e deu propor\u00e7\u00e3o \u00e0s minhas ilus\u00f5es.____A interfer\u00eancia do tempo atinge minhas emo\u00e7\u00f5estamb\u00e9m. Houve uma \u00e9poca em que eu temia certo tipode gente, aqueles que estavam sempre a postos paraapontar minhas fraquezas. Hoje revejo essas pessoas,e a sensa\u00e7\u00e3o que me causam n\u00e3o \u00e9 nem um poucodesafiadora. E mesmo os que amei j\u00e1 n\u00e3o meprovocam perturba\u00e7\u00e3o alguma, apenas um carinhosereno. Me pergunto como \u00e9 que se explica quesentimentos t\u00e3o fortes como o medo, o amor ou a raivase desintegrem. Algu\u00e9m era grande no meu passado,fica pequeno no meu presente. O tempo, de novo,dando a devida propor\u00e7\u00e3o aos meus afetos edesafetos.____Talvez seja esta a prova da sua exist\u00eancia: otempo altera o tamanho das coisas. Uma rua dainf\u00e2ncia, que exigia muitas pedaladas para serpercorrida, hoje \u00e9 atravessada em poucos passos.Uma \u00e1rvore, que para ser explorada exigia uma certalog\u00edstica - ou ao menos um \"cal\u00e7o\" de quem estivessepor perto e com as m\u00e3os livres-, hoje teria seus galhosalcan\u00e7ados num pulo. A gente vai crescendo e v\u00ea tudodo tamanho que \u00e9, sem a condescend\u00eancia dafantasia. E ainda nem mencionei as coisas querealmente foram reduzidas: apartamentos queparecem caixotes, carros compactos, conversastelegr\u00e1ficas, livros de bolso, pequenas salas decinema, casamentos curtos. Todo aquele espa\u00e7o dainf\u00e2ncia, em que cabia com folga nos a imagina\u00e7\u00e3o einoc\u00eancia, precisa hoje se adaptar ao micro, aom\u00ednimo a uma vida funcional. Eu cresci. Por dentro epor fora' (e, reconhe\u00e7o, pros lados). Sou gente grande,como se diz por a\u00ed. E o mundo \u00e0 minha volta, \u00e0 nossavolta virou aldeia somos todos vizinhos, todosvivendo apertados, financeira e emocionalmentefalando. Saudade de uma alegria descomunal, de umaesperan\u00e7a gigantesca, de uma confian\u00e7a do tamanhodo futuro - quando o futuro tamb\u00e9m era infinito \u00e0 nossafrente.Autor: Martha Medeiros (adaptado). ","id":470155,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Interfer\u00eancia do Tempo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>H\u00e1 quem diga que o tempo n\u00e3o existe, que somos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00f3s que o inventamos e tentamos control\u00e1-lo com<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nossos rel\u00f3gios calend\u00e1rios. Nem ousarei discutir<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>essa quest\u00e3o filos\u00f3fica, existencial e cabeluda. Se o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tempo n\u00e3o existe, eu existo.Se o tempo n\u00e3o passa, eu<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>passo. E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o espelho que me d\u00e1 a certeza disso.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O tempo interfere no meu olhar. Lembro do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>col\u00e9gio em que estudei durante mais de uma d\u00e9cada,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>meu primeiro contato com o mundo fora da minha<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>casa. O p\u00e1tio n\u00e3o era grande - era colossal. Uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>esp\u00e9cie de superf\u00edcie lunar sem horizontes \u00e0 vista,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>assim eu o percebia aos sete anos de idade. As<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escadas levavam ao c\u00e9u, eu poderia jurar que elas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>atravessavam os telhados. Os corredores eram<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>passarelas infinitas, as janelas pareciam enormes<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>port\u00f5es de vidro, eu me sentia na terra dos gigantes.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Volto, depois de muitos anos, para visit\u00e1-lo e descubro<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que ele continua sendo um col\u00e9gio grande, mas nem o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>p\u00e1tio, nem os corredores, nem as escadas, nada tem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o tamanho que parecia ter antes. O tempo ajustou<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>minhas retinas e deu propor\u00e7\u00e3o \u00e0s minhas ilus\u00f5es.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A interfer\u00eancia do tempo atinge minhas emo\u00e7\u00f5es<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tamb\u00e9m. Houve uma \u00e9poca em que eu temia certo tipo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de gente, aqueles que estavam sempre a postos para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>apontar minhas fraquezas. Hoje revejo essas pessoas,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e a sensa\u00e7\u00e3o que me causam n\u00e3o \u00e9 nem um pouco<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desafiadora. E mesmo os que amei j\u00e1 n\u00e3o me<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>provocam perturba\u00e7\u00e3o alguma, apenas um carinho<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sereno. Me pergunto como \u00e9 que se explica que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sentimentos t\u00e3o fortes como o medo, o amor ou a raiva<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>se desintegrem. Algu\u00e9m era grande no meu passado,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fica pequeno no meu presente. O tempo, de novo,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dando a devida propor\u00e7\u00e3o aos meus afetos e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desafetos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Talvez seja esta a prova da sua exist\u00eancia: o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tempo altera o tamanho das coisas. Uma rua da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>inf\u00e2ncia, que exigia muitas pedaladas para ser<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>percorrida, hoje \u00e9 atravessada em poucos passos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Uma \u00e1rvore, que para ser explorada exigia uma certa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>log\u00edstica - ou ao menos um \"cal\u00e7o\" de quem estivesse<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>por perto e com as m\u00e3os livres-, hoje teria seus galhos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alcan\u00e7ados num pulo. A gente vai crescendo e v\u00ea tudo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do tamanho que \u00e9, sem a condescend\u00eancia da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fantasia. E ainda nem mencionei as coisas que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>realmente foram reduzidas: apartamentos que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>parecem caixotes, carros compactos, conversas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>telegr\u00e1ficas, livros de bolso, pequenas salas de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cinema, casamentos curtos. Todo aquele espa\u00e7o da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>inf\u00e2ncia, em que cabia com folga nos a imagina\u00e7\u00e3o e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>inoc\u00eancia, precisa hoje se adaptar ao micro, ao<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>m\u00ednimo a uma vida funcional. Eu cresci. Por dentro e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>por fora' (e, reconhe\u00e7o, pros lados). Sou gente grande,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>como se diz por a\u00ed. E o mundo \u00e0 minha volta, \u00e0 nossa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>volta virou aldeia somos todos vizinhos, todos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vivendo apertados, financeira e emocionalmente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>falando. Saudade de uma alegria descomunal, de uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>esperan\u00e7a gigantesca, de uma confian\u00e7a do tamanho<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do futuro - quando o futuro tamb\u00e9m era infinito \u00e0 nossa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>frente.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Autor: Martha Medeiros (adaptado). <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de modo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de modo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403631,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-modo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos modos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos modos verbais","pai":403631,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419374,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-modos-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indicativo","oab":false,"nome":"Indicativo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419375,"slug":"lingua-portuguesa-indicativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subjuntivo","oab":false,"nome":"Subjuntivo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419376,"slug":"lingua-portuguesa-subjuntivo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem determinadas compet\u00eancias do Munic\u00edpio que s\u00e3o concorrentes com a Uni\u00e3o ou com o Estado, ou supletivas a elas. Qual alternativa apresenta uma dessas atribui\u00e7\u00f5es de forma INCORRETA?","provas":[{"id":60947,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2021-legalle-concursos-geologo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Cachoeirinha - Ge\u00f3logo - 2021"},{"id":61089,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2021-legalle-concursos-contador-ouvidoria-3","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Cachoeirinha - Contador - 2021"},{"id":60944,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2021-legalle-concursos-bioquimico-farmaceutico-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Cachoeirinha - Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-25 04:06:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1854765,"hashId":"343fe30ae0016460e276a055dfd79b55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem determinadas compet\u00eancias do Munic\u00edpio que s\u00e3o concorrentes com a Uni\u00e3o ou com o Estado, ou supletivas a elas. Qual alternativa apresenta uma dessas atribui\u00e7\u00f5es de forma INCORRETA?<\/p>","resposta":7131826,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proporcionar os meios de acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 ci\u00eancia.","id":7131822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proporcionar os meios de acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 ci\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estabelecer e implantar pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o para a seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito.","id":7131823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer e implantar pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o para a seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Proteger o meio ambiente e combater a polui\u00e7\u00e3o em quaisquer de suas formas.","id":7131824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proteger o meio ambiente e combater a polui\u00e7\u00e3o em quaisquer de suas formas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Combater as causas da pobreza e os fatores de marginaliza\u00e7\u00e3o, promovendo a integra\u00e7\u00e3o social dos setores desfavorecidos.","id":7131825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Combater as causas da pobreza e os fatores de marginaliza\u00e7\u00e3o, promovendo a integra\u00e7\u00e3o social dos setores desfavorecidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Evitar o fomento \u00e0 produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria e organizar o abastecimento alimentar.","id":7131826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evitar o fomento \u00e0 produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria e organizar o abastecimento alimentar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 13 a 16 se referem \u00e0 Lei Org\u00e2nica.","id":470193,"enunciado":"<p><strong>As quest\u00f5es 13 a 16 se referem \u00e0 Lei Org\u00e2nica.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 16","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas s\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade para determinados cargos no Brasil, como idade m\u00ednima. Para Vereador, qual \u00e9 a idade m\u00ednima necess\u00e1ria para ser eleg\u00edvel?","provas":[{"id":60947,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2021-legalle-concursos-geologo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Cachoeirinha - Ge\u00f3logo - 2021"},{"id":61089,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2021-legalle-concursos-contador-ouvidoria-3","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Cachoeirinha - Contador - 2021"},{"id":60944,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2021-legalle-concursos-bioquimico-farmaceutico-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Cachoeirinha - Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-25 04:06:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1854749,"hashId":"ace89b23b86f7a8c2de9857a20f0faae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas s\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade para determinados cargos no Brasil, como idade m\u00ednima. Para Vereador, qual \u00e9 a idade m\u00ednima necess\u00e1ria para ser eleg\u00edvel?<\/p>","resposta":7131742,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18 anos.","id":7131742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">18 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"21 anos.","id":7131743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">21 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"25 anos.","id":7131744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"30 anos.","id":7131745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"35 anos.","id":7131746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">35 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 11 e 12 se referem \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988.","id":470188,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es 11 e 12 se referem \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 e 12","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prazo de prescri\u00e7\u00e3o de uma a\u00e7\u00e3o disciplinar come\u00e7a a correr na data em que a autoridade tornar conhecimento da exist\u00eancia da falta. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o disciplinar, quanto \u00e0 advert\u00eancia, em quanto tempo prescrever\u00e1?","provas":[{"id":60947,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2021-legalle-concursos-geologo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Cachoeirinha - Ge\u00f3logo - 2021"},{"id":61089,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2021-legalle-concursos-contador-ouvidoria-3","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Cachoeirinha - Contador - 2021"},{"id":60944,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2021-legalle-concursos-bioquimico-farmaceutico-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Cachoeirinha - Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-25 04:07:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1854818,"hashId":"f66f425de0a8689efeae684f045ffa80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo de prescri\u00e7\u00e3o de uma a\u00e7\u00e3o disciplinar come\u00e7a a correr na data em que a autoridade tornar conhecimento da exist\u00eancia da falta. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o disciplinar, quanto \u00e0 advert\u00eancia, em quanto tempo prescrever\u00e1?<\/p>","resposta":7132087,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"180 dias.","id":7132087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">180 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 ano.","id":7132088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 anos.","id":7132089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5 anos.","id":7132090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"10 anos.","id":7132091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 17 a 20 se referem \u00e0 Lei Complementar Municipal n\u00ba 03\/2006, que disp\u00f5e sobre o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","id":470199,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es 17 a 20 se referem \u00e0 Lei Complementar Municipal n\u00ba 03\/2006, que disp\u00f5e sobre o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395531,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ser\u00e1 cassada a aposentadoria ou a disponibilidade se ficar provado que o inativo, na atividade:I. Deixou de praticar usura, em qualquer de suas formas. II. Praticou falta pun\u00edvel com a demiss\u00e3o.III. Aceitou ilegalmente cargo ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):","provas":[{"id":60947,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2021-legalle-concursos-geologo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Cachoeirinha - Ge\u00f3logo - 2021"},{"id":61089,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2021-legalle-concursos-contador-ouvidoria-3","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Cachoeirinha - Contador - 2021"},{"id":60944,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2021-legalle-concursos-bioquimico-farmaceutico-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Cachoeirinha - Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-25 04:06:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1854797,"hashId":"4d8c999c56e00d3d292e70391c7dae08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 cassada a aposentadoria ou a disponibilidade se ficar provado que o inativo, na atividade:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Deixou de praticar usura, em qualquer de suas formas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Praticou falta pun\u00edvel com a demiss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Aceitou ilegalmente cargo ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):<\/p>","resposta":7131983,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7131982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7131983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II, III.","id":7131984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7131985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7131986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 17 a 20 se referem \u00e0 Lei Complementar Municipal n\u00ba 03\/2006, que disp\u00f5e sobre o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","id":470199,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es 17 a 20 se referem \u00e0 Lei Complementar Municipal n\u00ba 03\/2006, que disp\u00f5e sobre o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395531,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},{"descricao":"Assistente Escolar","id":3300,"slug":"assistente-escolar"},{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca Escolar","id":6045,"slug":"auxiliar-de-biblioteca-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A PORTARIA SEDUC N\u00ba 48, DE 21 DE DEZEMBRO DE 2017, obriga a matr\u00edcula no Ensino Fundamental para todas as pessoas com idade entre 6 e 14 anos, sendo o ingresso realizado por meio de chamada p\u00fablica para o Cadastro Escolar, promovido anualmente pelo poder p\u00fablico, integrando Munic\u00edpio e Estado. Analise o enunciado acima e marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":85746,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-secretario-escolar-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Secret\u00e1rio Escolar - 2021"},{"id":85744,"cargo":{"descricao":"Assistente Escolar","id":3300,"slug":"assistente-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-assistente-escolar-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Assistente Escolar - 2021"},{"id":85745,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca Escolar","id":6045,"slug":"auxiliar-de-biblioteca-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-auxiliar-de-biblioteca-escolar-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Auxiliar de Biblioteca Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2495261,"hashId":"fd5ce25601f18fc5d74756d73269020b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A PORTARIA SEDUC N\u00ba 48, DE 21 DE DEZEMBRO DE 2017, obriga a matr\u00edcula no Ensino Fundamental para todas as pessoas com idade entre 6 e 14 anos, sendo o ingresso realizado por meio de chamada p\u00fablica para o Cadastro Escolar, promovido anualmente pelo poder p\u00fablico, integrando Munic\u00edpio e Estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise o enunciado acima e marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":9919510,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O enunciado acima \u00e9 incorreto na sua integralidade.","id":9919508,"corpo":"<p>O enunciado acima \u00e9 incorreto na sua integralidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O enunciado acima \u00e9 verdadeiro na sua integralidade.","id":9919509,"corpo":"<p>O enunciado acima \u00e9 verdadeiro na sua integralidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O enunciado corresponde parcialmente ao que estabelece a Portaria SEDUC n\u00ba 48, de 21 de Dezembro de 2017. ","id":9919510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O enunciado corresponde parcialmente ao que estabelece a Portaria SEDUC n\u00ba 48, de 21 de Dezembro de 2017. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um direito universal e sua matr\u00edcula para o Ensino Fundamental dever\u00e1 ser universal, sendo dispensada a an\u00e1lise quanto \u00e0 idade.","id":9919511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um direito universal e sua matr\u00edcula para o Ensino Fundamental dever\u00e1 ser universal, sendo dispensada a an\u00e1lise quanto \u00e0 idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca Escolar","id":6045,"slug":"auxiliar-de-biblioteca-escolar"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},{"descricao":"Assistente Escolar","id":3300,"slug":"assistente-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A centralidade da ___________________________________ \u00e9, de todas as dimens\u00f5es da gest\u00e3o escolar, a mais importante, pois est\u00e1 mais diretamente envolvida com o foco da escola. Constitui-se como a dimens\u00e3o para a qual todas as demais convergem, uma vez que esta se refere ao foco principal do ensino que \u00e9 sistem\u00e1tica e intencional. Trata-se, portanto, da dimens\u00e3o de ponta, subsidiada por todas as demais, que atuam como apoiadoras e sustentadoras dessa. Esse reconhecimento \u00e9 definido em diferentes fontes de estudo. (Fonte: L\u00dcCK, Helo\u00edsa. Dimens\u00f5es de gest\u00e3o escolar e suas compet\u00eancias. Curitiba: Editora Positivo, 2009. (adaptado)) Marque a op\u00e7\u00e3o que preenche corretamente a lacuna acima.","provas":[{"id":85745,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca Escolar","id":6045,"slug":"auxiliar-de-biblioteca-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-auxiliar-de-biblioteca-escolar-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Auxiliar de Biblioteca Escolar - 2021"},{"id":85746,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-secretario-escolar-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Secret\u00e1rio Escolar - 2021"},{"id":85744,"cargo":{"descricao":"Assistente Escolar","id":3300,"slug":"assistente-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-assistente-escolar-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Assistente Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2495268,"hashId":"9d8ffe036350950e938fcd060232130b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A centralidade da ___________________________________ \u00e9, de todas as dimens\u00f5es da gest\u00e3o escolar, a mais importante, pois est\u00e1 mais diretamente envolvida com o foco da escola. Constitui-se como a dimens\u00e3o para a qual todas as demais convergem, uma vez que esta se refere ao foco principal do ensino que \u00e9 sistem\u00e1tica e intencional. Trata-se, portanto, da dimens\u00e3o de ponta, subsidiada por todas as demais, que atuam como apoiadoras e sustentadoras dessa. Esse reconhecimento \u00e9 definido em diferentes fontes de estudo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: L\u00dcCK, Helo\u00edsa. <strong>Dimens\u00f5es de gest\u00e3o escolar e suas compet\u00eancias<\/strong>. Curitiba: Editora Positivo, 2009. (adaptado)) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que preenche <strong>corretamente <\/strong>a lacuna acima.<\/p>","resposta":9919536,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gest\u00e3o pedag\u00f3gica.","id":9919536,"corpo":"<p>gest\u00e3o pedag\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"gest\u00e3o financeira.","id":9919537,"corpo":"<p>gest\u00e3o financeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"gest\u00e3o administrativa.","id":9919538,"corpo":"<p>gest\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"gest\u00e3o do clima escolar.","id":9919539,"corpo":"<p>gest\u00e3o do clima escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Censo Escolar \u00e9 o principal instrumento de coleta de informa\u00e7\u00f5es da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e a mais importante pesquisa estat\u00edstica educacional brasileira. Assinale com V (Verdadeiro) ou com F (Falso) as seguintes afirma\u00e7\u00f5es, referentes ao Censo Escolar. ( ) O Censo Escolar \u00e9 realizado em \u00e2mbito nacional, com informa\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e \u00e9 a mais importante pesquisa estat\u00edstica educacional b\u00e1sica em seus diferentes n\u00edveis (Educa\u00e7\u00e3o Infantil, Ensino Fundamental e Ensino M\u00e9dio e n\u00e3o atende a Educa\u00e7\u00e3o Profissional). ( ) O Censo Escolar \u00e9 regulamentado por instrumentos normativos, que instituem a obrigatoriedade, os prazos, os respons\u00e1veis e suas responsabilidades, bem como os procedimentos para realiza\u00e7\u00e3o de todo o processo de coleta de dados. ( ) O Censo Escolar \u00e9 uma ferramenta fundamental para que os atores educacionais possam compreender a situa\u00e7\u00e3o educacional do pa\u00eds, das unidades federativas, dos munic\u00edpios e do Distrito Federal, bem como das escolas e, com isso, acompanhar a efetividade das pol\u00edticas. ( ) O Censo Escolar \u00e9 coordenado pelo Inep e realizado em regime de colabora\u00e7\u00e3o entre as secretarias estaduais e municipais de educa\u00e7\u00e3o sem a participa\u00e7\u00e3o de todas as escolas p\u00fablicas e privadas do pa\u00eds. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo:","provas":[{"id":85746,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-secretario-escolar-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Secret\u00e1rio Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":2495697,"hashId":"30f8fc89c3a8f9a11fa977f76c1b5016","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Censo Escolar \u00e9 o principal instrumento de coleta de informa\u00e7\u00f5es da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e a mais importante pesquisa estat\u00edstica educacional brasileira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale com <strong>V <\/strong>(Verdadeiro) ou com <strong>F <\/strong>(Falso) as seguintes afirma\u00e7\u00f5es, referentes ao Censo Escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Censo Escolar \u00e9 realizado em \u00e2mbito nacional, com informa\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e \u00e9 a mais importante pesquisa estat\u00edstica educacional b\u00e1sica em seus diferentes n\u00edveis (Educa\u00e7\u00e3o Infantil, Ensino Fundamental e Ensino M\u00e9dio e n\u00e3o atende a Educa\u00e7\u00e3o Profissional). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Censo Escolar \u00e9 regulamentado por instrumentos normativos, que instituem a obrigatoriedade, os prazos, os respons\u00e1veis e suas responsabilidades, bem como os procedimentos para realiza\u00e7\u00e3o de todo o processo de coleta de dados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Censo Escolar \u00e9 uma ferramenta fundamental para que os atores educacionais possam compreender a situa\u00e7\u00e3o educacional do pa\u00eds, das unidades federativas, dos munic\u00edpios e do Distrito Federal, bem como das escolas e, com isso, acompanhar a efetividade das pol\u00edticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Censo Escolar \u00e9 coordenado pelo Inep e realizado em regime de colabora\u00e7\u00e3o entre as secretarias estaduais e municipais de educa\u00e7\u00e3o sem a participa\u00e7\u00e3o de todas as escolas p\u00fablicas e privadas do pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>, de cima para baixo:<\/p>","resposta":9921395,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, F.","id":9921392,"corpo":"<p>V, F, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F,V, F, V.","id":9921393,"corpo":"<p>F,V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":9921394,"corpo":"<p>V, F, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":9921395,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430195,"slug":"pedagogia-da-educacao-basica"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete as lacunas a seguir considerando os documentos oficiais da escola._______________ comprova terminalidade do n\u00edvel ou modalidade de ensino______________ documento individual do aluno para a matr\u00edcula em outra institui\u00e7\u00e3o educacional._______________ documento que permite acompanhar o dia a dia do aluno_______________ registro de forma exata e met\u00f3dica das ocorr\u00eancias e decis\u00f5es tomadas em reuni\u00f5es oficiaisAssinale a op\u00e7\u00e3o que complementa CORRETAMENTE as lacunas acima:","provas":[{"id":85746,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-secretario-escolar-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Secret\u00e1rio Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":2495710,"hashId":"60d909eaaac4d54eafc6d89d58956ff8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete as lacunas a seguir considerando os documentos oficiais da escola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">_______________ comprova terminalidade do n\u00edvel ou modalidade de ensino<\/p><p style=\"text-align: justify;\">______________ documento individual do aluno para a matr\u00edcula em outra institui\u00e7\u00e3o educacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">_______________ documento que permite acompanhar o dia a dia do aluno<\/p><p style=\"text-align: justify;\">_______________ registro de forma exata e met\u00f3dica das ocorr\u00eancias e decis\u00f5es tomadas em reuni\u00f5es oficiais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que complementa <strong>CORRETAMENTE <\/strong>as lacunas acima:<\/p>","resposta":9921444,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diploma, Hist\u00f3rico escolar, Boletim, Ata.","id":9921444,"corpo":"<p>Diploma, Hist\u00f3rico escolar, Boletim, Ata.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ata, Diploma, Boletim, Hist\u00f3rico escolar.","id":9921445,"corpo":"<p>Ata, Diploma, Boletim, Hist\u00f3rico escolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ata, Hist\u00f3rico escolar, Boletim, Diploma.","id":9921446,"corpo":"<p>Ata, Hist\u00f3rico escolar, Boletim, Diploma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Diploma, Ata, Boletim, Hist\u00f3rico Escolar.","id":9921447,"corpo":"<p>Diploma, Ata, Boletim, Hist\u00f3rico Escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Secret\u00e1rio Escolar","oab":false,"nome":"Secret\u00e1rio Escolar","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394731,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-secretario-escolar"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento do ensino da Rede Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, tanto da Educa\u00e7\u00e3o Infantil quanto do Ensino Fundamental, regular e na modalidade de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos, ser\u00e1 normatizado pela Portaria SEDUC n\u00ba 48, de 21 de dezembro de 2017, e pelas normas regulamentares posteriores, editadas pela Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o. De acordo com essa portaria, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":85746,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-secretario-escolar-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Secret\u00e1rio Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":2495726,"hashId":"618c52e5ec899298cb270ade8327cb48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento do ensino da Rede Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, tanto da Educa\u00e7\u00e3o Infantil quanto do Ensino Fundamental, regular e na modalidade de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos, ser\u00e1 normatizado pela Portaria SEDUC n\u00ba 48, de 21 de dezembro de 2017, e pelas normas regulamentares posteriores, editadas pela Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com essa portaria, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":9921508,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A frequ\u00eancia m\u00ednima anual do estudante do Ensino Fundamental dever\u00e1 ser de 70% (setenta por cento).","id":9921508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A frequ\u00eancia m\u00ednima anual do estudante do Ensino Fundamental dever\u00e1 ser de 70% (setenta por cento).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O monitoramento da frequ\u00eancia dos estudantes ser\u00e1 realizado por respons\u00e1vel indicado pelo dirigente, preferencialmente o secret\u00e1rio escolar.","id":9921509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O monitoramento da frequ\u00eancia dos estudantes ser\u00e1 realizado por respons\u00e1vel indicado pelo dirigente, preferencialmente o secret\u00e1rio escolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A equipe pedag\u00f3gica dever\u00e1 marcar reuni\u00f5es com a fam\u00edlia do estudante infrequente, visando esclarecer as raz\u00f5es da aus\u00eancia e reestabelecer a frequ\u00eancia regular.","id":9921510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A equipe pedag\u00f3gica dever\u00e1 marcar reuni\u00f5es com a fam\u00edlia do estudante infrequente, visando esclarecer as raz\u00f5es da aus\u00eancia e reestabelecer a frequ\u00eancia regular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A carga hor\u00e1ria anual na Educa\u00e7\u00e3o Infantil ser\u00e1 de, no m\u00ednimo, 800 horas, distribu\u00eddas em 200 dias letivos, sendo a jornada di\u00e1ria m\u00ednima de 4 (quatro) horas, exclu\u00eddo o tempo destinado ao recreio.","id":9921511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A carga hor\u00e1ria anual na Educa\u00e7\u00e3o Infantil ser\u00e1 de, no m\u00ednimo, 800 horas, distribu\u00eddas em 200 dias letivos, sendo a jornada di\u00e1ria m\u00ednima de 4 (quatro) horas, exclu\u00eddo o tempo destinado ao recreio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA)","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426017,"slug":"pedagogia-educacao-de-jovens-e-adultos-eja"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qualquer escola, p\u00fablica ou particular, que negar matr\u00edcula a um aluno com defici\u00eancia comete crime pun\u00edvel com reclus\u00e3o de 1 (um) a 4 (quatro) anos (Art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 7.853\/89). Al\u00e9m da matr\u00edcula, \u00e9 dever do Estado garantir o \u201catendimento educacional especializado gratuito aos educandos com necessidades especiais, preferencialmente na rede regular de ensino\u201d. Atendimento Educacional Especializado \u00e9 o principal servi\u00e7o de apoio aos estudantes com defici\u00eancia, de acordo com as diretrizes da Pol\u00edtica de Educa\u00e7\u00e3o inclusiva da Rede de Educa\u00e7\u00e3o de Contagem, em conson\u00e2ncia com a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial, na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva (\/SEESP\/MEC\/2008), \u00e0 luz da Lei Brasileira da inclus\u00e3o (Lei n\u00ba13.146 de 6 de julho de 2015). Sobre o Atendimento Educacional Especializado, marque a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":85746,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-secretario-escolar-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Secret\u00e1rio Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":2495732,"hashId":"4450340e3b4e2c95e3cca8a4f6effd72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer escola, p\u00fablica ou particular, que negar <strong>matr\u00edcula <\/strong>a um aluno com <strong>defici\u00eancia <\/strong>comete crime pun\u00edvel com reclus\u00e3o de 1 (um) a 4 (quatro) anos (Art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 7.853\/89). Al\u00e9m da matr\u00edcula, \u00e9 dever do Estado garantir o \u201catendimento educacional especializado gratuito aos educandos com necessidades especiais, preferencialmente na rede regular de ensino\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atendimento Educacional Especializado \u00e9 o principal servi\u00e7o de apoio aos estudantes com defici\u00eancia, de acordo com as diretrizes da Pol\u00edtica de Educa\u00e7\u00e3o inclusiva da Rede de Educa\u00e7\u00e3o de Contagem, em conson\u00e2ncia com a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial, na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva (\/SEESP\/MEC\/2008), \u00e0 luz da Lei Brasileira da inclus\u00e3o (Lei n\u00ba13.146 de 6 de julho de 2015). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Atendimento Educacional Especializado, marque a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":9921534,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Atendimento educacional especializado \u00e9 um servi\u00e7o complementar e\/ou suplementar, que identifica, elabora e organiza recursos pedag\u00f3gicos e de acessibilidade, que eliminem as barreiras para a plena participa\u00e7\u00e3o dos alunos, considerando suas necessidades espec\u00edficas.","id":9921532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Atendimento educacional especializado \u00e9 um servi\u00e7o complementar e\/ou suplementar, que identifica, elabora e organiza recursos pedag\u00f3gicos e de acessibilidade, que eliminem as barreiras para a plena participa\u00e7\u00e3o dos alunos, considerando suas necessidades espec\u00edficas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Atendimento educacional especializado constitui em oferta obrigat\u00f3ria para os sistemas de ensino e visa ao desenvolvimento da autonomia e independ\u00eancia dos estudantes com defici\u00eancia, atrav\u00e9s de interven\u00e7\u00f5es que visam estimular as habilidades sociais, afetivas, sensoriais, motoras e cognitivas dos sujeitos","id":9921533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Atendimento educacional especializado constitui em oferta obrigat\u00f3ria para os sistemas de ensino e visa ao desenvolvimento da autonomia e independ\u00eancia dos estudantes com defici\u00eancia, atrav\u00e9s de interven\u00e7\u00f5es que visam estimular as habilidades sociais, afetivas, sensoriais, motoras e cognitivas dos sujeitos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Atendimento educacional especializado atende o seguinte p\u00fablico-alvo: estudantes com defici\u00eancia f\u00edsica, intelectual ou sensorial, d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o, dislexia, transtorno do espectro autista e estudantes com altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o.","id":9921534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Atendimento educacional especializado atende o seguinte p\u00fablico-alvo: estudantes com defici\u00eancia f\u00edsica, intelectual ou sensorial, d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o, dislexia, transtorno do espectro autista e estudantes com altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Atendimento educacional especializado \u00e9 ofertado em todas as etapas e modalidades da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica: educa\u00e7\u00e3o infantil, ensino fundamental e EJA-Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos, e tem por objetivo apoiar os estudantes com defici\u00eancia a superar as barreiras ao acesso \u00e0 escola regular.","id":9921535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Atendimento educacional especializado \u00e9 ofertado em todas as etapas e modalidades da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica: educa\u00e7\u00e3o infantil, ensino fundamental e EJA-Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos, e tem por objetivo apoiar os estudantes com defici\u00eancia a superar as barreiras ao acesso \u00e0 escola regular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 de extrema import\u00e2ncia a forma de tratamento empregada na comunica\u00e7\u00e3o entre agentes p\u00fablicos. Muitas formas de tratamento s\u00e3o utilizadas de forma equivocada. Na atualidade algumas formas de tratamento n\u00e3o s\u00e3o mais utilizadas. Analise as quest\u00f5es abaixo e assinale a alternativa que corresponde ao \u00fanico pronome que pode ser utilizada na atualidade.","provas":[{"id":85415,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2021-ieses-assistente-administrativo-3","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2488346,"hashId":"839ddf711ddb7afa00aec4f824db6c40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de extrema import\u00e2ncia a forma de tratamento empregada na comunica\u00e7\u00e3o entre agentes p\u00fablicos. Muitas formas de tratamento s\u00e3o utilizadas de forma equivocada. Na atualidade algumas formas de tratamento n\u00e3o s\u00e3o mais utilizadas. Analise as quest\u00f5es abaixo e assinale a alternativa que corresponde ao \u00fanico pronome que pode ser utilizada na atualidade.<\/p>","resposta":9888112,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Excel\u00eancia.","id":9888109,"corpo":"<p>Excel\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Excelent\u00edssimo.","id":9888110,"corpo":"<p>Excelent\u00edssimo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Respeit\u00e1vel. ","id":9888111,"corpo":"<p>Respeit\u00e1vel. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Senhor. ","id":9888112,"corpo":"<p>Senhor. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542254,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s rochas \u00edgneas, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":85417,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2021-ieses-geologo-3","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Ge\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2488493,"hashId":"e4d7ef1452d98726e693a410326f09cd","enunciado":"<p> Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s rochas \u00edgneas, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9888740,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O riolito \u00e9 uma rocha f\u00e9lsica de textura faner\u00edtica composta por quartzo, k-feldspato e muscovita. ","id":9888739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O riolito \u00e9 uma rocha f\u00e9lsica de textura faner\u00edtica composta por quartzo, k-feldspato e muscovita. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O basalto \u00e9 uma rocha vulc\u00e2nica rica em pirox\u00eanios e plagiocl\u00e1sio c\u00e1lcico. ","id":9888740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O basalto \u00e9 uma rocha vulc\u00e2nica rica em pirox\u00eanios e plagiocl\u00e1sio c\u00e1lcico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os diques s\u00e3o corpos intrusivos tabulares que se alojam com atitude horizontal a sub-horizontal, paralelamente \u00e0 estratifica\u00e7\u00e3o quando rochas encaixantes forem sedimentares, pelo que s\u00e3o chamados de corpos concordantes.","id":9888741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os diques s\u00e3o corpos intrusivos tabulares que se alojam com atitude horizontal a sub-horizontal, paralelamente \u00e0 estratifica\u00e7\u00e3o quando rochas encaixantes forem sedimentares, pelo que s\u00e3o chamados de corpos concordantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Magmas andes\u00edticos apresentam conte\u00fado de s\u00edlica menor que magmas bas\u00e1lticos. ","id":9888742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Magmas andes\u00edticos apresentam conte\u00fado de s\u00edlica menor que magmas bas\u00e1lticos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos b\u00e1sicos de cartografia, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":85417,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2021-ieses-geologo-3","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Ge\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2488545,"hashId":"078c81c90adecf0692f653181a1a1ccf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos b\u00e1sicos de cartografia, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9888985,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A escala 1:25.000 significa que 1 cent\u00edmetro no mapa corresponde a 25 metros no mundo real.","id":9888983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escala 1:25.000 significa que 1 cent\u00edmetro no mapa corresponde a 25 metros no mundo real.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O azimute \u00e9 o \u00e2ngulo formado entre a dire\u00e7\u00e3o Leste-Oeste e a dire\u00e7\u00e3o considerada, contado a partir do Meridiano de Greenwich.","id":9888984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O azimute \u00e9 o \u00e2ngulo formado entre a dire\u00e7\u00e3o Leste-Oeste e a dire\u00e7\u00e3o considerada, contado a partir do Meridiano de Greenwich.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A declina\u00e7\u00e3o magn\u00e9tica \u00e9 o \u00e2ngulo formado entre os vetores Norte Verdadeiro e o Norte Magn\u00e9tico associado a um ponto.","id":9888985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A declina\u00e7\u00e3o magn\u00e9tica \u00e9 o \u00e2ngulo formado entre os vetores Norte Verdadeiro e o Norte Magn\u00e9tico associado a um ponto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em regra geral, as curvas de n\u00edvel cruzam os cursos d\u2019\u00e1gua em forma de \u201cV\u201d, com o v\u00e9rtice apontando para a foz.","id":9888986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em regra geral, as curvas de n\u00edvel cruzam os cursos d\u2019\u00e1gua em forma de \u201cV\u201d, com o v\u00e9rtice apontando para a foz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Modelo - SC","sigla":"","id":3956,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-modelo-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o destinat\u00e1rios dos recursos do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o \u2013 Fundeb os _______________ que oferecem atendimento na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. I. Munic\u00edpios II. Estados III. Distrito Federal","provas":[{"id":85406,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Modelo - SC","sigla":"","id":3956,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-modelo-sc-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-modelo-sc-sc-2021-alternative-professor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Modelo - SC - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2489254,"hashId":"7ec5973dcdfbcf70dbe968fe3303ef7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o destinat\u00e1rios dos recursos do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o \u2013 Fundeb os _______________ que oferecem atendimento na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Munic\u00edpios <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Estados <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Distrito Federal<\/p>","resposta":9892388,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I","id":9892384,"corpo":"<p>Apenas I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II","id":9892385,"corpo":"<p>Apenas II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III","id":9892386,"corpo":"<p>Apenas III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II","id":9892387,"corpo":"<p>Apenas I e II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos est\u00e3o corretos","id":9892388,"corpo":"<p>Todos est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Modelo - SC","sigla":"","id":3956,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-modelo-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jussara Hoffmann prop\u00f5e para a realiza\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o, na perspectiva de constru\u00e7\u00e3o, duas premissas fundamentais: confian\u00e7a na possibilidade de o aluno construir as suas pr\u00f3prias verdades; valoriza\u00e7\u00e3o de suas manifesta\u00e7\u00f5es e interesses. Para Hoffmann: I. O aparecimento de erros e d\u00favidas dos alunos, numa extens\u00e3o educativa \u00e9 um componente altamente significativo ao desenvolvimento da a\u00e7\u00e3o educacional, pois permitir\u00e1 ao docente a observa\u00e7\u00e3o e investiga\u00e7\u00e3o de como o aluno se coloca diante da realidade ao construir suas verdades.II. Ela distingue o di\u00e1logo entre professor e aluno como inibidor de aprendizagem, necess\u00e1rio, \u00e0 reformula\u00e7\u00e3o de alternativas de solu\u00e7\u00e3o para que a constru\u00e7\u00e3o do saber aconte\u00e7a. III. A reflex\u00e3o do professor sobre seus pr\u00f3prios posicionamentos metodol\u00f3gicos, na elabora\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es e na an\u00e1lise de respostas dos alunos deve ter sempre um car\u00e1ter din\u00e2mico. IV. Na avalia\u00e7\u00e3o mediadora o professor deve interpretar a prova n\u00e3o para saber o que o aluno n\u00e3o sabe, mas para pensar nas estrat\u00e9gias pedag\u00f3gicas que ele dever\u00e1 utilizar para interagir com esse discente.","provas":[{"id":85406,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Modelo - SC","sigla":"","id":3956,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-modelo-sc-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-modelo-sc-sc-2021-alternative-professor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Modelo - SC - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2489262,"hashId":"863b2fb6bc15b871dbe7cc78efae44ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jussara Hoffmann prop\u00f5e para a realiza\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o, na perspectiva de constru\u00e7\u00e3o, duas premissas fundamentais: confian\u00e7a na possibilidade de o aluno construir as suas pr\u00f3prias verdades; valoriza\u00e7\u00e3o de suas manifesta\u00e7\u00f5es e interesses. Para Hoffmann: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O aparecimento de erros e d\u00favidas dos alunos, numa extens\u00e3o educativa \u00e9 um componente altamente significativo ao desenvolvimento da a\u00e7\u00e3o educacional, pois permitir\u00e1 ao docente a observa\u00e7\u00e3o e investiga\u00e7\u00e3o de como o aluno se coloca diante da realidade ao construir suas verdades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ela distingue o di\u00e1logo entre professor e aluno como inibidor de aprendizagem, necess\u00e1rio, \u00e0 reformula\u00e7\u00e3o de alternativas de solu\u00e7\u00e3o para que a constru\u00e7\u00e3o do saber aconte\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A reflex\u00e3o do professor sobre seus pr\u00f3prios posicionamentos metodol\u00f3gicos, na elabora\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es e na an\u00e1lise de respostas dos alunos deve ter sempre um car\u00e1ter din\u00e2mico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Na avalia\u00e7\u00e3o mediadora o professor deve interpretar a prova n\u00e3o para saber o que o aluno n\u00e3o sabe, mas para pensar nas estrat\u00e9gias pedag\u00f3gicas que ele dever\u00e1 utilizar para interagir com esse discente.<\/p>","resposta":9892424,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas","id":9892421,"corpo":"<p>I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e IV est\u00e3o corretas","id":9892422,"corpo":"<p>II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, III e IV est\u00e3o corretas","id":9892423,"corpo":"<p>II, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, III e IV est\u00e3o corretas","id":9892424,"corpo":"<p>I, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas","id":9892425,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Modelo - SC","sigla":"","id":3956,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-modelo-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o c\u00f3digo alfanum\u00e9rico dos objetivos de aprendizagem e desenvolvimento do exemplo abaixo de qual faixa et\u00e1ria e a qual campo de experi\u00eancia se refere: (EI02TS01)","provas":[{"id":85406,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Modelo - SC","sigla":"","id":3956,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-modelo-sc-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-modelo-sc-sc-2021-alternative-professor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Modelo - SC - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2489268,"hashId":"02e0b18be82a0f5a658020d6a2e6f929","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o c\u00f3digo alfanum\u00e9rico dos objetivos de aprendizagem e desenvolvimento do exemplo abaixo de qual faixa et\u00e1ria e a qual campo de experi\u00eancia se refere: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">(EI02TS01)<\/p>","resposta":9892451,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Beb\u00eas - Tra\u00e7os, sons, cores e formas","id":9892449,"corpo":"<p>Beb\u00eas - Tra\u00e7os, sons, cores e formas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Crian\u00e7as pequenas - Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es","id":9892450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7as pequenas - Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Crian\u00e7as bem pequenas - Tra\u00e7os, sons, cores e formas","id":9892451,"corpo":"<p>Crian\u00e7as bem pequenas - Tra\u00e7os, sons, cores e formas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Crian\u00e7as bem pequenas - Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es","id":9892452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7as bem pequenas - Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Beb\u00eas - Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o","id":9892453,"corpo":"<p>Beb\u00eas - Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},{"descricao":"T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica e Microbiologia Ambiental","id":23722,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-quimica-e-microbiologia-ambiental"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":11705,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletromecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14372,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n. 1.171\/94 (C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal), \u00e9 vedado ao servidor, exceto:","provas":[{"id":84858,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmg-2021-ifmg-tecnico-de-contabilidade-3","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2021"},{"id":84869,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmg-2021-ifmg-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2021"},{"id":84868,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmg-2021-ifmg-tecnico-de-laboratorio-area-industrial-2","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2021"},{"id":84870,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica e Microbiologia Ambiental","id":23722,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-quimica-e-microbiologia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmg-2021-ifmg-tecnico-de-laboratorio-area-quimica-e-microbiologia-ambiental-2","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica e Microbiologia Ambiental - 2021"},{"id":84867,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":11705,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletromecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmg-2021-ifmg-tecnico-de-laboratorio-area-eletromecanica-2","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica - 2021"},{"id":84859,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14372,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmg-2021-ifmg-tecnico-de-laboratorio-area-tecnologia-da-informacao-3","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":84871,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmg-2021-ifmg-tecnico-de-laboratorio-area-fisica-2","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 06:34:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2477663,"hashId":"b4301c2b57e7ae708c23d36f13359c2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto n. 1.171\/94 (C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal), \u00e9 vedado ao servidor, exceto:<\/p>","resposta":9840011,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deixar de utilizar os avan\u00e7os t\u00e9cnicos e cient\u00edficos ao seu alcance ou do seu conhecimento para atendimento do seu mister.","id":9840007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deixar de utilizar os avan\u00e7os t\u00e9cnicos e cient\u00edficos ao seu alcance ou do seu conhecimento para atendimento do seu mister.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Permitir que persegui\u00e7\u00f5es, simpatias, antipatias, caprichos, paix\u00f5es ou interesses de ordem pessoal interfiram no trato com o p\u00fablico, com os jurisdicionados administrativos ou com colegas hierarquicamente superiores ou inferiores.","id":9840008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitir que persegui\u00e7\u00f5es, simpatias, antipatias, caprichos, paix\u00f5es ou interesses de ordem pessoal interfiram no trato com o p\u00fablico, com os jurisdicionados administrativos ou com colegas hierarquicamente superiores ou inferiores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Iludir ou tentar iludir qualquer pessoa que necessite do atendimento em servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":9840009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iludir ou tentar iludir qualquer pessoa que necessite do atendimento em servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dar o seu concurso a qualquer institui\u00e7\u00e3o que atente contra a moral, a honestidade ou a dignidade da pessoa humana.","id":9840010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dar o seu concurso a qualquer institui\u00e7\u00e3o que atente contra a moral, a honestidade ou a dignidade da pessoa humana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Retirar da reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ainda que legalmente autorizado, qualquer documento, livro ou bem pertencente ao patrim\u00f4nio p\u00fablico.","id":9840011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retirar da reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ainda que legalmente autorizado, qualquer documento, livro ou bem pertencente ao patrim\u00f4nio p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541183,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 16","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme os instrumentos de planejamento or\u00e7ament\u00e1rio do Governo Federal, identifique quais das afirmativas abaixo est\u00e3o corretas: I. O Plano Plurianual (PPA) \u00e9 o instrumento de planejamento governamental que estima receita e fixa despesas por um per\u00edodo de quatro anos de acordo as diretrizes, objetivos e metas da Administra\u00e7\u00e3o. II. Um dos objetivos da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) \u00e9 estabelecer quais ser\u00e3o as metas e prioridades para o ano seguinte. III. Atrav\u00e9s das determina\u00e7\u00f5es da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA), o Governo ir\u00e1 elaborar a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e o Plano Plurianual.","provas":[{"id":84858,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmg-2021-ifmg-tecnico-de-contabilidade-3","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 06:44:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2477833,"hashId":"4aa68c62ea4c855ea59edfcbeabc9bde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme os instrumentos de planejamento or\u00e7ament\u00e1rio do Governo Federal, identifique quais das afirmativas abaixo est\u00e3o corretas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Plano Plurianual (PPA) \u00e9 o instrumento de planejamento governamental que estima receita e fixa despesas por um per\u00edodo de quatro anos de acordo as diretrizes, objetivos e metas da Administra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um dos objetivos da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) \u00e9 estabelecer quais ser\u00e3o as metas e prioridades para o ano seguinte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Atrav\u00e9s das determina\u00e7\u00f5es da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA), o Governo ir\u00e1 elaborar a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e o Plano Plurianual.<\/p>","resposta":9840850,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I","id":9840848,"corpo":"<p>Apenas I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas III","id":9840849,"corpo":"<p>Apenas III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II","id":9840850,"corpo":"<p>Apenas II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas","id":9840851,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III","id":9840852,"corpo":"<p>Apenas I e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Plurianual na CF\/88","oab":false,"nome":"Plano Plurianual na CF\/88","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405638,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-na-cf-88"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na CF\/88","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na CF\/88","pai":405633,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424714,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-na-cf-88"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na CF\/88","oab":false,"nome":"LOA na CF\/88","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424718,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-cf-88"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante do preconizado pelo Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Porto Alegre (Lei Complementar Municipal n\u00ba 133\/1985), analise as assertivas abaixo: I. Havendo designa\u00e7\u00e3o do Prefeito para se deslocar temporariamente do Munic\u00edpio, em objeto de servi\u00e7o ou estudo de interesse da Administra\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 concedido ao funcion\u00e1rio transporte e di\u00e1rias, na forma do regulamento. II. Ao funcion\u00e1rio em comiss\u00e3o s\u00f3 ser\u00e1 concedida licen\u00e7a por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia e em car\u00e1ter especial, como pr\u00eamio. III. O funcion\u00e1rio poder\u00e1 obter licen\u00e7a por motivo de doen\u00e7a de c\u00f4njuge, da companheira ou companheiro, de ascendente, descendente e colateral consangu\u00edneo, at\u00e9 o segundo grau, desde que prove ser indispens\u00e1vel a sua assist\u00eancia e esta n\u00e3o possa ser prestada, simultaneamente, com o exerc\u00edcio do cargo. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":57243,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Nutricionista - 2021"},{"id":57300,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":57127,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":57311,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 06:25:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1701887,"hashId":"247c29596a37fdade4b172fcab45e5ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante do preconizado pelo Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Porto Alegre (Lei Complementar Municipal n\u00ba 133\/1985), analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Havendo designa\u00e7\u00e3o do Prefeito para se deslocar temporariamente do Munic\u00edpio, em objeto de servi\u00e7o ou estudo de interesse da Administra\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 concedido ao funcion\u00e1rio transporte e di\u00e1rias, na forma do regulamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ao funcion\u00e1rio em comiss\u00e3o s\u00f3 ser\u00e1 concedida licen\u00e7a por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia e em car\u00e1ter especial, como pr\u00eamio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O funcion\u00e1rio poder\u00e1 obter licen\u00e7a por motivo de doen\u00e7a de c\u00f4njuge, da companheira ou companheiro, de ascendente, descendente e colateral consangu\u00edneo, at\u00e9 o segundo grau, desde que prove ser indispens\u00e1vel a sua assist\u00eancia e esta n\u00e3o possa ser prestada, simultaneamente, com o exerc\u00edcio do cargo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6441215,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":6441211,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6441212,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":6441213,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6441214,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6441215,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Porto Alegre - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Porto Alegre - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401935,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-porto-alegre-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1701887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o disposto na Lei Federal n\u00ba 8.080\/1990, que disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias, analise as assertivas a seguir: I. Os cargos e fun\u00e7\u00f5es de chefia, dire\u00e7\u00e3o e assessoramento, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), s\u00f3 poder\u00e3o ser exercidos em regime de tempo integral. II. Os servidores que legalmente acumulam dois cargos ou empregos poder\u00e3o exercer suas atividades em mais de um estabelecimento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). III. As especializa\u00e7\u00f5es na forma de treinamento em servi\u00e7o sob supervis\u00e3o ser\u00e3o regulamentadas por Comiss\u00e3o Nacional, garantida a participa\u00e7\u00e3o das entidades profissionais correspondentes. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":57243,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Nutricionista - 2021"},{"id":57300,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":57127,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":57311,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-28 06:25:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1701892,"hashId":"e7fae7d58e7929cbff1763c0a431e362","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o disposto na Lei Federal n\u00ba 8.080\/1990, que disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias, analise as assertivas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os cargos e fun\u00e7\u00f5es de chefia, dire\u00e7\u00e3o e assessoramento, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), s\u00f3 poder\u00e3o ser exercidos em regime de tempo integral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os servidores que legalmente acumulam dois cargos ou empregos poder\u00e3o exercer suas atividades em mais de um estabelecimento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As especializa\u00e7\u00f5es na forma de treinamento em servi\u00e7o sob supervis\u00e3o ser\u00e3o regulamentadas por Comiss\u00e3o Nacional, garantida a participa\u00e7\u00e3o das entidades profissionais correspondentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6441240,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":6441236,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6441237,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":6441238,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6441239,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6441240,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Recursos Humanos","oab":false,"nome":"Dos Recursos Humanos","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424081,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-recursos-humanos"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1701892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Planejamento Estrat\u00e9gico, os pontos elementares s\u00e3o:I. Admitir o planejador como ator social do sistema planejado e reconhecer a exist\u00eancia de conflitos.II. Pressupor a exist\u00eancia de sistemas sociais hist\u00f3ricos, complexos, incertos e n\u00e3o bem definidos.III. Aceitar a exist\u00eancia de uma explica\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.Quais est\u00e3o corretos?","provas":[{"id":57127,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-28 06:25:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1701908,"hashId":"bccf38a6c94c7d5d8aec7551d65ae8d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Planejamento Estrat\u00e9gico, os pontos elementares s\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Admitir o planejador como ator social do sistema planejado e reconhecer a exist\u00eancia de conflitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Pressupor a exist\u00eancia de sistemas sociais hist\u00f3ricos, complexos, incertos e n\u00e3o bem definidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Aceitar a exist\u00eancia de uma explica\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretos?<\/p>","resposta":6441310,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":6441309,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6441310,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":6441311,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6441312,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6441313,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/1701908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o em sa\u00fade na an\u00e1lise de vantagens e custos, utilizamos o termo efetividade, que consiste:","provas":[{"id":57127,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-28 06:26:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1701913,"hashId":"10d0c1ca77d287033fdc9d252bf582cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na avalia\u00e7\u00e3o em sa\u00fade na an\u00e1lise de vantagens e custos, utilizamos o termo efetividade, que consiste:<\/p>","resposta":6441336,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na rela\u00e7\u00e3o entre o custo e o benef\u00edcio de determinada a\u00e7\u00e3o, programa ou projeto.","id":6441334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na rela\u00e7\u00e3o entre o custo e o benef\u00edcio de determinada a\u00e7\u00e3o, programa ou projeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em a\u00e7\u00f5es planificadas, considerando uma situa\u00e7\u00e3o ideal de atua\u00e7\u00e3o.","id":6441335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em a\u00e7\u00f5es planificadas, considerando uma situa\u00e7\u00e3o ideal de atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na mudan\u00e7a, transforma\u00e7\u00e3o de uma situa\u00e7\u00e3o.","id":6441336,"corpo":"<p>Na mudan\u00e7a, transforma\u00e7\u00e3o de uma situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em a\u00e7\u00f5es para n\u00e3o desperdi\u00e7ar recursos.","id":6441337,"corpo":"<p>Em a\u00e7\u00f5es para n\u00e3o desperdi\u00e7ar recursos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em planificar fazer mais com menos recursos.","id":6441338,"corpo":"<p>Em planificar fazer mais com menos recursos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1701913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O consumo de comprimidos de Ibuprofeno 600 mg, ocorrido no \u00faltimo ano, em uma Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade do Munic\u00edpio de Porto Alegre, foi de: 1.500, 500, 1.500, 500, 900, 1.100, 1.500, 500, 200, 800, 1.800 e 1.200. Qual o consumo m\u00e9dio mensal em comprimidos, utilizando o m\u00e9todo do consumo hist\u00f3rico?","provas":[{"id":57127,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 06:26:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1701915,"hashId":"d9b6775ef8f6367fa6f39f6e55be33b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O consumo de comprimidos de Ibuprofeno 600 mg, ocorrido no \u00faltimo ano, em uma Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade do Munic\u00edpio de Porto Alegre, foi de: 1.500, 500, 1.500, 500, 900, 1.100, 1.500, 500, 200, 800, 1.800 e 1.200. Qual o consumo m\u00e9dio mensal em comprimidos, utilizando o m\u00e9todo do consumo hist\u00f3rico?<\/p>","resposta":6441346,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"500.","id":6441344,"corpo":"<p>500.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"800.","id":6441345,"corpo":"<p>800.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1.000.","id":6441346,"corpo":"<p>1.000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1.200.","id":6441347,"corpo":"<p>1.200.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1.500.","id":6441348,"corpo":"<p>1.500.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculos Farmac\u00eauticos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos Farmac\u00eauticos","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417977,"slug":"farmacia-calculos-farmaceuticos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/1701915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem circunst\u00e2ncias especiais que ocorrem nas organiza\u00e7\u00f5es em que a lei permite a aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos sem licita\u00e7\u00e3o, tais como: I. N\u00e3o ades\u00e3o a processo licitat\u00f3rio anterior e que esta n\u00e3o possa ser repetida. II. Compras cujo valor ultrapasse os limites estabelecidos periodicamente pelo poder p\u00fablico. III. Quando as propostas apresentadas consignarem pre\u00e7os manifestadamente superiores aos do mercado, dentro das mesmas condi\u00e7\u00f5es do edital. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":57127,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-28 06:26:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1701925,"hashId":"07c7ef93c23cffcec885bcc2834504ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem circunst\u00e2ncias especiais que ocorrem nas organiza\u00e7\u00f5es em que a lei permite a aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos sem licita\u00e7\u00e3o, tais como: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. N\u00e3o ades\u00e3o a processo licitat\u00f3rio anterior e que esta n\u00e3o possa ser repetida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Compras cujo valor ultrapasse os limites estabelecidos periodicamente pelo poder p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Quando as propostas apresentadas consignarem pre\u00e7os manifestadamente superiores aos do mercado, dentro das mesmas condi\u00e7\u00f5es do edital. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6441396,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":6441394,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6441395,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":6441396,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6441397,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6441398,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422300,"slug":"direito-administrativo-secao-i-das-modalidades-limites-e-dispensa"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel","pai":408242,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408247,"slug":"direito-administrativo-licitacao-dispensavel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Em raz\u00e3o do objeto","oab":true,"nome":"Em raz\u00e3o do objeto","pai":408247,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408250,"slug":"direito-administrativo-em-razao-do-objeto"}],"slug":"direito-administrativo\/1701925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o dos componentes da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica, analise as assertivas abaixo:I. Componente b\u00e1sico: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, ou estados, ou munic\u00edpios, conforme pactua\u00e7\u00e3o bipartite.II. Componente especializado: munic\u00edpios.III. Componente estrat\u00e9gico: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":57127,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 06:26:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1701928,"hashId":"bd6a5e50fdce10b8aecb92dd458799df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o dos componentes da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica, analise as assertivas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Componente b\u00e1sico: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, ou estados, ou munic\u00edpios, conforme pactua\u00e7\u00e3o bipartite.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Componente especializado: munic\u00edpios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Componente estrat\u00e9gico: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6441411,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":6441409,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6441410,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":6441411,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6441412,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6441413,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/1701928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s modalidades de licita\u00e7\u00e3o, analise as assertivas abaixo: I. Tomada de pre\u00e7os: realizado entre interessados previamente registrados, observando necess\u00e1ria habilita\u00e7\u00e3o. II. Concorr\u00eancia: utilizada em contratos de grande valor, em que podem participar quaisquer interessados, desde que tenha havido habilita\u00e7\u00e3o preliminar que comprove os requisitos m\u00ednimos do edital. III. Convite: destinado \u00e0s contrata\u00e7\u00f5es de grande valor. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":57127,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-28 06:26:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1701931,"hashId":"21b3952eba0f84e837684a2354f4bf48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s modalidades de licita\u00e7\u00e3o, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Tomada de pre\u00e7os: realizado entre interessados previamente registrados, observando necess\u00e1ria habilita\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Concorr\u00eancia: utilizada em contratos de grande valor, em que podem participar quaisquer interessados, desde que tenha havido habilita\u00e7\u00e3o preliminar que comprove os requisitos m\u00ednimos do edital. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Convite: destinado \u00e0s contrata\u00e7\u00f5es de grande valor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6441425,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":6441424,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6441425,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":6441426,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6441427,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6441428,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tomada de Pre\u00e7o","oab":true,"nome":"Tomada de Pre\u00e7o","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404464,"slug":"direito-administrativo-tomada-de-preco"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concorr\u00eancia","oab":true,"nome":"Concorr\u00eancia","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404463,"slug":"direito-administrativo-concorrencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422300,"slug":"direito-administrativo-secao-i-das-modalidades-limites-e-dispensa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1701931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tipologia cl\u00ednica estabelece desfechos: I. Primordiais de grande impacto. II. Intermedi\u00e1rios, que correspondem a um par\u00e2metro que pode ser medido e que se associa de forma causal com o desfecho primordial. III. Substitutos de f\u00e1cil aferi\u00e7\u00e3o e que espelham o efeito da interven\u00e7\u00e3o; est\u00e3o associados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o do desfecho primordial. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":57127,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 06:26:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1701984,"hashId":"c5e98925f1181a69677ab5ccc3c7488b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tipologia cl\u00ednica estabelece desfechos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Primordiais de grande impacto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Intermedi\u00e1rios, que correspondem a um par\u00e2metro que pode ser medido e que se associa de forma causal com o desfecho primordial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Substitutos de f\u00e1cil aferi\u00e7\u00e3o e que espelham o efeito da interven\u00e7\u00e3o; est\u00e3o associados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o do desfecho primordial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6441660,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":6441659,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6441660,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":6441661,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6441662,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6441663,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419761,"slug":"farmacia-conceitos-basicos-em-farmacia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/1701984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas rea\u00e7\u00f5es adversas a medicamentos na avalia\u00e7\u00e3o da causalidade, um evento cl\u00ednico, incluindo anormalidades de exames laboratoriais, ocorrendo em um espa\u00e7o de tempo aceit\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o do medicamento e que n\u00e3o pode ser explicado pela doen\u00e7a de base ou por outros medicamentos ou subst\u00e2ncia qu\u00edmica \u00e9 classificado como:","provas":[{"id":57127,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 06:26:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1701996,"hashId":"5039e2a24e52ca9aa637fe2d7f2abb5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas rea\u00e7\u00f5es adversas a medicamentos na avalia\u00e7\u00e3o da causalidade, um evento cl\u00ednico, incluindo anormalidades de exames laboratoriais, ocorrendo em um espa\u00e7o de tempo aceit\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o do medicamento e que n\u00e3o pode ser explicado pela doen\u00e7a de base ou por outros medicamentos ou subst\u00e2ncia qu\u00edmica \u00e9 classificado como:<\/p>","resposta":6441717,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Definido.","id":6441717,"corpo":"<p>Definido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Prov\u00e1vel.","id":6441718,"corpo":"<p>Prov\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Poss\u00edvel.","id":6441719,"corpo":"<p>Poss\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Improv\u00e1vel.","id":6441720,"corpo":"<p>Improv\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Condicional.","id":6441721,"corpo":"<p>Condicional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398299,"slug":"farmacia-reacoes-adversas"}],"slug":"farmacia\/1701996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},{"descricao":"T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica e Microbiologia Ambiental","id":23722,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-quimica-e-microbiologia-ambiental"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":11705,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletromecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14372,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No final do trecho, Dorvi afirma: \u201cE a gente combinamos de n\u00e3o morrer\u201d. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 constru\u00e7\u00e3o desse enunciado, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":84858,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmg-2021-ifmg-tecnico-de-contabilidade-3","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2021"},{"id":84869,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmg-2021-ifmg-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2021"},{"id":84868,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmg-2021-ifmg-tecnico-de-laboratorio-area-industrial-2","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2021"},{"id":84870,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica e Microbiologia Ambiental","id":23722,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-quimica-e-microbiologia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmg-2021-ifmg-tecnico-de-laboratorio-area-quimica-e-microbiologia-ambiental-2","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica e Microbiologia Ambiental - 2021"},{"id":84867,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":11705,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletromecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmg-2021-ifmg-tecnico-de-laboratorio-area-eletromecanica-2","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica - 2021"},{"id":84859,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14372,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmg-2021-ifmg-tecnico-de-laboratorio-area-tecnologia-da-informacao-3","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":84871,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmg-2021-ifmg-tecnico-de-laboratorio-area-fisica-2","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 06:33:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2477627,"hashId":"bfde1c679bafc59110dd76617a755853","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No final do trecho, Dorvi afirma: \u201cE a gente combinamos de n\u00e3o morrer\u201d. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 constru\u00e7\u00e3o desse enunciado, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9839827,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o emprego da express\u00e3o \u201ca gente\u201d, articulada ao verbo na primeira pessoa do plural, traz ind\u00edcios da condi\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica do falante.","id":9839827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o emprego da express\u00e3o \u201ca gente\u201d, articulada ao verbo na primeira pessoa do plural, traz ind\u00edcios da condi\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica do falante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a constru\u00e7\u00e3o desse enunciado ilustra uma varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica regional, particularmente recorrente no Sudeste brasileiro.","id":9839828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a constru\u00e7\u00e3o desse enunciado ilustra uma varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica regional, particularmente recorrente no Sudeste brasileiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"constru\u00e7\u00f5es como essa apontam para o crescente empobrecimento da L\u00edngua Portuguesa, uma vez que esses usos a descaracterizam.","id":9839829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constru\u00e7\u00f5es como essa apontam para o crescente empobrecimento da L\u00edngua Portuguesa, uma vez que esses usos a descaracterizam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o uso da norma culta da L\u00edngua Portuguesa foi contrariado, levando ao comprometimento do sentido global do texto.","id":9839830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso da norma culta da L\u00edngua Portuguesa foi contrariado, levando ao comprometimento do sentido global do texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"trata-se do emprego de uma variante da l\u00edngua, comumente utilizada em situa\u00e7\u00f5es informais de comunica\u00e7\u00e3o, indicativa da faixa et\u00e1ria dos falantes.","id":9839831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trata-se do emprego de uma variante da l\u00edngua, comumente utilizada em situa\u00e7\u00f5es informais de comunica\u00e7\u00e3o, indicativa da faixa et\u00e1ria dos falantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto V, a seguir, \u00e9 um excerto retirado do conto \u201cA gente \u2018combinamos\u2019 de n\u00e3o morrer\u201d, de Concei\u00e7\u00e3o Evaristo. Nesse fragmento, s\u00e3o apresentadas as reflex\u00f5es de Dorvi \u2013 um jovem perif\u00e9rico que se envolveu com o tr\u00e1fico de drogas \u2013 acerca de sua vida e a daqueles que se embrenharam nesse universo.TEXTO V [...] Penso no risco que estou correndo. Risco n\u00e3o, tudo j\u00e1 \u00e9 certo. A solu\u00e7\u00e3o est\u00e1 definida. O destino tra\u00e7ado. N\u00e3o h\u00e1 recuo. N\u00e3o estou aflito. N\u00e3o estou desesperado. N\u00e3o estou calmo. N\u00e3o estou inocente ou culpado. Apenas estou sabendo que daqui a pouco, quest\u00e3o de um dia e meio, n\u00e3o estarei mais. Nem eu, nem ele. Acabo com ele, mas isto n\u00e3o resolve. Outros acabar\u00e3o comigo. Nosso trato de vida virou \u00e0s avessas. Morremos n\u00f3s, apesar de que a gente combinamos de n\u00e3o morrer.Fonte: (In: EVARISTO, C. Olhos d\u2019\u00e1gua. 1 ed. Rio de Janeiro: Pallas, 2016, p. 106).","id":541181,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto V, a seguir, \u00e9 um excerto retirado do conto \u201cA gente \u2018combinamos\u2019 de n\u00e3o morrer\u201d, de Concei\u00e7\u00e3o Evaristo. Nesse fragmento, s\u00e3o apresentadas as reflex\u00f5es de Dorvi \u2013 um jovem perif\u00e9rico que se envolveu com o tr\u00e1fico de drogas \u2013 acerca de sua vida e a daqueles que se embrenharam nesse universo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO V <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...] Penso no risco que estou correndo. Risco n\u00e3o, tudo j\u00e1 \u00e9 certo. A solu\u00e7\u00e3o est\u00e1 definida. O destino tra\u00e7ado. N\u00e3o h\u00e1 recuo. N\u00e3o estou aflito. N\u00e3o estou desesperado. N\u00e3o estou calmo. N\u00e3o estou inocente ou culpado. Apenas estou sabendo que daqui a pouco, quest\u00e3o de um dia e meio, n\u00e3o estarei mais. Nem eu, nem ele. Acabo com ele, mas isto n\u00e3o resolve. Outros acabar\u00e3o comigo. Nosso trato de vida virou \u00e0s avessas. Morremos n\u00f3s, apesar de que a gente combinamos de n\u00e3o morrer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: (In: EVARISTO, C. Olhos d\u2019\u00e1gua. 1 ed. Rio de Janeiro: Pallas, 2016, p. 106).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 7 ","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Sul","sigla":"Prefeitura de Sao Joao do Sul","id":4667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O racioc\u00ednio geogr\u00e1fico, uma maneira de exercitar o pensamento espacial, aplica determinados princ\u00edpios para compreender aspectos fundamentais da realidade. Sendo assim, relacione as colunas abaixo: Coluna 1 1. Analogia 2. Conex\u00e3o 3. Ordem Coluna 2 ( ) \u00c9 o princ\u00edpio geogr\u00e1fico de maior complexidade. Refere-se ao modo de estrutura\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o de acordo com as regras da pr\u00f3pria sociedade que o produziu. ( ) Um fen\u00f4meno geogr\u00e1fico sempre \u00e9 compar\u00e1vel a outros. A identifica\u00e7\u00e3o das semelhan\u00e7as entre fen\u00f4menos geogr\u00e1ficos \u00e9 o in\u00edcio da compreens\u00e3o da unidade terrestre. ( ) Um fen\u00f4meno geogr\u00e1fico nunca acontece isoladamente, mas sempre em intera\u00e7\u00e3o com outros fen\u00f4menos pr\u00f3ximos ou distantes.Assinale a sequ\u00eancia CORRETA: ","provas":[{"id":85608,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Sul","sigla":"Prefeitura de Sao Joao do Sul","id":4667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-sul-sc-2021-ps-concursos-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Sul - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 06:36:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2497706,"hashId":"a637d05d5a7b7713274b1484811435ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O racioc\u00ednio geogr\u00e1fico, uma maneira de exercitar o pensamento espacial, aplica determinados princ\u00edpios para compreender aspectos fundamentais da realidade. Sendo assim, relacione as colunas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Coluna 1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Analogia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Conex\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> 3. Ordem <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Coluna 2 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 o princ\u00edpio geogr\u00e1fico de maior complexidade. Refere-se ao modo de estrutura\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o de acordo com as regras da pr\u00f3pria sociedade que o produziu. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um fen\u00f4meno geogr\u00e1fico sempre \u00e9 compar\u00e1vel a outros. A identifica\u00e7\u00e3o das semelhan\u00e7as entre fen\u00f4menos geogr\u00e1ficos \u00e9 o in\u00edcio da compreens\u00e3o da unidade terrestre. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um fen\u00f4meno geogr\u00e1fico nunca acontece isoladamente, mas sempre em intera\u00e7\u00e3o com outros fen\u00f4menos pr\u00f3ximos ou distantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p>","resposta":9930309,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3","id":9930308,"corpo":"<p>1, 2, 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3, 1, 2","id":9930309,"corpo":"<p>3, 1, 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2, 3, 1","id":9930310,"corpo":"<p>2, 3, 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" 1, 3, 2","id":9930311,"corpo":"<p> 1, 3, 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2, 1, 3","id":9930312,"corpo":"<p>2, 1, 3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quinze de Novembro","sigla":"","id":2086,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-quinze-de-novembro-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tipologia textual, pode-se inferir que: ","provas":[{"id":84792,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quinze de Novembro","sigla":"","id":2086,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-quinze-de-novembro-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-quinze-de-novembro-rs-2021-legalle-concursos-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Quinze de Novembro - Fiscal Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 05:14:21","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2482475,"hashId":"0eac289b83b84874eca720c07afabc91","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tipologia textual, pode-se inferir que: <\/p>","resposta":9861860,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de um texto dissertativo, j\u00e1 que \u00e9 informado ao leitor aspectos sobre o sert\u00e3o. ","id":9861859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um texto dissertativo, j\u00e1 que \u00e9 informado ao leitor aspectos sobre o sert\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Predomina, no fragmento, a narra\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que \u00e9 contada uma hist\u00f3ria ao leitor. ","id":9861860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Predomina, no fragmento, a narra\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que \u00e9 contada uma hist\u00f3ria ao leitor. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"De modo geral, o texto \u00e9 argumentativo, j\u00e1 que busca convencer o leitor sobre a fome no sert\u00e3o. ","id":9861861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De modo geral, o texto \u00e9 argumentativo, j\u00e1 que busca convencer o leitor sobre a fome no sert\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um texto injuntivo, j\u00e1 que visa a constru\u00e7\u00e3o de um cen\u00e1rio para o leitor. ","id":9861862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um texto injuntivo, j\u00e1 que visa a constru\u00e7\u00e3o de um cen\u00e1rio para o leitor. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Trata-se de um texto descritivo, j\u00e1 que o narrador descreve cenas que se passam no sert\u00e3o. ","id":9861863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um texto descritivo, j\u00e1 que o narrador descreve cenas que se passam no sert\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o fragmento abaixo, extra\u00eddo da obra Vidas Secas. Fabiano curou no rasto a bicheira da novilharaposa. Levava no ai\u00f3 um frasco de creolina, e sehouvesse achado o animal, teria feito o curativoordin\u00e1rio. N\u00e3o o encontrou, mas sup\u00f4s distinguir aspisadas dele na areia, baixou-se, cruzou dois gravetosno ch\u00e3o e rezou. Se o bicho n\u00e3o estivesse morto,voltaria para o curral, que a ora\u00e7\u00e3o era forte. Cumprida a obriga\u00e7\u00e3o, Fabiano levantou-secom a consci\u00eancia tranquila e marchou para casa.Chegou-se ____ beira do rio. A areia fofa cansava-o,mas ali, na lama seca, as alpercatas dele faziamchape-chape, os badalos dos chocalhos que lhepesavam no ombro, pendurados em correias, batiamsurdos. A cabe\u00e7a inclinada, o espinha\u00e7o curvo, agitavaos bra\u00e7os da direita _____ esquerda. Esses movimentoseram in\u00fateis, mas o vaqueiro, o pai do vaqueiro, o av\u00f4e outros antepassados mais antigos haviam-seacostumado a percorrer veredas, afastando o matocom as m\u00e3os. E os filhos j\u00e1 come\u00e7avam a reproduzir ogesto heredit\u00e1rio. Chape-chape. Os tr\u00eas pares de alpercatasbatiam na lama rachada, seca e branca por cima, pretae mole por baixo. A lama da beira do rio, calcada pelasalpercatas, balan\u00e7ava. A cachorra Baleia corria nafrente, o focinho arrega\u00e7ado, procurando na catinga anovilha raposa. Fabiano ia satisfeito. Sim senhor, arrumara-se.Chegara naquele estado, com a fam\u00edlia morrendo defome, comendo ra\u00edzes. Ca\u00edra no fim do p\u00e1tio, debaixode um juazeiro, depois tomara conta da casa deserta.Ele, a mulher e os filhos tinham-se habituado _____camarinha escura, pareciam ratos - e a lembran\u00e7a dossofrimentos passados esmorecera.Autor: Graciliano Ramos (adaptado).","id":541576,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o fragmento abaixo, extra\u00eddo da obra Vidas Secas. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tFabiano curou no rasto a bicheira da novilha<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>raposa. Levava no ai\u00f3 um frasco de creolina, e se<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>houvesse achado o animal, teria feito o curativo<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ordin\u00e1rio. N\u00e3o o encontrou, mas sup\u00f4s distinguir as<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pisadas dele na areia, baixou-se, cruzou dois gravetos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>no ch\u00e3o e rezou. Se o bicho n\u00e3o estivesse morto,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>voltaria para o curral, que a ora\u00e7\u00e3o era forte.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tCumprida a obriga\u00e7\u00e3o, Fabiano levantou-se<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com a consci\u00eancia tranquila e marchou para casa.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Chegou-se ____ beira do rio. A areia fofa cansava-o,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mas ali, na lama seca, as alpercatas dele faziam<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>chape-chape, os badalos dos chocalhos que lhe<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pesavam no ombro, pendurados em correias, batiam<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>surdos. A cabe\u00e7a inclinada, o espinha\u00e7o curvo, agitava<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>os bra\u00e7os da direita _____ esquerda. Esses movimentos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>eram in\u00fateis, mas o vaqueiro, o pai do vaqueiro, o av\u00f4<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e outros antepassados mais antigos haviam-se<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acostumado a percorrer veredas, afastando o mato<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com as m\u00e3os. E os filhos j\u00e1 come\u00e7avam a reproduzir o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>gesto heredit\u00e1rio.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tChape-chape. Os tr\u00eas pares de alpercatas<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>batiam na lama rachada, seca e branca por cima, preta<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e mole por baixo. A lama da beira do rio, calcada pelas<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alpercatas, balan\u00e7ava. A cachorra Baleia corria na<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>frente, o focinho arrega\u00e7ado, procurando na catinga a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>novilha raposa.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tFabiano ia satisfeito. Sim senhor, arrumara-se.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Chegara naquele estado, com a fam\u00edlia morrendo de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fome, comendo ra\u00edzes. Ca\u00edra no fim do p\u00e1tio, debaixo<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de um juazeiro, depois tomara conta da casa deserta.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ele, a mulher e os filhos tinham-se habituado _____<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>camarinha escura, pareciam ratos - e a lembran\u00e7a dos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sofrimentos passados esmorecera.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Autor: Graciliano Ramos (adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quinze de Novembro","sigla":"","id":2086,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-quinze-de-novembro-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo sobre os voc\u00e1bulos empregados ao longo do texto: I. A palavra ordin\u00e1rio (l.4), no contexto de ocorr\u00eancia, tem como sin\u00f4nimo \u00e0 palavra raro; Il. A palavra marchou (l.9), no contexto de ocorr\u00eancia, poderia ser sin\u00f4nimo de caminhou lentamente; III. A palavra esmorecera (l.33), no contexto de ocorr\u00eancia, poderia ser sin\u00f4nimo de fortalecera. Das assertivas, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":84792,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quinze de Novembro","sigla":"","id":2086,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-quinze-de-novembro-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-quinze-de-novembro-rs-2021-legalle-concursos-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Quinze de Novembro - Fiscal Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 05:14:21","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2482490,"hashId":"e6b5efef1a341a304de32f38d5d27607","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo sobre os voc\u00e1bulos empregados ao longo do texto: <strong>I. <\/strong>A palavra <strong>ordin\u00e1rio<\/strong> (<em>l.4<\/em>), no contexto de ocorr\u00eancia, tem como sin\u00f4nimo \u00e0 palavra <strong>raro<\/strong>; <strong>Il.<\/strong> A palavra <strong>marchou <\/strong>(<em>l.9<\/em>), no contexto de ocorr\u00eancia, poderia ser sin\u00f4nimo de <strong>caminhou lentamente<\/strong>; <strong>III.<\/strong> A palavra <strong>esmorecera<\/strong> (<em>l.33<\/em>), no contexto de ocorr\u00eancia, poderia ser sin\u00f4nimo de <strong>fortalecera<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das assertivas, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":9861938,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas. ","id":9861934,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas l e III est\u00e3o incorretas. ","id":9861935,"corpo":"<p>Apenas l e III est\u00e3o incorretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correta. ","id":9861936,"corpo":"<p>Apenas I est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas III est\u00e1 correta. ","id":9861937,"corpo":"<p>Apenas III est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o incorretas. ","id":9861938,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o incorretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o fragmento abaixo, extra\u00eddo da obra Vidas Secas. Fabiano curou no rasto a bicheira da novilharaposa. Levava no ai\u00f3 um frasco de creolina, e sehouvesse achado o animal, teria feito o curativoordin\u00e1rio. N\u00e3o o encontrou, mas sup\u00f4s distinguir aspisadas dele na areia, baixou-se, cruzou dois gravetosno ch\u00e3o e rezou. Se o bicho n\u00e3o estivesse morto,voltaria para o curral, que a ora\u00e7\u00e3o era forte. Cumprida a obriga\u00e7\u00e3o, Fabiano levantou-secom a consci\u00eancia tranquila e marchou para casa.Chegou-se ____ beira do rio. A areia fofa cansava-o,mas ali, na lama seca, as alpercatas dele faziamchape-chape, os badalos dos chocalhos que lhepesavam no ombro, pendurados em correias, batiamsurdos. A cabe\u00e7a inclinada, o espinha\u00e7o curvo, agitavaos bra\u00e7os da direita _____ esquerda. Esses movimentoseram in\u00fateis, mas o vaqueiro, o pai do vaqueiro, o av\u00f4e outros antepassados mais antigos haviam-seacostumado a percorrer veredas, afastando o matocom as m\u00e3os. E os filhos j\u00e1 come\u00e7avam a reproduzir ogesto heredit\u00e1rio. Chape-chape. Os tr\u00eas pares de alpercatasbatiam na lama rachada, seca e branca por cima, pretae mole por baixo. A lama da beira do rio, calcada pelasalpercatas, balan\u00e7ava. A cachorra Baleia corria nafrente, o focinho arrega\u00e7ado, procurando na catinga anovilha raposa. Fabiano ia satisfeito. Sim senhor, arrumara-se.Chegara naquele estado, com a fam\u00edlia morrendo defome, comendo ra\u00edzes. Ca\u00edra no fim do p\u00e1tio, debaixode um juazeiro, depois tomara conta da casa deserta.Ele, a mulher e os filhos tinham-se habituado _____camarinha escura, pareciam ratos - e a lembran\u00e7a dossofrimentos passados esmorecera.Autor: Graciliano Ramos (adaptado).","id":541576,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o fragmento abaixo, extra\u00eddo da obra Vidas Secas. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tFabiano curou no rasto a bicheira da novilha<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>raposa. Levava no ai\u00f3 um frasco de creolina, e se<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>houvesse achado o animal, teria feito o curativo<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ordin\u00e1rio. N\u00e3o o encontrou, mas sup\u00f4s distinguir as<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pisadas dele na areia, baixou-se, cruzou dois gravetos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>no ch\u00e3o e rezou. Se o bicho n\u00e3o estivesse morto,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>voltaria para o curral, que a ora\u00e7\u00e3o era forte.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tCumprida a obriga\u00e7\u00e3o, Fabiano levantou-se<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com a consci\u00eancia tranquila e marchou para casa.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Chegou-se ____ beira do rio. A areia fofa cansava-o,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mas ali, na lama seca, as alpercatas dele faziam<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>chape-chape, os badalos dos chocalhos que lhe<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pesavam no ombro, pendurados em correias, batiam<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>surdos. A cabe\u00e7a inclinada, o espinha\u00e7o curvo, agitava<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>os bra\u00e7os da direita _____ esquerda. Esses movimentos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>eram in\u00fateis, mas o vaqueiro, o pai do vaqueiro, o av\u00f4<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e outros antepassados mais antigos haviam-se<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acostumado a percorrer veredas, afastando o mato<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com as m\u00e3os. E os filhos j\u00e1 come\u00e7avam a reproduzir o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>gesto heredit\u00e1rio.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tChape-chape. Os tr\u00eas pares de alpercatas<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>batiam na lama rachada, seca e branca por cima, preta<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e mole por baixo. A lama da beira do rio, calcada pelas<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alpercatas, balan\u00e7ava. A cachorra Baleia corria na<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>frente, o focinho arrega\u00e7ado, procurando na catinga a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>novilha raposa.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tFabiano ia satisfeito. Sim senhor, arrumara-se.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Chegara naquele estado, com a fam\u00edlia morrendo de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fome, comendo ra\u00edzes. Ca\u00edra no fim do p\u00e1tio, debaixo<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de um juazeiro, depois tomara conta da casa deserta.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ele, a mulher e os filhos tinham-se habituado _____<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>camarinha escura, pareciam ratos - e a lembran\u00e7a dos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sofrimentos passados esmorecera.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Autor: Graciliano Ramos (adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quinze de Novembro","sigla":"","id":2086,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-quinze-de-novembro-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra o (l.4) retoma um termo anteriormente mencionado. Da leitura do enunciado, pode-se inferir que \u00e9 a palavra: ","provas":[{"id":84792,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quinze de Novembro","sigla":"","id":2086,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-quinze-de-novembro-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-quinze-de-novembro-rs-2021-legalle-concursos-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Quinze de Novembro - Fiscal Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 05:14:21","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2482492,"hashId":"5f1aa767c39664c631c0d11c5b443c8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra <strong>o <\/strong>(<em>l.4<\/em>) retoma um termo anteriormente mencionado. Da leitura do enunciado, pode-se inferir que \u00e9 a palavra: <\/p>","resposta":9861947,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rasto (l.1). ","id":9861944,"corpo":"<p>rasto (<em>l.1<\/em>). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ai\u00f3 (l.2). ","id":9861945,"corpo":"<p>ai\u00f3 (<em>l.2<\/em>). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"frasco (l.2). ","id":9861946,"corpo":"<p>frasco (<em>l.2<\/em>). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"animal (l.3). ","id":9861947,"corpo":"<p>animal (<em>l.3<\/em>). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"curativo (l.3). ","id":9861948,"corpo":"<p>curativo (<em>l.3<\/em>). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o fragmento abaixo, extra\u00eddo da obra Vidas Secas. Fabiano curou no rasto a bicheira da novilharaposa. Levava no ai\u00f3 um frasco de creolina, e sehouvesse achado o animal, teria feito o curativoordin\u00e1rio. N\u00e3o o encontrou, mas sup\u00f4s distinguir aspisadas dele na areia, baixou-se, cruzou dois gravetosno ch\u00e3o e rezou. Se o bicho n\u00e3o estivesse morto,voltaria para o curral, que a ora\u00e7\u00e3o era forte. Cumprida a obriga\u00e7\u00e3o, Fabiano levantou-secom a consci\u00eancia tranquila e marchou para casa.Chegou-se ____ beira do rio. A areia fofa cansava-o,mas ali, na lama seca, as alpercatas dele faziamchape-chape, os badalos dos chocalhos que lhepesavam no ombro, pendurados em correias, batiamsurdos. A cabe\u00e7a inclinada, o espinha\u00e7o curvo, agitavaos bra\u00e7os da direita _____ esquerda. Esses movimentoseram in\u00fateis, mas o vaqueiro, o pai do vaqueiro, o av\u00f4e outros antepassados mais antigos haviam-seacostumado a percorrer veredas, afastando o matocom as m\u00e3os. E os filhos j\u00e1 come\u00e7avam a reproduzir ogesto heredit\u00e1rio. Chape-chape. Os tr\u00eas pares de alpercatasbatiam na lama rachada, seca e branca por cima, pretae mole por baixo. A lama da beira do rio, calcada pelasalpercatas, balan\u00e7ava. A cachorra Baleia corria nafrente, o focinho arrega\u00e7ado, procurando na catinga anovilha raposa. Fabiano ia satisfeito. Sim senhor, arrumara-se.Chegara naquele estado, com a fam\u00edlia morrendo defome, comendo ra\u00edzes. Ca\u00edra no fim do p\u00e1tio, debaixode um juazeiro, depois tomara conta da casa deserta.Ele, a mulher e os filhos tinham-se habituado _____camarinha escura, pareciam ratos - e a lembran\u00e7a dossofrimentos passados esmorecera.Autor: Graciliano Ramos (adaptado).","id":541576,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o fragmento abaixo, extra\u00eddo da obra Vidas Secas. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tFabiano curou no rasto a bicheira da novilha<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>raposa. Levava no ai\u00f3 um frasco de creolina, e se<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>houvesse achado o animal, teria feito o curativo<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ordin\u00e1rio. N\u00e3o o encontrou, mas sup\u00f4s distinguir as<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pisadas dele na areia, baixou-se, cruzou dois gravetos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>no ch\u00e3o e rezou. Se o bicho n\u00e3o estivesse morto,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>voltaria para o curral, que a ora\u00e7\u00e3o era forte.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tCumprida a obriga\u00e7\u00e3o, Fabiano levantou-se<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com a consci\u00eancia tranquila e marchou para casa.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Chegou-se ____ beira do rio. A areia fofa cansava-o,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mas ali, na lama seca, as alpercatas dele faziam<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>chape-chape, os badalos dos chocalhos que lhe<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pesavam no ombro, pendurados em correias, batiam<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>surdos. A cabe\u00e7a inclinada, o espinha\u00e7o curvo, agitava<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>os bra\u00e7os da direita _____ esquerda. Esses movimentos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>eram in\u00fateis, mas o vaqueiro, o pai do vaqueiro, o av\u00f4<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e outros antepassados mais antigos haviam-se<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acostumado a percorrer veredas, afastando o mato<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com as m\u00e3os. E os filhos j\u00e1 come\u00e7avam a reproduzir o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>gesto heredit\u00e1rio.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tChape-chape. Os tr\u00eas pares de alpercatas<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>batiam na lama rachada, seca e branca por cima, preta<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e mole por baixo. A lama da beira do rio, calcada pelas<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alpercatas, balan\u00e7ava. A cachorra Baleia corria na<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>frente, o focinho arrega\u00e7ado, procurando na catinga a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>novilha raposa.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tFabiano ia satisfeito. Sim senhor, arrumara-se.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Chegara naquele estado, com a fam\u00edlia morrendo de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fome, comendo ra\u00edzes. Ca\u00edra no fim do p\u00e1tio, debaixo<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de um juazeiro, depois tomara conta da casa deserta.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ele, a mulher e os filhos tinham-se habituado _____<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>camarinha escura, pareciam ratos - e a lembran\u00e7a dos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sofrimentos passados esmorecera.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Autor: Graciliano Ramos (adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quinze de Novembro","sigla":"","id":2086,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-quinze-de-novembro-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os termos a novilha raposa (l.25-26), em rela\u00e7\u00e3o ao verbo procurando (l.25), exercem fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de: ","provas":[{"id":84792,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quinze de Novembro","sigla":"","id":2086,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-quinze-de-novembro-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-quinze-de-novembro-rs-2021-legalle-concursos-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Quinze de Novembro - Fiscal Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 05:14:22","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2482506,"hashId":"377b1ca83464fdc953d3c0df7fa9f299","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os termos <strong>a novilha raposa<\/strong> (<em>l.25-26<\/em>), em rela\u00e7\u00e3o ao verbo <strong>procurando <\/strong>(<em>l.25<\/em>), exercem fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de: <\/p>","resposta":9862017,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sujeito. ","id":9862014,"corpo":"<p>Sujeito. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Predicativo. ","id":9862015,"corpo":"<p>Predicativo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Adjunto adnominal.","id":9862016,"corpo":"<p>Adjunto adnominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Objeto direto. ","id":9862017,"corpo":"<p>Objeto direto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Objeto indireto. ","id":9862018,"corpo":"<p>Objeto indireto. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o fragmento abaixo, extra\u00eddo da obra Vidas Secas. Fabiano curou no rasto a bicheira da novilharaposa. Levava no ai\u00f3 um frasco de creolina, e sehouvesse achado o animal, teria feito o curativoordin\u00e1rio. N\u00e3o o encontrou, mas sup\u00f4s distinguir aspisadas dele na areia, baixou-se, cruzou dois gravetosno ch\u00e3o e rezou. Se o bicho n\u00e3o estivesse morto,voltaria para o curral, que a ora\u00e7\u00e3o era forte. Cumprida a obriga\u00e7\u00e3o, Fabiano levantou-secom a consci\u00eancia tranquila e marchou para casa.Chegou-se ____ beira do rio. A areia fofa cansava-o,mas ali, na lama seca, as alpercatas dele faziamchape-chape, os badalos dos chocalhos que lhepesavam no ombro, pendurados em correias, batiamsurdos. A cabe\u00e7a inclinada, o espinha\u00e7o curvo, agitavaos bra\u00e7os da direita _____ esquerda. Esses movimentoseram in\u00fateis, mas o vaqueiro, o pai do vaqueiro, o av\u00f4e outros antepassados mais antigos haviam-seacostumado a percorrer veredas, afastando o matocom as m\u00e3os. E os filhos j\u00e1 come\u00e7avam a reproduzir ogesto heredit\u00e1rio. Chape-chape. Os tr\u00eas pares de alpercatasbatiam na lama rachada, seca e branca por cima, pretae mole por baixo. A lama da beira do rio, calcada pelasalpercatas, balan\u00e7ava. A cachorra Baleia corria nafrente, o focinho arrega\u00e7ado, procurando na catinga anovilha raposa. Fabiano ia satisfeito. Sim senhor, arrumara-se.Chegara naquele estado, com a fam\u00edlia morrendo defome, comendo ra\u00edzes. Ca\u00edra no fim do p\u00e1tio, debaixode um juazeiro, depois tomara conta da casa deserta.Ele, a mulher e os filhos tinham-se habituado _____camarinha escura, pareciam ratos - e a lembran\u00e7a dossofrimentos passados esmorecera.Autor: Graciliano Ramos (adaptado).","id":541576,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o fragmento abaixo, extra\u00eddo da obra Vidas Secas. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tFabiano curou no rasto a bicheira da novilha<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>raposa. Levava no ai\u00f3 um frasco de creolina, e se<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>houvesse achado o animal, teria feito o curativo<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ordin\u00e1rio. N\u00e3o o encontrou, mas sup\u00f4s distinguir as<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pisadas dele na areia, baixou-se, cruzou dois gravetos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>no ch\u00e3o e rezou. Se o bicho n\u00e3o estivesse morto,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>voltaria para o curral, que a ora\u00e7\u00e3o era forte.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tCumprida a obriga\u00e7\u00e3o, Fabiano levantou-se<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com a consci\u00eancia tranquila e marchou para casa.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Chegou-se ____ beira do rio. A areia fofa cansava-o,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mas ali, na lama seca, as alpercatas dele faziam<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>chape-chape, os badalos dos chocalhos que lhe<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pesavam no ombro, pendurados em correias, batiam<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>surdos. A cabe\u00e7a inclinada, o espinha\u00e7o curvo, agitava<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>os bra\u00e7os da direita _____ esquerda. Esses movimentos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>eram in\u00fateis, mas o vaqueiro, o pai do vaqueiro, o av\u00f4<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e outros antepassados mais antigos haviam-se<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acostumado a percorrer veredas, afastando o mato<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com as m\u00e3os. E os filhos j\u00e1 come\u00e7avam a reproduzir o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>gesto heredit\u00e1rio.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tChape-chape. Os tr\u00eas pares de alpercatas<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>batiam na lama rachada, seca e branca por cima, preta<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e mole por baixo. A lama da beira do rio, calcada pelas<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alpercatas, balan\u00e7ava. A cachorra Baleia corria na<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>frente, o focinho arrega\u00e7ado, procurando na catinga a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>novilha raposa.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tFabiano ia satisfeito. Sim senhor, arrumara-se.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Chegara naquele estado, com a fam\u00edlia morrendo de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fome, comendo ra\u00edzes. Ca\u00edra no fim do p\u00e1tio, debaixo<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de um juazeiro, depois tomara conta da casa deserta.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ele, a mulher e os filhos tinham-se habituado _____<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>camarinha escura, pareciam ratos - e a lembran\u00e7a dos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sofrimentos passados esmorecera.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Autor: Graciliano Ramos (adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quinze de Novembro","sigla":"","id":2086,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-quinze-de-novembro-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quantos dos itens a seguir s\u00e3o considerados proposi\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas? I. Nossa, que dia agrad\u00e1vel!II. Juliana n\u00e3o resolveu os exerc\u00edcios.III. O Brasil \u00e9 um pa\u00eds.IV. O Munic\u00edpio de Quinze de Novembro \u00e9 bonito?V. Boa prova, filho. ","provas":[{"id":84792,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quinze de Novembro","sigla":"","id":2086,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-quinze-de-novembro-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-quinze-de-novembro-rs-2021-legalle-concursos-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Quinze de Novembro - Fiscal Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 05:14:24","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2482620,"hashId":"9510d8340893924b9f756107edee1629","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quantos dos itens a seguir s\u00e3o considerados proposi\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>I. Nossa, que dia agrad\u00e1vel!<\/p><p>II. Juliana n\u00e3o resolveu os exerc\u00edcios.<\/p><p>III. O Brasil \u00e9 um pa\u00eds.<\/p><p>IV. O Munic\u00edpio de Quinze de Novembro \u00e9 bonito?<\/p><p>V. Boa prova, filho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":9862585,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas 1 deles. ","id":9862584,"corpo":"<p>Apenas 1 deles. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas 2 deles.","id":9862585,"corpo":"<p>Apenas 2 deles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas 3 deles. ","id":9862586,"corpo":"<p>Apenas 3 deles. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas 4 deles.","id":9862587,"corpo":"<p>Apenas 4 deles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os 5. ","id":9862588,"corpo":"<p>Todos os 5. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre os anti-inflamat\u00f3rios e seus mecanismos de a\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":85735,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 12:01:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2495077,"hashId":"413e01b3ebdd91afa9b6ab25f9ad5242","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta sobre os anti-inflamat\u00f3rios e seus mecanismos de a\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9918739,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os AINES seletivos de COX-2 apresentam maior inibi\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria do que os seletivos da COX-1.","id":9918735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os AINES seletivos de COX-2 apresentam maior inibi\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria do que os seletivos da COX-1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O AAS e seus derivados agem inibindo a fosfolipase A2.","id":9918736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O AAS e seus derivados agem inibindo a fosfolipase A2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O naproxeno \u00e9 o \u00fanico AINE n\u00e3o \u00e1cido de uso corrente e, por isso, \u00e9 recomendado para pacientes com maior risco de les\u00e3o g\u00e1strica.","id":9918737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O naproxeno \u00e9 o \u00fanico AINE n\u00e3o \u00e1cido de uso corrente e, por isso, \u00e9 recomendado para pacientes com maior risco de les\u00e3o g\u00e1strica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os glicocorticoides agem especificamente em receptores presentes na membrana citoplasm\u00e1tica. ","id":9918738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os glicocorticoides agem especificamente em receptores presentes na membrana citoplasm\u00e1tica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A nimesulida \u00e9 um AINE que age preferencialmente sobre a COX-2.","id":9918739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nimesulida \u00e9 um AINE que age preferencialmente sobre a COX-2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia de Doen\u00e7as do Sangue, Inflama\u00e7\u00e3o, Dor e Gota","oab":false,"nome":"Farmacologia de Doen\u00e7as do Sangue, Inflama\u00e7\u00e3o, Dor e Gota","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417960,"slug":"farmacia-farmacologia-de-doencas-do-sangue-inflamacao-dor-e-gota"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o de antimicrobianos.","provas":[{"id":85735,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 12:00:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2495067,"hashId":"dd7436ad5675d5e795efcf88ae2c651f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o de antimicrobianos.<\/p>","resposta":9918688,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Existe um modelo de receitu\u00e1rio espec\u00edfico para a prescri\u00e7\u00e3o de antimicrobianos.","id":9918686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe um modelo de receitu\u00e1rio espec\u00edfico para a prescri\u00e7\u00e3o de antimicrobianos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio constar na receita a forma farmac\u00eautica do medicamento.","id":9918687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio constar na receita a forma farmac\u00eautica do medicamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na via retida pelo estabelecimento, deve constar o lote do medicamento dispensado.","id":9918688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na via retida pelo estabelecimento, deve constar o lote do medicamento dispensado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A receita de antimicrobianos \u00e9 v\u00e1lida em todo o territ\u00f3rio nacional, por 30 dias a contar da data de sua emiss\u00e3o.","id":9918689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A receita de antimicrobianos \u00e9 v\u00e1lida em todo o territ\u00f3rio nacional, por 30 dias a contar da data de sua emiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A receita pode ser aviada at\u00e9 3 vezes.","id":9918690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A receita pode ser aviada at\u00e9 3 vezes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia dos Quimioter\u00e1picos e Antibi\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Farmacologia dos Quimioter\u00e1picos e Antibi\u00f3ticos","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417962,"slug":"farmacia-farmacologia-dos-quimioterapicos-e-antibioticos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os compostos inorg\u00e2nicos liberadores de cloro ativo s\u00e3o muito usados para desinfec\u00e7\u00e3o de superf\u00edcies fixas. Para que a a\u00e7\u00e3o desinfetante seja efetiva, devem ser usados na concentra\u00e7\u00e3o de ","provas":[{"id":85735,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 12:01:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2495080,"hashId":"8f9aee5788bc489a666b688a25615496","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os compostos inorg\u00e2nicos liberadores de cloro ativo s\u00e3o muito usados para desinfec\u00e7\u00e3o de superf\u00edcies fixas. Para que a a\u00e7\u00e3o desinfetante seja efetiva, devem ser usados na concentra\u00e7\u00e3o de <\/p>","resposta":9918753,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 a 5%.","id":9918750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 a 5%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 a 2%.","id":9918751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 a 2%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,5 a 1%.","id":9918752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,5 a 1%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,02 a 1%.","id":9918753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,02 a 1%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0,005 a 0,5%.","id":9918754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,005 a 0,5%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419145,"slug":"farmacia-quimica-inorganica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma infra\u00e7\u00e3o considerada grave pelo C\u00f3digo de \u00c9tica da profiss\u00e3o Farmac\u00eautica.","provas":[{"id":82566,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 12:05:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2424761,"hashId":"8c5dbf87c88cd1388716349a833235cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma infra\u00e7\u00e3o considerada grave pelo C\u00f3digo de \u00c9tica da profiss\u00e3o Farmac\u00eautica.<\/p>","resposta":9610793,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intitular-se respons\u00e1vel t\u00e9cnico por qualquer estabelecimento sem a autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do CRF, comprovada mediante a Certid\u00e3o de Regularidade correspondente.","id":9610792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intitular-se respons\u00e1vel t\u00e9cnico por qualquer estabelecimento sem a autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do CRF, comprovada mediante a Certid\u00e3o de Regularidade correspondente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Violar o sigilo de fatos e informa\u00e7\u00f5es de que tenha tomado conhecimento no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, excetuando-se os amparados pela legisla\u00e7\u00e3o vigente, cujo dever legal exija comunica\u00e7\u00e3o, den\u00fancia ou relato a quem de direito. ","id":9610793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Violar o sigilo de fatos e informa\u00e7\u00f5es de que tenha tomado conhecimento no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, excetuando-se os amparados pela legisla\u00e7\u00e3o vigente, cujo dever legal exija comunica\u00e7\u00e3o, den\u00fancia ou relato a quem de direito. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Extrair, produzir, beneficiar, preparar, distribuir, transportar, comercializar, dispensar ou entregar ao consumo medicamento, produto sujeito ao controle sanit\u00e1rio, em contrariedade \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o vigente, ou permitir que tais pr\u00e1ticas sejam realizadas.","id":9610794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extrair, produzir, beneficiar, preparar, distribuir, transportar, comercializar, dispensar ou entregar ao consumo medicamento, produto sujeito ao controle sanit\u00e1rio, em contrariedade \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o vigente, ou permitir que tais pr\u00e1ticas sejam realizadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Exercer a profiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 Farm\u00e1cia, exclusivas ou n\u00e3o, sem a necess\u00e1ria habilita\u00e7\u00e3o legal.","id":9610795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exercer a profiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 Farm\u00e1cia, exclusivas ou n\u00e3o, sem a necess\u00e1ria habilita\u00e7\u00e3o legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Assinar trabalho realizado por outrem, alheio \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o ou fiscaliza\u00e7\u00e3o ou, ainda, assumir a responsabilidade por ato farmac\u00eautico que n\u00e3o praticou ou do qual n\u00e3o participou.","id":9610796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinar trabalho realizado por outrem, alheio \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o ou fiscaliza\u00e7\u00e3o ou, ainda, assumir a responsabilidade por ato farmac\u00eautico que n\u00e3o praticou ou do qual n\u00e3o participou.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica da Profiss\u00e3o Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica da Profiss\u00e3o Farmac\u00eautica","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398692,"slug":"farmacia-codigo-de-etica-da-profissao-farmaceutica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir apresenta 5 poss\u00edveis mecanismos de sinaliza\u00e7\u00e3o transmembrana.No mecanismo n\u00famero 4, o f\u00e1rmaco ","provas":[{"id":82566,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 12:07:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2424767,"hashId":"307990e05aef10be5eeb39dd9b96e9c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir apresenta 5 poss\u00edveis mecanismos de sinaliza\u00e7\u00e3o transmembrana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/82566\/questao\/2424767-20220608184248000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No mecanismo n\u00famero 4, o f\u00e1rmaco <\/p>","resposta":9610825,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lipossol\u00favel atravessa a membrana plasm\u00e1tica e age sobre um receptor intracelular (que pode ser uma enzima ou um regulador de transcri\u00e7\u00e3o g\u00eanica).","id":9610822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lipossol\u00favel atravessa a membrana plasm\u00e1tica e age sobre um receptor intracelular (que pode ser uma enzima ou um regulador de transcri\u00e7\u00e3o g\u00eanica).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se liga ao dom\u00ednio extracelular de uma prote\u00edna transmembrana acionando, dessa maneira, uma atividade enzim\u00e1tica de seu dom\u00ednio citoplasm\u00e1tico.","id":9610823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se liga ao dom\u00ednio extracelular de uma prote\u00edna transmembrana acionando, dessa maneira, uma atividade enzim\u00e1tica de seu dom\u00ednio citoplasm\u00e1tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se liga ao dom\u00ednio extracelular de um receptor transmembrana ligado a uma prote\u00edna tirosinoquinase separada, a qual ele ativa.","id":9610824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se liga ao dom\u00ednio extracelular de um receptor transmembrana ligado a uma prote\u00edna tirosinoquinase separada, a qual ele ativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se liga a um canal i\u00f4nico e regula diretamente sua abertura.","id":9610825,"corpo":"<p>se liga a um canal i\u00f4nico e regula diretamente sua abertura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"se liga a um receptor da superf\u00edcie celular, relacionado a uma enzima efetora por uma prote\u00edna G. ","id":9610826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se liga a um receptor da superf\u00edcie celular, relacionado a uma enzima efetora por uma prote\u00edna G. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Citologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Citologia Cl\u00ednica","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417968,"slug":"farmacia-citologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ermo","sigla":"Prefeitura","id":4330,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para ter acesso aos medicamentos, o usu\u00e1rio precisa, primeiramente, ser atendido por algum m\u00e9dico credenciado pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), fazer todos os procedimentos, exames, e esclarecer a doen\u00e7a e o tratamento. Os medicamentos do SUS est\u00e3o divididos por blocos de financiamento da assist\u00eancia farmac\u00eautica, sendo de responsabilidade: ","provas":[{"id":85665,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ermo","sigla":"Prefeitura","id":4330,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 12:05:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2494717,"hashId":"a04db6cb600155b2efa1617c44a88acb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para ter acesso aos medicamentos, o usu\u00e1rio precisa, primeiramente, ser atendido por algum m\u00e9dico credenciado pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), fazer todos os procedimentos, exames, e esclarecer a doen\u00e7a e o tratamento. Os medicamentos do SUS est\u00e3o divididos por blocos de financiamento da assist\u00eancia farmac\u00eautica, sendo de responsabilidade: <\/p>","resposta":9917097,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Municipal (componente Estrat\u00e9gico \u2013 programas de sa\u00fade do MS), estadual (componente especial e especializado) ou federal (componente b\u00e1sico).","id":9917093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Municipal (componente Estrat\u00e9gico \u2013 programas de sa\u00fade do MS), estadual (componente especial e especializado) ou federal (componente b\u00e1sico).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Municipal (componente b\u00e1sico), estadual (componente Estrat\u00e9gico \u2013 programas de sa\u00fade do MS) ou federal (componente especial e especializado). ","id":9917094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Municipal (componente b\u00e1sico), estadual (componente Estrat\u00e9gico \u2013 programas de sa\u00fade do MS) ou federal (componente especial e especializado). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Municipal (componente especial e especializado), estadual (componente b\u00e1sico) ou federal (componente Estrat\u00e9gico \u2013 programas de sa\u00fade do MS). ","id":9917095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Municipal (componente especial e especializado), estadual (componente b\u00e1sico) ou federal (componente Estrat\u00e9gico \u2013 programas de sa\u00fade do MS). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Municipal (componente especial), estadual (componente b\u00e1sico e especializado) ou federal (componente geral \u2013 programas de sa\u00fade do MS).","id":9917096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Municipal (componente especial), estadual (componente b\u00e1sico e especializado) ou federal (componente geral \u2013 programas de sa\u00fade do MS).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Municipal (componente b\u00e1sico), estadual (componente especial e especializado) ou federal (componente Estrat\u00e9gico \u2013 programas de sa\u00fade do MS). ","id":9917097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Municipal (componente b\u00e1sico), estadual (componente especial e especializado) ou federal (componente Estrat\u00e9gico \u2013 programas de sa\u00fade do MS). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542937,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programas de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Programas de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","pai":398394,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398448,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programas-de-assistencia-farmaceutica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A permea\u00e7\u00e3o dos f\u00e1rmacos pode ocorrer de diversas maneiras, que est\u00e3o representadas na figura a seguir.A figura representa uma permea\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s","provas":[{"id":82566,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 12:06:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2424766,"hashId":"9b7393fd923d1a8e041492bd2b8c536f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A permea\u00e7\u00e3o dos f\u00e1rmacos pode ocorrer de diversas maneiras, que est\u00e3o representadas na figura a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/82566\/questao\/2424766-20220608184158000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A figura representa uma permea\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s<\/p>","resposta":9610818,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de canais aquosos, de forma passiva.","id":9610817,"corpo":"<p>de canais aquosos, de forma passiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"das membranas lip\u00eddicas celulares.","id":9610818,"corpo":"<p>das membranas lip\u00eddicas celulares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de transportadores externos.","id":9610819,"corpo":"<p>de transportadores externos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de um mecanismo de exocitose.","id":9610820,"corpo":"<p>de um mecanismo de exocitose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de um mecanismo de endocitose.","id":9610821,"corpo":"<p>de um mecanismo de endocitose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Citologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Citologia Cl\u00ednica","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417968,"slug":"farmacia-citologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ocorrendo a baixa do profissional farmac\u00eautico em uma farm\u00e1cia, o estabelecimento \u00e9 obrigado a contratar novo farmac\u00eautico, no prazo m\u00e1ximo de","provas":[{"id":82566,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 12:05:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2424758,"hashId":"1a4bbf1b841a052fa65f89769806bee1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorrendo a baixa do profissional farmac\u00eautico em uma farm\u00e1cia, o estabelecimento \u00e9 obrigado a contratar novo farmac\u00eautico, no prazo m\u00e1ximo de<\/p>","resposta":9610779,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60 dias.","id":9610777,"corpo":"<p>60 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"45 dias.","id":9610778,"corpo":"<p>45 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"30 dias.","id":9610779,"corpo":"<p>30 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20 dias.","id":9610780,"corpo":"<p>20 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"15 dias.","id":9610781,"corpo":"<p>15 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ra\u00edssa, penalmente imput\u00e1vel de 20 anos, reside com a m\u00e3e, Lourdes, de 45 anos. Aproveitando-se da desaten\u00e7\u00e3o de sua genitora, Ra\u00edssa subtrai da carteira da m\u00e3e a quantia de R$5.000,00 (cinco mil reais). Nessa hip\u00f3tese, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":61915,"cargo":{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2021-idecan-inspetor","tipo":1,"nome":"IDECAN - PC CE - Inspetor - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-28 11:27:39","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1889949,"hashId":"14245f965cafcbb370b4f1c39276c33d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ra\u00edssa, penalmente imput\u00e1vel de 20 anos, reside com a m\u00e3e, Lourdes, de 45 anos. Aproveitando-se da desaten\u00e7\u00e3o de sua genitora, Ra\u00edssa subtrai da carteira da m\u00e3e a quantia de R$5.000,00 (cinco mil reais). Nessa hip\u00f3tese, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":7280073,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ra\u00edssa responder\u00e1 por delito de furto, mas com causa de diminui\u00e7\u00e3o de pena. ","id":7280071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ra\u00edssa responder\u00e1 por delito de furto, mas com causa de diminui\u00e7\u00e3o de pena. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ra\u00edssa responder\u00e1 por delito de apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita, incidindo agravante de delito praticado contra ascendente. ","id":7280072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ra\u00edssa responder\u00e1 por delito de apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita, incidindo agravante de delito praticado contra ascendente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ra\u00edssa \u00e9 isenta de pena, incidindo hip\u00f3tese de escusa absolut\u00f3ria. ","id":7280073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ra\u00edssa \u00e9 isenta de pena, incidindo hip\u00f3tese de escusa absolut\u00f3ria. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ra\u00edssa responder\u00e1 por delito de estelionato, incidindo agravante de delito praticado contra ascendente. ","id":7280074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ra\u00edssa responder\u00e1 por delito de estelionato, incidindo agravante de delito praticado contra ascendente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A escusa absolut\u00f3ria aplica-se a todos os delitos patrimoniais, mas n\u00e3o impede eventual incid\u00eancia de circunst\u00e2ncia agravante de delito praticado contra ascendente. ","id":7280075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escusa absolut\u00f3ria aplica-se a todos os delitos patrimoniais, mas n\u00e3o impede eventual incid\u00eancia de circunst\u00e2ncia agravante de delito praticado contra ascendente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais para crimes contra o patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais para crimes contra o patrim\u00f4nio","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418865,"slug":"direito-penal-disposicoes-gerais-para-crimes-contra-o-patrimonio"}],"slug":"direito-penal\/1889949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando os medicamentos s\u00e3o dispensados por paciente, geralmente por um per\u00edodo de 24 horas, por meio da transcri\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, significa que a farm\u00e1cia do hospital utiliza o sistema de distribui\u00e7\u00e3o ","provas":[{"id":85735,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 12:00:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2495056,"hashId":"f7d9b2f9f011c51ab9b85d29d233b0f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando os medicamentos s\u00e3o dispensados por paciente, geralmente por um per\u00edodo de 24 horas, por meio da transcri\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, significa que a farm\u00e1cia do hospital utiliza o sistema de distribui\u00e7\u00e3o <\/p>","resposta":9918634,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coletivo.","id":9918632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coletivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Individualizado direto.","id":9918633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Individualizado direto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Individualizado indireto.","id":9918634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Individualizado indireto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Por dose unit\u00e1ria. ","id":9918635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por dose unit\u00e1ria. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Combinado.","id":9918636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Combinado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}