{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154370,"perPage":"100","pages":21544,"page":410,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta a respeito do conceito de Metacompet\u00eancia.","provas":[{"id":89099,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-psicologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 22:09:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2564631,"hashId":"8a9c6147ad32c766450534e152d89816","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong> a respeito do conceito de Metacompet\u00eancia.<\/p>","resposta":10219069,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sinaliza a capacidade de ir al\u00e9m do convencional, observando caracter\u00edsticas essenciais e transversais das pessoas.","id":10219069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sinaliza a capacidade de ir al\u00e9m do convencional, observando caracter\u00edsticas essenciais e transversais das pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Distingue-se pela primazia e exclusividade de caracter\u00edsticas convencionais das pessoas.","id":10219070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Distingue-se pela primazia e exclusividade de caracter\u00edsticas convencionais das pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Inflexibilidade \u00e9 um dos seus principais aspectos.","id":10219071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inflexibilidade \u00e9 um dos seus principais aspectos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Possibilidade de an\u00e1lise unicamente a partir de paradigmas cristalizados.","id":10219072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilidade de an\u00e1lise unicamente a partir de paradigmas cristalizados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o se relaciona nunca com o dom\u00ednio das tecnologias existentes.","id":10219073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se relaciona nunca com o dom\u00ednio das tecnologias existentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o por Compet\u00eancias","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417451,"slug":"psicologia-gestao-por-competencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental \u00e9 considerada uma a\u00e7\u00e3o do Governo Federal. -Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o ao assunto.-1. Abrange a aten\u00e7\u00e3o a pessoas com necessidades relacionadas a transtornos mentais.2. \u00c9 uma pol\u00edtica coordenada pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.3. N\u00e3o abrange pessoas com quadro nocivo de subst\u00e2ncias psicoativas. -Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":89099,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-psicologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 22:09:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2564629,"hashId":"5f3448751ebae27616645b55b0aa49fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental \u00e9 considerada uma a\u00e7\u00e3o do Governo Federal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o ao assunto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Abrange a aten\u00e7\u00e3o a pessoas com necessidades relacionadas a transtornos mentais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. \u00c9 uma pol\u00edtica coordenada pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. N\u00e3o abrange pessoas com quadro nocivo de subst\u00e2ncias psicoativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas.<\/strong><\/p>","resposta":10219059,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":10219059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.","id":10219060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","id":10219061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2. ","id":10219062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":10219063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade Mental","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417517,"slug":"psicologia-politicas-publicas-de-saude-mental"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de degluti\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as menores de 6 meses de idade, aspectos como eleva\u00e7\u00e3o de laringe e tempo de tr\u00e2nsito oral n\u00e3o s\u00e3o pass\u00edveis de serem avaliados; nessa idade, a laringe encontra-se em posi\u00e7\u00e3o elevada e anteriorizada e muito pr\u00f3xima das estruturas orofar\u00edngeas, por isso, o tr\u00e2nsito oral acontece muito rapidamente, o que impossibilita sua mensura\u00e7\u00e3o na avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica. ","provas":[{"id":83752,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 22:28:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2443504,"hashId":"3f3c6ae11b5f88adc7c30b4f4a556704","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de degluti\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as menores de 6 meses de idade, aspectos como eleva\u00e7\u00e3o de laringe e tempo de tr\u00e2nsito oral n\u00e3o s\u00e3o pass\u00edveis de serem avaliados; nessa idade, a laringe encontra-se em posi\u00e7\u00e3o elevada e anteriorizada e muito pr\u00f3xima das estruturas orofar\u00edngeas, por isso, o tr\u00e2nsito oral acontece muito rapidamente, o que impossibilita sua mensura\u00e7\u00e3o na avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica. <\/p>","resposta":9689925,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9689925,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9689926,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das altera\u00e7\u00f5es de degluti\u00e7\u00e3o e disfagia, julgue os itens subsequentes. ","id":537285,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das altera\u00e7\u00f5es de degluti\u00e7\u00e3o e disfagia, julgue os itens subsequentes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 68","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Desenvolvimento da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401431,"slug":"fonoaudiologia-desenvolvimento-da-motricidade-orofacial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 resson\u00e2ncia, Behlau et al. definem o sistema de resson\u00e2ncia como o \u201cconjunto de elementos do aparelho fonador que moldam e projetam o som no espa\u00e7o\u201d, formado pelas caixas de resson\u00e2ncia: pulm\u00f5es, laringe, faringe, cavidade da boca, cavidade nasal e seios paranasais.\u201d (OLIVEIRA, p. 19, 2004). Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos de resson\u00e2ncia, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84343,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 22:22:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2472395,"hashId":"d2501301cf35753d087d5407835442a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 resson\u00e2ncia, Behlau <em>et al<\/em>. definem o sistema de resson\u00e2ncia como o \u201cconjunto de elementos do aparelho fonador que moldam e projetam o som no espa\u00e7o\u201d, formado pelas caixas de resson\u00e2ncia: pulm\u00f5es, laringe, faringe, cavidade da boca, cavidade nasal e seios paranasais.\u201d (OLIVEIRA, p. 19, 2004). Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos de resson\u00e2ncia, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9816092,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resson\u00e2ncia difusa refere-se \u00e0 voz com concentra\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o oral.","id":9816090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resson\u00e2ncia difusa refere-se \u00e0 voz com concentra\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o oral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Resson\u00e2ncia com foco laringofar\u00edngeo refere-se \u00e0 voz com equil\u00edbrio ressonantal nas diferentes caixas. ","id":9816091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resson\u00e2ncia com foco laringofar\u00edngeo refere-se \u00e0 voz com equil\u00edbrio ressonantal nas diferentes caixas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Resson\u00e2ncia com foco lar\u00edngeo refere-se \u00e0 voz sem proje\u00e7\u00e3o, fraca em harm\u00f4nicos. ","id":9816092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resson\u00e2ncia com foco lar\u00edngeo refere-se \u00e0 voz sem proje\u00e7\u00e3o, fraca em harm\u00f4nicos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Resson\u00e2ncia com foco hipernasal refere-se \u00e0 voz com nasalidade insuficiente, podendo indicar obstru\u00e7\u00f5es nas cavidades nasofar\u00edngeas.","id":9816093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resson\u00e2ncia com foco hipernasal refere-se \u00e0 voz com nasalidade insuficiente, podendo indicar obstru\u00e7\u00f5es nas cavidades nasofar\u00edngeas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Resson\u00e2ncia com foco hiponasal refere-se \u00e0 voz com excessiva resson\u00e2ncia nasal, podendo indicar fechamento velofar\u00edngeo incompleto. ","id":9816094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resson\u00e2ncia com foco hiponasal refere-se \u00e0 voz com excessiva resson\u00e2ncia nasal, podendo indicar fechamento velofar\u00edngeo incompleto. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia cl\u00ednica","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401452,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Existe uma rela\u00e7\u00e3o direta entre voz normal e simetria lar\u00edngea. A assimetria lar\u00edngea normalmente est\u00e1 presente nos exames de indiv\u00edduos com voz grave e crepitante.","provas":[{"id":83752,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 22:30:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2443515,"hashId":"ab9e51c3d4fec2ec90b18e097b5a4625","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe uma rela\u00e7\u00e3o direta entre voz normal e simetria lar\u00edngea. A assimetria lar\u00edngea normalmente est\u00e1 presente nos exames de indiv\u00edduos com voz grave e crepitante.<\/p>","resposta":9689963,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9689962,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9689963,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s disfonias, julgue os itens seguintes.","id":537288,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s disfonias, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 72 e 73","ordem":72},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","oab":false,"nome":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401437,"slug":"fonoaudiologia-analise-acustica-da-voz-e-da-fala"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um m\u00e9todo tradicional de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho \u00e9 o da escala gr\u00e1fica.-S\u00e3o cr\u00edticas relacionadas a esse m\u00e9todo, de acordo com Chiavenato (2021):-1. Superficialidade.2. Objetividade.3. Participa\u00e7\u00e3o ativa do funcion\u00e1rio avaliado.-Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":89099,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-psicologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 22:29:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2564666,"hashId":"8cf843a020acb5ea54387e6dd7d7a50d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um m\u00e9todo tradicional de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho \u00e9 o da escala gr\u00e1fica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o cr\u00edticas relacionadas a esse m\u00e9todo, de acordo com Chiavenato (2021):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>1. Superficialidade.<\/p><p>2. Objetividade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Participa\u00e7\u00e3o ativa do funcion\u00e1rio avaliado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":10219244,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":10219244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.","id":10219245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","id":10219246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":10219247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":10219248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398622,"slug":"psicologia-avaliacao-de-desempenho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fonoterapia para elimina\u00e7\u00e3o de dist\u00farbios articulat\u00f3rios compensat\u00f3rios ocorridos em virtude de fissuras palatinas tem como pilar o treino sistem\u00e1tico do indiv\u00edduo para manipular diferentes press\u00f5es a\u00e9reas orais necess\u00e1rias para a produ\u00e7\u00e3o da plos\u00e3o e fric\u00e7\u00e3o orais. ","provas":[{"id":83752,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 22:27:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2443494,"hashId":"0b049c69e21f1292bae530848ebae5ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fonoterapia para elimina\u00e7\u00e3o de dist\u00farbios articulat\u00f3rios compensat\u00f3rios ocorridos em virtude de fissuras palatinas tem como pilar o treino sistem\u00e1tico do indiv\u00edduo para manipular diferentes press\u00f5es a\u00e9reas orais necess\u00e1rias para a produ\u00e7\u00e3o da plos\u00e3o e fric\u00e7\u00e3o orais. <\/p>","resposta":9689893,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9689893,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9689894,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da atua\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica em rela\u00e7\u00e3o a pacientes com altera\u00e7\u00f5es orofaciais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":537281,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da atua\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica em rela\u00e7\u00e3o a pacientes com altera\u00e7\u00f5es orofaciais, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 62","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401444,"slug":"fonoaudiologia-disturbios-da-motricidade-orofacial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O palato mole \u00e9 uma estrutura cont\u00edgua ao palato duro e exerce papel fundamental nas fun\u00e7\u00f5es orofaciais. Casos em que o paciente apresenta regurgita\u00e7\u00e3o nasal de l\u00edquidos podem ser atribu\u00eddos \u00e0 flacidez dos m\u00fasculos dig\u00e1strico e milo-hioideo, fundamentais na eleva\u00e7\u00e3o do palato mole.","provas":[{"id":83752,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 22:29:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2443507,"hashId":"37ca3af50149241743e526885f9c8eef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O palato mole \u00e9 uma estrutura cont\u00edgua ao palato duro e exerce papel fundamental nas fun\u00e7\u00f5es orofaciais. Casos em que o paciente apresenta regurgita\u00e7\u00e3o nasal de l\u00edquidos podem ser atribu\u00eddos \u00e0 flacidez dos m\u00fasculos dig\u00e1strico e milo-hioideo, fundamentais na eleva\u00e7\u00e3o do palato mole.<\/p>","resposta":9689935,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9689934,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9689935,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das altera\u00e7\u00f5es de degluti\u00e7\u00e3o e disfagia, julgue os itens subsequentes. ","id":537285,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das altera\u00e7\u00f5es de degluti\u00e7\u00e3o e disfagia, julgue os itens subsequentes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 68","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401422,"slug":"fonoaudiologia-anatomia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante o novo panorama da COVID de 19 no mundo, no contexto que tange \u00e0 aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria a sa\u00fade, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade adotou estrat\u00e9gias de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC). Considere os itens abaixo e a seguir assinale a alternativa correta: I \u2013 Cria\u00e7\u00e3o do Informatiza APS, que faz parte da estrat\u00e9gia de sa\u00fade digital do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Conecte SUS, com o objetivo de prevenir e reduzir a propaga\u00e7\u00e3o do Covid-19 e, manter a seguran\u00e7a do cidad\u00e3o e do profissional. II - O Informatiza APS foi autorizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade com o intuito de proporcionar o atendimento dos profissionais de sa\u00fade de n\u00edvel superior da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria, o uso das tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o das teleconsultas. III - O registro dos dados da teleconsulta de Fonoaudi\u00f3logo na APS est\u00e1 inclu\u00eddo no procedimento 03.01.01.025-0 (atendimento \u00e0 dist\u00e2ncia, suporte assistencial, consultas, monitoramento, diagn\u00f3stico cl\u00ednico ambulatoriais, realizados atrav\u00e9s de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o - TIC) ","provas":[{"id":83203,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-fonoaudiologo-3","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 23:00:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2461147,"hashId":"1cd94dd296fb8a697238709751a65d1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante o novo panorama da COVID de 19 no mundo, no contexto que tange \u00e0 aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria a sa\u00fade, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade adotou estrat\u00e9gias de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC). Considere os itens abaixo e a seguir assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Cria\u00e7\u00e3o do Informatiza APS, que faz parte da estrat\u00e9gia de sa\u00fade digital do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Conecte SUS, com o objetivo de prevenir e reduzir a propaga\u00e7\u00e3o do Covid-19 e, manter a seguran\u00e7a do cidad\u00e3o e do profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O Informatiza APS foi autorizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade com o intuito de proporcionar o atendimento dos profissionais de sa\u00fade de n\u00edvel superior da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria, o uso das tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o das teleconsultas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O registro dos dados da teleconsulta de Fonoaudi\u00f3logo na APS est\u00e1 inclu\u00eddo no procedimento 03.01.01.025-0 (atendimento \u00e0 dist\u00e2ncia, suporte assistencial, consultas, monitoramento, diagn\u00f3stico cl\u00ednico ambulatoriais, realizados atrav\u00e9s de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o - TIC) <\/p>","resposta":9766566,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Itens I, II e III est\u00e3o corretos.","id":9766566,"corpo":"<p>Os Itens I, II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o Item II est\u00e1 correto.","id":9766567,"corpo":"<p>Apenas o Item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas o Item III est\u00e1 correto.","id":9766568,"corpo":"<p>Apenas o Item III est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os Itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9766569,"corpo":"<p>Apenas os Itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas os Itens I e III est\u00e3o corretos.","id":9766570,"corpo":"<p>Apenas os Itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Geral","oab":false,"nome":"Patologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401429,"slug":"fonoaudiologia-patologia-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica infantil na faixa et\u00e1ria entre 1 ano e 2 anos e meio \u00e9 realizada por meio da audiometria de observa\u00e7\u00e3o comportamental das respostas comportamentais evidentes aos est\u00edmulos sonoros e se caracteriza como mais qualitativa que quantitativa. ","provas":[{"id":83752,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 22:51:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2443587,"hashId":"9f5e02c1d3fff7814e263fe0397e7957","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica infantil na faixa et\u00e1ria entre 1 ano e 2 anos e meio \u00e9 realizada por meio da audiometria de observa\u00e7\u00e3o comportamental das respostas comportamentais evidentes aos est\u00edmulos sonoros e se caracteriza como mais qualitativa que quantitativa. <\/p>","resposta":9690200,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9690200,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9690201,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto a avalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica infantil, aplica\u00e7\u00e3o de testes, interpreta\u00e7\u00e3o de resultados, audiometria comportamental e audiometria condicionada, julgue os itens subsequentes.","id":537301,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto a avalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica infantil, aplica\u00e7\u00e3o de testes, interpreta\u00e7\u00e3o de resultados, audiometria comportamental e audiometria condicionada, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 109","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fonoaudi\u00f3logo \u00e9 respons\u00e1vel pela sele\u00e7\u00e3o e indica\u00e7\u00e3o dos dispositivos auxiliares, como os sistemas FM, indicados principalmente para crian\u00e7as em situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem, expostas ao ru\u00eddo e distantes da fonte sonora, acoplados em aparelhos de amplifica\u00e7\u00e3o individual, n\u00e3o sendo poss\u00edvel adaptar tais sistemas a usu\u00e1rios de implante coclear. ","provas":[{"id":83752,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 22:53:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2443603,"hashId":"191d8cce1666124a9bad1fe7a4bb03a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fonoaudi\u00f3logo \u00e9 respons\u00e1vel pela sele\u00e7\u00e3o e indica\u00e7\u00e3o dos dispositivos auxiliares, como os sistemas FM, indicados principalmente para crian\u00e7as em situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem, expostas ao ru\u00eddo e distantes da fonte sonora, acoplados em aparelhos de amplifica\u00e7\u00e3o individual, n\u00e3o sendo poss\u00edvel adaptar tais sistemas a usu\u00e1rios de implante coclear. <\/p>","resposta":9690251,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9690250,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9690251,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando conceitos, caracter\u00edsticas do processamento do sinal, indica\u00e7\u00e3o e testes utilizados na sele\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de dispositivos auditivos como aparelho de amplifica\u00e7\u00e3o sonora individual, sistemas FM e implante coclear, julgue os itens seguintes. ","id":537303,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando conceitos, caracter\u00edsticas do processamento do sinal, indica\u00e7\u00e3o e testes utilizados na sele\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de dispositivos auditivos como aparelho de amplifica\u00e7\u00e3o sonora individual, sistemas FM e implante coclear, julgue os itens seguintes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 114 a 120","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o maneiras de validar os resultados com os aparelhos de amplifica\u00e7\u00e3o sonora individual (AASI) os testes comportamentais, como o ganho funcional, que avalia o desempenho desses aparelhos por meio de caixas ac\u00fasticas em cabina ac\u00fastica; e os testes eletroac\u00fasticos, como as medidas in situ, que s\u00e3o realizadas com microfone-sonda.","provas":[{"id":83752,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 22:53:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2443602,"hashId":"cea37f7136563c6cdbeaafd4ec9d1aac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o maneiras de validar os resultados com os aparelhos de amplifica\u00e7\u00e3o sonora individual (AASI) os testes comportamentais, como o ganho funcional, que avalia o desempenho desses aparelhos por meio de caixas ac\u00fasticas em cabina ac\u00fastica; e os testes eletroac\u00fasticos, como as medidas <em>in situ<\/em>, que s\u00e3o realizadas com microfone-sonda.<\/p>","resposta":9690248,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9690248,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9690249,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando conceitos, caracter\u00edsticas do processamento do sinal, indica\u00e7\u00e3o e testes utilizados na sele\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de dispositivos auditivos como aparelho de amplifica\u00e7\u00e3o sonora individual, sistemas FM e implante coclear, julgue os itens seguintes. ","id":537303,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando conceitos, caracter\u00edsticas do processamento do sinal, indica\u00e7\u00e3o e testes utilizados na sele\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de dispositivos auditivos como aparelho de amplifica\u00e7\u00e3o sonora individual, sistemas FM e implante coclear, julgue os itens seguintes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 114 a 120","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Disglossia consiste em dificuldade de produ\u00e7\u00e3o oral, ocasionada por altera\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas e\/ou fisiol\u00f3gicas dos \u00f3rg\u00e3os articulat\u00f3rios, cuja causa \u00e9 de origem:","provas":[{"id":82034,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 23:33:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2438978,"hashId":"93d149519e076c01939b6a7feb6fd0d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Disglossia consiste em dificuldade de produ\u00e7\u00e3o oral, ocasionada por altera\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas e\/ou fisiol\u00f3gicas dos \u00f3rg\u00e3os articulat\u00f3rios, cuja causa \u00e9 de origem:<\/p>","resposta":9672559,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Meramente mandibular.","id":9672556,"corpo":"<p>Meramente mandibular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Articulat\u00f3ria oral.","id":9672557,"corpo":"<p>Articulat\u00f3ria oral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cong\u00eanita.","id":9672558,"corpo":"<p>Cong\u00eanita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Perif\u00e9rica.","id":9672559,"corpo":"<p>Perif\u00e9rica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dist\u00farbios da Voz","oab":false,"nome":"Dist\u00farbios da Voz","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401445,"slug":"fonoaudiologia-disturbios-da-voz"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipira","sigla":"","id":5170,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipira-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Potencial Evocado Auditivo do Tronco Encef\u00e1lico \u00e9 um exame eletrofisiol\u00f3gico e tem por objetivo avaliar a integridade funcional das vias auditivas nervosas, desde a orelha interna at\u00e9 o c\u00f3rtex cerebral. Nesse contexto, marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":81926,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipira","sigla":"","id":5170,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipira-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipira-sc-2022-amauc-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipira - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 23:33:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2436312,"hashId":"3771a714366607b866cf8e911cba5f29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Potencial Evocado Auditivo do Tronco Encef\u00e1lico \u00e9 um exame eletrofisiol\u00f3gico e tem por objetivo avaliar a integridade funcional das vias auditivas nervosas, desde a orelha interna at\u00e9 o c\u00f3rtex cerebral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, marque a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9661156,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para realizar o exame, o paciente dever\u00e1 estar deitado, o mais relaxado poss\u00edvel.","id":9661152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para realizar o exame, o paciente dever\u00e1 estar deitado, o mais relaxado poss\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em crian\u00e7as, o exame \u00e9 realizado durante o sono.","id":9661153,"corpo":"<p>Em crian\u00e7as, o exame \u00e9 realizado durante o sono.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um teste indolor, n\u00e3o invasivo, que pode ser realizado em crian\u00e7as e adultos.","id":9661154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um teste indolor, n\u00e3o invasivo, que pode ser realizado em crian\u00e7as e adultos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o do exame, s\u00e3o colocados fones para que o paciente receba os sons e pequenos eletrodos, que ir\u00e3o registrar os impulsos el\u00e9tricos gerados como rea\u00e7\u00e3o aos est\u00edmulos sonoros recebidos. ","id":9661155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a realiza\u00e7\u00e3o do exame, s\u00e3o colocados fones para que o paciente receba os sons e pequenos eletrodos, que ir\u00e3o registrar os impulsos el\u00e9tricos gerados como rea\u00e7\u00e3o aos est\u00edmulos sonoros recebidos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Por quest\u00e3o de seguran\u00e7a e efic\u00e1cia, o exame tem que ser iniciado no per\u00edodo matutino.","id":9661156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por quest\u00e3o de seguran\u00e7a e efic\u00e1cia, o exame tem que ser iniciado no per\u00edodo matutino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Disartrias s\u00e3o perturba\u00e7\u00f5es da articula\u00e7\u00e3o associadas \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do controle muscular dos mecanismos da fala devido a les\u00f5es ocorridas no sistema nervoso central, que perturbam a articula\u00e7\u00e3o de todos os fonemas, cuja emiss\u00e3o interv\u00e9m na zona lesionada. (LIMA, R. Altera\u00e7\u00f5es nos sons da fala: o dom\u00ednio dos modelos fon\u00e9ticos (2008). Revista Saber e Educar, 13, 149-157.)Sobre \"As Disartrias\", marque a afirma\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":82034,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 23:29:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2438904,"hashId":"c0b316979f6db47ecb237734c6f7ba8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Disartrias s\u00e3o perturba\u00e7\u00f5es da articula\u00e7\u00e3o associadas \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do controle muscular dos mecanismos da fala devido a les\u00f5es ocorridas no sistema nervoso central, que perturbam a articula\u00e7\u00e3o de todos os fonemas, cuja emiss\u00e3o interv\u00e9m na zona lesionada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(LIMA, R. Altera\u00e7\u00f5es nos sons da fala: o dom\u00ednio dos modelos fon\u00e9ticos (2008). Revista Saber e Educar, 13, 149-157.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre \"As <u>Disartrias<\/u>\", marque a afirma\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":9672270,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dificuldade de express\u00e3o \u00e9 permanente e uniforme e, geralmente, o paciente \u00e9 consciente do seu problema.","id":9672268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dificuldade de express\u00e3o \u00e9 permanente e uniforme e, geralmente, o paciente \u00e9 consciente do seu problema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Incluem-se tamb\u00e9m atividades como a de mastiga\u00e7\u00e3o, degluti\u00e7\u00e3o, suc\u00e7\u00e3o ou mesmo sopro.","id":9672269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incluem-se tamb\u00e9m atividades como a de mastiga\u00e7\u00e3o, degluti\u00e7\u00e3o, suc\u00e7\u00e3o ou mesmo sopro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Esta disfun\u00e7\u00e3o ou dificuldade \u00e9 observ\u00e1vel no n\u00edvel da articula\u00e7\u00e3o e resulta em flex\u00f5es na articula\u00e7\u00e3o no sentido menos amplo da palavra.","id":9672270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esta disfun\u00e7\u00e3o ou dificuldade \u00e9 observ\u00e1vel no n\u00edvel da articula\u00e7\u00e3o e resulta em flex\u00f5es na articula\u00e7\u00e3o no sentido menos amplo da palavra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Al\u00e9m da dificuldade ou impossibilidade para articular um fonema, o portador de disartria ainda apresenta dificuldades para mobilizar os seus \u00f3rg\u00e3os da \u00e1rea perioral, qualquer que seja a finalidade de quem deles pretende servir-se.","id":9672271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m da dificuldade ou impossibilidade para articular um fonema, o portador de disartria ainda apresenta dificuldades para mobilizar os seus \u00f3rg\u00e3os da \u00e1rea perioral, qualquer que seja a finalidade de quem deles pretende servir-se.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Geral","oab":false,"nome":"Patologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401429,"slug":"fonoaudiologia-patologia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"O fonoaudi\u00f3logo pode auxiliar a crian\u00e7a desde o processo diagn\u00f3stico, ao identificar precocemente os sinais que podem indicar o risco para o Transtorno do Espectro Autista- (TEA)\". (Por:Karla Batista.Fonoaudi\u00f3loga)-(https:\/\/jadeautism.com\/fonoaudiologia-e-autismo\/#) Considerando a base de conhecimentos cient\u00edficos sobre o TEA, explicados pela profissional mencionada, marque a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":82034,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 23:29:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2438898,"hashId":"3a56410a40723dd7cb642f149cd7005a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"O fonoaudi\u00f3logo pode auxiliar a crian\u00e7a desde o processo diagn\u00f3stico, ao identificar precocemente os sinais que podem indicar o risco para o Transtorno do Espectro Autista- (TEA)\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Por:Karla Batista.Fonoaudi\u00f3loga)-(https:\/\/jadeautism.com\/fonoaudiologia-e-autismo\/#) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a base de conhecimentos cient\u00edficos sobre o TEA, explicados pela profissional mencionada, marque a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":9672244,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Al\u00e9m de auxiliar no diagn\u00f3stico, a rela\u00e7\u00e3o entre fonoaudiologia e autismo pode fazer parte de um plano de tratamento, sendo importante envolver as fam\u00edlias durante o processo, tornando-se imprescind\u00edvel, explicar as dificuldades, come\u00e7ando pelo aconselhamento aos familiares da crian\u00e7a com TEA, pois o tratamento deve ser feito de forma gradual e natural.","id":9672242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m de auxiliar no diagn\u00f3stico, a rela\u00e7\u00e3o entre fonoaudiologia e autismo pode fazer parte de um plano de tratamento, sendo importante envolver as fam\u00edlias durante o processo, tornando-se imprescind\u00edvel, explicar as dificuldades, come\u00e7ando pelo aconselhamento aos familiares da crian\u00e7a com TEA, pois o tratamento deve ser feito de forma gradual e natural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A identifica\u00e7\u00e3o do TEA n\u00e3o vem s\u00f3 quando a crian\u00e7a come\u00e7a a falar, j\u00e1 que \"antes mesmo da emiss\u00e3o verbal, as dificuldades de comunica\u00e7\u00e3o apresentadas pelas crian\u00e7as com TEA podem ser atribu\u00eddas \u00e0 sua inabilidade em se conectar com o interlocutor, sendo tal dificuldade observada na inconsist\u00eancia ou mesmo na aus\u00eancia do contato ocular\".","id":9672243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A identifica\u00e7\u00e3o do TEA n\u00e3o vem s\u00f3 quando a crian\u00e7a come\u00e7a a falar, j\u00e1 que \"antes mesmo da emiss\u00e3o verbal, as dificuldades de comunica\u00e7\u00e3o apresentadas pelas crian\u00e7as com TEA podem ser atribu\u00eddas \u00e0 sua inabilidade em se conectar com o interlocutor, sendo tal dificuldade observada na inconsist\u00eancia ou mesmo na aus\u00eancia do contato ocular\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Antes do desenvolvimento da fala, nota-se que as crian\u00e7as com TEA sempre conseguem responder \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o-verbal com bastante habilidade.","id":9672244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes do desenvolvimento da fala, nota-se que as crian\u00e7as com TEA sempre conseguem responder \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o-verbal com bastante habilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Al\u00e9m da dificuldade de manter a conex\u00e3o, existe o preju\u00edzo na aten\u00e7\u00e3o compartilhada. \"Devido ao padr\u00e3o restrito e repetitivo de interesses e atividades, a crian\u00e7a tem dificuldade em partilhar dos interesses propostos pelo interlocutor, logo n\u00e3o usufrui da principal fun\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o, que \u00e9 tornar algo em comum\".","id":9672245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m da dificuldade de manter a conex\u00e3o, existe o preju\u00edzo na aten\u00e7\u00e3o compartilhada. \"Devido ao padr\u00e3o restrito e repetitivo de interesses e atividades, a crian\u00e7a tem dificuldade em partilhar dos interesses propostos pelo interlocutor, logo n\u00e3o usufrui da principal fun\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o, que \u00e9 tornar algo em comum\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Geral","oab":false,"nome":"Patologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401429,"slug":"fonoaudiologia-patologia-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitas crian\u00e7as com perda auditiva t\u00eam res\u00edduos, at\u00e9 mesmo pela comunica\u00e7\u00e3o oral (se ela se desenvolve palas boas condi\u00e7\u00f5es ambientais), seja pela limita\u00e7\u00e3o dessa perda ou por sua homogeneidade, que se reflete numa menor distor\u00e7\u00e3o permitindo melhor corre\u00e7\u00e3o prot\u00e9tica. (...) Defici\u00eancia auditiva \u00e9 considerada como a diferen\u00e7a existente entre o desempenho do indiv\u00edduo e a habilidade normal para a detec\u00e7\u00e3o sonora. (...). Em geral, considera-se que a audi\u00e7\u00e3o normal corresponde \u00e0 habilidade para detec\u00e7\u00e3o de sons at\u00e9 20 dB N.A (decib\u00e9is, n\u00edvel de audi\u00e7\u00e3o). S\u00e3o tipos de defici\u00eancia auditiva: Condutiva, Sens\u00f3rio - Neural, Mista, Central ou Surdez Central. Com base no conte\u00fado enunciado, analise esta informa\u00e7\u00e3o: \"Caracteriza-se por ocorrer qualquer interfer\u00eancia na transmiss\u00e3o do som desde o conduto auditivo externo at\u00e9 a orelha interna. A grande maioria deste tipo de defici\u00eancia auditiva pode ser corrigida atrav\u00e9s de tratamento cl\u00ednico ou cir\u00fargico, existindo muitas causas que permitem identificar tal defici\u00eancia\". As caracter\u00edsticas da informa\u00e7\u00e3o identificam:","provas":[{"id":82034,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 23:28:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2438888,"hashId":"73979db52eddf2d127aa1db4bab2f516","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitas crian\u00e7as com perda auditiva t\u00eam res\u00edduos, at\u00e9 mesmo pela comunica\u00e7\u00e3o oral (se ela se desenvolve palas boas condi\u00e7\u00f5es ambientais), seja pela limita\u00e7\u00e3o dessa perda ou por sua homogeneidade, que se reflete numa menor distor\u00e7\u00e3o permitindo melhor corre\u00e7\u00e3o prot\u00e9tica. (...) Defici\u00eancia auditiva \u00e9 considerada como a diferen\u00e7a existente entre o desempenho do indiv\u00edduo e a habilidade normal para a detec\u00e7\u00e3o sonora. (...). Em geral, considera-se que a audi\u00e7\u00e3o normal corresponde \u00e0 habilidade para detec\u00e7\u00e3o de sons at\u00e9 20 dB N.A (decib\u00e9is, n\u00edvel de audi\u00e7\u00e3o). S\u00e3o tipos de defici\u00eancia auditiva: Condutiva, Sens\u00f3rio - Neural, Mista, Central ou Surdez Central. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no conte\u00fado enunciado, analise esta informa\u00e7\u00e3o: \"Caracteriza-se por ocorrer qualquer interfer\u00eancia na transmiss\u00e3o do som desde o conduto auditivo externo at\u00e9 a orelha interna. A grande maioria deste tipo de defici\u00eancia auditiva pode ser corrigida atrav\u00e9s de tratamento cl\u00ednico ou cir\u00fargico, existindo muitas causas que permitem identificar tal defici\u00eancia\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As caracter\u00edsticas da informa\u00e7\u00e3o identificam:<\/p>","resposta":9672202,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Defici\u00eancia auditiva sens\u00f3rio - neuronal.","id":9672200,"corpo":"<p>Defici\u00eancia auditiva sens\u00f3rio - neuronal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Defici\u00eancia auditiva mista.","id":9672201,"corpo":"<p>Defici\u00eancia auditiva mista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Defici\u00eancia Condutiva.","id":9672202,"corpo":"<p>Defici\u00eancia Condutiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Surdez central.","id":9672203,"corpo":"<p>Surdez central.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Audiograma mostrando hipoacusia neurossensorial moderada unilateral, com discrimina\u00e7\u00e3o baixa em desacordo com o perfil tonal \"tone decay\" positivo, sugere: __________________. Marque a alternativa com os dados corretos para completar o enunciado.","provas":[{"id":82034,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 23:28:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2438879,"hashId":"3b2e58ef913f59162306393a1d1fa6ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Audiograma mostrando hipoacusia neurossensorial moderada unilateral, com discrimina\u00e7\u00e3o baixa em desacordo com o perfil tonal \"tone decay\" positivo, sugere: __________________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa com os dados corretos para completar o enunciado.<\/p>","resposta":9672161,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Otite m\u00e9dia aguda","id":9672160,"corpo":"<p>Otite m\u00e9dia aguda<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Neuroma do ac\u00fastico","id":9672161,"corpo":"<p>Neuroma do ac\u00fastico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Otite m\u00e9dia cr\u00f4nica","id":9672162,"corpo":"<p>Otite m\u00e9dia cr\u00f4nica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Otite secretora","id":9672163,"corpo":"<p>Otite secretora<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipira","sigla":"","id":5170,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipira-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Disfun\u00e7\u00e3o da Articula\u00e7\u00e3o Temporomandibular representa uma s\u00e9rie de problemas cl\u00ednicos envolvendo a ATM e\/ou a musculatura mastigat\u00f3ria. Apesar de ser, tradicionalmente, vista como uma s\u00edndrome, atualmente \u00e9 considerada como um conjunto de desordens relacionadas ao sistema mastigat\u00f3rio. (...) Sobre \"Disfun\u00e7\u00e3o da Articula\u00e7\u00e3o Temporomandibular\", marque a afirma\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":81926,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipira","sigla":"","id":5170,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipira-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipira-sc-2022-amauc-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipira - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 23:34:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2436337,"hashId":"57f098868529bd68398295e83eb4d0c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Disfun\u00e7\u00e3o da Articula\u00e7\u00e3o Temporomandibular<\/u> representa uma s\u00e9rie de problemas cl\u00ednicos envolvendo a ATM e\/ou a musculatura mastigat\u00f3ria. Apesar de ser, tradicionalmente, vista como uma s\u00edndrome, atualmente \u00e9 considerada como um conjunto de desordens relacionadas ao sistema mastigat\u00f3rio. (...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre \"<u>Disfun\u00e7\u00e3o da Articula\u00e7\u00e3o Temporomandibular<\/u>\", marque a afirma\u00e7\u00e3o<strong> incorreta.<\/strong><\/p>","resposta":9661280,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As articula\u00e7\u00f5es temporomandibulares como parte integrante do sistema estomatogn\u00e1tico t\u00eam sido motivo de exaustivos estudos.","id":9661277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As articula\u00e7\u00f5es temporomandibulares como parte integrante do sistema estomatogn\u00e1tico t\u00eam sido motivo de exaustivos estudos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Entre os sintomas incluem-se: dores de ouvido, cefaleia e dores na face.","id":9661278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os sintomas incluem-se: dores de ouvido, cefaleia e dores na face.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico depende da avalia\u00e7\u00e3o dos sintomas, que s\u00e3o revelados pelo paciente durante a anamnese, como tamb\u00e9m dos sinais, que s\u00e3o pesquisados pelo profissional durante o exame cl\u00ednico.","id":9661279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico depende da avalia\u00e7\u00e3o dos sintomas, que s\u00e3o revelados pelo paciente durante a anamnese, como tamb\u00e9m dos sinais, que s\u00e3o pesquisados pelo profissional durante o exame cl\u00ednico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ru\u00eddos na articula\u00e7\u00e3o e limita\u00e7\u00f5es durante os movimentos mandibulares representam os sinais desprez\u00edveis para a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.","id":9661280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ru\u00eddos na articula\u00e7\u00e3o e limita\u00e7\u00f5es durante os movimentos mandibulares representam os sinais desprez\u00edveis para a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O sintoma inicial mais comum \u00e9 a dor localizada nos m\u00fasculos mastigat\u00f3rios ou na regi\u00e3o da ATM, geralmente agravada durante a mastiga\u00e7\u00e3o ou movimentos mandibulares.","id":9661281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sintoma inicial mais comum \u00e9 a dor localizada nos m\u00fasculos mastigat\u00f3rios ou na regi\u00e3o da ATM, geralmente agravada durante a mastiga\u00e7\u00e3o ou movimentos mandibulares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia Aplicada a Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Odontologia Aplicada a Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401427,"slug":"fonoaudiologia-odontologia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o indicadores de alto risco para perda auditiva EXCETO:","provas":[{"id":81710,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2022-ameosc-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 23:35:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2406753,"hashId":"943807fd375ac45dc3f78768521bf290","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o indicadores de alto risco para perda auditiva EXCETO:<\/p>","resposta":9530080,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preocupa\u00e7\u00e3o familiar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 audi\u00e7\u00e3o, motricidade ou linguagem.","id":9530080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preocupa\u00e7\u00e3o familiar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 audi\u00e7\u00e3o, motricidade ou linguagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hiperbilirrubinemia em n\u00edvel de exsangu\u00edneo.","id":9530081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hiperbilirrubinemia em n\u00edvel de exsangu\u00edneo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Otite m\u00e9dia com efus\u00e3o recorrente ou persistente por pelo menos tr\u00eas meses. ","id":9530082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Otite m\u00e9dia com efus\u00e3o recorrente ou persistente por pelo menos tr\u00eas meses. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Traumatismo cranioencef\u00e1lico.","id":9530083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Traumatismo cranioencef\u00e1lico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque o que N\u00c3O se identifica em crian\u00e7as com \"atraso grave da linguagem\".","provas":[{"id":82034,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 23:28:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2438863,"hashId":"85881c8c1b7d92218ac6b55ec83d4243","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque o que N\u00c3O se identifica em crian\u00e7as com \"atraso grave da linguagem\".<\/p>","resposta":9672092,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00e1rea do significado \u00e9 pequena em quantidade e qualidade.","id":9672090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea do significado \u00e9 pequena em quantidade e qualidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O vocalismo \u00e9 confuso e ocorre dislalia m\u00faltipla.","id":9672091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O vocalismo \u00e9 confuso e ocorre dislalia m\u00faltipla.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O que mais chama a aten\u00e7\u00e3o s\u00e3o as diferentes formas de simplifica\u00e7\u00e3o fonol\u00f3gica.","id":9672092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O que mais chama a aten\u00e7\u00e3o s\u00e3o as diferentes formas de simplifica\u00e7\u00e3o fonol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A sintaxe parece com a de etapas muito primitivas: holofrase, fala telegr\u00e1fica.","id":9672093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sintaxe parece com a de etapas muito primitivas: holofrase, fala telegr\u00e1fica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento da Linguagem","oab":false,"nome":"Desenvolvimento da Linguagem","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401433,"slug":"fonoaudiologia-desenvolvimento-da-linguagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas com V, para verdadeiro, ou F, para falso: (__)Os transtornos da flu\u00eancia s\u00e3o caracterizados por uma condi\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica de aspecto multidimensional que ocorre devido a uma desordem no sistema neural de controle sens\u00f3rio- motor da fala. (__)Taquifemia \u00e9 um dist\u00farbio da flu\u00eancia nos quais os segmentos da conversa\u00e7\u00e3o do falante na sua l\u00edngua nativa s\u00e3o percebidos como muito r\u00e1pido, irregular, ou ambos. (__)Flu\u00eancia em fonoaudiologia refere-se ao fluxo cont\u00ednuo e suave da produ\u00e7\u00e3o da fala, portanto, \u00e9 um aspecto de produ\u00e7\u00e3o de fala, relacionado \u00e0 continuidade, velocidade e\/ou esfor\u00e7o com os quais as unidades fonol\u00f3gicas, lexicais, morfol\u00f3gicas e\/ou sint\u00e1ticas s\u00e3o produzidas. Ap\u00f3s an\u00e1lise, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":82034,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 23:30:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2438927,"hashId":"7498c1b5877baadc6618324af7c84f52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas com V, para verdadeiro, ou F, para falso: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Os transtornos da flu\u00eancia s\u00e3o caracterizados por uma condi\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica de aspecto multidimensional que ocorre devido a uma desordem no sistema neural de controle sens\u00f3rio- motor da fala. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Taquifemia \u00e9 um dist\u00farbio da flu\u00eancia nos quais os segmentos da conversa\u00e7\u00e3o do falante na sua l\u00edngua nativa s\u00e3o percebidos como muito r\u00e1pido, irregular, ou ambos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Flu\u00eancia em fonoaudiologia refere-se ao fluxo cont\u00ednuo e suave da produ\u00e7\u00e3o da fala, portanto, \u00e9 um aspecto de produ\u00e7\u00e3o de fala, relacionado \u00e0 continuidade, velocidade e\/ou esfor\u00e7o com os quais as unidades fonol\u00f3gicas, lexicais, morfol\u00f3gicas e\/ou sint\u00e1ticas s\u00e3o produzidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9672366,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F.","id":9672363,"corpo":"<p>V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":9672364,"corpo":"<p>V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, F, V.","id":9672365,"corpo":"<p>F, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":9672366,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios Fonol\u00f3gico e da Flu\u00eancia","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios Fonol\u00f3gico e da Flu\u00eancia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401440,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-fonologico-e-da-fluencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Afasia pode ser vista como uma perda que requer aprendizagem ou como uma interfer\u00eancia super\u00e1vel mediante estimula\u00e7\u00e3o.(...) As diferentes metodologias na reabilita\u00e7\u00e3o da Afasia partem de diferentes pressupostos te\u00f3ricos e estabelecem as estrat\u00e9gias destinadas a restaurar a fun\u00e7\u00e3o, baseando-se em seu marco conceitual. (...)(CASANOVA, J. Pe\u00f1a &amp; colaboradores. Manual de Fonoaudiologia. 2\u00aaed. ARTMED. Porto Alegre.1977. p.5 e p.268.)Nesse contexto cient\u00edfico, analise esta informa\u00e7\u00e3o:\"O exemplo t\u00edpico dos dist\u00farbios da express\u00e3o com compreens\u00e3o relativamente preservada constitui a Afasia\" identificada corretamente como: _________________.Marque a alternativa com dados que completam coerentemente o enunciado:","provas":[{"id":82034,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 23:30:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2438914,"hashId":"77e1869c6bc6547ffdcc83dc99d5161c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Afasia pode ser vista como uma perda que requer aprendizagem ou como uma interfer\u00eancia super\u00e1vel mediante estimula\u00e7\u00e3o.(...) As diferentes metodologias na reabilita\u00e7\u00e3o da Afasia partem de diferentes pressupostos te\u00f3ricos e estabelecem as estrat\u00e9gias destinadas a restaurar a fun\u00e7\u00e3o, baseando-se em seu marco conceitual. (...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(CASANOVA, J. Pe\u00f1a &amp; colaboradores. Manual de Fonoaudiologia. 2\u00aaed. ARTMED. Porto Alegre.1977. p.5 e p.268.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto cient\u00edfico, analise esta informa\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"O exemplo t\u00edpico dos dist\u00farbios da express\u00e3o com compreens\u00e3o relativamente preservada constitui a Afasia\" identificada corretamente como: _________________.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa com dados que completam coerentemente o enunciado:<\/p>","resposta":9672314,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Afasia Motora Transcortical","id":9672311,"corpo":"<p>Afasia Motora Transcortical<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Afasia Sensorial Transcortical","id":9672312,"corpo":"<p>Afasia Sensorial Transcortical<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Afasia Global","id":9672313,"corpo":"<p>Afasia Global<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Afasia de Broca","id":9672314,"corpo":"<p>Afasia de Broca<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","oab":false,"nome":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401437,"slug":"fonoaudiologia-analise-acustica-da-voz-e-da-fala"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em crian\u00e7as com suspeita de surdez ou hipoacusia, \u00e9 necess\u00e1rio que se fa\u00e7a confirma\u00e7\u00e3o e que se inicie treinamento auditivo: __________________. Marque a alternativa com dados que completam coerentemente o enunciado.","provas":[{"id":82034,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 23:28:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2438892,"hashId":"7ad55a67f7322293574f1e606877bfff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em crian\u00e7as com suspeita de surdez ou hipoacusia, \u00e9 necess\u00e1rio que se fa\u00e7a confirma\u00e7\u00e3o e que se inicie treinamento auditivo: __________________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa com dados que completam coerentemente o enunciado.<\/p>","resposta":9672217,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imediatamente, independentemente da idade","id":9672217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imediatamente, independentemente da idade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Assim que a crian\u00e7a for matriculada numa creche","id":9672218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim que a crian\u00e7a for matriculada numa creche<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s dezoito meses de idade","id":9672219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s dezoito meses de idade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s o per\u00edodo em que se comprove a estabilidade da hipoacusia","id":9672220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o per\u00edodo em que se comprove a estabilidade da hipoacusia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a afirmativa a seguir. O(A) ________________ \u00e9 uma das manifesta\u00e7\u00f5es vocais mais bizarras, onde a voz pode dar saltos de um registro ao outro. Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna.","provas":[{"id":80993,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 23:50:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2420432,"hashId":"b9e1b0c163135e5edfaa9bd1e28c9e67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a afirmativa a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O(A) ________________ \u00e9 uma das manifesta\u00e7\u00f5es vocais mais bizarras, onde a voz pode dar saltos de um registro ao outro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":9592641,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uso divergente de registro ","id":9592641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uso divergente de registro <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"afonia de convers\u00e3o","id":9592642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afonia de convers\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sonoridade intermitente","id":9592643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sonoridade intermitente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"falsete de convers\u00e3o","id":9592644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">falsete de convers\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"afonia intermitente ","id":9592645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afonia intermitente <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dist\u00farbios da Voz","oab":false,"nome":"Dist\u00farbios da Voz","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401445,"slug":"fonoaudiologia-disturbios-da-voz"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A menor unidade com significado na linguagem \u00e9 o(a)","provas":[{"id":80993,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 23:50:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2420426,"hashId":"cae447d84bf310e715f97e781aa331eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A menor unidade com significado na linguagem \u00e9 o(a)<\/p>","resposta":9592619,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fonema.","id":9592616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fonema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"som.","id":9592617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">som.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"grafema.","id":9592618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grafema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"palavra.","id":9592619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">palavra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"grito.","id":9592620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento da Linguagem","oab":false,"nome":"Desenvolvimento da Linguagem","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401433,"slug":"fonoaudiologia-desenvolvimento-da-linguagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos Potenciais Evocados Auditivos de Curta Lat\u00eancia (PEATE), assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":80874,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se-2022-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sim\u00e3o Dias - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 23:58:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2422298,"hashId":"4d3647818b8bc78e4544809961f4e182","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos Potenciais Evocados Auditivos de Curta Lat\u00eancia (PEATE), assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9600880,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com a implementa\u00e7\u00e3o das triagens auditivas neonatais, o PEATE tem sido utilizado tanto na etapa da triagem, com os equipamentos autom\u00e1ticos, quanto, principalmente, na fase do diagn\u00f3stico, sendo imprescind\u00edvel na identifica\u00e7\u00e3o precoce do tipo e grau da perda auditiva, mas n\u00e3o na configura\u00e7\u00e3o da perda em neonatos.","id":9600879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a implementa\u00e7\u00e3o das triagens auditivas neonatais, o PEATE tem sido utilizado tanto na etapa da triagem, com os equipamentos autom\u00e1ticos, quanto, principalmente, na fase do diagn\u00f3stico, sendo imprescind\u00edvel na identifica\u00e7\u00e3o precoce do tipo e grau da perda auditiva, mas n\u00e3o na configura\u00e7\u00e3o da perda em neonatos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O PEATE possui algumas limita\u00e7\u00f5es tanto t\u00e9cnicas quanto humanas. ","id":9600880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O PEATE possui algumas limita\u00e7\u00f5es tanto t\u00e9cnicas quanto humanas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Padroniza\u00e7\u00f5es com est\u00edmulos de frequ\u00eancia espec\u00edfica e com vibrador \u00f3sseo t\u00eam contribu\u00eddo pouco na melhor caracteriza\u00e7\u00e3o da perda auditiva. ","id":9600881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Padroniza\u00e7\u00f5es com est\u00edmulos de frequ\u00eancia espec\u00edfica e com vibrador \u00f3sseo t\u00eam contribu\u00eddo pouco na melhor caracteriza\u00e7\u00e3o da perda auditiva. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A alta sensibilidade do PEATE na identifica\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es no nervo auditivo, exceto em regi\u00f5es subcorticais, faz com que seja aplicado em casos de suspeita de tumor do VIII par craniano, assim como em monitoramentos cir\u00fargicos.","id":9600882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A alta sensibilidade do PEATE na identifica\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es no nervo auditivo, exceto em regi\u00f5es subcorticais, faz com que seja aplicado em casos de suspeita de tumor do VIII par craniano, assim como em monitoramentos cir\u00fargicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O resultado do PEATE n\u00e3o pode ser utilizado no diagn\u00f3stico de neuropatia auditiva. ","id":9600883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado do PEATE n\u00e3o pode ser utilizado no diagn\u00f3stico de neuropatia auditiva. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534721,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Transtornos de Flu\u00eancia, atribua Falso (F) ou Verdadeiro (V) \u00e0s afirmativas abaixo e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo. ( ) A gagueira do neurodesenvolvimento \u00e9 um transtorno de flu\u00eancia com aus\u00eancia de les\u00f5es. ( ) A taquilalia \u00e9 caracterizada por uma taxa de articula\u00e7\u00e3o elevada, suficientemente intensa para prejudicar a inteligibilidade da fala acompanhada por um aumento significativo no n\u00famero de hesita\u00e7\u00f5es\/disflu\u00eancias comuns e pouca consci\u00eancia do dist\u00farbio de flu\u00eancia. ( ) A gagueira psicog\u00eanica e a gagueira adquirida possuem etiologia neurol\u00f3gica. ( ) Pessoas com diagn\u00f3stico de S\u00edndrome de Down podem apresentar altera\u00e7\u00e3o de flu\u00eancia, tais como bloqueio e hesita\u00e7\u00e3o. ( ) A taquifemia \u00e9 uma desordem caracterizada por uma velocidade de fala elevada, suficientemente intensa para prejudicar a inteligibilidade da mensagem sem a ocorr\u00eancia de hesita\u00e7\u00f5es\/disflu\u00eancias comuns ou gaguejadas.","provas":[{"id":80253,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-28 00:01:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2400960,"hashId":"a16fa76d1753add35d584f75c2e35dc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os Transtornos de Flu\u00eancia, atribua Falso (F) ou Verdadeiro (V) \u00e0s afirmativas abaixo e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A gagueira do neurodesenvolvimento \u00e9 um transtorno de flu\u00eancia com aus\u00eancia de les\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A taquilalia \u00e9 caracterizada por uma taxa de articula\u00e7\u00e3o elevada, suficientemente intensa para prejudicar a inteligibilidade da fala acompanhada por um aumento significativo no n\u00famero de hesita\u00e7\u00f5es\/disflu\u00eancias comuns e pouca consci\u00eancia do dist\u00farbio de flu\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A gagueira psicog\u00eanica e a gagueira adquirida possuem etiologia neurol\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pessoas com diagn\u00f3stico de S\u00edndrome de Down podem apresentar altera\u00e7\u00e3o de flu\u00eancia, tais como bloqueio e hesita\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A taquifemia \u00e9 uma desordem caracterizada por uma velocidade de fala elevada, suficientemente intensa para prejudicar a inteligibilidade da mensagem sem a ocorr\u00eancia de hesita\u00e7\u00f5es\/disflu\u00eancias comuns ou gaguejadas.<\/p>","resposta":9505113,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F ","id":9505113,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V","id":9505114,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":9505115,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V","id":9505116,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 F ","id":9505117,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 F <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios Fonol\u00f3gico e da Flu\u00eancia","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios Fonol\u00f3gico e da Flu\u00eancia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401440,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-fonologico-e-da-fluencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas: I. A terapia monuncional foi desenvolvida para tratar dos dist\u00farbios de articula\u00e7\u00e3o da fala, sendo tamb\u00e9m utilizada no tratamento dos problemas relacionados \u00e0s fun\u00e7\u00f5es de degluti\u00e7\u00e3o, mastiga\u00e7\u00e3o e respira\u00e7\u00e3o. II. Queimaduras graves na boca podem contribuir para dificuldades de articula\u00e7\u00e3o de fala em crian\u00e7as. III. Quanto mais tarde uma crian\u00e7a apresentar um problema f\u00edsico, como uma queimadura, pior ser\u00e1 o impacto que ele poder\u00e1 exercer sobre a articula\u00e7\u00e3o da fala. IV. Anomalias orofaciais estruturais ou musculares podem causar dificuldades tanto na fala quanto em outras fun\u00e7\u00f5es do sistema sens\u00f3rio-motor oral. Marque a alternativa que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).","provas":[{"id":80993,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 23:53:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2420475,"hashId":"cf9cce664577529ef27aa0ebe0bf76e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A terapia monuncional foi desenvolvida para tratar dos dist\u00farbios de articula\u00e7\u00e3o da fala, sendo tamb\u00e9m utilizada no tratamento dos problemas relacionados \u00e0s fun\u00e7\u00f5es de degluti\u00e7\u00e3o, mastiga\u00e7\u00e3o e respira\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Queimaduras graves na boca podem contribuir para dificuldades de articula\u00e7\u00e3o de fala em crian\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Quanto mais tarde uma crian\u00e7a apresentar um problema f\u00edsico, como uma queimadura, pior ser\u00e1 o impacto que ele poder\u00e1 exercer sobre a articula\u00e7\u00e3o da fala. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Anomalias orofaciais estruturais ou musculares podem causar dificuldades tanto na fala quanto em outras fun\u00e7\u00f5es do sistema sens\u00f3rio-motor oral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).<\/p>","resposta":9592835,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":9592834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 IV.","id":9592835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 II \u2013 IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III.","id":9592836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 II \u2013 III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II \u2013 III.","id":9592837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.","id":9592838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia cl\u00ednica","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401452,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As estruturas que est\u00e3o acima da laringe s\u00e3o muito importantes na produ\u00e7\u00e3o das consoantes. Tais estruturas s\u00e3o_____________________ dos sons da fala. Marque a op\u00e7\u00e3o que preenche corretamente a lacuna.","provas":[{"id":80993,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 23:55:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2420541,"hashId":"0f5a3d1495d88efe42306affd6919cd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As estruturas que est\u00e3o acima da laringe s\u00e3o muito importantes na produ\u00e7\u00e3o das consoantes. Tais estruturas s\u00e3o_____________________ dos sons da fala. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que preenche corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":9593146,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"condutores.","id":9593144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">condutores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"produtores.","id":9593145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produtores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"articuladores. ","id":9593146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">articuladores. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ressonadores.","id":9593147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ressonadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"transmissores.","id":9593148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transmissores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401422,"slug":"fonoaudiologia-anatomia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m patologia da audi\u00e7\u00e3o com perda auditiva tipo retrococlear.","provas":[{"id":80993,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 23:53:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2420512,"hashId":"7eab0e499882991f18643609173c4ac7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m patologia da audi\u00e7\u00e3o com perda auditiva tipo retrococlear.<\/p>","resposta":9593007,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de M\u00e9niere.","id":9593006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a de M\u00e9niere.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Neurinoma do ac\u00fastico.","id":9593007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neurinoma do ac\u00fastico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Disfun\u00e7\u00e3o tub\u00e1ria.","id":9593008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disfun\u00e7\u00e3o tub\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Trauma ac\u00fastico.","id":9593009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trauma ac\u00fastico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ototoxidade.","id":9593010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ototoxidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na perda auditiva sensorial, a les\u00e3o localiza-se no n\u00edvel da orelha","provas":[{"id":80993,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 23:54:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2420530,"hashId":"e033a6ec890956fa0067b64e9a2a8056","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na perda auditiva sensorial, a les\u00e3o localiza-se no n\u00edvel da orelha<\/p>","resposta":9593091,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"externa ou m\u00e9dia. ","id":9593089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">externa ou m\u00e9dia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"m\u00e9dia.","id":9593090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00e9dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"interna.","id":9593091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"m\u00e9dia e interna.","id":9593092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00e9dia e interna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"externa e m\u00e9dia.","id":9593093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">externa e m\u00e9dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00ba 33 - Sa\u00fade da Crian\u00e7a: Crescimento e Desenvolvimento, em rela\u00e7\u00e3o aos ind\u00edcios de uma t\u00e9cnica correta de amamenta\u00e7\u00e3o, analisar os itens abaixo: I. Queixo do beb\u00ea tocando a mama. II. Bochechas do beb\u00ea arredondadas.III. L\u00e1bio inferior do beb\u00ea voltado para dentro. IV. Mama esticada. Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":80874,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se-2022-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sim\u00e3o Dias - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 23:56:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2422273,"hashId":"41752a80f6f03661b80db6df8546fbb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00ba 33 - Sa\u00fade da Crian\u00e7a: Crescimento e Desenvolvimento, em rela\u00e7\u00e3o aos ind\u00edcios de uma t\u00e9cnica correta de amamenta\u00e7\u00e3o, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Queixo do beb\u00ea tocando a mama. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Bochechas do beb\u00ea arredondadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. L\u00e1bio inferior do beb\u00ea voltado para dentro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Mama esticada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":9600754,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":9600754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":9600755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I, III e IV.","id":9600756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II, III e IV.","id":9600757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":9600758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534721,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418025,"slug":"fonoaudiologia-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Contador","id":6686,"slug":"tecnico-superior-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Regula\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados do Rio Grande do Sul","sigla":"AGERGS","id":5744,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"agergs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos lan\u00e7amentos t\u00edpicos da nova contabilidade aplicada ao setor p\u00fablico e apresentado pelo Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico \u00e9 o relativo \u00e0 apropria\u00e7\u00e3o mensal, por compet\u00eancia, do duod\u00e9cimo de 13\u00ba Sal\u00e1rio para cada m\u00eas trabalhado. Assinale a alternativa que representa esse registro mensal.","provas":[{"id":85430,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Contador","id":6686,"slug":"tecnico-superior-area-contador"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Regula\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados do Rio Grande do Sul","sigla":"AGERGS","id":5744,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"agergs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"agergs-rs-2022-fundatec-tecnico-superior-area-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - AGERGS - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 11:10:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2490005,"hashId":"25aff14812b018484d35e018833ab316","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos lan\u00e7amentos t\u00edpicos da nova contabilidade aplicada ao setor p\u00fablico e apresentado pelo Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico \u00e9 o relativo \u00e0 apropria\u00e7\u00e3o mensal, por compet\u00eancia, do duod\u00e9cimo de 13\u00ba Sal\u00e1rio para cada m\u00eas trabalhado. Assinale a alternativa que representa esse registro mensal.<\/p>","resposta":9895937,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D 1.1.3.1.1.xx.xx Adiantamentos concedidos \u2013 13\u00ba Sal\u00e1rio (P)C 2.1.1.1.x.xx.xx Pessoal a Pagar \u2013 13\u00ba Sal\u00e1rio (F)","id":9895936,"corpo":"<p>D 1.1.3.1.1.xx.xx Adiantamentos concedidos \u2013 13\u00ba Sal\u00e1rio (P)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C 2.1.1.1.x.xx.xx Pessoal a Pagar \u2013 13\u00ba Sal\u00e1rio (F)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"D 3.1.1.x.x.xx.xx Remunera\u00e7\u00e3o a pessoal \u2013 13\u00ba Sal\u00e1rioC 2.1.1.1.x.xx.xx Pessoal a pagar \u2013 13\u00ba Sal\u00e1rio (P)","id":9895937,"corpo":"<p>D 3.1.1.x.x.xx.xx Remunera\u00e7\u00e3o a pessoal \u2013 13\u00ba Sal\u00e1rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C 2.1.1.1.x.xx.xx Pessoal a pagar \u2013 13\u00ba Sal\u00e1rio (P)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"D 6.2.2.1.1.xx.xx Cr\u00e9dito Dispon\u00edvelC 6.2.2.1.3.01.xx Cr\u00e9dito Empenhado a Liquidar","id":9895938,"corpo":"<p>D 6.2.2.1.1.xx.xx Cr\u00e9dito Dispon\u00edvel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C 6.2.2.1.3.01.xx Cr\u00e9dito Empenhado a Liquidar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"D 2.1.1.1.x.xx.xx Pessoal a pagar \u2013 13\u00ba Sal\u00e1rio a pagar (P)C 2.1.1.1.x.xx.xx Pessoal a Pagar \u2013 13\u00ba Sal\u00e1rio (F)","id":9895939,"corpo":"<p>D 2.1.1.1.x.xx.xx Pessoal a pagar \u2013 13\u00ba Sal\u00e1rio a pagar (P)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C 2.1.1.1.x.xx.xx Pessoal a Pagar \u2013 13\u00ba Sal\u00e1rio (F)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"D 3.1.1.x.x.xx.xx Remunera\u00e7\u00e3o a pessoal \u2013 13\u00ba Sal\u00e1rioC 6.2.2.1.3.01.xx Cr\u00e9dito Empenhado a Liquidar","id":9895940,"corpo":"<p>D 3.1.1.x.x.xx.xx Remunera\u00e7\u00e3o a pessoal \u2013 13\u00ba Sal\u00e1rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C 6.2.2.1.3.01.xx Cr\u00e9dito Empenhado a Liquidar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 70","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesas com pessoal","oab":false,"nome":"Despesas com pessoal","pai":411956,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405672,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesas-com-pessoal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Fiscal","id":25790,"slug":"inspetor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As participa\u00e7\u00f5es estatut\u00e1rias de empregados, administradores e partes benefici\u00e1rias ser\u00e3o determinadas, sucessivamente e nessa ordem, com base nos lucros que remanescerem depois de deduzida a participa\u00e7\u00e3o anteriormente calculada, devendo, no entanto, ser deduzidos, antes de qualquer participa\u00e7\u00e3o, os preju\u00edzos acumulados e a provis\u00e3o para o Imposto sobre a Renda. ","provas":[{"id":84705,"cargo":{"descricao":"Inspetor Fiscal","id":25790,"slug":"inspetor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-inspetor-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Inspetor Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 11:14:49","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2459901,"hashId":"610f040299f9e5ab1ba52140962d308e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As participa\u00e7\u00f5es estatut\u00e1rias de empregados, administradores e partes benefici\u00e1rias ser\u00e3o determinadas, sucessivamente e nessa ordem, com base nos lucros que remanescerem depois de deduzida a participa\u00e7\u00e3o anteriormente calculada, devendo, no entanto, ser deduzidos, antes de qualquer participa\u00e7\u00e3o, os preju\u00edzos acumulados e a provis\u00e3o para o Imposto sobre a Renda. <\/p>","resposta":9761382,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9761382,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9761383,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da contabilidade societ\u00e1ria, regida no Brasil pelas disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.o 6.404\/1976 e pelos pronunciamentos do Comit\u00ea de Pronunciamentos Cont\u00e1beis (CPC), julgue os itens de 71 a 75. ","id":539164,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da contabilidade societ\u00e1ria, regida no Brasil pelas disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.<sup>o<\/sup> 6.404\/1976 e pelos pronunciamentos do Comit\u00ea de Pronunciamentos Cont\u00e1beis (CPC), julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>75<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. \u00c9 vedado aos servidores p\u00fablicos usar de artif\u00edcios para procrastinar ou dificultar o exerc\u00edcio regular de direito por qualquer cidad\u00e3o, causando-lhe, assim, dano moral ou material. II. Cometer\u00e1 uma infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica o servidor p\u00fablico que se mostrar ass\u00edduo ao servi\u00e7o e eficiente nas suas atividades, pois a legisla\u00e7\u00e3o vigente determina que representantes do governo n\u00e3o devem dedicar mais horas ao trabalho do que o estabelecido em lei. III. \u00c9 vedado a qualquer servidor p\u00fablico brasileiro usar o pr\u00f3prio cargo para obter algum favorecimento ou ganho financeiro indevido ou ilegal.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":90079,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe-2022-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Cachoeirinha - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 11:32:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2637182,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 vedado aos servidores p\u00fablicos usar de artif\u00edcios para procrastinar ou dificultar o exerc\u00edcio regular de direito por qualquer cidad\u00e3o, causando-lhe, assim, dano moral ou material. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Cometer\u00e1 uma infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica o servidor p\u00fablico que se mostrar ass\u00edduo ao servi\u00e7o e eficiente nas suas atividades, pois a legisla\u00e7\u00e3o vigente determina que representantes do governo n\u00e3o devem dedicar mais horas ao trabalho do que o estabelecido em lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 vedado a qualquer servidor p\u00fablico brasileiro usar o pr\u00f3prio cargo para obter algum favorecimento ou ganho financeiro indevido ou ilegal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10530334,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":10530332,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":10530333,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10530334,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10530335,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. \u00c9 dever de todos os servidores p\u00fablicos municipais deturpar o teor dos documentos que est\u00e3o sob sua guarda, com o objetivo de prejudicar um colega de trabalho. II. N\u00e3o \u00e9 recomend\u00e1vel ao servidor p\u00fablico retirar da reparti\u00e7\u00e3o onde trabalha, sem estar legalmente autorizado, qualquer bem ou objeto pertencente ao patrim\u00f4nio p\u00fablico. III. \u00c9 dever do servidor p\u00fablico ter consci\u00eancia de que seu trabalho \u00e9 regido por princ\u00edpios \u00e9ticos que se materializam na adequada presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":90079,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe-2022-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Cachoeirinha - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 11:33:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2637184,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 dever de todos os servidores p\u00fablicos municipais deturpar o teor dos documentos que est\u00e3o sob sua guarda, com o objetivo de prejudicar um colega de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. N\u00e3o \u00e9 recomend\u00e1vel ao servidor p\u00fablico retirar da reparti\u00e7\u00e3o onde trabalha, sem estar legalmente autorizado, qualquer bem ou objeto pertencente ao patrim\u00f4nio p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 dever do servidor p\u00fablico ter consci\u00eancia de que seu trabalho \u00e9 regido por princ\u00edpios \u00e9ticos que se materializam na adequada presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10530343,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":10530341,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":10530342,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10530343,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10530344,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Campo Grande","sigla":"","id":5394,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-campo-grande-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 60\u00ba da Lei n\u00ba 8.666\/1993, todos os contratos da Administra\u00e7\u00e3o dever\u00e3o ser formais, sendo nulos e de nenhum efeito os contratos verbais, salvo os de pequenas compras e de pronto pagamento em regime de adiantamento e em que: ","provas":[{"id":80864,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campo Grande","sigla":"","id":5394,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-campo-grande-ms-2022-selecon-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Campo Grande - Analista Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 13:32:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2453576,"hashId":"2577fde6c0e6b5fe2f4a7a7226cd25a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Art. 60\u00ba da Lei n\u00ba 8.666\/1993, todos os contratos da Administra\u00e7\u00e3o dever\u00e3o ser formais, sendo nulos e de nenhum efeito os contratos verbais, salvo os de pequenas compras e de pronto pagamento em regime de adiantamento e em que: <\/p>","resposta":9734733,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a compra seja no valor de at\u00e9 20 (vinte) sal\u00e1rios m\u00ednimos e seja feita para suprir uma demanda urgente em fun\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica ","id":9734732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a compra seja no valor de at\u00e9 20 (vinte) sal\u00e1rios m\u00ednimos e seja feita para suprir uma demanda urgente em fun\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o valor n\u00e3o supere 5% (cinco por cento) do limite estabelecido para licita\u00e7\u00f5es na modalidade convite ","id":9734733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o valor n\u00e3o supere 5% (cinco por cento) do limite estabelecido para licita\u00e7\u00f5es na modalidade convite <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a compra tenha sido determinada pelo chefe do executivo ou seu equivalente e que n\u00e3o seja superior a 50 (cinquenta) sal\u00e1rios m\u00ednimos ","id":9734734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a compra tenha sido determinada pelo chefe do executivo ou seu equivalente e que n\u00e3o seja superior a 50 (cinquenta) sal\u00e1rios m\u00ednimos <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o valor da compra seja superior ao previsto para licita\u00e7\u00f5es na modalidade tomada de pre\u00e7os e em decorr\u00eancia de motivo que enseje dispensa do processo licitat\u00f3rio ","id":9734735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o valor da compra seja superior ao previsto para licita\u00e7\u00f5es na modalidade tomada de pre\u00e7os e em decorr\u00eancia de motivo que enseje dispensa do processo licitat\u00f3rio <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 21 a 24 t\u00eam como base a Lei n\u00ba 8.666\/1993 ","id":538419,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de 21 a 24 t\u00eam como base a Lei n\u00ba 8.666\/1993 <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 24","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Campo Grande","sigla":"","id":5394,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-campo-grande-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 8.666\/1993 define que o processo de licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia, buscando selecionar a proposta mais vantajosa para a Administra\u00e7\u00e3o e que, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es, como crit\u00e9rio de desempate, ser\u00e1 assegurada prefer\u00eancia aos bens e servi\u00e7os produzidos: ","provas":[{"id":80864,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campo Grande","sigla":"","id":5394,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-campo-grande-ms-2022-selecon-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Campo Grande - Analista Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 13:30:33","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2453571,"hashId":"0110fd48b1d4486edef98830c94fbc7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 8.666\/1993 define que o processo de licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia, buscando selecionar a proposta mais vantajosa para a Administra\u00e7\u00e3o e que, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es, como crit\u00e9rio de desempate, ser\u00e1 assegurada prefer\u00eancia aos bens e servi\u00e7os produzidos: <\/p>","resposta":9734712,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no pa\u00eds ","id":9734712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no pa\u00eds <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"na regi\u00e3o ","id":9734713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na regi\u00e3o <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"no estado ","id":9734714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no estado <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"no munic\u00edpio ","id":9734715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no munic\u00edpio <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 21 a 24 t\u00eam como base a Lei n\u00ba 8.666\/1993 ","id":538419,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de 21 a 24 t\u00eam como base a Lei n\u00ba 8.666\/1993 <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 24","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404453,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-normas-de-licitacoes"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422292,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Dos Princ\u00edpios","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Dos Princ\u00edpios","pai":422292,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422294,"slug":"direito-administrativo-secao-i-dos-principios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos projetos b\u00e1sicos e projetos executivos de obras e servi\u00e7os ser\u00e3o considerados principalmente, conforme determina\u00e7\u00e3o legal, os seguintes requisitos, EXCETO: ","provas":[{"id":81995,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - Oficial Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 13:29:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2438200,"hashId":"3ee7b7562a77c5a31cd1e6ae6ec67472","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos projetos b\u00e1sicos e projetos executivos de obras e servi\u00e7os ser\u00e3o considerados principalmente, conforme determina\u00e7\u00e3o legal, os seguintes requisitos, EXCETO: <\/p>","resposta":9669821,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"impacto ambiental. ","id":9669817,"corpo":"<p>impacto ambiental. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"seguran\u00e7a. ","id":9669818,"corpo":"<p>seguran\u00e7a. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"funcionalidade e adequa\u00e7\u00e3o ao interesse p\u00fablico.","id":9669819,"corpo":"<p>funcionalidade e adequa\u00e7\u00e3o ao interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"economia na execu\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o.","id":9669820,"corpo":"<p>economia na execu\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"sede ou domic\u00edlio da empresa no local da execu\u00e7\u00e3o da obra ou presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.","id":9669821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sede ou domic\u00edlio da empresa no local da execu\u00e7\u00e3o da obra ou presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536489,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto B\u00e1sico","oab":false,"nome":"Projeto B\u00e1sico","pai":408252,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422204,"slug":"direito-administrativo-projeto-basico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O circuito a seguir \u00e9 composto por uma fonte de corrente ideal e uma associa\u00e7\u00e3o mista de resistores.--A diferen\u00e7a de potencial \ud835\udc49\ud835\udc34 indicada no circuito, em V, \u00e9","provas":[{"id":94310,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 06:47:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2642105,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O circuito a seguir \u00e9 composto por uma fonte de corrente ideal e uma associa\u00e7\u00e3o mista de resistores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/94310\/questao\/2642105-20221206165709000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"393\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A diferen\u00e7a de potencial \ud835\udc49<sub>\ud835\udc34<\/sub> indicada no circuito, em V, \u00e9<\/p>","resposta":10552218,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7\u221260\u200b","id":10552216,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{-60}{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"-10","id":10552217,"corpo":"<p>-10<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"760\u200b","id":10552218,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{60}{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10","id":10552219,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"780\u200b","id":10552220,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{80}{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","oab":false,"nome":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399201,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-leis-de-kirchhoff-analise-nodal-e-por-malha"},{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBR 5419, que trata da Prote\u00e7\u00e3o contra descargas atmosf\u00e9ricas, uma medida de prote\u00e7\u00e3o para redu\u00e7\u00e3o de falhas dos sistemas el\u00e9tricos e eletr\u00f4nicos \u00e9 ","provas":[{"id":94310,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 06:50:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2642276,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NBR 5419, que trata da Prote\u00e7\u00e3o contra descargas atmosf\u00e9ricas, uma medida de prote\u00e7\u00e3o para redu\u00e7\u00e3o de falhas dos sistemas el\u00e9tricos e eletr\u00f4nicos \u00e9 <\/p>","resposta":10553052,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o sistema de capta\u00e7\u00e3o. ","id":10553048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sistema de capta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o sistema de descida.","id":10553049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sistema de descida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o sistema amortecedor.","id":10553050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sistema amortecedor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a isola\u00e7\u00e3o el\u00e9trica.","id":10553051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a isola\u00e7\u00e3o el\u00e9trica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a blindagem magn\u00e9tica.","id":10553052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a blindagem magn\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 5419 \u2013 Prote\u00e7\u00e3o contra descargas atmosf\u00e9ricas)","oab":false,"nome":"NBR 5419 \u2013 Prote\u00e7\u00e3o contra descargas atmosf\u00e9ricas)","pai":429891,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":429893,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-nbr-5419-protecao-contra-descargas-atmosfericas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas abaixo a respeito do subsistema de descida de um SPDA:-I. A estrutura de concreto pode ser utilizada na descida desde que a sua armadura de a\u00e7o tenha pelo menos 50% das conex\u00f5es entre barras horizontais e verticais firmemente conectadas.II. Os ensaios el\u00e9tricos efetuados entre a parte mais alta e o n\u00edvel do solo da estrutura do pr\u00e9dio utilizada na descida deve ter a sua resist\u00eancia el\u00e9trica total no m\u00e1ximo igual a 0,2 \u03a9 .III. Para melhor distribui\u00e7\u00e3o das correntes das descargas atmosf\u00e9ricas devem ser consideradas interliga\u00e7\u00f5es horizontais com os condutores de descida, ao n\u00edvel do solo, e em intervalos inferiores a 5 m de altura.-Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":94310,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 06:50:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2642275,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas abaixo a respeito do subsistema de descida de um SPDA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A estrutura de concreto pode ser utilizada na descida desde que a sua armadura de a\u00e7o tenha pelo menos 50% das conex\u00f5es entre barras horizontais e verticais firmemente conectadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os ensaios el\u00e9tricos efetuados entre a parte mais alta e o n\u00edvel do solo da estrutura do pr\u00e9dio utilizada na descida deve ter a sua resist\u00eancia el\u00e9trica total no m\u00e1ximo igual a 0,2 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Omega\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u03a9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para melhor distribui\u00e7\u00e3o das correntes das descargas atmosf\u00e9ricas devem ser consideradas interliga\u00e7\u00f5es horizontais com os condutores de descida, ao n\u00edvel do solo, e em intervalos inferiores a 5 m de altura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":10553046,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":10553043,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":10553044,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":10553045,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10553046,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":10553047,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Prote\u00e7\u00e3o contra descargas el\u00e9tricas (SPDA)","oab":false,"nome":"Sistema de Prote\u00e7\u00e3o contra descargas el\u00e9tricas (SPDA)","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399071,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-sistema-de-protecao-contra-descargas-eletricas-spda"},{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Psicologia","id":13458,"slug":"perito-criminal-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC AP","id":3311,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"politec-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A perda do emprego e o ac\u00famulo de dificuldades financeiras levaram S\u00e9rgio \u00e0 depress\u00e3o e ao alcoolismo. S\u00e9rgio saiu de casa, que ficava em uma grande metr\u00f3pole, e foi encontrado por sua fam\u00edlia dias depois, na rua, embriagado, machucado e com ideias de ru\u00edna. Com fundamento na Portaria n\u00ba 3588\/2017-GM\/MS e considerando a rede de aten\u00e7\u00e3o psicossocial dispon\u00edvel, o atendimento a S\u00e9rgio dever\u00e1 ser conduzido","provas":[{"id":94771,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Psicologia","id":13458,"slug":"perito-criminal-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC AP","id":3311,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"politec-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - POLITEC AP - Perito Criminal - \u00c1rea Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 07:27:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2659395,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A perda do emprego e o ac\u00famulo de dificuldades financeiras levaram S\u00e9rgio \u00e0 depress\u00e3o e ao alcoolismo. S\u00e9rgio saiu de casa, que ficava em uma grande metr\u00f3pole, e foi encontrado por sua fam\u00edlia dias depois, na rua, embriagado, machucado e com ideias de ru\u00edna. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com fundamento na Portaria n\u00ba 3588\/2017-GM\/MS e considerando a rede de aten\u00e7\u00e3o psicossocial dispon\u00edvel, o atendimento a S\u00e9rgio dever\u00e1 ser conduzido<\/p>","resposta":10631779,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em comunidade terap\u00eautica voltada para a redu\u00e7\u00e3o de danos.","id":10631777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em comunidade terap\u00eautica voltada para a redu\u00e7\u00e3o de danos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"em Servi\u00e7o Residencial Terap\u00eautico para sair da situa\u00e7\u00e3o de rua.","id":10631778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em Servi\u00e7o Residencial Terap\u00eautico para sair da situa\u00e7\u00e3o de rua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"em CAPS AD IV para a aten\u00e7\u00e3o cont\u00ednua a ele e \u00e0 sua fam\u00edlia.","id":10631779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em CAPS AD IV para a aten\u00e7\u00e3o cont\u00ednua a ele e \u00e0 sua fam\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"em leito psiqui\u00e1trico de crise no servi\u00e7o de Consult\u00f3rio na Rua.","id":10631780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em leito psiqui\u00e1trico de crise no servi\u00e7o de Consult\u00f3rio na Rua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"em hospital de cust\u00f3dia para tratamento dos agravos cl\u00ednicos.","id":10631781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em hospital de cust\u00f3dia para tratamento dos agravos cl\u00ednicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUAS","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUAS","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417522,"slug":"psicologia-politicas-publicas-no-suas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Psicologia","id":13458,"slug":"perito-criminal-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC AP","id":3311,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"politec-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A psic\u00f3loga Luciana coordena um grupo de atendimento e orienta\u00e7\u00e3o a pais e respons\u00e1veis de adolescentes. A avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica de adolescentes usu\u00e1rios de \u00e1lcool revela que a fam\u00edlia pode ser um fator de risco ou de prote\u00e7\u00e3o para o uso. Em rela\u00e7\u00e3o ao tema, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":94771,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Psicologia","id":13458,"slug":"perito-criminal-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC AP","id":3311,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"politec-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - POLITEC AP - Perito Criminal - \u00c1rea Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 07:23:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2659385,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A psic\u00f3loga Luciana coordena um grupo de atendimento e orienta\u00e7\u00e3o a pais e respons\u00e1veis de adolescentes. A avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica de adolescentes usu\u00e1rios de \u00e1lcool revela que a fam\u00edlia pode ser um fator de risco ou de prote\u00e7\u00e3o para o uso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao tema, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10631728,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o apoio da fam\u00edlia na aquisi\u00e7\u00e3o da autonomia \u00e9 fator de risco.","id":10631727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o apoio da fam\u00edlia na aquisi\u00e7\u00e3o da autonomia \u00e9 fator de risco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a atitude permissiva no ambiente familiar constitui fator de risco.","id":10631728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a atitude permissiva no ambiente familiar constitui fator de risco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a leni\u00eancia familiar e a curiosidade constituem fatores de prote\u00e7\u00e3o.","id":10631729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a leni\u00eancia familiar e a curiosidade constituem fatores de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a percep\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos de cuidado e monitoramento \u00e9 fator de risco.","id":10631730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a percep\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos de cuidado e monitoramento \u00e9 fator de risco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a exposi\u00e7\u00e3o ao consumo de \u00e1lcool feito pelos pais \u00e9 fator de prote\u00e7\u00e3o.","id":10631731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exposi\u00e7\u00e3o ao consumo de \u00e1lcool feito pelos pais \u00e9 fator de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417469,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Psicologia","id":13458,"slug":"perito-criminal-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC AP","id":3311,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"politec-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, 19 anos, conheceu o crack por meio de amigos ap\u00f3s ser dispensado da equipe de basquete. Com pouco tempo de uso, Jo\u00e3o deixou os estudos e a pr\u00e1tica de esportes, passou a cometer furtos dentro e fora de casa e sua fam\u00edlia tenta afast\u00e1-lo da cracol\u00e2ndia, sem sucesso. As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam sintomas da depend\u00eancia qu\u00edmica, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":94771,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Psicologia","id":13458,"slug":"perito-criminal-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC AP","id":3311,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"politec-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - POLITEC AP - Perito Criminal - \u00c1rea Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 07:24:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2659391,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o, 19 anos, conheceu o crack por meio de amigos ap\u00f3s ser dispensado da equipe de basquete. Com pouco tempo de uso, Jo\u00e3o deixou os estudos e a pr\u00e1tica de esportes, passou a cometer furtos dentro e fora de casa e sua fam\u00edlia tenta afast\u00e1-lo da cracol\u00e2ndia, sem sucesso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam sintomas da depend\u00eancia qu\u00edmica, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/u><\/em><\/strong>. Assinale-a.<\/p>","resposta":10631758,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a compuls\u00e3o pela subst\u00e2ncia psicoativa.","id":10631757,"corpo":"<p>a compuls\u00e3o pela subst\u00e2ncia psicoativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a diminui\u00e7\u00e3o da toler\u00e2ncia \u00e0 droga.","id":10631758,"corpo":"<p>a diminui\u00e7\u00e3o da toler\u00e2ncia \u00e0 droga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a s\u00edndrome de abstin\u00eancia na aus\u00eancia da subst\u00e2ncia.","id":10631759,"corpo":"<p>a s\u00edndrome de abstin\u00eancia na aus\u00eancia da subst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a dificuldade em controlar o uso em termos de in\u00edcio, t\u00e9rmino e quantidade.","id":10631760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a dificuldade em controlar o uso em termos de in\u00edcio, t\u00e9rmino e quantidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o abandono progressivo de comportamentos e h\u00e1bitos pregressos.","id":10631761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o abandono progressivo de comportamentos e h\u00e1bitos pregressos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Depend\u00eancia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Depend\u00eancia Qu\u00edmica","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417493,"slug":"psicologia-dependencia-quimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Psicologia","id":13458,"slug":"perito-criminal-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC AP","id":3311,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"politec-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Entrevista Motivacional \u00e9 uma abordagem psicol\u00f3gica que surgiu a partir de experi\u00eancias cl\u00ednicas com dependentes de \u00e1lcool e hoje \u00e9 usada na identifica\u00e7\u00e3o da prontid\u00e3o para mudan\u00e7a em outras condi\u00e7\u00f5es, como nos transtornos alimentares. Diana sofre de anorexia e se percebe gorda ao se olhar no espelho. Por isso faz jejum, usa laxantes e exagera na atividade f\u00edsica. De acordo com essa abordagem, Diana encontra-se no est\u00e1gio de","provas":[{"id":94771,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Psicologia","id":13458,"slug":"perito-criminal-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC AP","id":3311,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"politec-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - POLITEC AP - Perito Criminal - \u00c1rea Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 07:23:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2659387,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Entrevista Motivacional \u00e9 uma abordagem psicol\u00f3gica que surgiu a partir de experi\u00eancias cl\u00ednicas com dependentes de \u00e1lcool e hoje \u00e9 usada na identifica\u00e7\u00e3o da prontid\u00e3o para mudan\u00e7a em outras condi\u00e7\u00f5es, como nos transtornos alimentares. Diana sofre de anorexia e se percebe gorda ao se olhar no espelho. Por isso faz jejum, usa laxantes e exagera na atividade f\u00edsica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com essa abordagem, Diana encontra-se no est\u00e1gio de<\/p>","resposta":10631740,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contempla\u00e7\u00e3o.","id":10631737,"corpo":"<p>contempla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"reca\u00edda.","id":10631738,"corpo":"<p>reca\u00edda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"bulimia.","id":10631739,"corpo":"<p>bulimia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pr\u00e9-contempla\u00e7\u00e3o.","id":10631740,"corpo":"<p>pr\u00e9-contempla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"proje\u00e7\u00e3o.","id":10631741,"corpo":"<p>proje\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de entrevista","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de entrevista","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398606,"slug":"psicologia-tecnicas-de-entrevista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Psicologia","id":13458,"slug":"perito-criminal-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC AP","id":3311,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"politec-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O psic\u00f3logo alem\u00e3o Kurt Lewin introduziu o termo Din\u00e2mica de Grupo nas ci\u00eancias sociais e dedicou-se ao estudo dos processos grupais. Suas proposi\u00e7\u00f5es t\u00eam import\u00e2ncia hist\u00f3rica para a ci\u00eancia psicol\u00f3gica e seu legado apresenta-se ainda hoje como refer\u00eancia para a forma\u00e7\u00e3o de psic\u00f3logos e demais profissionais que lidam com o fen\u00f4meno da grupalidade. O tema da lideran\u00e7a grupal ocupou lugar importante nos estudos de Kurt Lewin e ele classificou os estilos de lideran\u00e7a, entre os quais se encontra a lideran\u00e7a ","provas":[{"id":94771,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Psicologia","id":13458,"slug":"perito-criminal-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC AP","id":3311,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"politec-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - POLITEC AP - Perito Criminal - \u00c1rea Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 07:31:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2659430,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O psic\u00f3logo alem\u00e3o Kurt Lewin introduziu o termo Din\u00e2mica de Grupo nas ci\u00eancias sociais e dedicou-se ao estudo dos processos grupais. Suas proposi\u00e7\u00f5es t\u00eam import\u00e2ncia hist\u00f3rica para a ci\u00eancia psicol\u00f3gica e seu legado apresenta-se ainda hoje como refer\u00eancia para a forma\u00e7\u00e3o de psic\u00f3logos e demais profissionais que lidam com o fen\u00f4meno da grupalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O tema da lideran\u00e7a grupal ocupou lugar importante nos estudos de Kurt Lewin e ele classificou os estilos de lideran\u00e7a, entre os quais se encontra a lideran\u00e7a <\/p>","resposta":10631930,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autocr\u00e1tica, na qual o grupo centraliza a tomada de decis\u00f5es.","id":10631927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autocr\u00e1tica, na qual o grupo centraliza a tomada de decis\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sedutora, na qual o grupo \u00e9 levado a seguir o l\u00edder sem consci\u00eancia cr\u00edtica.","id":10631928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sedutora, na qual o grupo \u00e9 levado a seguir o l\u00edder sem consci\u00eancia cr\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201claissez-faire\u201d, na qual o l\u00edder decide livremente a divis\u00e3o de trabalho.","id":10631929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201claissez-faire\u201d, na qual o l\u00edder decide livremente a divis\u00e3o de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"democr\u00e1tica, na qual a tomada de decis\u00f5es \u00e9 compartilhada com o grupo.","id":10631930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">democr\u00e1tica, na qual a tomada de decis\u00f5es \u00e9 compartilhada com o grupo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"violenta, na qual o grupo \u00e9 silenciado e se submete por medo.","id":10631931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">violenta, na qual o grupo \u00e9 silenciado e se submete por medo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417455,"slug":"psicologia-lideranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais (DVP) evidenciar\u00e1 as altera\u00e7\u00f5es verificadas no patrim\u00f4nio, resultantes ou independentes da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e indicar\u00e1 o resultado patrimonial do exerc\u00edcio. Considerando a DVP e o exposto no MCASP 2019, assinale a alternativa INCORRETA","provas":[{"id":87601,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 09:50:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2548363,"hashId":"2d148369e1f9ea1df18a48bc77cf8369","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais (DVP) evidenciar\u00e1 as altera\u00e7\u00f5es verificadas no patrim\u00f4nio, resultantes ou independentes da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e indicar\u00e1 o resultado patrimonial do exerc\u00edcio. Considerando a DVP e o exposto no MCASP 2019, assinale a alternativa INCORRETA<\/p>","resposta":10150064,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O resultado patrimonial do per\u00edodo \u00e9 apurado na DVP pelo confronto entre as varia\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias quantitativas aumentativas e diminutivas.","id":10150064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado patrimonial do per\u00edodo \u00e9 apurado na DVP pelo confronto entre as varia\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias quantitativas aumentativas e diminutivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O valor apurado passa a compor o saldo patrimonial do Balan\u00e7o Patrimonial (BP) do exerc\u00edcio.","id":10150065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor apurado passa a compor o saldo patrimonial do Balan\u00e7o Patrimonial (BP) do exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Este Demonstrativo tem fun\u00e7\u00e3o semelhante \u00e0 Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE) do setor privado. Contudo, \u00e9 importante ressaltar que a DRE apura o resultado em termos de lucro ou preju\u00edzo l\u00edquido, como um dos principais indicadores de desempenho da entidade.","id":10150066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Este Demonstrativo tem fun\u00e7\u00e3o semelhante \u00e0 Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE) do setor privado. Contudo, \u00e9 importante ressaltar que a DRE apura o resultado em termos de lucro ou preju\u00edzo l\u00edquido, como um dos principais indicadores de desempenho da entidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No setor p\u00fablico, o resultado patrimonial n\u00e3o \u00e9 um indicador de desempenho, mas um medidor do quanto o servi\u00e7o p\u00fablico ofertado promoveu altera\u00e7\u00f5es quantitativas dos elementos patrimoniais.","id":10150067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No setor p\u00fablico, o resultado patrimonial n\u00e3o \u00e9 um indicador de desempenho, mas um medidor do quanto o servi\u00e7o p\u00fablico ofertado promoveu altera\u00e7\u00f5es quantitativas dos elementos patrimoniais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A DVP permite a an\u00e1lise de como as pol\u00edticas adotadas provocaram altera\u00e7\u00f5es no patrim\u00f4nio p\u00fablico, considerando-se a finalidade de atender \u00e0s demandas da sociedade.","id":10150068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A DVP permite a an\u00e1lise de como as pol\u00edticas adotadas provocaram altera\u00e7\u00f5es no patrim\u00f4nio p\u00fablico, considerando-se a finalidade de atender \u00e0s demandas da sociedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405739,"slug":"contabilidade-publica-demonstracao-das-variacoes-patrimoniais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":5617,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-orlandia-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na contrata\u00e7\u00e3o de uma opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito por um ente p\u00fablico, mediante a emiss\u00e3o de t\u00edtulos, a contabiliza\u00e7\u00e3o de tal contrata\u00e7\u00e3o, n\u00e3o importando de curto ou longo prazo, para a natureza da informa\u00e7\u00e3o de controle, ser\u00e1:","provas":[{"id":87042,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":5617,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-orlandia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-orlandia-sp-2022-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Orl\u00e2ndia - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 09:50:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2526542,"hashId":"bfa4b63d2313369bcdefaac6e512a00c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na contrata\u00e7\u00e3o de uma opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito por um ente p\u00fablico, mediante a emiss\u00e3o de t\u00edtulos, a contabiliza\u00e7\u00e3o de tal contrata\u00e7\u00e3o, n\u00e3o importando de curto ou longo prazo, para a natureza da informa\u00e7\u00e3o de controle, ser\u00e1:<\/p>","resposta":10053280,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D 1.1.1.1.1.xx.xx Caixa e Equivalentes de Caixa em Moeda Nacional (F) C 2.1.2.2.x.xx.xx Empr\u00e9stimos a Curto Prazo \u2013 Externo (P)","id":10053277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D 1.1.1.1.1.xx.xx Caixa e Equivalentes de Caixa em <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Moeda Nacional (F) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C 2.1.2.2.x.xx.xx Empr\u00e9stimos a Curto Prazo \u2013 Externo (P)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"D 1.1.1.1.1.xx.xx Caixa e Equivalentes de Caixa em Moeda Nacional (F) C 2.1.2.2.x.xx.xx Receitas a arrecadar (F)","id":10053278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D 1.1.1.1.1.xx.xx Caixa e Equivalentes de Caixa em <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Moeda Nacional (F) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C 2.1.2.2.x.xx.xx Receitas a arrecadar (F)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"D 6.2.2.1.1.xx.xx Cr\u00e9dito Dispon\u00edvel C 6.2.2.1.3.01.xx Cr\u00e9dito Empenhado a Liquidar","id":10053279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D 6.2.2.1.1.xx.xx Cr\u00e9dito Dispon\u00edvel <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C 6.2.2.1.3.01.xx Cr\u00e9dito Empenhado a Liquidar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"D 7.2.1.1.x.xx.xx Controle da Disponibilidade de Recursos C 8.2.1.1.1.xx.xx Disponibilidade por Destina\u00e7\u00e3o de Recursos (DDR)","id":10053280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D 7.2.1.1.x.xx.xx Controle da Disponibilidade de Recursos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C 8.2.1.1.1.xx.xx Disponibilidade por Destina\u00e7\u00e3o de Recursos (DDR)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"D 8.2.1.1.1.xx.xx Disponibilidade por Destina\u00e7\u00e3o de Recursos (DDR) C 8.2.1.1.2.xx.xx DDR Comprometida por Empenho","id":10053281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D 8.2.1.1.1.xx.xx Disponibilidade por Destina\u00e7\u00e3o de Recursos (DDR) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C 8.2.1.1.2.xx.xx DDR Comprometida por Empenho<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito","pai":412243,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412261,"slug":"contabilidade-publica-operacoes-de-credito"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565,"slug":"analista-tecnico-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A psic\u00f3loga Beatriz trabalha em uma unidade b\u00e1sica de sa\u00fade onde coordena um grupo de apoio para tabagistas, visando a cessa\u00e7\u00e3o do h\u00e1bito de fumar.-\u00c9 (S\u00e3o) estrat\u00e9gia(s) da preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria ao tabagismo:","provas":[{"id":91944,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565,"slug":"analista-tecnico-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2022-fgv-analista-tecnico-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - TCE TO - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 07:59:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2605804,"hashId":"ae11af313dc879f941b3dbf75d9cab40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A psic\u00f3loga Beatriz trabalha em uma unidade b\u00e1sica de sa\u00fade onde coordena um grupo de apoio para tabagistas, visando a cessa\u00e7\u00e3o do h\u00e1bito de fumar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 (S\u00e3o) estrat\u00e9gia(s) da preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria ao tabagismo:<\/p>","resposta":10391953,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promover nos fumantes mudan\u00e7as de cren\u00e7as e de comportamentos e introduzir h\u00e1bitos saud\u00e1veis de vida;","id":10391953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover nos fumantes mudan\u00e7as de cren\u00e7as e de comportamentos e introduzir h\u00e1bitos saud\u00e1veis de vida;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"proibir a venda de cigarros e de alimentos que imitem produtos de tabaco a menores de idade;","id":10391954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proibir a venda de cigarros e de alimentos que imitem produtos de tabaco a menores de idade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"preparar fumantes com c\u00e2ncer e doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica para o pr\u00e9- e p\u00f3s-interven\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas;","id":10391955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preparar fumantes com c\u00e2ncer e doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica para o pr\u00e9- e p\u00f3s-interven\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"minimizar os sintomas de abstin\u00eancia pela substitui\u00e7\u00e3o do cigarro convencional por cigarros eletr\u00f4nicos ou narguil\u00e9;","id":10391956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">minimizar os sintomas de abstin\u00eancia pela substitui\u00e7\u00e3o do cigarro convencional por cigarros eletr\u00f4nicos ou narguil\u00e9;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"evitar por meio de mudan\u00e7as ambientais que fumantes passivos ou secund\u00e1rios iniciem a depend\u00eancia qu\u00edmica ao tabaco.","id":10391957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evitar por meio de mudan\u00e7as ambientais que fumantes passivos ou secund\u00e1rios iniciem a depend\u00eancia qu\u00edmica ao tabaco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grupos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Grupos Terap\u00eauticos","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417475,"slug":"psicologia-grupos-terapeuticos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grupos Operativos","oab":false,"nome":"Grupos Operativos","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417476,"slug":"psicologia-grupos-operativos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565,"slug":"analista-tecnico-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lucas, jovem cego de 27 anos, \u00e9 graduado em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o e trabalha como desenvolvedor de sistemas em uma empresa privada. De acordo com a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia, no desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es profissionais, Lucas tem direito:-I. a receber tratamento respeitoso e diferenciado por parte de colegas e superiores, com foco no capacitismo e na inclus\u00e3o;II. \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o de recursos de tecnologia assistiva, como softwares que fazem a leitura da tela do computador;III. \u00e0 igualdade de oportunidades para a participa\u00e7\u00e3o em cursos de forma\u00e7\u00e3o e de capacita\u00e7\u00e3o oferecidos pelo empregador. -Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":91944,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565,"slug":"analista-tecnico-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2022-fgv-analista-tecnico-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - TCE TO - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 07:58:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2605792,"hashId":"834a8e8fcf8edee9306ba16794166e6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lucas, jovem cego de 27 anos, \u00e9 graduado em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o e trabalha como desenvolvedor de sistemas em uma empresa privada. De acordo com a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia, no desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es profissionais, Lucas tem direito:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. a receber tratamento respeitoso e diferenciado por parte de colegas e superiores, com foco no capacitismo e na inclus\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o de recursos de tecnologia assistiva, como softwares que fazem a leitura da tela do computador;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00e0 igualdade de oportunidades para a participa\u00e7\u00e3o em cursos de forma\u00e7\u00e3o e de capacita\u00e7\u00e3o oferecidos pelo empregador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":10391896,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I; ","id":10391893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente I; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"somente II; ","id":10391894,"corpo":"<p>somente II; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"somente I e III;","id":10391895,"corpo":"<p>somente I e III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"somente II e III;","id":10391896,"corpo":"<p>somente II e III;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":10391897,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas - Pessoas com Defici\u00eancia","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas - Pessoas com Defici\u00eancia","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417520,"slug":"psicologia-politicas-publicas-pessoas-com-deficiencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565,"slug":"analista-tecnico-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O consumo do crack tornou-se um problema de sa\u00fade p\u00fablica e de seguran\u00e7a que afeta o Brasil como um todo. O conjunto de pol\u00edticas e programas estruturados com o prop\u00f3sito de diminuir as consequ\u00eancias adversas do uso de crack, do ponto de vista sanit\u00e1rio, social e econ\u00f4mico \u00e9 uma estrat\u00e9gia de:","provas":[{"id":91944,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565,"slug":"analista-tecnico-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2022-fgv-analista-tecnico-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - TCE TO - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 07:47:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2605771,"hashId":"dde3e3444fdd522f4fb0a92b18989185","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O consumo do crack tornou-se um problema de sa\u00fade p\u00fablica e de seguran\u00e7a que afeta o Brasil como um todo. O conjunto de pol\u00edticas e programas estruturados com o prop\u00f3sito de diminuir as consequ\u00eancias adversas do uso de crack, do ponto de vista sanit\u00e1rio, social e econ\u00f4mico \u00e9 uma estrat\u00e9gia de:<\/p>","resposta":10391792,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o da abstin\u00eancia;","id":10391788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promo\u00e7\u00e3o da abstin\u00eancia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"evita\u00e7\u00e3o de reca\u00eddas;","id":10391789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evita\u00e7\u00e3o de reca\u00eddas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"preven\u00e7\u00e3o ao uso recreativo de drogas;","id":10391790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preven\u00e7\u00e3o ao uso recreativo de drogas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"controle da toler\u00e2ncia;","id":10391791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">controle da toler\u00e2ncia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o de danos.","id":10391792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">redu\u00e7\u00e3o de danos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redu\u00e7\u00e3o de Danos","oab":false,"nome":"Redu\u00e7\u00e3o de Danos","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417541,"slug":"psicologia-reducao-de-danos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Regimento Interno do TRT da 17a Regi\u00e3o prev\u00ea que, para dar posse ao Presidente e ao Vice-Presidente do Tribunal, dever\u00e1 ser realizada uma sess\u00e3o","provas":[{"id":95173,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2022-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 09:47:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2654278,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Regimento Interno do TRT da 17<sup>a<\/sup> Regi\u00e3o prev\u00ea que, para dar posse ao Presidente e ao Vice-Presidente do Tribunal, dever\u00e1 ser realizada uma sess\u00e3o<\/p>","resposta":10608385,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solene.","id":10608385,"corpo":"<p>solene.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"regimental.","id":10608386,"corpo":"<p>regimental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"administrativa.","id":10608387,"corpo":"<p>administrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ordin\u00e1ria.","id":10608388,"corpo":"<p>ordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"extraordin\u00e1ria.","id":10608389,"corpo":"<p>extraordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 30 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o - TRT 17","oab":true,"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o - TRT 17","pai":396353,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399796,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-regional-do-trabalho-da-17a-regiao-trt-17"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - TRT 17\u00aa Regi\u00e3o","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TRT 17\u00aa Regi\u00e3o","pai":399796,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399797,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-trt-17a-regiao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as categorias econ\u00f4micas, as receitas e despesas classificam-se em correntes e de capital. \u00c9 classificada como receita de capital:","provas":[{"id":86582,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs-2022-prefeitura-de-pejucara-contador-3","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara - Prefeitura de Peju\u00e7ara - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 09:56:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2518274,"hashId":"d31097ea31f49e8629abcb157ebf8f62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as categorias econ\u00f4micas, as receitas e despesas classificam-se em correntes e de capital. \u00c9 classificada como receita de capital:<\/p>","resposta":10017658,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Receita patrimonial.","id":10017656,"corpo":"<p>Receita patrimonial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Receita agropecu\u00e1ria.","id":10017657,"corpo":"<p>Receita agropecu\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo.","id":10017658,"corpo":"<p>Amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Impostos, taxas e contribui\u00e7\u00f5es de melhoria.","id":10017659,"corpo":"<p>Impostos, taxas e contribui\u00e7\u00f5es de melhoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Receita de Contribui\u00e7\u00f5es.","id":10017660,"corpo":"<p>Receita de Contribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545528,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es","pai":405719,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412079,"slug":"contabilidade-publica-classificacoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163,"slug":"auxiliar-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico, EXCETO: ","provas":[{"id":85840,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163,"slug":"auxiliar-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg-2022-maxima-auditoria-auxiliar-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de C\u00f3rrego Novo - Auxiliar de Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 10:45:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2498207,"hashId":"0c21e84e8d130dcfe05dcda0ea086871","enunciado":"<p>S\u00e3o demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico, <strong>EXCETO<\/strong>: <\/p>","resposta":9932211,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio.","id":9932210,"corpo":"<p>Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Demonstrativo de Origem e Aplica\u00e7\u00e3o dos Recursos - DOAR.","id":9932211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstrativo de Origem e Aplica\u00e7\u00e3o dos Recursos - DOAR.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.","id":9932212,"corpo":"<p>Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Econ\u00f4mico.","id":9932213,"corpo":"<p>Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as normativas vigentes do Minist\u00e9rio da Agricultura Pecu\u00e1ria e Abastecimento, quanto aos padr\u00f5es de identidade e qualidade do leite, \u00e9 permitido o envio a um estabelecimento industrial o leite de f\u00eameas bovinas que: ","provas":[{"id":84611,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tavares-pb-2022-cpcon-uepb-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Tavares - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 12:15:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2465143,"hashId":"f72acc220bfb257c7bb7578dad808f12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as normativas vigentes do Minist\u00e9rio da Agricultura Pecu\u00e1ria e Abastecimento, quanto aos padr\u00f5es de identidade e qualidade do leite, \u00e9 permitido o envio a um estabelecimento industrial o leite de f\u00eameas bovinas que: <\/p>","resposta":9785250,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresentaram-se clinicamente s\u00e3s e em bom estado de nutri\u00e7\u00e3o.","id":9785250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresentaram-se clinicamente s\u00e3s e em bom estado de nutri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Perten\u00e7am \u00e0 propriedade que esteja sob interdi\u00e7\u00e3o.","id":9785251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perten\u00e7am \u00e0 propriedade que esteja sob interdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estejam no \u00faltimo m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o ou na fase colostral.","id":9785252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estejam no \u00faltimo m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o ou na fase colostral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estejam sendo submetidas a tratamento com produtos de uso veterin\u00e1rio durante o per\u00edodo de car\u00eancia recomendado pelo fabricante.","id":9785253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estejam sendo submetidas a tratamento com produtos de uso veterin\u00e1rio durante o per\u00edodo de car\u00eancia recomendado pelo fabricante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Recebam alimentos ou produtos de uso veterin\u00e1rio que possam prejudicar a qualidade do leite. ","id":9785254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recebam alimentos ou produtos de uso veterin\u00e1rio que possam prejudicar a qualidade do leite. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403317,"slug":"veterinaria-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leite e Derivados","oab":false,"nome":"Leite e Derivados","pai":403312,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403324,"slug":"veterinaria-leite-e-derivados"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento fixou novas regras para a produ\u00e7\u00e3o de leite no pa\u00eds, especificando os padr\u00f5es de identidade e qualidade do leite. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 identidade e qualidade, o leite cru refrigerado de tanque individual ou de uso comunit\u00e1rio deve apresentar m\u00e9dias geom\u00e9tricas trimestrais de Contagem Padr\u00e3o em Placas de no m\u00e1ximo, respectivamente _______________________. Marque a assertiva CORRETA que preenche a lacuna.","provas":[{"id":84611,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tavares-pb-2022-cpcon-uepb-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Tavares - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 12:12:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2465142,"hashId":"e45c64af4e7c56ae093106a628f866d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento fixou novas regras para a produ\u00e7\u00e3o de leite no pa\u00eds, especificando os padr\u00f5es de identidade e qualidade do leite. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 identidade e qualidade, o leite cru refrigerado de tanque individual ou de uso comunit\u00e1rio deve apresentar m\u00e9dias geom\u00e9tricas trimestrais de Contagem Padr\u00e3o em Placas de no m\u00e1ximo, respectivamente _______________________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a assertiva CORRETA que preenche a lacuna.<\/p>","resposta":9785248,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"400 mil UFC\/ml e 500 mil CS\/ml","id":9785245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">400 mil UFC\/ml e 500 mil CS\/ml<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"350 mil UFC\/ml e 550 mil CS\/ml","id":9785246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">350 mil UFC\/ml e 550 mil CS\/ml<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"300 mil UFC\/ml e 600 mil CS\/ml","id":9785247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">300 mil UFC\/ml e 600 mil CS\/ml<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"300 mil UFC\/ml e 500 mil CS\/ml ","id":9785248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">300 mil UFC\/ml e 500 mil CS\/ml <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"300 mil UFC\/ml e 400 mil CS\/ml","id":9785249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">300 mil UFC\/ml e 400 mil CS\/ml<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leite e Derivados","oab":false,"nome":"Leite e Derivados","pai":403312,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403324,"slug":"veterinaria-leite-e-derivados"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranacity","sigla":"","id":5856,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei n\u00ba 3365\/41, que trata da desapropria\u00e7\u00e3o por utilidade p\u00fablica, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":88246,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranacity","sigla":"","id":5856,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr-2022-unifil-advogado","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Paranacity - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 12:30:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2550976,"hashId":"bdd6df100141f727d11d4befd81f53b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Lei n\u00ba 3365\/41, que trata da desapropria\u00e7\u00e3o por utilidade p\u00fablica, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":10162063,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mediante declara\u00e7\u00e3o de utilidade p\u00fablica, todos os bens poder\u00e3o ser desapropriados pela Uni\u00e3o, pelos Estados, Munic\u00edpios, Distrito Federal e Territ\u00f3rios.","id":10162062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mediante declara\u00e7\u00e3o de utilidade p\u00fablica, todos os bens poder\u00e3o ser desapropriados pela Uni\u00e3o, pelos Estados, Munic\u00edpios, Distrito Federal e Territ\u00f3rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O pagamento do pre\u00e7o da indeniza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 efetuado ap\u00f3s finalizada a desapropria\u00e7\u00e3o.","id":10162063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pagamento do pre\u00e7o da indeniza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 efetuado ap\u00f3s finalizada a desapropria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A declara\u00e7\u00e3o de utilidade p\u00fablica far-se-\u00e1 por decreto do Presidente da Rep\u00fablica, Governador, Interventor ou Prefeito.","id":10162064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A declara\u00e7\u00e3o de utilidade p\u00fablica far-se-\u00e1 por decreto do Presidente da Rep\u00fablica, Governador, Interventor ou Prefeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 permitida a ocupa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, que ser\u00e1 indenizada, afinal, por a\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, de terrenos n\u00e3o edificados, vizinhos \u00e0s obras e necess\u00e1rios \u00e0 sua realiza\u00e7\u00e3o.","id":10162065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitida a ocupa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, que ser\u00e1 indenizada, afinal, por a\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, de terrenos n\u00e3o edificados, vizinhos \u00e0s obras e necess\u00e1rios \u00e0 sua realiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto-Lei 3.365\/41 - Disp\u00f5e sobre desapropria\u00e7\u00f5es por utilidade p\u00fablica.","oab":false,"nome":"Decreto-Lei 3.365\/41 - Disp\u00f5e sobre desapropria\u00e7\u00f5es por utilidade p\u00fablica.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422355,"slug":"direito-administrativo-decreto-lei-3-365-41-dispoe-sobre-desapropriacoes-por-utilidade-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 composi\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Permanente de Licita\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":87660,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-contador","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 12:34:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2541645,"hashId":"01853fb1fde621090de9c70f66c4402e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 composi\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Permanente de Licita\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":10120042,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser composta por 3 membros detentores de cargos comissionados, de recrutamento amplo;","id":10120040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 ser composta por 3 membros detentores de cargos comissionados, de recrutamento amplo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 possuir um de seus membros pertencente ao quadro de servidores efetivos do \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela licita\u00e7\u00e3o;","id":10120041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 possuir um de seus membros pertencente ao quadro de servidores efetivos do \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela licita\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser composta de dois membros pertencentes ao quadro de servidores efetivos do \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela licita\u00e7\u00e3o e um pertencente ao quadro de comissionados, de recrutamento amplo;","id":10120042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 ser composta de dois membros pertencentes ao quadro de servidores efetivos do \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela licita\u00e7\u00e3o e um pertencente ao quadro de comissionados, de recrutamento amplo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 possuir todos os seus membros pertencentes ao quadro de servidores efetivos do \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela licita\u00e7\u00e3o.","id":10120043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 possuir todos os seus membros pertencentes ao quadro de servidores efetivos do \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 05 dever\u00e3o ser respondidas com base na Lei Federal 8666\/93 e suas altera\u00e7\u00f5es:","id":548021,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 01 a 05 dever\u00e3o ser respondidas com base na Lei Federal 8666\/93 e suas altera\u00e7\u00f5es:<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na modalidade CONVITE o prazo m\u00ednimo para para que as empresas apresentem suas propostas, a partir do recebimento do edital \u00e9 de:","provas":[{"id":87660,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-contador","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 12:34:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2541654,"hashId":"6a0638470460cb0f4e233e5419f44162","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na modalidade CONVITE o prazo m\u00ednimo para para que as empresas apresentem suas propostas, a partir do recebimento do edital \u00e9 de:<\/p>","resposta":10120077,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 dias.","id":10120076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5 dias","id":10120077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 dias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"7 dias.","id":10120078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10 dias.","id":10120079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 05 dever\u00e3o ser respondidas com base na Lei Federal 8666\/93 e suas altera\u00e7\u00f5es:","id":548021,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 01 a 05 dever\u00e3o ser respondidas com base na Lei Federal 8666\/93 e suas altera\u00e7\u00f5es:<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00b0 8.112\/1990, que estabelece o regime jur\u00eddico aplic\u00e1vel aos servidores p\u00fablicos federais, estatui uma s\u00e9rie de comportamentos proibidos e outros que s\u00e3o autorizados ou tolerados. Nos termos do referido diploma, \u00c9 PERMITIDO ao servidor p\u00fablico federal:","provas":[{"id":87455,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"},"banca":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"utfpr-2022-utfpr-administrador","tipo":1,"nome":"UTFPR - UTFPR - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 12:40:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2540976,"hashId":"fa5750037618142fa457d00e62f5f06c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00b0 8.112\/1990, que estabelece o regime jur\u00eddico aplic\u00e1vel aos servidores p\u00fablicos federais, estatui uma s\u00e9rie de comportamentos proibidos e outros que s\u00e3o autorizados ou tolerados. Nos termos do referido diploma, \u00c9 PERMITIDO ao servidor p\u00fablico federal:<\/p>","resposta":10116912,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manter sob sua chefia imediata, em cargo ou fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a, c\u00f4njuge, companheiro ou parente at\u00e9 o segundo grau civil, contanto que haja autoriza\u00e7\u00e3o superior.","id":10116911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter sob sua chefia imediata, em cargo ou fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a, c\u00f4njuge, companheiro ou parente at\u00e9 o segundo grau civil, contanto que haja autoriza\u00e7\u00e3o superior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"participar nos conselhos de administra\u00e7\u00e3o e fiscal de empresas ou entidades em que a Uni\u00e3o detenha, direta ou indiretamente, participa\u00e7\u00e3o no capital social.","id":10116912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participar nos conselhos de administra\u00e7\u00e3o e fiscal de empresas ou entidades em que a Uni\u00e3o detenha, direta ou indiretamente, participa\u00e7\u00e3o no capital social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aliciar subordinados a se filiarem a partido pol\u00edtico.","id":10116913,"corpo":"<p>aliciar subordinados a se filiarem a partido pol\u00edtico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"participar de ger\u00eancia ou administra\u00e7\u00e3o de sociedade privada, personificada ou n\u00e3o personificada, desde que n\u00e3o mantenha rela\u00e7\u00f5es de cunho comercial com os entes p\u00fablicos.","id":10116914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participar de ger\u00eancia ou administra\u00e7\u00e3o de sociedade privada, personificada ou n\u00e3o personificada, desde que n\u00e3o mantenha rela\u00e7\u00f5es de cunho comercial com os entes p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aceitar comiss\u00e3o, emprego ou pens\u00e3o de estado estrangeiro, desde que autorizado pelo Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores.","id":10116915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aceitar comiss\u00e3o, emprego ou pens\u00e3o de estado estrangeiro, desde que autorizado pelo Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, servidor p\u00fablico est\u00e1vel, perdeu seu cargo e sua vaga foi ocupada por Pedro, tamb\u00e9m servidor p\u00fablico est\u00e1vel. Por\u00e9m, Jo\u00e3o teve sua demiss\u00e3o invalidada por senten\u00e7a judicial transitada em julgado e foi reintegrado. Nesse caso, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, Pedro:","provas":[{"id":87455,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"},"banca":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"utfpr-2022-utfpr-administrador","tipo":1,"nome":"UTFPR - UTFPR - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 12:39:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2540972,"hashId":"d7a55867826295b9b6013582b34c9d71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o, servidor p\u00fablico est\u00e1vel, perdeu seu cargo e sua vaga foi ocupada por Pedro, tamb\u00e9m servidor p\u00fablico est\u00e1vel. Por\u00e9m, Jo\u00e3o teve sua demiss\u00e3o invalidada por senten\u00e7a judicial transitada em julgado e foi reintegrado. Nesse caso, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, Pedro:<\/p>","resposta":10116894,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 ser reconduzido ao cargo de origem, mas ter\u00e1 direito a indeniza\u00e7\u00e3o, ficando em disponibilidade, sem remunera\u00e7\u00e3o, at\u00e9 seu adequado aproveitamento em outro cargo.","id":10116891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e1 ser reconduzido ao cargo de origem, mas ter\u00e1 direito a indeniza\u00e7\u00e3o, ficando em disponibilidade, sem remunera\u00e7\u00e3o, at\u00e9 seu adequado aproveitamento em outro cargo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ser\u00e1 reconduzido ao cargo de origem, com direito a indeniza\u00e7\u00e3o, aproveitado em outro cargo ou posto em disponibilidade com remunera\u00e7\u00e3o proporcional ao tempo de servi\u00e7o.","id":10116892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 reconduzido ao cargo de origem, com direito a indeniza\u00e7\u00e3o, aproveitado em outro cargo ou posto em disponibilidade com remunera\u00e7\u00e3o proporcional ao tempo de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 ser reconduzido ao cargo de origem, mas ter\u00e1 direito a indeniza\u00e7\u00e3o, ficando em disponibilidade, com remunera\u00e7\u00e3o proporcional ao tempo de servi\u00e7o, at\u00e9 seu adequado aproveitamento em outro cargo.","id":10116893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e1 ser reconduzido ao cargo de origem, mas ter\u00e1 direito a indeniza\u00e7\u00e3o, ficando em disponibilidade, com remunera\u00e7\u00e3o proporcional ao tempo de servi\u00e7o, at\u00e9 seu adequado aproveitamento em outro cargo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ser\u00e1 reconduzido ao cargo de origem, sem direito a indeniza\u00e7\u00e3o, aproveitado em outro cargo ou posto em disponibilidade com remunera\u00e7\u00e3o proporcional ao tempo de servi\u00e7o.","id":10116894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 reconduzido ao cargo de origem, sem direito a indeniza\u00e7\u00e3o, aproveitado em outro cargo ou posto em disponibilidade com remunera\u00e7\u00e3o proporcional ao tempo de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ser\u00e1 reconduzido ao cargo de origem, com direito a indeniza\u00e7\u00e3o, aproveitado em outro cargo ou posto em disponibilidade sem direito a remunera\u00e7\u00e3o.","id":10116895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 reconduzido ao cargo de origem, com direito a indeniza\u00e7\u00e3o, aproveitado em outro cargo ou posto em disponibilidade sem direito a remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos (EAOAP)","id":16517,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-servicos-juridicos-eaoap"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 14.133\/2021, que disp\u00f5e sobre licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos, no caso de servi\u00e7os e obras, quantos dias \u00fateis, a partir da data de divulga\u00e7\u00e3o do edital de licita\u00e7\u00e3o, \u00e9 o prazo m\u00ednimo para apresenta\u00e7\u00e3o de propostas e lances, quando o regime de execu\u00e7\u00e3o for de contrata\u00e7\u00e3o integrada?","provas":[{"id":87286,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos (EAOAP)","id":16517,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-servicos-juridicos-eaoap"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-servicos-juridicos-eaoap-5","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos (EAOAP) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 12:41:28","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2668000,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 14.133\/2021, que disp\u00f5e sobre licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos, no caso de servi\u00e7os e obras, quantos dias \u00fateis, a partir da data de divulga\u00e7\u00e3o do edital de licita\u00e7\u00e3o, \u00e9 o prazo m\u00ednimo para apresenta\u00e7\u00e3o de propostas e lances, quando o regime de execu\u00e7\u00e3o for de contrata\u00e7\u00e3o integrada?<\/p>","resposta":10670643,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"08.","id":10670640,"corpo":"<p>08.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"15.","id":10670641,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"35.","id":10670642,"corpo":"<p>35.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"60.","id":10670643,"corpo":"<p>60.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o deslocamento de cadeirantes em edifica\u00e7\u00f5es para trajetos iguais aos apresentados na figura a seguir:--As dimens\u00f5es, em metros, de A, B e C recomendadas s\u00e3o","provas":[{"id":94310,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 17:28:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2642429,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o deslocamento de cadeirantes em edifica\u00e7\u00f5es para trajetos iguais aos apresentados na figura a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/94310\/questao\/2642429-20221207113250000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" width=\"381\" align=\"middle\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As dimens\u00f5es, em metros, de A, B e C recomendadas s\u00e3o<\/p>","resposta":10553770,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,6; 1,1; e maiores que 2,4.","id":10553766,"corpo":"<p>1,6; 1,1; e maiores que 2,4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1,2; 0,9; e maiores que 2,4.","id":10553767,"corpo":"<p>1,2; 0,9; e maiores que 2,4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1,6; 1,1; e maiores que 1,2.","id":10553768,"corpo":"<p>1,6; 1,1; e maiores que 1,2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1,2; 1,1; e maiores que 1,2.","id":10553769,"corpo":"<p>1,2; 1,1; e maiores que 1,2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1,2; 0,9; e maiores que 1,2.","id":10553770,"corpo":"<p>1,2; 0,9; e maiores que 1,2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acessibilidade em Engenharia Civil e NBR 9050","oab":false,"nome":"Acessibilidade em Engenharia Civil e NBR 9050","pai":416452,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416455,"slug":"engenharia-civil-acessibilidade-em-engenharia-civil-e-nbr-9050"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 9050 \u2013 Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos","oab":false,"nome":"NBR 9050 \u2013 Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429834,"slug":"engenharia-civil-nbr-9050-acessibilidade-a-edificacoes-mobiliario-espacos-e-equipamentos-urbanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 16537 - Acessibilidade - Sinaliza\u00e7\u00e3o t\u00e1til no piso - Diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o de projetos e instala\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NBR 16537 - Acessibilidade - Sinaliza\u00e7\u00e3o t\u00e1til no piso - Diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o de projetos e instala\u00e7\u00e3o","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":430515,"slug":"engenharia-civil-nbr-16537-acessibilidade-sinalizacao-tatil-no-piso-diretrizes-para-elaboracao-de-projetos-e-instalacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica do M\u00e9dico Veterin\u00e1rio, considere as seguintes circunst\u00e2ncias: 1. Aus\u00eancia de puni\u00e7\u00e3o disciplinar anterior. 2. Falta cometida na defesa de prerrogativa profissional. 3. Qualquer forma de obstru\u00e7\u00e3o de processo. 4. Cometer a infra\u00e7\u00e3o com abuso de autoridade inerente ao cargo ou fun\u00e7\u00e3o. \u00c9\/S\u00e3o circunst\u00e2ncia(s) considerada(s) atenuante(s) na aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es disciplinares:","provas":[{"id":84353,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 17:42:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2471008,"hashId":"8e0fa4c7a576cace7beaeae7626cd3e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica do M\u00e9dico Veterin\u00e1rio, considere as seguintes circunst\u00e2ncias: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Aus\u00eancia de puni\u00e7\u00e3o disciplinar anterior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Falta cometida na defesa de prerrogativa profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Qualquer forma de obstru\u00e7\u00e3o de processo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Cometer a infra\u00e7\u00e3o com abuso de autoridade inerente ao cargo ou fun\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9\/S\u00e3o circunst\u00e2ncia(s) considerada(s) atenuante(s) na aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es disciplinares:<\/p>","resposta":9810270,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 apenas.","id":9810269,"corpo":"<p>1 apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 e 2 apenas.","id":9810270,"corpo":"<p>1 e 2 apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3 e 4 apenas.","id":9810271,"corpo":"<p>3 e 4 apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2, 3 e 4 apenas.","id":9810272,"corpo":"<p>2, 3 e 4 apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":9810273,"corpo":"<p>1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deontologia","oab":false,"nome":"Deontologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":427798,"slug":"veterinaria-deontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":430181,"slug":"veterinaria-codigo-de-etica-do-medico-veterinario"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a t\u00e9cnica de Rea\u00e7\u00e3o em Cadeia e Polimerase (PCR) em tempo real, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":83649,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2022-unioeste-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 17:57:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2441416,"hashId":"fad56ddb1031ad3f7b942265ca53bad1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a t\u00e9cnica de Rea\u00e7\u00e3o em Cadeia e Polimerase (PCR) em tempo real, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":9682488,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00e9cnica de biologia molecular que permite a replica\u00e7\u00e3o in vivo do DNA de forma extremamente r\u00e1pida. Quantidades m\u00ednimas de material gen\u00e9tico podem ser amplificadas milh\u00f5es de vezes em poucas horas.","id":9682486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00e9cnica de biologia molecular que permite a replica\u00e7\u00e3o <em>in vivo<\/em> do DNA de forma extremamente r\u00e1pida. Quantidades m\u00ednimas de material gen\u00e9tico podem ser amplificadas milh\u00f5es de vezes em poucas horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A PCR est\u00e1 desenhada de acordo com o princ\u00edpio natural de replica\u00e7\u00e3o do DNA. Este \u00e9 um processo que ocorre em cinco etapas, que em conjunto se designam como um ciclo e que se repete um n\u00famero espec\u00edfico de vezes.","id":9682487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A PCR est\u00e1 desenhada de acordo com o princ\u00edpio natural de replica\u00e7\u00e3o do DNA. Este \u00e9 um processo que ocorre em cinco etapas, que em conjunto se designam como um ciclo e que se repete um n\u00famero espec\u00edfico de vezes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A PCR em tempo real associa a metodologia de PCR a um sistema de detec\u00e7\u00e3o e quantifica\u00e7\u00e3o de fluoresc\u00eancia produzida durante os ciclos de amplifica\u00e7\u00e3o. ","id":9682488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A PCR em tempo real associa a metodologia de PCR a um sistema de detec\u00e7\u00e3o e quantifica\u00e7\u00e3o de fluoresc\u00eancia produzida durante os ciclos de amplifica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na etapa de denatura\u00e7\u00e3o a sequ\u00eancia complementar \u00e9 hibridizada atrav\u00e9s da temperatura ideal e na etapa de anelamento ocorre a extens\u00e3o dos primers, em uma m\u00e9dia de 100 pares de base\/segundo.","id":9682489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na etapa de denatura\u00e7\u00e3o a sequ\u00eancia complementar \u00e9 hibridizada atrav\u00e9s da temperatura ideal e na etapa de anelamento ocorre a extens\u00e3o dos primers, em uma m\u00e9dia de 100 pares de base\/segundo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","oab":false,"nome":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403289,"slug":"veterinaria-medicina-veterinaria-laboratorial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a t\u00e9cnica de eletroforese, amplamente empregada para separa\u00e7\u00e3o, isolamento e an\u00e1lise de \u00e1cidos nucleicos e prote\u00ednas, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":83649,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2022-unioeste-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 17:56:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2441415,"hashId":"cbcc958c035e2b43a25f412526271b65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a t\u00e9cnica de eletroforese, amplamente empregada para separa\u00e7\u00e3o, isolamento e an\u00e1lise de \u00e1cidos nucleicos e prote\u00ednas, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9682484,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao contr\u00e1rio da eletroforese em gel de poliacrilamida o gel de agarose \u00e9 moldado verticalmente.","id":9682482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao contr\u00e1rio da eletroforese em gel de poliacrilamida o gel de agarose \u00e9 moldado verticalmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Diferentemente da eletroforese em gel de poliacrilamida na eletroforese em gel de agarose, as amostras de prote\u00ednas s\u00e3o separadas usando campo el\u00e9trico que passam por uma matriz de gel que influencia a sua migra\u00e7\u00e3o. ","id":9682483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diferentemente da eletroforese em gel de poliacrilamida na eletroforese em gel de agarose, as amostras de prote\u00ednas s\u00e3o separadas usando campo el\u00e9trico que passam por uma matriz de gel que influencia a sua migra\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apesar de ser mais efetivo em separar fragmentos pequenos a eletroforese em gel de poliacrilamida exige cautela na sua prepara\u00e7\u00e3o uma vez que a poliacrilamida em solu\u00e7\u00e3o \u00e9 neurot\u00f3xica.","id":9682484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de ser mais efetivo em separar fragmentos pequenos a eletroforese em gel de poliacrilamida exige cautela na sua prepara\u00e7\u00e3o uma vez que a poliacrilamida em solu\u00e7\u00e3o \u00e9 neurot\u00f3xica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Devido \u00e0 diferen\u00e7a no tamanho dos poros da matriz, utiliza-se normalmente o gel de poliacrilamida para separar fragmentos que variam de 0,3 kb a 50 kb e o gel de agarose paraseparar fragmentos menores, at\u00e9 1 kb.","id":9682485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido \u00e0 diferen\u00e7a no tamanho dos poros da matriz, utiliza-se normalmente o gel de poliacrilamida para separar fragmentos que variam de 0,3 kb a 50 kb e o gel de agarose paraseparar fragmentos menores, at\u00e9 1 kb.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","oab":false,"nome":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403289,"slug":"veterinaria-medicina-veterinaria-laboratorial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A encefalopatia espongiforme bovina (EEB) \u00e9 uma enfermidade degenerativa fatal do sistema nervoso central de bovinos, transmiss\u00edvel e de notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria e imediata. Sobre essa doen\u00e7a, considere as seguintes afirmativas: 1. \u00c9 causada por um pr\u00edon, uma part\u00edcula proteica com caracter\u00edsticas infecciosas que pode resistir a processos qu\u00edmicos e f\u00edsicos, incluindo radia\u00e7\u00e3o ultravioleta e congelamento. 2. A vigil\u00e2ncia ativa para detec\u00e7\u00e3o de EEB \u00e9 realizada em animais com idade superior a 30 meses e que sejam oriundos de explora\u00e7\u00e3o leiteira ou de sistemas intensivos ou semi-intensivos de cria\u00e7\u00e3o para corte. 3. O per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a \u00e9 curto (aproximadamente 18 meses) at\u00e9 o aparecimento dos primeiros sinais cl\u00ednicos. 4. No ano de 2012, um caso da forma at\u00edpica da doen\u00e7a foi detectada no estado do Paran\u00e1. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":84353,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 17:51:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2471018,"hashId":"9c481aaabfe6424cde342a58c8ea68a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A encefalopatia espongiforme bovina (EEB) \u00e9 uma enfermidade degenerativa fatal do sistema nervoso central de bovinos, transmiss\u00edvel e de notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria e imediata. Sobre essa doen\u00e7a, considere as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. \u00c9 causada por um pr\u00edon, uma part\u00edcula proteica com caracter\u00edsticas infecciosas que pode resistir a processos qu\u00edmicos e f\u00edsicos, incluindo radia\u00e7\u00e3o ultravioleta e congelamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. A vigil\u00e2ncia ativa para detec\u00e7\u00e3o de EEB \u00e9 realizada em animais com idade superior a 30 meses e que sejam oriundos de explora\u00e7\u00e3o leiteira ou de sistemas intensivos ou semi-intensivos de cria\u00e7\u00e3o para corte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. O per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a \u00e9 curto (aproximadamente 18 meses) at\u00e9 o aparecimento dos primeiros sinais cl\u00ednicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. No ano de 2012, um caso da forma at\u00edpica da doen\u00e7a foi detectada no estado do Paran\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":9810322,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira","id":9810319,"corpo":"<p>Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":9810320,"corpo":"<p>Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":9810321,"corpo":"<p>Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":9810322,"corpo":"<p>Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":9810323,"corpo":"<p>As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defesa Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Defesa Sanit\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403311,"slug":"veterinaria-defesa-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os crimes contra a ordem tribut\u00e1ria, econ\u00f4mica e as rela\u00e7\u00f5es de consumo, \u00e9 INCORRETO afirmar: ","provas":[{"id":84604,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tavares-pb-2022-cpcon-uepb-auditor-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Tavares - Auditor Fiscal de Tributos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 18:38:09","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2464387,"hashId":"628c3f4bda8b240db0e2b0d06478b830","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os crimes contra a ordem tribut\u00e1ria, econ\u00f4mica e as rela\u00e7\u00f5es de consumo, \u00e9 INCORRETO afirmar: <\/p>","resposta":9781750,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Patrocinar, direta ou indiretamente, interesse privado perante a administra\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria valendo-se da qualidade de funcion\u00e1rio p\u00fablico constitui crime funcional contra a ordem tribut\u00e1ria, com pena de reclus\u00e3o de 1 (um) a 3 (tr\u00eas) anos e multa.","id":9781750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Patrocinar, direta ou indiretamente, interesse privado perante a administra\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria valendo-se da qualidade de funcion\u00e1rio p\u00fablico constitui crime funcional contra a ordem tribut\u00e1ria, com pena de reclus\u00e3o de 1 (um) a 3 (tr\u00eas) anos e multa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Abusar do poder econ\u00f4mico, dominando o mercado ou eliminando, total ou parcialmente, a concorr\u00eancia mediante qualquer forma de ajuste ou acordo de empresas constitui crime contra a ordem econ\u00f4mica com pena de reclus\u00e3o de 2 (dois) a 5 (cinco) anos e multa.","id":9781751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abusar do poder econ\u00f4mico, dominando o mercado ou eliminando, total ou parcialmente, a concorr\u00eancia mediante qualquer forma de ajuste ou acordo de empresas constitui crime contra a ordem econ\u00f4mica com pena de reclus\u00e3o de 2 (dois) a 5 (cinco) anos e multa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Utilizar ou divulgar programa de processamento de dados que permita ao sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria possuir informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil diversa daquela que \u00e9, por lei, fornecida \u00e0 Fazenda P\u00fablica constitui crime contra a ordem tribut\u00e1ria, com pena de deten\u00e7\u00e3o de 6 (seis) meses a 2 (dois) anos e multa. ","id":9781752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar ou divulgar programa de processamento de dados que permita ao sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria possuir informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil diversa daquela que \u00e9, por lei, fornecida \u00e0 Fazenda P\u00fablica constitui crime contra a ordem tribut\u00e1ria, com pena de deten\u00e7\u00e3o de 6 (seis) meses a 2 (dois) anos e multa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Qualquer pessoa poder\u00e1 provocar a iniciativa do Minist\u00e9rio P\u00fablico nos crimes descritos na Lei n\u00ba 8.137\/1990, fornecendo-lhe por escrito informa\u00e7\u00f5es sobre o fato e a autoria, bem como indicando o tempo, o lugar e os elementos de convic\u00e7\u00e3o.","id":9781753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer pessoa poder\u00e1 provocar a iniciativa do Minist\u00e9rio P\u00fablico nos crimes descritos na Lei n\u00ba 8.137\/1990, fornecendo-lhe por escrito informa\u00e7\u00f5es sobre o fato e a autoria, bem como indicando o tempo, o lugar e os elementos de convic\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Sonegar insumos ou bens, recusando-se a vend\u00ea-los a quem pretenda compr\u00e1-los nas condi\u00e7\u00f5es publicamente ofertadas, ou ret\u00ea-los para o fim de especula\u00e7\u00e3o constitui crime contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo, com pena de deten\u00e7\u00e3o de 2 (dois) a 5 (cinco) anos ou multa.","id":9781754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Sonegar insumos ou bens, recusando-se a vend\u00ea-los a quem pretenda compr\u00e1-los nas condi\u00e7\u00f5es publicamente ofertadas, ou ret\u00ea-los para o fim de especula\u00e7\u00e3o constitui crime contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo, com pena de deten\u00e7\u00e3o de 2 (dois) a 5 (cinco) anos ou multa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","oab":true,"nome":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406525,"slug":"direito-penal-crime-contra-a-ordem-economica-e-tributaria-lei-no-8-137-1990"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ado\u00e7\u00e3o do menor valor para os componentes do Ativo e do maior valor para o Passivo, sempre que se apresentem alternativas v\u00e1lidas para a quantifica\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es patrimoniais que alterem o Patrim\u00f4nio L\u00edquido, refere-se ao princ\u00edpio:","provas":[{"id":83355,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr-2022-fauel-tecnico-em-contabilidade-4","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Apucarana - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 18:54:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2469051,"hashId":"cec50e7242a76c8cf0d3c5c4374b5aa0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ado\u00e7\u00e3o do menor valor para os componentes do Ativo e do maior valor para o Passivo, sempre que se apresentem alternativas v\u00e1lidas para a quantifica\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es patrimoniais que alterem o Patrim\u00f4nio L\u00edquido, refere-se ao princ\u00edpio:<\/p>","resposta":9802088,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compet\u00eancia.","id":9802085,"corpo":"<p>Compet\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Oportunidade.","id":9802086,"corpo":"<p>Oportunidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Continuidade.","id":9802087,"corpo":"<p>Continuidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Prud\u00eancia.","id":9802088,"corpo":"<p>Prud\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Objetividade.","id":9802089,"corpo":"<p>Objetividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999,"slug":"analista-de-controle-externo-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tce-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 nos processos administrativos regidos pela Lei Estadual no 13.800\/2001 previs\u00e3o legal para","provas":[{"id":93091,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999,"slug":"analista-de-controle-externo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tce-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2022-fcc-analista-de-controle-externo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 18:53:59","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2624909,"hashId":"1aba6e125188290ddc0cbcda842fa83e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 nos processos administrativos regidos pela Lei Estadual n<sup>o<\/sup> 13.800\/2001 previs\u00e3o legal para<\/p>","resposta":10475338,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" hip\u00f3tese de sigilo dos atos administrativos, seguimento de of\u00edcio do processo administrativo e aplica\u00e7\u00e3o retroativa de nova interpreta\u00e7\u00e3o da norma administrativa. ","id":10475336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> hip\u00f3tese de sigilo dos atos administrativos, seguimento de of\u00edcio do processo administrativo e aplica\u00e7\u00e3o retroativa de nova interpreta\u00e7\u00e3o da norma administrativa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"hip\u00f3tese de sigilo dos atos administrativos, cobran\u00e7a de despesas processuais e aplica\u00e7\u00e3o retroativa de nova interpreta\u00e7\u00e3o da norma administrativa. ","id":10475337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hip\u00f3tese de sigilo dos atos administrativos, cobran\u00e7a de despesas processuais e aplica\u00e7\u00e3o retroativa de nova interpreta\u00e7\u00e3o da norma administrativa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"hip\u00f3tese de sigilo dos atos administrativos, cobran\u00e7a de despesas processuais e seguimento de of\u00edcio do processo administrativo. ","id":10475338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hip\u00f3tese de sigilo dos atos administrativos, cobran\u00e7a de despesas processuais e seguimento de of\u00edcio do processo administrativo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"divulga\u00e7\u00e3o oficial de todos os atos administrativos de forma absoluta, cobran\u00e7a de despesas processuais e seguimento de of\u00edcio do processo administrativo.","id":10475339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">divulga\u00e7\u00e3o oficial de todos os atos administrativos de forma absoluta, cobran\u00e7a de despesas processuais e seguimento de of\u00edcio do processo administrativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"divulga\u00e7\u00e3o oficial de todos os atos administrativos de forma absoluta, seguimento de of\u00edcio do processo administrativo e aplica\u00e7\u00e3o retroativa de nova interpreta\u00e7\u00e3o da norma administrativa.","id":10475340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">divulga\u00e7\u00e3o oficial de todos os atos administrativos de forma absoluta, seguimento de of\u00edcio do processo administrativo e aplica\u00e7\u00e3o retroativa de nova interpreta\u00e7\u00e3o da norma administrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 60","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395519,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-goias-go"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.800\/2001 - Regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.800\/2001 - Regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","pai":395519,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396643,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-13-800-2001-regula-o-processo-administrativo-no-ambito-da-administracao-publica-do-estado-de-goias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois professores de L\u00edngua Portuguesa estavam discutindo a respeito da distribui\u00e7\u00e3o de carga hor\u00e1ria em sala de aula. Cada um requeria a si pr\u00f3prio o direito de ordem de prefer\u00eancia nessa distribui\u00e7\u00e3o. Ao consultarem o Estatuto do Magist\u00e9rio do Estado da Bahia constataram que ","provas":[{"id":93094,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2022-fcc-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEC - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 18:53:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2624204,"hashId":"e22f5bb2e95bc6b1dcb847513afe9721","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois professores de L\u00edngua Portuguesa estavam discutindo a respeito da distribui\u00e7\u00e3o de carga hor\u00e1ria em sala de aula. Cada um requeria a si pr\u00f3prio o direito de ordem de prefer\u00eancia nessa distribui\u00e7\u00e3o. Ao consultarem o Estatuto do Magist\u00e9rio do Estado da Bahia constataram que <\/p>","resposta":10471874,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" se deve levar em conta aquele professor que for mais bem avaliado pelos alunos da escola. ","id":10471873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> se deve levar em conta aquele professor que for mais bem avaliado pelos alunos da escola. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se deve levar em conta aquele que possui o maior tempo de servi\u00e7o em efetiva reg\u00eancia de classe na escola. ","id":10471874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se deve levar em conta aquele que possui o maior tempo de servi\u00e7o em efetiva reg\u00eancia de classe na escola. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cabe ao diretor da escola tal decis\u00e3o, pois ele possui ampla autonomia para definir a ordem de prefer\u00eancia na distribui\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1ria docente. ","id":10471875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cabe ao diretor da escola tal decis\u00e3o, pois ele possui ampla autonomia para definir a ordem de prefer\u00eancia na distribui\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1ria docente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o docente de faixa et\u00e1ria maior deve ter prioridade na ordem de prefer\u00eancia. ","id":10471876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o docente de faixa et\u00e1ria maior deve ter prioridade na ordem de prefer\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o coordenador pedag\u00f3gico pode dar prefer\u00eancia ao professor que for de sua absoluta confian\u00e7a. ","id":10471877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o coordenador pedag\u00f3gico pode dar prefer\u00eancia ao professor que for de sua absoluta confian\u00e7a. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 14","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bahia - BA","oab":false,"nome":"Bahia - BA","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395515,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-bahia-ba"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde - UniRV","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195,"slug":"unirv"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o, a coordena\u00e7\u00e3o, o gerenciamento e a normatiza\u00e7\u00e3o da GSDlM ser\u00e1 de compet\u00eancia do Arquivo Municipal de Rio Verde, subordinado \u00e0 Controladoria Geral do Munic\u00edpio. Assim o Art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 6.952\/2019, de 19 de maio de 2019, criou (assinale a alternativa correta):","provas":[{"id":91993,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde - UniRV","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195,"slug":"unirv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Arquivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 18:59:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2611557,"hashId":"1681235b7f0b5e28f3676149eb26efc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A implanta\u00e7\u00e3o, a coordena\u00e7\u00e3o, o gerenciamento e a normatiza\u00e7\u00e3o da GSDlM ser\u00e1 de compet\u00eancia do Arquivo Municipal de Rio Verde, subordinado \u00e0 Controladoria Geral do Munic\u00edpio. Assim o Art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 6.952\/2019, de 19 de maio de 2019, criou (assinale a alternativa correta):<\/p>","resposta":10417241,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Arquivo Municipal de Rio Verde, representado pelo Arquivo Central da Prefeitura Municipal de Rio Verde, pertencente \u00e0 estrutura da Controladoria Geral do Munic\u00edpio;","id":10417241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Arquivo Municipal de Rio Verde, representado pelo Arquivo Central da Prefeitura Municipal de Rio Verde, pertencente \u00e0 estrutura da Controladoria Geral do Munic\u00edpio;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a Coordena\u00e7\u00e3o de Gest\u00e3o de Documentos e Informa\u00e7\u00f5es Municipais, tecnicamente vinculada \u00e0 Secretaria de Planejamento e Gest\u00e3o;","id":10417242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Coordena\u00e7\u00e3o de Gest\u00e3o de Documentos e Informa\u00e7\u00f5es Municipais, tecnicamente vinculada \u00e0 Secretaria de Planejamento e Gest\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a Comiss\u00e3o Permanente de Documentos - CPAD, vinculada \u00e0 Secretaria de Planejamento e Gest\u00e3o.","id":10417243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Comiss\u00e3o Permanente de Documentos - CPAD, vinculada \u00e0 Secretaria de Planejamento e Gest\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as Comiss\u00f5es Setoriais Especializadas, vinculadas \u00e0 Secretaria de Planejamento e Gest\u00e3o.","id":10417244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as Comiss\u00f5es Setoriais Especializadas, vinculadas \u00e0 Secretaria de Planejamento e Gest\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 56","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401458,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-goias-go"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: N\u00edvel Superior","id":26105,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Estadual de Tocantins n\u00ba 3.736\/2020, \u00e9 correto afirmar que a contribui\u00e7\u00e3o do(s):","provas":[{"id":92090,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: N\u00edvel Superior","id":26105,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2022-fgv-auditor-de-controle-externo-area-nivel-superior","tipo":1,"nome":"FGV - TCE TO - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: N\u00edvel Superior - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 18:59:06","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2612804,"hashId":"841223ae35fab698587540c55af53262","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Estadual de Tocantins n\u00ba 3.736\/2020, \u00e9 correto afirmar que a contribui\u00e7\u00e3o do(s):<\/p>","resposta":10422818,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"segurado ativo possui a mesma progressividade do regime geral de previd\u00eancia social;","id":10422814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">segurado ativo possui a mesma progressividade do regime geral de previd\u00eancia social;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"servidores inativos possui a mesma progressividade do regime geral de previd\u00eancia social;","id":10422815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">servidores inativos possui a mesma progressividade do regime geral de previd\u00eancia social;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pensionistas possui a mesma progressividade do regime geral de previd\u00eancia social;","id":10422816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pensionistas possui a mesma progressividade do regime geral de previd\u00eancia social;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ente possui paridade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o dos ativos, inativos e pensionistas;","id":10422817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ente possui paridade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o dos ativos, inativos e pensionistas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ativos, inativos e pensionistas possui al\u00edquota proporcional de 14%.","id":10422818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ativos, inativos e pensionistas possui al\u00edquota proporcional de 14%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tocantins - TO","oab":false,"nome":"Tocantins - TO","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395537,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-tocantins-to"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde - UniRV","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195,"slug":"unirv"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caio foi empossado, aos 18 (dezoito) anos de idade, no cargo de auxiliar administrativo da Prefeitura de Muzambinho\/MG em 02 de julho de 2013. Posteriormente, em 22 de fevereiro de 2021, Caio foi empossado no cargo de Procurador da Prefeitura de Rio Verde\/GO. Nos termos do anexo previdenci\u00e1rio da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Rio Verde\/GO, \u00e9 correto afirmar que Caio poder\u00e1 aposentar-se voluntariamente quando possuir, cumulativamente:","provas":[{"id":91993,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde - UniRV","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195,"slug":"unirv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Arquivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 19:03:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2611609,"hashId":"0bc49e2cd0fbb1c68b6409e3ec4c2337","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caio foi empossado, aos 18 (dezoito) anos de idade, no cargo de auxiliar administrativo da Prefeitura de Muzambinho\/MG em 02 de julho de 2013. Posteriormente, em 22 de fevereiro de 2021, Caio foi empossado no cargo de Procurador da Prefeitura de Rio Verde\/GO. Nos termos do anexo previdenci\u00e1rio da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Rio Verde\/GO, \u00e9 correto afirmar que Caio poder\u00e1 aposentar-se voluntariamente quando possuir, cumulativamente:<\/p>","resposta":10417477,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"62 (sessenta e dois) anos de idade; 35 (trinta e cinco) anos de contribui\u00e7\u00e3o; 20 (vinte) anos de efetivo exerc\u00edcio no servi\u00e7o p\u00fablico; 5 (cinco) anos no cargo efetivo em que se der a aposentadoria; e somat\u00f3rio da idade e do tempo de contribui\u00e7\u00e3o, inclu\u00eddas as fra\u00e7\u00f5es, equivalente a 105 (cento e cinto) pontos.","id":10417477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">62 (sessenta e dois) anos de idade; 35 (trinta e cinco) anos de contribui\u00e7\u00e3o; 20 (vinte) anos de efetivo exerc\u00edcio no servi\u00e7o p\u00fablico; 5 (cinco) anos no cargo efetivo em que se der a aposentadoria; e somat\u00f3rio da idade e do tempo de contribui\u00e7\u00e3o, inclu\u00eddas as fra\u00e7\u00f5es, equivalente a 105 (cento e cinto) pontos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"57 (cinquenta e sete) anos de idade; 30 (trinta) anos de contribui\u00e7\u00e3o; 20 (vinte) anos de efetivo exerc\u00edcio no servi\u00e7o p\u00fablico; 5 (cinco) anos no cargo efetivo em que se der a aposentadoria; e somat\u00f3rio da idade e do tempo de contribui\u00e7\u00e3o, inclu\u00eddas as fra\u00e7\u00f5es, equivalente a 105 (cento e cinto) pontos.","id":10417478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">57 (cinquenta e sete) anos de idade; 30 (trinta) anos de contribui\u00e7\u00e3o; 20 (vinte) anos de efetivo exerc\u00edcio no servi\u00e7o p\u00fablico; 5 (cinco) anos no cargo efetivo em que se der a aposentadoria; e somat\u00f3rio da idade e do tempo de contribui\u00e7\u00e3o, inclu\u00eddas as fra\u00e7\u00f5es, equivalente a 105 (cento e cinto) pontos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"65 (sessenta e cinco) anos de idade; 35 (trinta e cinco) anos de contribui\u00e7\u00e3o; 10 (dez) anos de efetivo exerc\u00edcio no servi\u00e7o p\u00fablico; 5 (cinco) anos no cargo efetivo em que se der a aposentadoria; e somat\u00f3rio da idade e do tempo de contribui\u00e7\u00e3o, inclu\u00eddas as fra\u00e7\u00f5es, equivalente a 105 (cento e cinto) pontos.","id":10417479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">65 (sessenta e cinco) anos de idade; 35 (trinta e cinco) anos de contribui\u00e7\u00e3o; 10 (dez) anos de efetivo exerc\u00edcio no servi\u00e7o p\u00fablico; 5 (cinco) anos no cargo efetivo em que se der a aposentadoria; e somat\u00f3rio da idade e do tempo de contribui\u00e7\u00e3o, inclu\u00eddas as fra\u00e7\u00f5es, equivalente a 105 (cento e cinto) pontos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"60 (sessenta) anos de idade; 35 (trinta e cinco) anos de contribui\u00e7\u00e3o; 20 (vinte) anos de efetivo exerc\u00edcio no servi\u00e7o p\u00fablico; 10 (dez) anos no cargo efetivo em que se der a aposentadoria; e somat\u00f3rio da idade e do tempo de contribui\u00e7\u00e3o, inclu\u00eddas as fra\u00e7\u00f5es, equivalente a 105 (cento e cinto) pontos.","id":10417480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60 (sessenta) anos de idade; 35 (trinta e cinco) anos de contribui\u00e7\u00e3o; 20 (vinte) anos de efetivo exerc\u00edcio no servi\u00e7o p\u00fablico; 10 (dez) anos no cargo efetivo em que se der a aposentadoria; e somat\u00f3rio da idade e do tempo de contribui\u00e7\u00e3o, inclu\u00eddas as fra\u00e7\u00f5es, equivalente a 105 (cento e cinto) pontos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 56","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401458,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-goias-go"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marcos, propriet\u00e1rio de tr\u00eas im\u00f3veis em Palmas\/TO e domiciliado nesse Munic\u00edpio, resolve em 2021 fazer doa\u00e7\u00e3o de um dos im\u00f3veis a seu \u00fanico herdeiro, seu filho Jo\u00e3o, domiciliado em Fortaleza\/CE. A doa\u00e7\u00e3o \u00e9 devidamente registrada no Registro de Im\u00f3veis, mas com subavalia\u00e7\u00e3o do bem, resultando em pagamento a menor do Imposto sobre a transmiss\u00e3o causa mortis e doa\u00e7\u00e3o (ITCMD), o que somente \u00e9 percebido posteriormente pelo Fisco estadual. Diante desse cen\u00e1rio e \u00e0 luz do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Estado do Tocantins, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":91917,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2022-fgv-auditor-de-controle-externo-area-direito","tipo":1,"nome":"FGV - TCE TO - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 19:05:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2606308,"hashId":"08640ca0433e1882bfeec66b31f9c55e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcos, propriet\u00e1rio de tr\u00eas im\u00f3veis em Palmas\/TO e domiciliado nesse Munic\u00edpio, resolve em 2021 fazer doa\u00e7\u00e3o de um dos im\u00f3veis a seu \u00fanico herdeiro, seu filho Jo\u00e3o, domiciliado em Fortaleza\/CE. A doa\u00e7\u00e3o \u00e9 devidamente registrada no Registro de Im\u00f3veis, mas com subavalia\u00e7\u00e3o do bem, resultando em pagamento a menor do Imposto sobre a transmiss\u00e3o <em>causa mortis<\/em> e doa\u00e7\u00e3o (ITCMD), o que somente \u00e9 percebido posteriormente pelo Fisco estadual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante desse cen\u00e1rio e \u00e0 luz do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Estado do Tocantins, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":10393604,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jo\u00e3o \u00e9 o contribuinte do ITCMD incidente sobre esta doa\u00e7\u00e3o;","id":10393603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o \u00e9 o contribuinte do ITCMD incidente sobre esta doa\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Marcos \u00e9 o contribuinte do ITCMD incidente sobre esta doa\u00e7\u00e3o;","id":10393604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcos \u00e9 o contribuinte do ITCMD incidente sobre esta doa\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o Fisco estadual poder\u00e1 fazer um lan\u00e7amento por declara\u00e7\u00e3o da parte que n\u00e3o foi recolhida;","id":10393605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Fisco estadual poder\u00e1 fazer um lan\u00e7amento por declara\u00e7\u00e3o da parte que n\u00e3o foi recolhida;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o Fisco estadual poder\u00e1 fazer um lan\u00e7amento por homologa\u00e7\u00e3o da parte que n\u00e3o foi recolhida;","id":10393606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Fisco estadual poder\u00e1 fazer um lan\u00e7amento por homologa\u00e7\u00e3o da parte que n\u00e3o foi recolhida;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"na impossibilidade de exig\u00eancia do cumprimento da parcela faltante da obriga\u00e7\u00e3o principal pelo contribuinte Jo\u00e3o, Marcos responder\u00e1 solidariamente com ele.","id":10393607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na impossibilidade de exig\u00eancia do cumprimento da parcela faltante da obriga\u00e7\u00e3o principal pelo contribuinte Jo\u00e3o, Marcos responder\u00e1 solidariamente com ele.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tocantins - TO","oab":false,"nome":"Tocantins - TO","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395537,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-tocantins-to"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria do Estado de Tocantins","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria do Estado de Tocantins","pai":395537,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401510,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-tributaria-do-estado-de-tocantins"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as informa\u00e7\u00f5es sobre a Linguagem Escrita relacionadas ao desenvolvimento, avalia\u00e7\u00e3o e\/ou interven\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gicas. Identifique se s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F) e marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA. 1. ( ) O principal fator que interfere de forma positiva para a compreens\u00e3o do princ\u00edpio alfab\u00e9tico da escrita \u00e9 a compreens\u00e3o de que os sons das palavras faladas s\u00e3o registrados na forma escrita por meio das letras.2. ( ) H\u00e1 uma intr\u00ednseca rela\u00e7\u00e3o entre a linguagem oral e a linguagem escrita, e as seguintes situa\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas orais s\u00e3o consideradas indicativas de poss\u00edveis comprometimentos na alfabetiza\u00e7\u00e3o: atraso na fala; dificuldade na formula\u00e7\u00e3o e ordena\u00e7\u00e3o das ideias; vocabul\u00e1rio restrito; problemas na mem\u00f3ria sequencial auditiva; dificuldade em executar instru\u00e7\u00f5es simples e\/ou complexas. 3. ( ) Quando uma crian\u00e7a consegue ler SAPO, mas ainda n\u00e3o consegue ler GAR\u00c7A, a explica\u00e7\u00e3o mais prov\u00e1vel \u00e9 pelo fato de a palavra \u201csapo\u201d representar um animal conhecido, ao contr\u00e1rio de \u201cgar\u00e7a\u201d.4. ( ) A Ortografia \u00e9 um processo que pode ser bastante dif\u00edcil para as crian\u00e7as com dificuldades na escrita; nesse sentido, deve-se priorizar o ensino das regras ortogr\u00e1ficas, pois, para todas as palavras da L\u00edngua Portuguesa, h\u00e1 uma regra espec\u00edfica que rege a ortografia. 5. ( ) Na interven\u00e7\u00e3o terap\u00eautica em Dislexia, independentemente da classifica\u00e7\u00e3o, devem fazer parte do planejamento: an\u00e1lise e s\u00edntese de sons com refor\u00e7o visual; identifica\u00e7\u00e3o de sons n\u00e3o-verbais e verbais; mem\u00f3ria visual e auditiva; rela\u00e7\u00e3o fonema \u2013 grafema e vice-versa.","provas":[{"id":86277,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr-2022-unioeste-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 21:38:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2509562,"hashId":"e9351b882257cc7d887066b80a6d876a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as informa\u00e7\u00f5es sobre a Linguagem Escrita relacionadas ao desenvolvimento, avalia\u00e7\u00e3o e\/ou interven\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gicas. Identifique se s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F) e marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. ( ) O principal fator que interfere de forma positiva para a compreens\u00e3o do princ\u00edpio alfab\u00e9tico da escrita \u00e9 a compreens\u00e3o de que os sons das palavras faladas s\u00e3o registrados na forma escrita por meio das letras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. ( ) H\u00e1 uma intr\u00ednseca rela\u00e7\u00e3o entre a linguagem oral e a linguagem escrita, e as seguintes situa\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas orais s\u00e3o consideradas indicativas de poss\u00edveis comprometimentos na alfabetiza\u00e7\u00e3o: atraso na fala; dificuldade na formula\u00e7\u00e3o e ordena\u00e7\u00e3o das ideias; vocabul\u00e1rio restrito; problemas na mem\u00f3ria sequencial auditiva; dificuldade em executar instru\u00e7\u00f5es simples e\/ou complexas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. ( ) Quando uma crian\u00e7a consegue ler SAPO, mas ainda n\u00e3o consegue ler GAR\u00c7A, a explica\u00e7\u00e3o mais prov\u00e1vel \u00e9 pelo fato de a palavra \u201csapo\u201d representar um animal conhecido, ao contr\u00e1rio de \u201cgar\u00e7a\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. ( ) A Ortografia \u00e9 um processo que pode ser bastante dif\u00edcil para as crian\u00e7as com dificuldades na escrita; nesse sentido, deve-se priorizar o ensino das regras ortogr\u00e1ficas, pois, para todas as palavras da L\u00edngua Portuguesa, h\u00e1 uma regra espec\u00edfica que rege a ortografia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. ( ) Na interven\u00e7\u00e3o terap\u00eautica em Dislexia, independentemente da classifica\u00e7\u00e3o, devem fazer parte do planejamento: an\u00e1lise e s\u00edntese de sons com refor\u00e7o visual; identifica\u00e7\u00e3o de sons n\u00e3o-verbais e verbais; mem\u00f3ria visual e auditiva; rela\u00e7\u00e3o fonema \u2013 grafema e vice-versa.<\/p>","resposta":9980496,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1. V \u2013 2. V \u2013 3. F \u2013 4. F \u2013 5. V","id":9980496,"corpo":"<p>1. V \u2013 2. V \u2013 3. F \u2013 4. F \u2013 5. V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1. F \u2013 2. F \u2013 3. V \u2013 4. V \u2013 5. F ","id":9980497,"corpo":"<p>1. F \u2013 2. F \u2013 3. V \u2013 4. V \u2013 5. F <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1. V \u2013 2. F \u2013 3. V \u2013 4. V \u2013 5. F","id":9980498,"corpo":"<p>1. V \u2013 2. F \u2013 3. V \u2013 4. V \u2013 5. F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1. F \u2013 2. F \u2013 3. V \u2013 4. F \u2013 5. V","id":9980499,"corpo":"<p>1. F \u2013 2. F \u2013 3. V \u2013 4. F \u2013 5. V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Escrita","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Escrita","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401442,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-linguagem-escrita"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Fonoaudiologia Educacional \u00e9 uma especialidade reconhecida pela Resolu\u00e7\u00e3o CFF\u00aa n\u00ba 387, de 18\/09\/2010. Considerando o referido documento e os demais que foram elaborados na sequ\u00eancia acerca dessa tem\u00e1tica, marque a alternativa que apresenta todas as informa\u00e7\u00f5es CORRETAS.","provas":[{"id":86277,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr-2022-unioeste-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 21:38:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2509564,"hashId":"f7e614774f8d7a5bf551e08b8d6f88de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Fonoaudiologia Educacional \u00e9 uma especialidade reconhecida pela Resolu\u00e7\u00e3o CFF\u00aa n\u00ba 387, de 18\/09\/2010. Considerando o referido documento e os demais que foram elaborados na sequ\u00eancia acerca dessa tem\u00e1tica, marque a alternativa que apresenta todas as informa\u00e7\u00f5es CORRETAS.<\/p>","resposta":9980505,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fonoaudi\u00f3logo deve capacitar a equipe escolar por meio de protocolos de forma que os educadores possam realizar as avalia\u00e7\u00f5es individuais dos seus alunos nas \u00e1reas da comunica\u00e7\u00e3o oral e escrita.","id":9980504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fonoaudi\u00f3logo deve capacitar a equipe escolar por meio de protocolos de forma que os educadores possam realizar as avalia\u00e7\u00f5es individuais dos seus alunos nas \u00e1reas da comunica\u00e7\u00e3o oral e escrita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O instrumento selecionado para o rastreio auditivo nas escolas deve ser adaptado, normatizado e validado, considerando-se a popula\u00e7\u00e3o brasileira e faixa et\u00e1ria dos escolares. A devolutiva deve ser realizada aos pais mediante documento escrito e, em caso de falha no rastreio, as crian\u00e7as dever\u00e3o, obrigatoriamente, ser encaminhadas para os servi\u00e7os de sa\u00fade, para fins de avalia\u00e7\u00e3o completa.","id":9980505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O instrumento selecionado para o rastreio auditivo nas escolas deve ser adaptado, normatizado e validado, considerando-se a popula\u00e7\u00e3o brasileira e faixa et\u00e1ria dos escolares. A devolutiva deve ser realizada aos pais mediante documento escrito e, em caso de falha no rastreio, as crian\u00e7as dever\u00e3o, obrigatoriamente, ser encaminhadas para os servi\u00e7os de sa\u00fade, para fins de avalia\u00e7\u00e3o completa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conforme a legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica da profiss\u00e3o, o fonoaudi\u00f3logo que atua na educa\u00e7\u00e3o precisa ser Especialista em Fonoaudiologia Educacional, sob pena de sua atua\u00e7\u00e3o ser considerada ilegal perante o Conselho Federal de Fonoaudiologia.","id":9980506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica da profiss\u00e3o, o fonoaudi\u00f3logo que atua na educa\u00e7\u00e3o precisa ser Especialista em Fonoaudiologia Educacional, sob pena de sua atua\u00e7\u00e3o ser considerada ilegal perante o Conselho Federal de Fonoaudiologia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A \u00eanfase do trabalho do fonoaudi\u00f3logo educacional \u00e9 o aprimoramento das habilidades de comunica\u00e7\u00e3o oral e escrita nos aspectos da promo\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 poss\u00edvel realizar a interven\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica terap\u00eautica nas situa\u00e7\u00f5es em que a escola disp\u00f5e de um espa\u00e7o f\u00edsico separado da sala de aula.","id":9980507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00eanfase do trabalho do fonoaudi\u00f3logo educacional \u00e9 o aprimoramento das habilidades de comunica\u00e7\u00e3o oral e escrita nos aspectos da promo\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 poss\u00edvel realizar a interven\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica terap\u00eautica nas situa\u00e7\u00f5es em que a escola disp\u00f5e de um espa\u00e7o f\u00edsico separado da sala de aula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia Educacional","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Educacional","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418023,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-educacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas defici\u00eancias auditivas condutivas, as ondas sonoras n\u00e3o alcan\u00e7am a orelha interna de forma adequada, por problemas na orelha externa e\/ou na orelha m\u00e9dia. Dessa forma, s\u00e3o caracter\u00edsticas gerais das defici\u00eancias auditivas condutivas, EXCETO:","provas":[{"id":86277,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr-2022-unioeste-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 21:36:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2509556,"hashId":"759e07311a1faba25998c9e97c30a23f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas defici\u00eancias auditivas condutivas, as ondas sonoras n\u00e3o alcan\u00e7am a orelha interna de forma adequada, por problemas na orelha externa e\/ou na orelha m\u00e9dia. Dessa forma, s\u00e3o caracter\u00edsticas gerais das defici\u00eancias auditivas condutivas, EXCETO:<\/p>","resposta":9980472,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inteligibilidade das palavras afetada e pior, quanto maior for o grau da defici\u00eancia auditiva.","id":9980472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inteligibilidade das palavras afetada e pior, quanto maior for o grau da defici\u00eancia auditiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Zumbidos de tonalidade mais grave, comparados a ru\u00eddos de cachoeira ou das ondas do mar.","id":9980473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zumbidos de tonalidade mais grave, comparados a ru\u00eddos de cachoeira ou das ondas do mar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O gap a\u00e9reo-\u00f3sseo m\u00e1ximo que pode ser encontrado \u00e9 de 60 dBNA.","id":9980474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O gap a\u00e9reo-\u00f3sseo m\u00e1ximo que pode ser encontrado \u00e9 de 60 dBNA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tend\u00eancia de escutar melhor na presen\u00e7a de ru\u00eddo ambiental do que em ambientes silenciosos.","id":9980475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tend\u00eancia de escutar melhor na presen\u00e7a de ru\u00eddo ambiental do que em ambientes silenciosos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compara\u00e7\u00e3o interaural das lat\u00eancias absolutas das ondas I, III e V e a an\u00e1lise dos valores dos intervalos interpicos I-III, III-V e I-V e da diferen\u00e7a interaural da lat\u00eancia absoluta da onda V s\u00e3o dados de extrema relev\u00e2ncia para o diagn\u00f3stico neuroaudiol\u00f3gico, com fun\u00e7\u00e3o prec\u00edpua de se estabelecer o topodiagn\u00f3stco da les\u00e3o. Em pacientes com perda auditiva condutiva e com integridade funcional no nervo coclear e via auditiva do tronco encef\u00e1lico, observa-se:","provas":[{"id":86277,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr-2022-unioeste-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 21:36:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2509553,"hashId":"3fe9d6b3a022640b58683f28ae355b03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A compara\u00e7\u00e3o interaural das lat\u00eancias absolutas das ondas I, III e V e a an\u00e1lise dos valores dos intervalos interpicos I-III, III-V e I-V e da diferen\u00e7a interaural da lat\u00eancia absoluta da onda V s\u00e3o dados de extrema relev\u00e2ncia para o diagn\u00f3stico neuroaudiol\u00f3gico, com fun\u00e7\u00e3o prec\u00edpua de se estabelecer o topodiagn\u00f3stco da les\u00e3o. Em pacientes com perda auditiva condutiva e com integridade funcional no nervo coclear e via auditiva do tronco encef\u00e1lico, observa-se:<\/p>","resposta":9980463,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ondas I, III e V presentes em repostas ao clique de 80 dBNA, com lat\u00eancias absolutas e valores dos intervalos interpicos normais.","id":9980460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ondas I, III e V presentes em repostas ao clique de 80 dBNA, com lat\u00eancias absolutas e valores dos intervalos interpicos normais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ondas I e III presentes ou ausentes, dependendo do grau da perda auditiva, mas com presen\u00e7a de onda V.","id":9980461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ondas I e III presentes ou ausentes, dependendo do grau da perda auditiva, mas com presen\u00e7a de onda V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de todas as ondas em resposta ao clique em 80 dBNA.","id":9980462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aus\u00eancia de todas as ondas em resposta ao clique em 80 dBNA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ondas I, III e V presentes em resposta ao clique de 80 dBNA, com lat\u00eancias absolutas aumentadas e valores de intervalos interpicos dentro da normalidade.","id":9980463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ondas I, III e V presentes em resposta ao clique de 80 dBNA, com lat\u00eancias absolutas aumentadas e valores de intervalos interpicos dentro da normalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a fase senesc\u00eancia ocorre altera\u00e7\u00f5es vocais importantes que impactam diretamente a qualidade de vida do indiv\u00edduo. Assinale a alternativa que corresponde a modifica\u00e7\u00e3o org\u00e2nica encontrada nesta fase.","provas":[{"id":86233,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 21:41:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2510123,"hashId":"afef5a00a5fe59e9847de992b2ae3968","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a fase senesc\u00eancia ocorre altera\u00e7\u00f5es vocais importantes que impactam diretamente a qualidade de vida do indiv\u00edduo. Assinale a alternativa que corresponde a modifica\u00e7\u00e3o org\u00e2nica encontrada nesta fase.<\/p>","resposta":9982740,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ossifica\u00e7\u00e3o de cartilagens e desgastes articulares.","id":9982740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ossifica\u00e7\u00e3o de cartilagens e desgastes articulares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aumento do arqueamento.","id":9982741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento do arqueamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aumento de gl\u00e2ndulas mucosas das pregas vestibulares.","id":9982742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento de gl\u00e2ndulas mucosas das pregas vestibulares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aumento de ax\u00f4nios e fibras mielinizadas dos nervos perif\u00e9ricos da laringe.","id":9982743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento de ax\u00f4nios e fibras mielinizadas dos nervos perif\u00e9ricos da laringe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544672,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401422,"slug":"fonoaudiologia-anatomia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A\tsa\u00fade\tcoletiva\t\u00e9\tuma\t\u00e1rea\tque\tenvolve\tuma\ts\u00e9rie\tde conhecimentos multidisciplinares, passando desde as Ci\u00eancias\tBiom\u00e9dicas\tat\u00e9\tas\tCi\u00eancias\tSociais. Qual\t\u00e9\to\tobjetivo\tda\tsa\u00fade\tcoletiva?","provas":[{"id":86362,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2022-fundep-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 21:34:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2511397,"hashId":"2b88b8e2a6811d54a7e975e7e1e26841","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A\tsa\u00fade\tcoletiva\t\u00e9\tuma\t\u00e1rea\tque\tenvolve\tuma\ts\u00e9rie\tde conhecimentos multidisciplinares, passando desde as Ci\u00eancias\tBiom\u00e9dicas\tat\u00e9\tas\tCi\u00eancias\tSociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual\t\u00e9\to\tobjetivo\tda\tsa\u00fade\tcoletiva?<\/p>","resposta":9988286,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prevenir\to\tdesenvolvimento\tou\ta\tdissemina\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e demais problemas de sa\u00fade por meio da implanta\u00e7\u00e3o de perfis sanit\u00e1rios condizentes com a cultura e a necessidade de uma\tregi\u00e3o.","id":9988286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prevenir\to\tdesenvolvimento\tou\ta\tdissemina\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e demais problemas de sa\u00fade por meio da implanta\u00e7\u00e3o de perfis sanit\u00e1rios condizentes com a cultura e a necessidade de uma\tregi\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Realizar o maior n\u00famero de atendimentos m\u00e9dicos\te\tespecializados\tposs\u00edvel,\tpriorizando\to tratamento\tdas\tdoen\u00e7as\tmais\tcomuns.","id":9988287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar o maior n\u00famero de atendimentos m\u00e9dicos\te\tespecializados\tposs\u00edvel,\tpriorizando\to tratamento\tdas\tdoen\u00e7as\tmais\tcomuns.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prevenir o desenvolvimento ou dissemina\u00e7\u00e3o de\tdoen\u00e7as\traras\tque\tacometem\tuma\tpequena parcela\tda\tpopula\u00e7\u00e3o.","id":9988288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prevenir o desenvolvimento ou dissemina\u00e7\u00e3o de\tdoen\u00e7as\traras\tque\tacometem\tuma\tpequena parcela\tda\tpopula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Desenvolver processos automatizados no cumprimento\tde\ttarefas\tpara\tos\tprofissionais\tda aten\u00e7\u00e3o\tprim\u00e1ria\te\talimentar\tas\tbases\tde\tdados do SUS.","id":9988289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver processos automatizados no cumprimento\tde\ttarefas\tpara\tos\tprofissionais\tda aten\u00e7\u00e3o\tprim\u00e1ria\te\talimentar\tas\tbases\tde\tdados do SUS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 24","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401450,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-e-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma fonoaudi\u00f3loga que atua em uma Unidade Escolar realizou um projeto de Higiene Vocal (HV) com os professores e demais funcion\u00e1rios da institui\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s palestra e uma oficina com atividades pr\u00e1ticas, organizou e distribuiu cartazes pelos setores de forma que as informa\u00e7\u00f5es fossem sempre relembradas. Analise as escritas referentes \u00e0 HV e marque a alternativa CORRETA. Cartaz 1: \u201cQuando houver significativa demanda vocal, realize os exerc\u00edcios repassados pela fonoaudi\u00f3loga para o aquecimento e desaquecimento vocal\u201d. Cartaz 2: \u201cN\u00e3o esque\u00e7a de ingerir, diariamente, pelo menos 2 litros de \u00e1gua em temperatura ambiente e em pequenos goles\u201d. Cartaz 3: \u201cEvite permanecer por tempo prolongado em ambientes com poeira, mofo, fuma\u00e7a e refrigerados ou aquecidos por ar-condicionado, principalmente se voc\u00ea tem alergia respirat\u00f3ria\u201d. Cartaz 4: \u201cO uso de pastilhas e\/ou sprays anest\u00e9sicos para a \u2018garganta\u2019somente est\u00e3o indicados como medidas preventivas das altera\u00e7\u00f5es vocais\u201d. Cartaz 5: \u201cSe perceber que a \u2018voz est\u00e1 falhando\u2019, principalmente no final do dia, fa\u00e7a leituras orais como forma de fortalecer a movimenta\u00e7\u00e3o das pregas vocais e aumentar a proje\u00e7\u00e3o vocal\u201d.","provas":[{"id":86277,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr-2022-unioeste-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 21:39:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2509567,"hashId":"1847f17e2cf2abcbe7adb36bfc02ec20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma fonoaudi\u00f3loga que atua em uma Unidade Escolar realizou um projeto de Higiene Vocal (HV) com os professores e demais funcion\u00e1rios da institui\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s palestra e uma oficina com atividades pr\u00e1ticas, organizou e distribuiu cartazes pelos setores de forma que as informa\u00e7\u00f5es fossem sempre relembradas. Analise as escritas referentes \u00e0 HV e marque a alternativa CORRETA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Cartaz 1<\/u>: \u201cQuando houver significativa demanda vocal, realize os exerc\u00edcios repassados pela fonoaudi\u00f3loga para o aquecimento e desaquecimento vocal\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Cartaz 2<\/u>: \u201cN\u00e3o esque\u00e7a de ingerir, diariamente, pelo menos 2 litros de \u00e1gua em temperatura ambiente e em pequenos goles\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Cartaz 3<\/u>: \u201cEvite permanecer por tempo prolongado em ambientes com poeira, mofo, fuma\u00e7a e refrigerados ou aquecidos por ar-condicionado, principalmente se voc\u00ea tem alergia respirat\u00f3ria\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Cartaz 4<\/u>: \u201cO uso de pastilhas e\/ou sprays anest\u00e9sicos para a \u2018garganta\u2019somente est\u00e3o indicados como medidas preventivas das altera\u00e7\u00f5es vocais\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Cartaz 5<\/u>: \u201cSe perceber que a \u2018voz est\u00e1 falhando\u2019, principalmente no final do dia, fa\u00e7a leituras orais como forma de fortalecer a movimenta\u00e7\u00e3o das pregas vocais e aumentar a proje\u00e7\u00e3o vocal\u201d.<\/p>","resposta":9980517,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as informa\u00e7\u00f5es dos cartazes 1, 3, 5.","id":9980516,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as informa\u00e7\u00f5es dos cartazes 1, 3, 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as informa\u00e7\u00f5es dos cartazes 1, 2, 3.","id":9980517,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as informa\u00e7\u00f5es dos cartazes 1, 2, 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as informa\u00e7\u00f5es dos cartazes 3, 4, 5.","id":9980518,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as informa\u00e7\u00f5es dos cartazes 3, 4, 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as informa\u00e7\u00f5es dos cartazes 2, 3, 4.","id":9980519,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as informa\u00e7\u00f5es dos cartazes 2, 3, 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia Educacional","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Educacional","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418023,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-educacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Disfagia \u00e9 uma dificuldade de degluti\u00e7\u00e3o que interfere no transporte do bolo, da boca ao est\u00f4mago. Pacientes disf\u00e1gicos podem apresentar mudan\u00e7a de voz, tosse ap\u00f3s comer, intoler\u00e2ncia a l\u00edquidos e\/ou pneumonia. Sobre degluti\u00e7\u00e3o e disfagia, analise as afirmativas abaixo: I- A fase far\u00edngea inicia-se com disparo do reflexo de degluti\u00e7\u00e3o. Neste momento ocorre o fechamento do esf\u00edncter velofar\u00edngeo e tamb\u00e9m os mecanismos de prote\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas inferiores. Esta fase \u00e9 involunt\u00e1ria. II- A terapia direta \u00e9 indicada para pacientes que aspiram todas as consist\u00eancias e volumes de alimentos. III- S\u00e3o manobras posturais utilizadas para aux\u00edlio na degluti\u00e7\u00e3o: cabe\u00e7a fletida, cabe\u00e7a virada para o lado bom, cabe\u00e7a inclinada para o lado comprometido e cabe\u00e7a inclinada para tr\u00e1s. IV- A manobra chamada degluti\u00e7\u00e3o supragl\u00f3tica tem como principal objetivo o fechamento lar\u00edngeo, antes e durante a degluti\u00e7\u00e3o, evitando a aspira\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":84564,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2022-unifap-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 21:53:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2465022,"hashId":"ad74bda85258d281d46b7cfc66066818","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Disfagia \u00e9 uma dificuldade de degluti\u00e7\u00e3o que interfere no transporte do bolo, da boca ao est\u00f4mago. Pacientes disf\u00e1gicos podem apresentar mudan\u00e7a de voz, tosse ap\u00f3s comer, intoler\u00e2ncia a l\u00edquidos e\/ou pneumonia. Sobre degluti\u00e7\u00e3o e disfagia, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A fase far\u00edngea inicia-se com disparo do reflexo de degluti\u00e7\u00e3o. Neste momento ocorre o fechamento do esf\u00edncter velofar\u00edngeo e tamb\u00e9m os mecanismos de prote\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas inferiores. Esta fase \u00e9 involunt\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A terapia direta \u00e9 indicada para pacientes que aspiram todas as consist\u00eancias e volumes de alimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- S\u00e3o manobras posturais utilizadas para aux\u00edlio na degluti\u00e7\u00e3o: cabe\u00e7a fletida, cabe\u00e7a virada para o lado bom, cabe\u00e7a inclinada para o lado comprometido e cabe\u00e7a inclinada para tr\u00e1s. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- A manobra chamada degluti\u00e7\u00e3o supragl\u00f3tica tem como principal objetivo o fechamento lar\u00edngeo, antes e durante a degluti\u00e7\u00e3o, evitando a aspira\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9784699,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas I, III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":9784698,"corpo":"<p>As afirmativas I, III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As afirmativas I e IV s\u00e3o verdadeiras. ","id":9784699,"corpo":"<p>As afirmativas I e IV s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" As afirmativas I, II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":9784700,"corpo":"<p> As afirmativas I, II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":9784701,"corpo":"<p>As afirmativas I, II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" As afirmativas II e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":9784702,"corpo":"<p> As afirmativas II e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disfagia e Mastiga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Disfagia e Mastiga\u00e7\u00e3o","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418022,"slug":"fonoaudiologia-disfagia-e-mastigacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fonemas podem ser classificados de acordo com o modo de articula\u00e7\u00e3o, sendo assim, o \/f\/ \u00e9 um fonema: ","provas":[{"id":84735,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 21:53:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2462944,"hashId":"66751a5467a5de780b4113fdd78d273a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fonemas podem ser classificados de acordo com o modo de articula\u00e7\u00e3o, sendo assim, o \/f\/ \u00e9 um fonema: <\/p>","resposta":9774992,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oclusivo.","id":9774990,"corpo":"<p>Oclusivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"L\u00edquido lateral.","id":9774991,"corpo":"<p>L\u00edquido lateral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fricativo.","id":9774992,"corpo":"<p>Fricativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nasal.","id":9774993,"corpo":"<p>Nasal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"L\u00edquido vibrante.","id":9774994,"corpo":"<p>L\u00edquido vibrante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fon\u00e9tica Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Fon\u00e9tica Cl\u00ednica","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401428,"slug":"fonoaudiologia-fonetica-clinica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica da degluti\u00e7\u00e3o, paciente recebeu diagn\u00f3stico de disfagia ap\u00f3s os seguintes achados cl\u00ednicos: altera\u00e7\u00e3o vocal ap\u00f3s a degluti\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o vocal durante a fona\u00e7\u00e3o e altera\u00e7\u00e3o na ausculta cervical. Os achados levam \u00e0 possibilidade de ocorr\u00eancia de penetra\u00e7\u00e3o lar\u00edngea. De acordo com Rosenbek et al. (1996), penetra\u00e7\u00e3o lar\u00edngea significa:","provas":[{"id":84564,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2022-unifap-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 21:53:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2465027,"hashId":"808c223fc06fb271bca937a76d337f53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica da degluti\u00e7\u00e3o, paciente recebeu diagn\u00f3stico de disfagia ap\u00f3s os seguintes achados cl\u00ednicos: altera\u00e7\u00e3o vocal ap\u00f3s a degluti\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o vocal durante a fona\u00e7\u00e3o e altera\u00e7\u00e3o na ausculta cervical. Os achados levam \u00e0 possibilidade de ocorr\u00eancia de penetra\u00e7\u00e3o lar\u00edngea. De acordo com Rosenbek <em>et al<\/em>. (1996), penetra\u00e7\u00e3o lar\u00edngea significa:<\/p>","resposta":9784720,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"secre\u00e7\u00e3o abaixo do n\u00edvel gl\u00f3tico.","id":9784719,"corpo":"<p>secre\u00e7\u00e3o abaixo do n\u00edvel gl\u00f3tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"saliva no n\u00edvel das pregas vocais.","id":9784720,"corpo":"<p>saliva no n\u00edvel das pregas vocais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" estase em faringe.","id":9784721,"corpo":"<p> estase em faringe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" res\u00edduo subgl\u00f3tico.","id":9784722,"corpo":"<p> res\u00edduo subgl\u00f3tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"estase em val\u00e9cula.","id":9784723,"corpo":"<p>estase em val\u00e9cula.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401444,"slug":"fonoaudiologia-disturbios-da-motricidade-orofacial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tema Dislexia e Dist\u00farbio de aprendizagem, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":84735,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 21:50:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2462906,"hashId":"4ab56c580b463d35e7dead978ec176c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o tema Dislexia e Dist\u00farbio de aprendizagem, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9774806,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dist\u00farbio de aprendizagem \u00e9 sin\u00f4nimo de dificuldade de aprendizagem.","id":9774805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dist\u00farbio de aprendizagem \u00e9 sin\u00f4nimo de dificuldade de aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na dislexia, ocorre uma dificuldade de flu\u00eancia na leitura e uma dificuldade na habilidade de decodifica\u00e7\u00e3o e soletra\u00e7\u00e3o, resultantes de um d\u00e9ficit no componente fonol\u00f3gico da linguagem.","id":9774806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na dislexia, ocorre uma dificuldade de flu\u00eancia na leitura e uma dificuldade na habilidade de decodifica\u00e7\u00e3o e soletra\u00e7\u00e3o, resultantes de um d\u00e9ficit no componente fonol\u00f3gico da linguagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No dist\u00farbio de aprendizagem, n\u00e3o ocorre dificuldade na linguagem oral e escrita no per\u00edodo pr\u00e9-escolar.","id":9774807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No dist\u00farbio de aprendizagem, n\u00e3o ocorre dificuldade na linguagem oral e escrita no per\u00edodo pr\u00e9-escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na dislexia, o indiv\u00edduo n\u00e3o apresenta falhas na habilidade narrativa para recontagem de hist\u00f3rias.","id":9774808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na dislexia, o indiv\u00edduo n\u00e3o apresenta falhas na habilidade narrativa para recontagem de hist\u00f3rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O dist\u00farbio de aprendizagem \u00e9 uma dificuldade escolar relacionada especificamente a um problema de origem pedag\u00f3gico.","id":9774809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dist\u00farbio de aprendizagem \u00e9 uma dificuldade escolar relacionada especificamente a um problema de origem pedag\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia Educacional","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Educacional","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418023,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-educacional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A musculatura envolvida na mastiga\u00e7\u00e3o recebe inerva\u00e7\u00e3o motora dos nervos:","provas":[{"id":84735,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 21:50:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2462909,"hashId":"cf78e831ae1ca91f3eb3bdb3cc463acb","enunciado":"<p>A musculatura envolvida na mastiga\u00e7\u00e3o recebe inerva\u00e7\u00e3o motora dos nervos:<\/p>","resposta":9774824,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vago e trig\u00eameo.","id":9774820,"corpo":"<p>Vago e trig\u00eameo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vago, trig\u00eameo e facial.","id":9774821,"corpo":"<p>Vago, trig\u00eameo e facial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Facial e vago.","id":9774822,"corpo":"<p>Facial e vago.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hipoglosso e vago. ","id":9774823,"corpo":"<p>Hipoglosso e vago. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Trig\u00eameo, hipoglosso e facial. ","id":9774824,"corpo":"<p>Trig\u00eameo, hipoglosso e facial. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Fisiologia B\u00e1sica","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401426,"slug":"fonoaudiologia-fisiologia-basica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A degluti\u00e7\u00e3o pode ser modificada por diversos fatores, tais como disfun\u00e7\u00f5es neuromusculares, perda dent\u00e1ria, erup\u00e7\u00e3o postergada dos dentes, macroglossia, adenoide e am\u00edgdalas hipertrofiadas, diastema, dentre outros. Esta modifica\u00e7\u00e3o pode gerar um h\u00e1bito bucal nocivo e delet\u00e9rio, conhecido como degluti\u00e7\u00e3o at\u00edpica. Assinale (V) para as afirmativas verdadeiras e (F) para as falsas: ( ) A hipotonia da musculatura da l\u00edngua, comumente presente neste h\u00e1bito, favorece a extrus\u00e3o da mesma para fora da boca no momento de deglutir, muitas vezes pressionando os dentes, principalmente os incisivos centrais, por\u00e9m n\u00e3o resulta em desordens de oclus\u00e3o dental. ( ) O portador de degluti\u00e7\u00e3o at\u00edpica geralmente apresenta interposi\u00e7\u00e3o da l\u00edngua entre os dentes, bem como hipotonia dos l\u00e1bios, l\u00edngua, bochechas e m\u00fasculos elevadores da mand\u00edbula, apresentando, dessa forma, l\u00e1bios evertidos, bochechas fl\u00e1cidas, a boca aberta e, n\u00e3o rara, macroglossia. ( ) O objetivo da terapia de degluti\u00e7\u00e3o \u00e9 levar o paciente a um padr\u00e3o de normalidade ou que, pelo menos, seja o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel da normalidade. ( ) As manobras utilizadas na terapia de degluti\u00e7\u00e3o s\u00e3o essencialmente para eliminar ou minimizar a maneira incorreta de deglutir. ( ) A degluti\u00e7\u00e3o at\u00edpica est\u00e1 intimamente relacionada \u00e0 respira\u00e7\u00e3o oral, uma vez que, com a postura de boca aberta que adquirem para manter o fluxo a\u00e9reo, o movimento de extrus\u00e3o da l\u00edngua para fora da boca na hora de deglutir \u00e9 favorecido. A sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9: ","provas":[{"id":84735,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 21:51:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2462921,"hashId":"0f6091ce3561e0a1de839d64a3c3d3e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A degluti\u00e7\u00e3o pode ser modificada por diversos fatores, tais como disfun\u00e7\u00f5es neuromusculares, perda dent\u00e1ria, erup\u00e7\u00e3o postergada dos dentes, macroglossia, adenoide e am\u00edgdalas hipertrofiadas, diastema, dentre outros. Esta modifica\u00e7\u00e3o pode gerar um h\u00e1bito bucal nocivo e delet\u00e9rio, conhecido como degluti\u00e7\u00e3o at\u00edpica. Assinale (V) para as afirmativas verdadeiras e (F) para as falsas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A hipotonia da musculatura da l\u00edngua, comumente presente neste h\u00e1bito, favorece a extrus\u00e3o da mesma para fora da boca no momento de deglutir, muitas vezes pressionando os dentes, principalmente os incisivos centrais, por\u00e9m n\u00e3o resulta em desordens de oclus\u00e3o dental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O portador de degluti\u00e7\u00e3o at\u00edpica geralmente apresenta interposi\u00e7\u00e3o da l\u00edngua entre os dentes, bem como hipotonia dos l\u00e1bios, l\u00edngua, bochechas e m\u00fasculos elevadores da mand\u00edbula, apresentando, dessa forma, l\u00e1bios evertidos, bochechas fl\u00e1cidas, a boca aberta e, n\u00e3o rara, macroglossia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O objetivo da terapia de degluti\u00e7\u00e3o \u00e9 levar o paciente a um padr\u00e3o de normalidade ou que, pelo menos, seja o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel da normalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As manobras utilizadas na terapia de degluti\u00e7\u00e3o s\u00e3o essencialmente para eliminar ou minimizar a maneira incorreta de deglutir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A degluti\u00e7\u00e3o at\u00edpica est\u00e1 intimamente relacionada \u00e0 respira\u00e7\u00e3o oral, uma vez que, com a postura de boca aberta que adquirem para manter o fluxo a\u00e9reo, o movimento de extrus\u00e3o da l\u00edngua para fora da boca na hora de deglutir \u00e9 favorecido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9: <\/p>","resposta":9774880,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V, V.","id":9774879,"corpo":"<p>V, V, V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V, V, V, V.","id":9774880,"corpo":"<p>F, V, V, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, V, F, V.","id":9774881,"corpo":"<p>F, V, V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F, F, F, F.","id":9774882,"corpo":"<p>V, F, F, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, V, F, V, F.","id":9774883,"corpo":"<p>F, V, F, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401444,"slug":"fonoaudiologia-disturbios-da-motricidade-orofacial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Gagueira \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":84735,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 21:49:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2462850,"hashId":"42273a927182a292125f28ada87d3ebc","enunciado":"<p>Sobre Gagueira \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9774528,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Existe apenas um tipo de gagueira: a adquirida.","id":9774525,"corpo":"<p>Existe apenas um tipo de gagueira: a adquirida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A gagueira adquirida inicia-se na inf\u00e2ncia e tem como causa o fator heredit\u00e1rio.","id":9774526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gagueira adquirida inicia-se na inf\u00e2ncia e tem como causa o fator heredit\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A gagueira tamb\u00e9m \u00e9 chamada de taquifemia.","id":9774527,"corpo":"<p>A gagueira tamb\u00e9m \u00e9 chamada de taquifemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gagueira \u00e9 um dist\u00farbio da fala que tem como principais manifesta\u00e7\u00f5es as disflu\u00eancias, ocasionando interrup\u00e7\u00f5es e reduzindo o fluxo de informa\u00e7\u00e3o.","id":9774528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gagueira \u00e9 um dist\u00farbio da fala que tem como principais manifesta\u00e7\u00f5es as disflu\u00eancias, ocasionando interrup\u00e7\u00f5es e reduzindo o fluxo de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nos casos de gagueira, a interven\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica s\u00f3 ocorre na inf\u00e2ncia.","id":9774529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de gagueira, a interven\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica s\u00f3 ocorre na inf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios Fonol\u00f3gico e da Flu\u00eancia","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios Fonol\u00f3gico e da Flu\u00eancia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401440,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-fonologico-e-da-fluencia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565,"slug":"analista-tecnico-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao processo de envelhecimento, analise as afirmativas a seguir.-I. A vida sexual n\u00e3o se extingue com a idade avan\u00e7ada, mesmo com in\u00fameras transforma\u00e7\u00f5es sofridas pelo corpo, ela apenas muda.II. As modifica\u00e7\u00f5es ocasionadas pelo envelhecimento marcam de forma significativa a vida dos indiv\u00edduos, podendo trazer sentimentos de desvaloriza\u00e7\u00e3o.III. O envelhecimento \u00e9 um fen\u00f4meno natural, universal, irrevers\u00edvel e ocorre de forma simult\u00e2nea e igualit\u00e1ria nos seres humanos.-Est\u00e1 correto somente o que se afirma em:","provas":[{"id":91944,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565,"slug":"analista-tecnico-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2022-fgv-analista-tecnico-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - TCE TO - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 22:01:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2605834,"hashId":"bcd1ef93cd086fae503153cc3b80bf1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao processo de envelhecimento, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A vida sexual n\u00e3o se extingue com a idade avan\u00e7ada, mesmo com in\u00fameras transforma\u00e7\u00f5es sofridas pelo corpo, ela apenas muda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As modifica\u00e7\u00f5es ocasionadas pelo envelhecimento marcam de forma significativa a vida dos indiv\u00edduos, podendo trazer sentimentos de desvaloriza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O envelhecimento \u00e9 um fen\u00f4meno natural, universal, irrevers\u00edvel e ocorre de forma simult\u00e2nea e igualit\u00e1ria nos seres humanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto somente o que se afirma em:<\/p>","resposta":10392105,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I; ","id":10392103,"corpo":"<p>I; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II;","id":10392104,"corpo":"<p>II;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II;","id":10392105,"corpo":"<p>I e II;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e III;","id":10392106,"corpo":"<p>I e III;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e III. ","id":10392107,"corpo":"<p>II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As alternativas a seguir, cont\u00e9m direitos dos fonoaudi\u00f3logos nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho, de acordo com o c\u00f3digo de \u00e9tica profissional da fonoaudiologia.Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a um destes direitos. ","provas":[{"id":84564,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2022-unifap-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 22:16:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2465129,"hashId":"b135fd12ff03ee6556737a1bbfde4526","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As alternativas a seguir, cont\u00e9m direitos dos fonoaudi\u00f3logos nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho, de acordo com o c\u00f3digo de \u00e9tica profissional da fonoaudiologia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a um destes direitos. <\/p>","resposta":9785189,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dispor de condi\u00e7\u00f5es dignas de trabalho, assim como de remunera\u00e7\u00e3o justa, de modo a garantir a qualidade do exerc\u00edcio profissional. ","id":9785186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dispor de condi\u00e7\u00f5es dignas de trabalho, assim como de remunera\u00e7\u00e3o justa, de modo a garantir a qualidade do exerc\u00edcio profissional. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Recusar a exercer a profiss\u00e3o quando n\u00e3o dispuser de condi\u00e7\u00f5es dignas, seguras e adequadas ao trabalho.","id":9785187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recusar a exercer a profiss\u00e3o quando n\u00e3o dispuser de condi\u00e7\u00f5es dignas, seguras e adequadas ao trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ter acesso a informa\u00e7\u00f5es institucionais que se relacionem ao pleno exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es profissionais.","id":9785188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter acesso a informa\u00e7\u00f5es institucionais que se relacionem ao pleno exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es profissionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gerenciar, coordenar e chefiar, sem assumir responsabilidade t\u00e9cnica de servi\u00e7os.","id":9785189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gerenciar, coordenar e chefiar, sem assumir responsabilidade t\u00e9cnica de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Integrar comiss\u00f5es nos locais de trabalho. ","id":9785190,"corpo":"<p>Integrar comiss\u00f5es nos locais de trabalho. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Fonoaudi\u00f3logo","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Fonoaudi\u00f3logo","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418028,"slug":"fonoaudiologia-codigo-de-etica-do-fonoaudiologo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica, quanto \u00e0s responsabilidades gerais, constituem deveres do fonoaudi\u00f3logo: ","provas":[{"id":84471,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areia-pb-2022-cpcon-uepb-fonoaudiologo-3","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areia - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 22:16:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2471351,"hashId":"b75a061583b366ed2541f967ce174b59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica, quanto \u00e0s responsabilidades gerais, constituem deveres do fonoaudi\u00f3logo: <\/p>","resposta":9811840,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Servir, parcialmente, \u00e0 justi\u00e7a.","id":9811837,"corpo":"<p>Servir, parcialmente, \u00e0 justi\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Atender \u00e0s convoca\u00e7\u00f5es e cumprir as determina\u00e7\u00f5es e normas emanadas do Sistema de Conselhos de Fonoaudiologia apenas quando for de interesse do profissional.","id":9811838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atender \u00e0s convoca\u00e7\u00f5es e cumprir as determina\u00e7\u00f5es e normas emanadas do Sistema de Conselhos de Fonoaudiologia apenas quando for de interesse do profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Assumir responsabilidades pelos atos praticados por outros profissionais quando estes se eximirem de sua pr\u00f3pria culpa.","id":9811839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assumir responsabilidades pelos atos praticados por outros profissionais quando estes se eximirem de sua pr\u00f3pria culpa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apontar falhas em regulamentos e normas de institui\u00e7\u00f5es, quando as julgar incompat\u00edveis com o exerc\u00edcio da atividade ou prejudiciais ao cliente, devendo dirigir-se, nesses casos, aos \u00f3rg\u00e3os competentes.","id":9811840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apontar falhas em regulamentos e normas de institui\u00e7\u00f5es, quando as julgar incompat\u00edveis com o exerc\u00edcio da atividade ou prejudiciais ao cliente, devendo dirigir-se, nesses casos, aos \u00f3rg\u00e3os competentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aguardar que o Sistema de Conselhos de Fonoaudiologia fa\u00e7a contato para manter seus dados cadastrais atualizados.","id":9811841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aguardar que o Sistema de Conselhos de Fonoaudiologia fa\u00e7a contato para manter seus dados cadastrais atualizados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Fonoaudi\u00f3logo","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Fonoaudi\u00f3logo","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418028,"slug":"fonoaudiologia-codigo-de-etica-do-fonoaudiologo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Marchesan (2004), \u201cos dist\u00farbios da fala s\u00e3o causados por problemas nas estruturas \u00f3sseas, nas cartilagens e\/ou nos m\u00fasculos envolvidos na produ\u00e7\u00e3o de fala.\u201d Essas altera\u00e7\u00f5es s\u00e3o de origem: ","provas":[{"id":84564,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2022-unifap-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 22:14:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2465111,"hashId":"a4f516c4851851f5d5d4540ebdb43da2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Marchesan (2004), \u201cos dist\u00farbios da fala s\u00e3o causados por problemas nas estruturas \u00f3sseas, nas cartilagens e\/ou nos m\u00fasculos envolvidos na produ\u00e7\u00e3o de fala.\u201d Essas altera\u00e7\u00f5es s\u00e3o de origem: <\/p>","resposta":9785099,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Musculoesquel\u00e9tica. ","id":9785099,"corpo":"<p>Musculoesquel\u00e9tica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Neurol\u00f3gica. ","id":9785100,"corpo":"<p>Neurol\u00f3gica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Muscular.","id":9785101,"corpo":"<p>Muscular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fisiol\u00f3gica.","id":9785102,"corpo":"<p>Fisiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ex\u00f3gena.","id":9785103,"corpo":"<p>Ex\u00f3gena.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","oab":false,"nome":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401437,"slug":"fonoaudiologia-analise-acustica-da-voz-e-da-fala"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apraxia e Disartria s\u00e3o dist\u00farbios de origem neurol\u00f3gica que alteram a fala, mas que apresentam quadros distintos. Sobre eles, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":84564,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2022-unifap-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 22:14:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2465108,"hashId":"97e8a10f628f75bbe3a185ba01ccb487","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apraxia e Disartria s\u00e3o dist\u00farbios de origem neurol\u00f3gica que alteram a fala, mas que apresentam quadros distintos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre eles, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9785085,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na disartria h\u00e1 dist\u00farbios no controle muscular dos mecanismos da fala que provocam problemas na comunica\u00e7\u00e3o oral em decorr\u00eancia de uma paralisia, fraqueza ou incoordena\u00e7\u00e3o da musculatura da fala.","id":9785085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na disartria h\u00e1 dist\u00farbios no controle muscular dos mecanismos da fala que provocam problemas na comunica\u00e7\u00e3o oral em decorr\u00eancia de uma paralisia, fraqueza ou incoordena\u00e7\u00e3o da musculatura da fala.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"existem v\u00e1rios tipos de apraxia, como a apraxia fl\u00e1cida, a esp\u00e1stica, a hipocin\u00e9tica e a hipercin\u00e9tica. ","id":9785086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existem v\u00e1rios tipos de apraxia, como a apraxia fl\u00e1cida, a esp\u00e1stica, a hipocin\u00e9tica e a hipercin\u00e9tica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a apraxia \u00e9 um dist\u00farbio da articula\u00e7\u00e3o onde \u00e9 poss\u00edvel observar fraqueza muscular e perda da capacidade de organizar o posicionamento da musculatura da fala. ","id":9785087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a apraxia \u00e9 um dist\u00farbio da articula\u00e7\u00e3o onde \u00e9 poss\u00edvel observar fraqueza muscular e perda da capacidade de organizar o posicionamento da musculatura da fala. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"na apraxia, o paciente possui maior dificuldade na fala autom\u00e1tica e os erros de articula\u00e7\u00e3o tornam-se maiores com o aumento da extens\u00e3o da palavra.","id":9785088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na apraxia, o paciente possui maior dificuldade na fala autom\u00e1tica e os erros de articula\u00e7\u00e3o tornam-se maiores com o aumento da extens\u00e3o da palavra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o caracter\u00edsticas encontradas comumente na disartria: imprecis\u00e3o na articula\u00e7\u00e3o das consoantes, monoaltura, monointensidade e velocidade acelerada de fala.","id":9785089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o caracter\u00edsticas encontradas comumente na disartria: imprecis\u00e3o na articula\u00e7\u00e3o das consoantes, monoaltura, monointensidade e velocidade acelerada de fala.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem em Doen\u00e7as Neurog\u00eanicas","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem em Doen\u00e7as Neurog\u00eanicas","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401441,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-linguagem-em-doencas-neurogenicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dados de preval\u00eancia do autismo t\u00eam aumentado muito nas \u00faltimas d\u00e9cadas, por isso, faz-se necess\u00e1ria a compreens\u00e3o sobre este transtorno. Marque abaixo a alternativa CORRETA quando se trata do atendimento inicial de uma crian\u00e7a com suspeita de autismo.","provas":[{"id":84564,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2022-unifap-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 22:12:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2465080,"hashId":"7d9cde35e58c68a521f87d8a7cfce870","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dados de preval\u00eancia do autismo t\u00eam aumentado muito nas \u00faltimas d\u00e9cadas, por isso, faz-se necess\u00e1ria a compreens\u00e3o sobre este transtorno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque abaixo a alternativa CORRETA quando se trata do atendimento inicial de uma crian\u00e7a com suspeita de autismo.<\/p>","resposta":9784949,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na entrevista inicial, \u00e9 importante aconselhar a fam\u00edlia sobre a maneira como este paciente pode ser melhor abordado no meio dom\u00e9stico e social.","id":9784946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na entrevista inicial, \u00e9 importante aconselhar a fam\u00edlia sobre a maneira como este paciente pode ser melhor abordado no meio dom\u00e9stico e social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O ambiente que a crian\u00e7a est\u00e1 inserida, inicialmente, \u00e9 irrelevante para a constru\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria cl\u00ednica do paciente. ","id":9784947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ambiente que a crian\u00e7a est\u00e1 inserida, inicialmente, \u00e9 irrelevante para a constru\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria cl\u00ednica do paciente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As informa\u00e7\u00f5es fornecidas pela fam\u00edlia influenciam ou podem at\u00e9 desvirtuar a avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica.","id":9784948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As informa\u00e7\u00f5es fornecidas pela fam\u00edlia influenciam ou podem at\u00e9 desvirtuar a avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A coleta de dados precisa incluir informa\u00e7\u00f5es sobre a hist\u00f3ria mais remota da crian\u00e7a, inclusive per\u00edodo pr\u00e9-gestacional. De uma maneira mais aprofundada poss\u00edvel, sobre a rotina, prefer\u00eancias, intera\u00e7\u00e3o e repulsas.","id":9784949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coleta de dados precisa incluir informa\u00e7\u00f5es sobre a hist\u00f3ria mais remota da crian\u00e7a, inclusive per\u00edodo pr\u00e9-gestacional. De uma maneira mais aprofundada poss\u00edvel, sobre a rotina, prefer\u00eancias, intera\u00e7\u00e3o e repulsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Processos de sa\u00fade e doen\u00e7a da crian\u00e7a, desenvolvimento adequado ou n\u00e3o, ser\u00e3o abordados posteriormente na avali\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica. ","id":9784950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processos de sa\u00fade e doen\u00e7a da crian\u00e7a, desenvolvimento adequado ou n\u00e3o, ser\u00e3o abordados posteriormente na avali\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Geral","oab":false,"nome":"Patologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401429,"slug":"fonoaudiologia-patologia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respira\u00e7\u00e3o \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o vital do nosso organismo. Se alguma estrutura ou fisiologia estiver inadequada para a respira\u00e7\u00e3o, principalmente obstru\u00e7\u00f5es nasais e far\u00edngeas, a respira\u00e7\u00e3o oral se estabelecer\u00e1. Sobre a respira\u00e7\u00e3o oral, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":84564,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2022-unifap-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 22:15:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2465118,"hashId":"caf38a595b7d718e03e7e0e1479de618","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respira\u00e7\u00e3o \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o vital do nosso organismo. Se alguma estrutura ou fisiologia estiver inadequada para a respira\u00e7\u00e3o, principalmente obstru\u00e7\u00f5es nasais e far\u00edngeas, a respira\u00e7\u00e3o oral se estabelecer\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a respira\u00e7\u00e3o oral, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":9785133,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As obstru\u00e7\u00f5es nasais podem estar associadas \u00e0 hipertrofia de cornetos, desvio de septo, atresia de coanas, p\u00f3lipos nasais e rinite.","id":9785133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As obstru\u00e7\u00f5es nasais podem estar associadas \u00e0 hipertrofia de cornetos, desvio de septo, atresia de coanas, p\u00f3lipos nasais e rinite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As rinites s\u00e3o consideradas de preval\u00eancia elevada para a respira\u00e7\u00e3o oral, que tem como sintoma somente a congest\u00e3o nasal.","id":9785134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As rinites s\u00e3o consideradas de preval\u00eancia elevada para a respira\u00e7\u00e3o oral, que tem como sintoma somente a congest\u00e3o nasal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As obstru\u00e7\u00f5es far\u00edngeas mais comuns na fase adulta s\u00e3o as hipertrofias de adenoide e de amigdala.","id":9785135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As obstru\u00e7\u00f5es far\u00edngeas mais comuns na fase adulta s\u00e3o as hipertrofias de adenoide e de amigdala.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Existem respiradores orais que independem das obstru\u00e7\u00f5es nasais e far\u00edngeas, s\u00e3o fatores de natureza emocional.","id":9785136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem respiradores orais que independem das obstru\u00e7\u00f5es nasais e far\u00edngeas, s\u00e3o fatores de natureza emocional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Amamenta\u00e7\u00e3o materna insuficiente, h\u00e1bitos orais prolongados e flacidez de m\u00fasculos da face podem influenciar, mas n\u00e3o s\u00e3o motivos suficientes para desencadear a respira\u00e7\u00e3o oral.","id":9785137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amamenta\u00e7\u00e3o materna insuficiente, h\u00e1bitos orais prolongados e flacidez de m\u00fasculos da face podem influenciar, mas n\u00e3o s\u00e3o motivos suficientes para desencadear a respira\u00e7\u00e3o oral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Fisiologia B\u00e1sica","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401426,"slug":"fonoaudiologia-fisiologia-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dem\u00eancia \u00e9 um campo a ser estudado pela fonoaudiologia, por apresentar dist\u00farbios na comunica\u00e7\u00e3o. Assinale V (verdadeiro) e F (falso) sobre a avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica na dem\u00eancia: ( ) busca identificar o d\u00e9ficit cognitivo para utiliza\u00e7\u00e3o destes dados que ajudar\u00e3o no diagn\u00f3stico. ( ) detectar as habilidades preservadas e deficit\u00e1rias n\u00e3o s\u00e3o prioridade na avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica. ( ) busca diferenciar a dem\u00eancia de outras disfun\u00e7\u00f5es neurog\u00eanicas que influenciam na comunica\u00e7\u00e3o. ( ) busca descrever as caracter\u00edsticas t\u00edpicas do dist\u00farbio da comunica\u00e7\u00e3o em diferentes dem\u00eancias que afetam a comunica\u00e7\u00e3o, o que auxilia no diagn\u00f3stico diferencial.Assinale a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo:","provas":[{"id":84564,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2022-unifap-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 22:13:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2465103,"hashId":"6b901d8b889c75ef572ce4012d6fddef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dem\u00eancia \u00e9 um campo a ser estudado pela fonoaudiologia, por apresentar dist\u00farbios na comunica\u00e7\u00e3o. Assinale V (verdadeiro) e F (falso) sobre a avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica na dem\u00eancia: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) busca identificar o d\u00e9ficit cognitivo para utiliza\u00e7\u00e3o destes dados que ajudar\u00e3o no diagn\u00f3stico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) detectar as habilidades preservadas e deficit\u00e1rias n\u00e3o s\u00e3o prioridade na avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) busca diferenciar a dem\u00eancia de outras disfun\u00e7\u00f5es neurog\u00eanicas que influenciam na comunica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) busca descrever as caracter\u00edsticas t\u00edpicas do dist\u00farbio da comunica\u00e7\u00e3o em diferentes dem\u00eancias que afetam a comunica\u00e7\u00e3o, o que auxilia no diagn\u00f3stico diferencial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo:<\/p>","resposta":9785061,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, V","id":9785061,"corpo":"<p>V, F, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":9785062,"corpo":"<p>V, V, F, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":9785063,"corpo":"<p>F, V, F, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F, V, F","id":9785064,"corpo":"<p>F, F, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, F, F, V","id":9785065,"corpo":"<p>F, F, F, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem em Doen\u00e7as Neurog\u00eanicas","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem em Doen\u00e7as Neurog\u00eanicas","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401441,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-linguagem-em-doencas-neurogenicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A leitura exerce um papel fundamental na sociedade. Sobre a dislexia, analise as afirmativas e marque a alternativa correspondente: I - Habilidades de n\u00edvel b\u00e1sico s\u00e3o relacionadas ao n\u00edvel das palavras isoladas, que envolvam decodifica\u00e7\u00e3o e reconhecimento delas, e s\u00e3o exclusivas da leitura.II - As habilidades de alto n\u00edvel s\u00e3o ligadas ao n\u00edvel textual. III - Ambas as habilidades s\u00e3o de extrema import\u00e2ncia para a leitura e a escrita, e nas diversas etapas da aquisi\u00e7\u00e3o da leitura. IV - As habilidades de alto n\u00edvel est\u00e3o ligadas ao conhecimento de mundo, infer\u00eancia, abstra\u00e7\u00f5es e generaliza\u00e7\u00f5es, que est\u00e3o presentes no desenvolvimento da linguagem oral, n\u00e3o sendo um elemento exclusivo da linguagem escrita.","provas":[{"id":84564,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2022-unifap-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 22:12:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2465077,"hashId":"e71230eaa85270542c235fe4ff580a51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A leitura exerce um papel fundamental na sociedade. Sobre a dislexia, analise as afirmativas e marque a alternativa correspondente: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Habilidades de n\u00edvel b\u00e1sico s\u00e3o relacionadas ao n\u00edvel das palavras isoladas, que envolvam decodifica\u00e7\u00e3o e reconhecimento delas, e s\u00e3o exclusivas da leitura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - As habilidades de alto n\u00edvel s\u00e3o ligadas ao n\u00edvel textual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Ambas as habilidades s\u00e3o de extrema import\u00e2ncia para a leitura e a escrita, e nas diversas etapas da aquisi\u00e7\u00e3o da leitura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - As habilidades de alto n\u00edvel est\u00e3o ligadas ao conhecimento de mundo, infer\u00eancia, abstra\u00e7\u00f5es e generaliza\u00e7\u00f5es, que est\u00e3o presentes no desenvolvimento da linguagem oral, n\u00e3o sendo um elemento exclusivo da linguagem escrita.<\/p>","resposta":9784933,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Afirmativas I, II, III s\u00e3o verdadeiras.","id":9784931,"corpo":"<p>Afirmativas I, II, III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Afirmativas I, II s\u00e3o verdadeiras.","id":9784932,"corpo":"<p>Afirmativas I, II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Afirmativas I, II, III, IV s\u00e3o verdadeiras.","id":9784933,"corpo":"<p>Afirmativas I, II, III, IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Afirmativas III, IV s\u00e3o verdadeiras.","id":9784934,"corpo":"<p>Afirmativas III, IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Afirmativas I, IV s\u00e3o verdadeiras. ","id":9784935,"corpo":"<p>Afirmativas I, IV s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia Educacional","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Educacional","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418023,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-educacional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}