{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4101,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brasil\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura","id":4238,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, o trecho \"O per\u00edodo representou um doloroso hiato para o economista acostumado \u00e0 dupla fun\u00e7\u00e3o de intelectual e estadista\", a palavra \"hiato\" tem o sentido de:","provas":[{"id":67221,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brasil\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura","id":4238,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-ms"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-ms-2021-fafipa-advogado","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura - Advogado - 2021"},{"id":93022,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brasil\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura","id":4238,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-ms"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-ms-2021-fafipa-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura - Fiscal de Tributos - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-01 06:18:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2047554,"hashId":"2d7295b4729bff51cc5f12513a8ce297","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, o trecho \"O per\u00edodo representou um doloroso hiato para o economista acostumado \u00e0 dupla fun\u00e7\u00e3o de intelectual e estadista\", a palavra \"hiato\" tem o sentido de:<\/p>","resposta":7986678,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interrup\u00e7\u00e3o entre dois acontecimentos.","id":7986678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interrup\u00e7\u00e3o entre dois acontecimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Encontro voc\u00e1lico em s\u00edlabas diferentes.","id":7986679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Encontro voc\u00e1lico em s\u00edlabas diferentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Local de habita\u00e7\u00e3o.","id":7986680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Local de habita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fenda no corpo humano.","id":7986681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fenda no corpo humano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 04. Celso Furtado: 100 anos do paraibano que mudou a economia(adaptado) O renovado debate sobre o papel do Estado na economia, suscitado pelo contexto da pandemia de covid-19, traz ideias do autor de volta para o centro da discuss\u00e3o, no ano de seu centen\u00e1rio.Quando tinha apenas 17 anos, na Para\u00edba, Celso Furtado anotou em seu di\u00e1rio: \"Hoje eu decidi que vou escrever um livro sobre a hist\u00f3ria da civiliza\u00e7\u00e3o brasileira.\" O que poderia ser um devaneio juvenil se materializou duas d\u00e9cadas depois, quando o pensador publicou, em 1958, Forma\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Brasil, maior obra de refer\u00eancia do pensamento econ\u00f4mico brasileiro.O cl\u00e1ssico trouxe um at\u00e9 ent\u00e3o in\u00e9dito entrela\u00e7amento entre hist\u00f3ria e economia. Furtado analisa os v\u00e1rios ciclos econ\u00f4micos, do a\u00e7\u00facar ao in\u00edcio da ind\u00fastria, para identificar o cerne do subdesenvolvimento brasileiro. Estava ali a ideia que aprofundaria em quase 30 livros dali em diante: o subdesenvolvimento n\u00e3o era etapa natural de um processo, mas uma realidade perene, derivada da inser\u00e7\u00e3o do Brasil e pa\u00edses semelhantes, exportadores de insumos, na economia mundial - a din\u00e2mica \"centro-periferia\".Neste domingo (26\/07), \u00e9 celebrado o centen\u00e1rio de nascimento do economista. Se o calend\u00e1rio de eventos e comemora\u00e7\u00f5es, que inclu\u00eda semin\u00e1rios e quatro novos livros sobre Furtado, foi afetado pela pandemia, a conjuntura trouxe suas ideias de volta para o centro do debate. Durante a crise atual, a atua\u00e7\u00e3o do Estado como indutor e planejador da atividade econ\u00f4mica voltou de vez \u00e0 carga.Nos Estados Unidos e na Europa, governos lan\u00e7aram m\u00e3o de pacotes emergenciais or\u00e7ados em trilh\u00f5es de d\u00f3lares. Mesmo entre economistas liberais, a interven\u00e7\u00e3o estatal foi amplamente defendida nesses pa\u00edses.\"Mas antes mesmo da pandemia, h\u00e1 tr\u00eas ou quatro anos, j\u00e1 discut\u00edamos um retorno do papel do Estado na Fran\u00e7a e na Europa, pelo que tem sido chamado de 'pol\u00edticas or\u00e7ament\u00e1rias'. Al\u00e9m disso, ficou claro para muitos economistas que as pol\u00edticas monet\u00e1rias n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o eficazes sozinhas\", comenta o economista franc\u00eas Pierre Salama, que foi aluno, assistente e, depois, colega de Furtado em seu tempo como professor na Universidade Paris-Sorbonne.\"Esse retorno do Estado n\u00e3o significa reestatiza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 disso que se trata. \u00c9 uma interven\u00e7\u00e3o ativa, com pol\u00edticas industriais inteligentes. (...)\", completa Salama.No Brasil, frente \u00e0 pandemia, governo e Congresso criaram um or\u00e7amento especial de guerra para suspender m\u00e3o do teto de gastos temporariamente e financiar o aux\u00edlio emergencial e a complementa\u00e7\u00e3o salarial, al\u00e9m de mais linhas de cr\u00e9dito via bancos p\u00fablicos. Segundo o IBGE, em junho os benef\u00edcios ao cidad\u00e3o alcan\u00e7aram direta ou indiretamente 104 milh\u00f5es de brasileiros, quase a metade da popula\u00e7\u00e3o.No Brasil, frente \u00e0 pandemia, governo e Congresso criaram um or\u00e7amento especial de guerra para suspender m\u00e3o do teto de gastos temporariamente e financiar o aux\u00edlio emergencial e a complementa\u00e7\u00e3o salarial, al\u00e9m de mais linhas de cr\u00e9dito via bancos p\u00fablicos. Segundo o IBGE, em junho os benef\u00edcios ao cidad\u00e3o alcan\u00e7aram direta ou indiretamente 104 milh\u00f5es de brasileiros, quase a metade da popula\u00e7\u00e3o.O presidente Jair Bolsonaro tem sugest\u00f5es de toda parte na mesa, mas convive com o contrapeso de uma equipe econ\u00f4mica criada para resistir ao aumento do gasto p\u00fablico.Poucos estariam aptos como Celso Furtado, vivo fosse, a opinar na atual encruzilhada. O economista atuou, no in\u00edcio dos anos 1950, na cria\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas de planejamento econ\u00f4mico da Comiss\u00e3o Econ\u00f4mica para a Am\u00e9rica Latina e o Caribe (Cepal), das Na\u00e7\u00f5es Unidas.Em seguida, frequentou, como diretor do BNDES e depois ministro de Estado, o dia a dia de quatro governos: Juscelino Kubitschek, J\u00e2nio Quadros, Jo\u00e3o Goulart e Jos\u00e9 Sarney. Exilado entre os tempos de servi\u00e7o prestados para os dois \u00faltimos presidentes listados, esteve por 20 anos \u00e0 frente das c\u00e1tedras de Economia do Desenvolvimento e Economia Latino-Americana da Universidade Paris-Sorbonne, na Fran\u00e7a. A despeito do curr\u00edculo, n\u00e3o surpreenderia se Furtado fosse recha\u00e7ado hoje em dia por raz\u00f5es pol\u00edticas. Foi o que aconteceu em 1964, quando seu nome constava na primeira lista de indesejados pela ditadura militar, e Furtado teve de deixar o pa\u00eds. No dia seguinte \u00e0 sua cassa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, recebeu convites para lecionar em tr\u00eas prestigiadas universidades dos Estados Unidos: Harvard, Columbia e Yale, para onde acabou indo. Um ano depois, o presidente franc\u00eas de direita, Charles de Gaulle, autorizou sua contrata\u00e7\u00e3o para a maior universidade de seu pa\u00eds.Pierre Salama, que testemunhou enquanto estudante a chegada de Furtado \u00e0 Fran\u00e7a, conta que as ideias do brasileiro revolucionaram a compreens\u00e3o de desenvolvimento econ\u00f4mico na Fran\u00e7a. At\u00e9 ent\u00e3o, os franceses que estudavam o tema focavam as ex-col\u00f4nias africanas, raz\u00e3o pela qual eram oficialmente chamados de \"professores de col\u00f4nias\". N\u00e3o consideravam, por exemplo, a possibilidade de economias industrializadas conviverem de forma perene com o subdesenvolvimento, como \u00e9 o caso do Brasil e de outras economias latino-americanas.\"Por outro lado, para os que eram de esquerda a \u00fanica raz\u00e3o do subdesenvolvimento era o saque dos pa\u00edses do Terceiro Mundo. N\u00e3o havia uma abordagem cient\u00edfica. E ent\u00e3o chega Furtado e nos explica. Foi estrondoso, e ele fez muito sucesso\", j\u00e1 havia dito Salama \u00e0 revista Cadernos do Desenvolvimento anos atr\u00e1s.Consagradora, a passagem pela Sorbonne duraria 20 anos. O per\u00edodo representou um doloroso hiato para o economista acostumado \u00e0 dupla fun\u00e7\u00e3o de intelectual e estadista. \"Ele ficava com a cabe\u00e7a no Brasil\", lembra a tradutora Rosa Freire d'Aguiar, vi\u00fava de Furtado. Era dif\u00edcil estar exilado para quem, at\u00e9 pouco, formulava pol\u00edticas priorit\u00e1rias de governo.Foi o caso da cria\u00e7\u00e3o da Superintend\u00eancia do Desenvolvimento do Nordeste (Sudene), em 1959. Elencado por JK no mesmo n\u00edvel de prioridade que a constru\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia, o projeto tinha o objetivo de promover e coordenar o desenvolvimento da regi\u00e3o. Al\u00e9m da industrializa\u00e7\u00e3o, Furtado propunha o fim do modelo latifundi\u00e1rio monocultor, mais propenso a riscos clim\u00e1ticos, e um desenho econ\u00f4mico adapt\u00e1vel \u00e0 seca - na contram\u00e3o das \"pol\u00edticas hidr\u00e1ulicas\" que ocupavam o debate.A iniciativa despertou grande interesse internacional. Em 1961, Furtado foi a Washington como superintendente da Sudene para se encontrar com o ent\u00e3o presidente dos EUA, John Kennedy, que decidiu apoiar um programa de coopera\u00e7\u00e3o com o \u00f3rg\u00e3o. Embora exista at\u00e9 hoje, a iniciativa foi relegada a segundo plano durante a ditadura militar e n\u00e3o recuperou o protagonismo conferido sob a gest\u00e3o do economista.\"Para ele, o conhecimento s\u00f3 servia se fosse para prestar servi\u00e7o \u00e0 comunidade\", comenta o economista Luiz Gonzaga Belluzzo, professor da Universidade Estadual de Campinas (Unicamp). \"Furtado olhava as formas como a economia se relacionava com a vida social, para pensar em que medida poderia beneficiar a vida das pessoas em sociedade. Sua vida sempre se confundiu com a hist\u00f3ria da sociedade brasileira\", diz.https:\/\/www.dw.com\/pt-br\/celso-furtado-100-anos-do-paraibano-que-mudou-a-econ omia\/a-54322701 \u00faltimo acesso: 17 de fevereiro de 2021. ","id":492338,"enunciado":"<p><em>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 04. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Celso Furtado: 100 anos do paraibano que mudou a economia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(adaptado) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> O renovado debate sobre o papel do Estado na economia, suscitado pelo contexto da pandemia de covid-19, traz ideias do autor de volta para o centro da discuss\u00e3o, no ano de seu centen\u00e1rio.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando tinha apenas 17 anos, na Para\u00edba, Celso Furtado anotou em seu di\u00e1rio: \"Hoje eu decidi que vou escrever um livro sobre a hist\u00f3ria da civiliza\u00e7\u00e3o brasileira.\" O que poderia ser um devaneio juvenil se materializou duas d\u00e9cadas depois, quando o pensador publicou, em 1958, Forma\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Brasil, maior obra de refer\u00eancia do pensamento econ\u00f4mico brasileiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O cl\u00e1ssico trouxe um at\u00e9 ent\u00e3o in\u00e9dito entrela\u00e7amento entre hist\u00f3ria e economia. Furtado analisa os v\u00e1rios ciclos econ\u00f4micos, do a\u00e7\u00facar ao in\u00edcio da ind\u00fastria, para identificar o cerne do subdesenvolvimento brasileiro. Estava ali a ideia que aprofundaria em quase 30 livros dali em diante: o subdesenvolvimento n\u00e3o era etapa natural de um processo, mas uma realidade perene, derivada da inser\u00e7\u00e3o do Brasil e pa\u00edses semelhantes, exportadores de insumos, na economia mundial - a din\u00e2mica \"centro-periferia\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste domingo (26\/07), \u00e9 celebrado o centen\u00e1rio de nascimento do economista. Se o calend\u00e1rio de eventos e comemora\u00e7\u00f5es, que inclu\u00eda semin\u00e1rios e quatro novos livros sobre Furtado, foi afetado pela pandemia, a conjuntura trouxe suas ideias de volta para o centro do debate. Durante a crise atual, a atua\u00e7\u00e3o do Estado como indutor e planejador da atividade econ\u00f4mica voltou de vez \u00e0 carga.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos Estados Unidos e na Europa, governos lan\u00e7aram m\u00e3o de pacotes emergenciais or\u00e7ados em trilh\u00f5es de d\u00f3lares. Mesmo entre economistas liberais, a interven\u00e7\u00e3o estatal foi amplamente defendida nesses pa\u00edses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Mas antes mesmo da pandemia, h\u00e1 tr\u00eas ou quatro anos, j\u00e1 discut\u00edamos um retorno do papel do Estado na Fran\u00e7a e na Europa, pelo que tem sido chamado de 'pol\u00edticas or\u00e7ament\u00e1rias'. Al\u00e9m disso, ficou claro para muitos economistas que as pol\u00edticas monet\u00e1rias n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o eficazes sozinhas\", comenta o economista franc\u00eas Pierre Salama, que foi aluno, assistente e, depois, colega de Furtado em seu tempo como professor na Universidade Paris-Sorbonne.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Esse retorno do Estado n\u00e3o significa reestatiza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 disso que se trata. \u00c9 uma interven\u00e7\u00e3o ativa, com pol\u00edticas industriais inteligentes. (...)\", completa Salama.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, frente \u00e0 pandemia, governo e Congresso criaram um or\u00e7amento especial de guerra para suspender m\u00e3o do teto de gastos temporariamente e financiar o aux\u00edlio emergencial e a complementa\u00e7\u00e3o salarial, al\u00e9m de mais linhas de cr\u00e9dito via bancos p\u00fablicos. Segundo o IBGE, em junho os benef\u00edcios ao cidad\u00e3o alcan\u00e7aram direta ou indiretamente 104 milh\u00f5es de brasileiros, quase a metade da popula\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, frente \u00e0 pandemia, governo e Congresso criaram um or\u00e7amento especial de guerra para suspender m\u00e3o do teto de gastos temporariamente e financiar o aux\u00edlio emergencial e a complementa\u00e7\u00e3o salarial, al\u00e9m de mais linhas de cr\u00e9dito via bancos p\u00fablicos. Segundo o IBGE, em junho os benef\u00edcios ao cidad\u00e3o alcan\u00e7aram direta ou indiretamente 104 milh\u00f5es de brasileiros, quase a metade da popula\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O presidente Jair Bolsonaro tem sugest\u00f5es de toda parte na mesa, mas convive com o contrapeso de uma equipe econ\u00f4mica criada para resistir ao aumento do gasto p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Poucos estariam aptos como Celso Furtado, vivo fosse, a opinar na atual encruzilhada. O economista atuou, no in\u00edcio dos anos 1950, na cria\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas de planejamento econ\u00f4mico da Comiss\u00e3o Econ\u00f4mica para a Am\u00e9rica Latina e o Caribe (Cepal), das Na\u00e7\u00f5es Unidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em seguida, frequentou, como diretor do BNDES e depois ministro de Estado, o dia a dia de quatro governos: Juscelino Kubitschek, J\u00e2nio Quadros, Jo\u00e3o Goulart e Jos\u00e9 Sarney. Exilado entre os tempos de servi\u00e7o prestados para os dois \u00faltimos presidentes listados, esteve por 20 anos \u00e0 frente das c\u00e1tedras de Economia do Desenvolvimento e Economia Latino-Americana da Universidade Paris-Sorbonne, na Fran\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> A despeito do curr\u00edculo, n\u00e3o surpreenderia se Furtado fosse recha\u00e7ado hoje em dia por raz\u00f5es pol\u00edticas. Foi o que aconteceu em 1964, quando seu nome constava na primeira lista de indesejados pela ditadura militar, e Furtado teve de deixar o pa\u00eds. No dia seguinte \u00e0 sua cassa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, recebeu convites para lecionar em tr\u00eas prestigiadas universidades dos Estados Unidos: Harvard, Columbia e Yale, para onde acabou indo. Um ano depois, o presidente franc\u00eas de direita, Charles de Gaulle, autorizou sua contrata\u00e7\u00e3o para a maior universidade de seu pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pierre Salama, que testemunhou enquanto estudante a chegada de Furtado \u00e0 Fran\u00e7a, conta que as ideias do brasileiro revolucionaram a compreens\u00e3o de desenvolvimento econ\u00f4mico na Fran\u00e7a. At\u00e9 ent\u00e3o, os franceses que estudavam o tema focavam as ex-col\u00f4nias africanas, raz\u00e3o pela qual eram oficialmente chamados de \"professores de col\u00f4nias\". N\u00e3o consideravam, por exemplo, a possibilidade de economias industrializadas conviverem de forma perene com o subdesenvolvimento, como \u00e9 o caso do Brasil e de outras economias latino-americanas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Por outro lado, para os que eram de esquerda a \u00fanica raz\u00e3o do subdesenvolvimento era o saque dos pa\u00edses do Terceiro Mundo. N\u00e3o havia uma abordagem cient\u00edfica. E ent\u00e3o chega Furtado e nos explica. Foi estrondoso, e ele fez muito sucesso\", j\u00e1 havia dito Salama \u00e0 revista Cadernos do Desenvolvimento anos atr\u00e1s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Consagradora, a passagem pela Sorbonne duraria 20 anos. O per\u00edodo representou um doloroso hiato para o economista acostumado \u00e0 dupla fun\u00e7\u00e3o de intelectual e estadista. \"Ele ficava com a cabe\u00e7a no Brasil\", lembra a tradutora Rosa Freire d'Aguiar, vi\u00fava de Furtado. Era dif\u00edcil estar exilado para quem, at\u00e9 pouco, formulava pol\u00edticas priorit\u00e1rias de governo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foi o caso da cria\u00e7\u00e3o da Superintend\u00eancia do Desenvolvimento do Nordeste (Sudene), em 1959. Elencado por JK no mesmo n\u00edvel de prioridade que a constru\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia, o projeto tinha o objetivo de promover e coordenar o desenvolvimento da regi\u00e3o. Al\u00e9m da industrializa\u00e7\u00e3o, Furtado propunha o fim do modelo latifundi\u00e1rio monocultor, mais propenso a riscos clim\u00e1ticos, e um desenho econ\u00f4mico adapt\u00e1vel \u00e0 seca - na contram\u00e3o das \"pol\u00edticas hidr\u00e1ulicas\" que ocupavam o debate.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A iniciativa despertou grande interesse internacional. Em 1961, Furtado foi a Washington como superintendente da Sudene para se encontrar com o ent\u00e3o presidente dos EUA, John Kennedy, que decidiu apoiar um programa de coopera\u00e7\u00e3o com o \u00f3rg\u00e3o. Embora exista at\u00e9 hoje, a iniciativa foi relegada a segundo plano durante a ditadura militar e n\u00e3o recuperou o protagonismo conferido sob a gest\u00e3o do economista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Para ele, o conhecimento s\u00f3 servia se fosse para prestar servi\u00e7o \u00e0 comunidade\", comenta o economista Luiz Gonzaga Belluzzo, professor da Universidade Estadual de Campinas (Unicamp). \"Furtado olhava as formas como a economia se relacionava com a vida social, para pensar em que medida poderia beneficiar a vida das pessoas em sociedade. Sua vida sempre se confundiu com a hist\u00f3ria da sociedade brasileira\", diz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/www.dw.com\/pt-br\/celso-furtado-100-anos-do-paraibano-que-mudou-a-econ omia\/a-54322701 \u00faltimo acesso: 17 de fevereiro de 2021. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agrupamento fonol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Agrupamento fonol\u00f3gico","pai":403604,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403609,"slug":"lingua-portuguesa-agrupamento-fonologico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":["encontros voc\u00e1licos"],"nome_clean":"Hiato","oab":false,"nome":"Hiato","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419311,"slug":"lingua-portuguesa-hiato"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2047554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brasil\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura","id":4238,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde ao desenvolvimento do tema do texto \"Poema de sete faces\" de Drummond:","provas":[{"id":93022,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brasil\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura","id":4238,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-ms"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-ms-2021-fafipa-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura - Fiscal de Tributos - 2021"},{"id":67221,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brasil\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura","id":4238,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-ms"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-ms-2021-fafipa-advogado","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-01 06:18:09","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2047572,"hashId":"aa4e0d0a8b1bcaa703864b9b2ac37820","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde ao desenvolvimento do tema do texto \"Poema de sete faces\" de Drummond:<\/p>","resposta":7986758,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os versos de Drummond s\u00e3o divididos em sete estrofes, pois representam os sete casamentos do poeta.","id":7986757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os versos de Drummond s\u00e3o divididos em sete estrofes, pois representam os sete casamentos do poeta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O texto retrata um eu l\u00edrico que se manifesta malfadado, pois desde o in\u00edcio de sua vida \"um anjo torto\" o conduz.","id":7986758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto retrata um eu l\u00edrico que se manifesta malfadado, pois desde o in\u00edcio de sua vida \"um anjo torto\" o conduz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O texto retrata um mundo rom\u00e2ntico de desilus\u00e3o amorosa, como aponta o trecho \"que correm atr\u00e1s das mulheres\".","id":7986759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto retrata um mundo rom\u00e2ntico de desilus\u00e3o amorosa, como aponta o trecho \"que correm atr\u00e1s das mulheres\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O poema apresenta um eu l\u00edrico entregue ao universo espiritual ao clamar por Deus e pelo diabo.","id":7986760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poema apresenta um eu l\u00edrico entregue ao universo espiritual ao clamar por Deus e pelo diabo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 05 a 10.Poema de sete faces (1930) Carlos Drummond de AndradeQuando nasci, um anjo torto desses que vivem na sombra disse: Vai, Carlos! ser gauche na vida.As casas espiam os homens que correm atr\u00e1s de mulheres. A tarde talvez fosse azul, n\u00e3o houvesse tantos desejos.O bonde passa cheio de pernas:pernas brancas pretas amarelas.Para que tanta perna, meu Deus, pergunta meucora\u00e7\u00e3o.Por\u00e9m meus olhosn\u00e3o perguntam nada. O homem atr\u00e1s do bigode\u00e9 s\u00e9rio, simples e forte.Quase n\u00e3o conversa.Tem poucos, raros amigoso homem atr\u00e1s dos \u00f3culos e do bigode. Meu Deus, por que me abandonastese sabias que eu n\u00e3o era Deusse sabias que eu era fraco.Mundo mundo vasto mundo,se eu me chamasse Raimundoseria uma rima, n\u00e3o seria uma solu\u00e7\u00e3o. Mundo mundo vasto mundo,mais vasto \u00e9 meu cora\u00e7\u00e3o.Eu n\u00e3o devia te dizermas essa lua mas esse conhaquebotam a gente comovido como o diabo. Com licen\u00e7a po\u00e9ticaAd\u00e9lia PradoQuando nasci um anjo esbelto,desses que tocam trombeta, anunciou:vai carregar bandeira.Cargo muito pesado pra mulher,esta esp\u00e9cie ainda envergonhada.Aceito os subterf\u00fagios que me cabem,sem precisar mentir. N\u00e3o sou feia que n\u00e3o possa casar,acho o Rio de Janeiro uma beleza eora sim, ora n\u00e3o, creio em parto sem dor.Mas o que sinto escrevo. Cumpro a sina.Inauguro linhagens, fundo reinos- dor n\u00e3o \u00e9 amargura.Minha tristeza n\u00e3o tem pedigree,sua raiz vai ao meu mil av\u00f4.Vai ser coxo na vida \u00e9 maldi\u00e7\u00e3o pra homem.Mulher \u00e9 desdobr\u00e1vel. Eu sou.http:\/\/www.algumapoesia.com.br\/drummond\/drummond01.htm \u00faltimo acesso: 17 de fevereiro de 2021. e https:\/\/www.escrevendoofuturo.org.br\/conteudo\/biblioteca\/nossas-publicacoes\/revi sta\/artigos\/artigo\/1022\/oculos-de-leitura-conversando-sobre-poesia \u00faltimo acesso: 17 de fevereiro de 2021.","id":492340,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 05 a 10.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Poema de sete faces (1930) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Carlos Drummond de Andrade<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando nasci, um anjo torto <\/p><p style=\"text-align: justify;\">desses que vivem na sombra <\/p><p style=\"text-align: justify;\">disse: Vai, Carlos! ser gauche na vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As casas espiam os homens <\/p><p style=\"text-align: justify;\">que correm atr\u00e1s de mulheres. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A tarde talvez fosse azul, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o houvesse tantos desejos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O bonde passa cheio de pernas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pernas brancas pretas amarelas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para que tanta perna, meu Deus, pergunta meu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cora\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por\u00e9m meus olhos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o perguntam nada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> O homem atr\u00e1s do bigode<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 s\u00e9rio, simples e forte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quase n\u00e3o conversa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tem poucos, raros amigos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o homem atr\u00e1s dos \u00f3culos e do bigode. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu Deus, por que me abandonaste<\/p><p style=\"text-align: justify;\">se sabias que eu n\u00e3o era Deus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">se sabias que eu era fraco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mundo mundo vasto mundo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">se eu me chamasse Raimundo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">seria uma rima, n\u00e3o seria uma solu\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mundo mundo vasto mundo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mais vasto \u00e9 meu cora\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu n\u00e3o devia te dizer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mas essa lua <\/p><p style=\"text-align: justify;\">mas esse conhaque<\/p><p style=\"text-align: justify;\">botam a gente comovido como o diabo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com licen\u00e7a po\u00e9tica<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Ad\u00e9lia Prado<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando nasci um anjo esbelto,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desses que tocam trombeta, anunciou:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vai carregar bandeira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cargo muito pesado pra mulher,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">esta esp\u00e9cie ainda envergonhada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aceito os subterf\u00fagios que me cabem,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sem precisar mentir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o sou feia que n\u00e3o possa casar,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acho o Rio de Janeiro uma beleza e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ora sim, ora n\u00e3o, creio em parto sem dor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas o que sinto escrevo. Cumpro a sina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Inauguro linhagens, fundo reinos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- dor n\u00e3o \u00e9 amargura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Minha tristeza n\u00e3o tem pedigree,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sua raiz vai ao meu mil av\u00f4.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vai ser coxo na vida \u00e9 maldi\u00e7\u00e3o pra homem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mulher \u00e9 desdobr\u00e1vel. Eu sou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">http:\/\/www.algumapoesia.com.br\/drummond\/drummond01.htm \u00faltimo acesso: 17 de fevereiro de 2021. e https:\/\/www.escrevendoofuturo.org.br\/conteudo\/biblioteca\/nossas-publicacoes\/revi sta\/artigos\/artigo\/1022\/oculos-de-leitura-conversando-sobre-poesia \u00faltimo acesso: 17 de fevereiro de 2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brasil\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura","id":4238,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1872 Robert Angus Smith, um funcion\u00e1rio p\u00fablico da Inglaterra, publicou um livro denominado \"Ar e Chuva: fundamentos de uma climatologia qu\u00edmica. Baseado em que tipo de estudo e observa\u00e7\u00f5es levou o autor a escrever sobre? ","provas":[{"id":93022,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brasil\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura","id":4238,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-ms"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-ms-2021-fafipa-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura - Fiscal de Tributos - 2021"},{"id":67221,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brasil\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura","id":4238,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-ms"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-ms-2021-fafipa-advogado","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-01 06:18:09","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2047600,"hashId":"e4f28e6098c7852a1b08aa8f59e9535c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1872 Robert Angus Smith, um funcion\u00e1rio p\u00fablico da Inglaterra, publicou um livro denominado \"Ar e Chuva: fundamentos de uma climatologia qu\u00edmica. Baseado em que tipo de estudo e observa\u00e7\u00f5es levou o autor a escrever sobre? <\/p>","resposta":7986896,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O \u00eaxodo rural.","id":7986893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00eaxodo rural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O uso generalizado de GPS e Dronner para ampliar o crescimento e a produ\u00e7\u00e3o. ","id":7986894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso generalizado de GPS e Dronner para ampliar o crescimento e a produ\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" O crescimento da superpopula\u00e7\u00e3o e a escassez de recursos naturais.","id":7986895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O crescimento da superpopula\u00e7\u00e3o e a escassez de recursos naturais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" A presen\u00e7a de \u00e1cido sulf\u00farico no ar que levaria a chuva \u00e1cida.","id":7986896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A presen\u00e7a de \u00e1cido sulf\u00farico no ar que levaria a chuva \u00e1cida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brasil\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura","id":4238,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Arquiteto com obras conhecidas como O Conjunto da Pampulha, Edif\u00edcios de Bras\u00edlia, O Pavilh\u00e3o Brasileiro da feira Internacional de Nova York. A consagra\u00e7\u00e3o de seu talento veio com a exposi\u00e7\u00e3o montada no Mus\u00e9e des Arts D\u00e9coratifs, no Louvre em 1964 (a primeira que a institui\u00e7\u00e3o dedicava a um arquiteto). A quem estamos nos referindo?","provas":[{"id":93022,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brasil\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura","id":4238,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-ms"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-ms-2021-fafipa-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura - Fiscal de Tributos - 2021"},{"id":67221,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brasil\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura","id":4238,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-ms"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-ms-2021-fafipa-advogado","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-01 06:18:09","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2047611,"hashId":"8073dce48ff742e79d046eb8f283e49d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Arquiteto com obras conhecidas como O Conjunto da Pampulha, Edif\u00edcios de Bras\u00edlia, O Pavilh\u00e3o Brasileiro da feira Internacional de Nova York. A consagra\u00e7\u00e3o de seu talento veio com a exposi\u00e7\u00e3o montada no Mus\u00e9e des Arts D\u00e9coratifs, no Louvre em 1964 (a primeira que a institui\u00e7\u00e3o dedicava a um arquiteto). A quem estamos nos referindo?<\/p>","resposta":7986949,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Di Cavalcanti.","id":7986947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Di Cavalcanti.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pinacoteca do Estado de S\u00e3o Paulo e seu acervo.","id":7986948,"corpo":"<p>Pinacoteca do Estado de S\u00e3o Paulo e seu acervo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Oscar Niemeyer.","id":7986949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oscar Niemeyer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C\u00e2ndido Portinari.","id":7986950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e2ndido Portinari.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"},{"descricao":"Instrumentador Cir\u00fargico","id":6035,"slug":"instrumentador-cirurgico"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219,"slug":"eletricista-de-manutencao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos Hospitalares","id":20504,"slug":"tecnico-em-manutencao-de-equipamentos-hospitalares"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","id":10341,"slug":"tecnico-area-refrigeracao"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica","id":10297,"slug":"tecnico-area-hidraulica"},{"descricao":"Motorista - Administra\u00e7\u00e3o","id":21899,"slug":"motorista-administracao"},{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":7065,"slug":"auxiliar-de-manutencao-predial"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea: Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":25849,"slug":"tecnico-de-enfermagem-area-terapia-intensiva-pediatrica"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504,"slug":"tecnico-em-imobilizacao-ortopedica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Estoquista","id":3256,"slug":"estoquista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":24158,"slug":"tecnico-de-enfermagem-area-centro-cirurgico"},{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158,"slug":"tecnico-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o termo destacado pode ser substitu\u00eddo pelo termo entre par\u00eanteses, sem altera\u00e7\u00e3o do sentido do texto.","provas":[{"id":85734,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-auxiliar-de-cozinha","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Auxiliar de Cozinha - 2021"},{"id":85740,"cargo":{"descricao":"Instrumentador Cir\u00fargico","id":6035,"slug":"instrumentador-cirurgico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-instrumentador-cirurgico-cirurgia-neurologica","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Instrumentador Cir\u00fargico - 2021"},{"id":62385,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-auxiliar-administrativo-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Auxiliar Administrativo - 2021"},{"id":85738,"cargo":{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219,"slug":"eletricista-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-eletricista-de-manutencao","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":85742,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos Hospitalares","id":20504,"slug":"tecnico-em-manutencao-de-equipamentos-hospitalares"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-tecnico-em-manutencao-de-equipamentos-hospitalares","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos Hospitalares - 2021"},{"id":85747,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","id":10341,"slug":"tecnico-area-refrigeracao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-tecnico-area-refrigeracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":85735,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2021"},{"id":62407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-tecnico-em-enfermagem-aguardando-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":85743,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica","id":10297,"slug":"tecnico-area-hidraulica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-tecnico-area-hidraulica","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica - 2021"},{"id":85741,"cargo":{"descricao":"Motorista - Administra\u00e7\u00e3o","id":21899,"slug":"motorista-administracao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-motorista-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Motorista - Administra\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":85736,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":7065,"slug":"auxiliar-de-manutencao-predial"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-auxiliar-de-manutencao-predial","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o Predial - 2021"},{"id":85865,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea: Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":25849,"slug":"tecnico-de-enfermagem-area-terapia-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-tecnico-de-enfermagem-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea: Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2021"},{"id":62381,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":85737,"cargo":{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-designer-grafico","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Designer Gr\u00e1fico - 2021"},{"id":85748,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504,"slug":"tecnico-em-imobilizacao-ortopedica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-tecnico-em-imobilizacao-ortopedica","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica - 2021"},{"id":82596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":82565,"cargo":{"descricao":"Estoquista","id":3256,"slug":"estoquista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-estoquista","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Estoquista - 2021"},{"id":82599,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - T\u00e9cnico em Radiologia - 2021"},{"id":82595,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":24158,"slug":"tecnico-de-enfermagem-area-centro-cirurgico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-tecnico-de-enfermagem-area-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico - 2021"},{"id":82600,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158,"slug":"tecnico-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-tecnico-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-04 04:09:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1903822,"hashId":"ea358874189792067762c842ff772a57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o termo destacado pode ser substitu\u00eddo pelo termo entre par\u00eanteses, sem altera\u00e7\u00e3o do sentido do texto.<\/p>","resposta":7343233,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"leitores compulsivos de revistas (obsessivos)","id":7343233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">leitores <strong>compulsivos<\/strong> de revistas (obsessivos)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Entrei tr\u00eamulo, p\u00e1lido, derrotado (febril)","id":7343234,"corpo":"<p>Entrei tr\u00eamulo, <strong>p\u00e1lido<\/strong>, derrotado (febril)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"senti que o mundo afinal acolhia este aquariano (recha\u00e7ava)","id":7343235,"corpo":"<p>senti que o mundo afinal <strong>acolhia<\/strong> este aquariano (recha\u00e7ava)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Devem rir da gente, reles homens de neg\u00f3cio (experientes)","id":7343236,"corpo":"<p>Devem rir da gente, <strong>reles <\/strong>homens de neg\u00f3cio (experientes)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ele lan\u00e7ou-me um olhar mais s\u00e1bio do que compadecido (envaidecido)","id":7343237,"corpo":"<p>Ele lan\u00e7ou-me um olhar mais s\u00e1bio do que <strong>compadecido<\/strong> (envaidecido)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a cr\u00f4nica de Marcos Rey para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10.Salas de espera asdMesmo com decora\u00e7\u00e3o agrad\u00e1vel, ar-refrigerado, sorrisos de uma atendente sexy, ficar plantado numa sala de espera \u00e9 mais chato do que campeonato de boliche. Seus personagens n\u00e3o s\u00e3o muito variados: crian\u00e7as que n\u00e3o param de se mexer; enxeridos loucos pela intimidade das pessoas; leitores compulsivos de revistas...asdMas houve uma sala de espera terr\u00edvel na minha vida. Precisava de emprego. Desesperadamente. N\u00e3o fora o primeiro a chegar, sempre h\u00e1 os que chegam antes. Fiquei horas com os olhos fixos na porta da esperan\u00e7a. O mais madrugador entrou como se fosse dono do emprego, saiu de cabe\u00e7a baixa, perdid\u00e3o. O segundo, que levava \u00e0 m\u00e3o um curr\u00edculo enorme, deixou a entrevista picando-o com \u00f3dio em mil pedacinhos.asdMinha vez. Entrei tr\u00eamulo, p\u00e1lido, derrotado. O empres\u00e1rio abriu os bra\u00e7os, sorrindo. Conhecia-me. Conhecia-o. Rodolfo! N\u00e3o o sabia tamb\u00e9m dono daquilo! Meu dia de sorte!asd\u2013 \u00c9 voc\u00ea? Aqui est\u00e1 seu maior f\u00e3! Li dois livros seus. Minha mulher disse que sair\u00e1 outro. Serei o primeiro a comprar.asdAbra\u00e7ados, senti que o mundo afinal acolhia este aquariano.asd\u2013 Estava na sala de espera desde as 2, Rodolfo.asd\u2013 Por que n\u00e3o mandou me avisar? Eu o receberia imediatamente. N\u00e3o calcula como o admiro.asd\u2013 Agora estou precisando de um emprego, amigo. A vida est\u00e1 dura.asd\u2013 Dura? Est\u00e1 dur\u00edssima! Insuport\u00e1vel \u2013 confirmou, com uma pequena ressalva \u2013 mas n\u00e3o para os artistas. Voc\u00eas n\u00e3o sofrem nossos problemas. Devem rir da gente, reles homens de neg\u00f3cio. Como gostaria de ter talento para escrever! Viveria com pouco dinheiro, por\u00e9m feliz. Eu aqui sou um m\u00e1rtir dos n\u00fameros.asd\u2013 O que poderia me arranjar, Rodolfo? Estou encalacrado. Qualquer coisa serve \u2013 revelei humilde.asdEle lan\u00e7ou-me um olhar mais s\u00e1bio do que compadecido:asd\u2013 Eu n\u00e3o o desviaria de sua voca\u00e7\u00e3o com um empreguinho. Conserve-se fora da maldita engrenagem. aasdE confessou:asd\u2013 Hoje ganhei o dia, vendo-o. Vou acompanh\u00e1-lo ao elevador.asd\u2013 Mas Rodolfo...asd\u2013 Fa\u00e7o quest\u00e3o.(Cole\u00e7\u00e3o melhores cr\u00f4nicas \u2013 Marcos Rey.Sele\u00e7\u00e3o Anna Maria Martins. Global, 2010. Adaptado)","id":475900,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a cr\u00f4nica de Marcos Rey para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros<strong> 01<\/strong> a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Salas de espera <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Mesmo com decora\u00e7\u00e3o agrad\u00e1vel, ar-refrigerado, sorrisos de uma atendente sexy, ficar plantado numa sala de espera \u00e9 mais chato do que campeonato de boliche. Seus personagens n\u00e3o s\u00e3o muito variados: crian\u00e7as que n\u00e3o param de se mexer; enxeridos loucos pela intimidade das pessoas; leitores compulsivos de revistas...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Mas houve uma sala de espera terr\u00edvel na minha vida. Precisava de emprego. Desesperadamente. N\u00e3o fora o primeiro a chegar, sempre h\u00e1 os que chegam antes. Fiquei horas com os olhos fixos na porta da esperan\u00e7a. O mais madrugador entrou como se fosse dono do emprego, saiu de cabe\u00e7a baixa, perdid\u00e3o. O segundo, que levava \u00e0 m\u00e3o um curr\u00edculo enorme, deixou a entrevista picando-o com \u00f3dio em mil pedacinhos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Minha vez. Entrei tr\u00eamulo, p\u00e1lido, derrotado. O empres\u00e1rio abriu os bra\u00e7os, sorrindo. Conhecia-me. Conhecia-o. Rodolfo! N\u00e3o o sabia tamb\u00e9m dono daquilo! Meu dia de sorte!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>\u2013 \u00c9 voc\u00ea? Aqui est\u00e1 seu maior f\u00e3! Li dois livros seus. Minha mulher disse que sair\u00e1 outro. Serei o primeiro a comprar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Abra\u00e7ados, senti que o mundo afinal acolhia este aquariano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>\u2013 Estava na sala de espera desde as 2, Rodolfo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>\u2013 Por que n\u00e3o mandou me avisar? Eu o receberia imediatamente. N\u00e3o calcula como o admiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>\u2013 Agora estou precisando de um emprego, amigo. A vida est\u00e1 dura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>\u2013 Dura? Est\u00e1 dur\u00edssima! Insuport\u00e1vel \u2013 confirmou, com uma pequena ressalva \u2013 mas n\u00e3o para os artistas. Voc\u00eas n\u00e3o sofrem nossos problemas. Devem rir da gente, reles homens de neg\u00f3cio. Como gostaria de ter talento para escrever! Viveria com pouco dinheiro, por\u00e9m feliz. Eu aqui sou um m\u00e1rtir dos n\u00fameros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>\u2013 O que poderia me arranjar, Rodolfo? Estou encalacrado. Qualquer coisa serve \u2013 revelei humilde.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Ele lan\u00e7ou-me um olhar mais s\u00e1bio do que compadecido:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>\u2013 Eu n\u00e3o o desviaria de sua voca\u00e7\u00e3o com um empreguinho. Conserve-se fora da maldita engrenagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">aasd<\/span>E confessou:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>\u2013 Hoje ganhei o dia, vendo-o. Vou acompanh\u00e1-lo ao elevador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>\u2013 Mas Rodolfo...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>\u2013 Fa\u00e7o quest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Cole\u00e7\u00e3o melhores cr\u00f4nicas \u2013 Marcos Rey.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Sele\u00e7\u00e3o Anna Maria Martins. Global, 2010. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1903822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"Estoquista","id":3256,"slug":"estoquista"},{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158,"slug":"tecnico-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":24158,"slug":"tecnico-de-enfermagem-area-centro-cirurgico"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos Hospitalares","id":20504,"slug":"tecnico-em-manutencao-de-equipamentos-hospitalares"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","id":10341,"slug":"tecnico-area-refrigeracao"},{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":7065,"slug":"auxiliar-de-manutencao-predial"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Motorista - Administra\u00e7\u00e3o","id":21899,"slug":"motorista-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea: Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":25849,"slug":"tecnico-de-enfermagem-area-terapia-intensiva-pediatrica"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica","id":10297,"slug":"tecnico-area-hidraulica"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Instrumentador Cir\u00fargico","id":6035,"slug":"instrumentador-cirurgico"},{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"},{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219,"slug":"eletricista-de-manutencao"},{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504,"slug":"tecnico-em-imobilizacao-ortopedica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que o pre\u00e7o unit\u00e1rio do produto A \u00e9 igual ao dobro do pre\u00e7o unit\u00e1rio do produto B, e que o valor total da compra de 20 unidades de A e 5 unidades de B \u00e9 R$ 450,00. Nessas condi\u00e7\u00f5es, a compra de 5 unidades de A e 20 unidades de B ter\u00e1 um valor total de","provas":[{"id":82599,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - T\u00e9cnico em Radiologia - 2021"},{"id":82565,"cargo":{"descricao":"Estoquista","id":3256,"slug":"estoquista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-estoquista","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Estoquista - 2021"},{"id":82600,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158,"slug":"tecnico-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-tecnico-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"},{"id":82595,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":24158,"slug":"tecnico-de-enfermagem-area-centro-cirurgico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-tecnico-de-enfermagem-area-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico - 2021"},{"id":82596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":62381,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":85735,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2021"},{"id":85742,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos Hospitalares","id":20504,"slug":"tecnico-em-manutencao-de-equipamentos-hospitalares"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-tecnico-em-manutencao-de-equipamentos-hospitalares","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos Hospitalares - 2021"},{"id":85747,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","id":10341,"slug":"tecnico-area-refrigeracao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-tecnico-area-refrigeracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":85736,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":7065,"slug":"auxiliar-de-manutencao-predial"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-auxiliar-de-manutencao-predial","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o Predial - 2021"},{"id":62407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-tecnico-em-enfermagem-aguardando-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":85741,"cargo":{"descricao":"Motorista - Administra\u00e7\u00e3o","id":21899,"slug":"motorista-administracao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-motorista-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Motorista - Administra\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":85865,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea: Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":25849,"slug":"tecnico-de-enfermagem-area-terapia-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-tecnico-de-enfermagem-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea: Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2021"},{"id":85743,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica","id":10297,"slug":"tecnico-area-hidraulica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-tecnico-area-hidraulica","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica - 2021"},{"id":62385,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-auxiliar-administrativo-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Auxiliar Administrativo - 2021"},{"id":85740,"cargo":{"descricao":"Instrumentador Cir\u00fargico","id":6035,"slug":"instrumentador-cirurgico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-instrumentador-cirurgico-cirurgia-neurologica","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Instrumentador Cir\u00fargico - 2021"},{"id":85734,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-auxiliar-de-cozinha","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Auxiliar de Cozinha - 2021"},{"id":85738,"cargo":{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219,"slug":"eletricista-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-eletricista-de-manutencao","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":85737,"cargo":{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-designer-grafico","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Designer Gr\u00e1fico - 2021"},{"id":85748,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504,"slug":"tecnico-em-imobilizacao-ortopedica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-tecnico-em-imobilizacao-ortopedica","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-04 04:09:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1903895,"hashId":"e6747fc195ef3ded09f9a1151459c10d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que o pre\u00e7o unit\u00e1rio do produto A \u00e9 igual ao dobro do pre\u00e7o unit\u00e1rio do produto B, e que o valor total da compra de 20 unidades de A e 5 unidades de B \u00e9 R$ 450,00. Nessas condi\u00e7\u00f5es, a compra de 5 unidades de A e 20 unidades de B ter\u00e1 um valor total de<\/p>","resposta":7343548,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 250,00.","id":7343546,"corpo":"<p>R$ 250,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 275,00.","id":7343547,"corpo":"<p>R$ 275,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 300,00.","id":7343548,"corpo":"<p>R$ 300,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 325,00.","id":7343549,"corpo":"<p>R$ 325,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 350,00.","id":7343550,"corpo":"<p>R$ 350,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/1903895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea: Assessor T\u00e9cnico","id":24160,"slug":"nutricionista-area-assessor-tecnico"},{"descricao":"Nutricionista Fiscal","id":14866,"slug":"nutricionista-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 1","id":3896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crn-1-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei Federal n\u00ba 8.234\/1991, que regulamenta a profiss\u00e3o de nutricionista, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":62942,"cargo":{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea: Assessor T\u00e9cnico","id":24160,"slug":"nutricionista-area-assessor-tecnico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 1","id":3896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crn-1-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crn-1-df-2021-iades-nutricionista-area-assessor-tecnico","tipo":1,"nome":"IADES - CRN 1 - Nutricionista - \u00c1rea: Assessor T\u00e9cnico - 2021"},{"id":62943,"cargo":{"descricao":"Nutricionista Fiscal","id":14866,"slug":"nutricionista-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 1","id":3896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crn-1-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crn-1-df-2021-iades-nutricionista-fiscal-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"IADES - CRN 1 - Nutricionista Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-03 13:09:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1918148,"hashId":"40f4952d7eff3cd9adec8098129b3b4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei Federal n\u00ba 8.234\/1991, que regulamenta a profiss\u00e3o de nutricionista, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7406215,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A carteira de identidade profissional, emitida pelos Conselhos Regionais de Nutricionistas n\u00e3o \u00e9, por si s\u00f3, instrumento h\u00e1bil de identifica\u00e7\u00e3o civil.","id":7406211,"corpo":"<p style=\"text-align: right;\">A carteira de identidade profissional, emitida pelos Conselhos Regionais de Nutricionistas n\u00e3o \u00e9, por si s\u00f3, instrumento h\u00e1bil de identifica\u00e7\u00e3o civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de nutricionista deve ser exercida exclusivamente pelo Conselho Federal de Nutri\u00e7\u00e3o.","id":7406212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de nutricionista deve ser exercida exclusivamente pelo Conselho Federal de Nutri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A auditoria, a consultoria e a assessoria em nutri\u00e7\u00e3o e diet\u00e9tica n\u00e3o s\u00e3o atividades privativas dos nutricionistas.","id":7406213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A auditoria, a consultoria e a assessoria em nutri\u00e7\u00e3o e diet\u00e9tica n\u00e3o s\u00e3o atividades privativas dos nutricionistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a revalida\u00e7\u00e3o dos diplomas de cursos de equivalentes \u00e0 gradua\u00e7\u00e3o em nutri\u00e7\u00e3o, expedidos por escolas estrangeiras.","id":7406214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a revalida\u00e7\u00e3o dos diplomas de cursos de equivalentes \u00e0 gradua\u00e7\u00e3o em nutri\u00e7\u00e3o, expedidos por escolas estrangeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3ria a participa\u00e7\u00e3o de nutricionista em equipes multidisciplinares, criadas por entidades p\u00fablicas e destinadas a planejar, coordenar, supervisionar, implementar, executar e avaliar pol\u00edticas, programas, cursos nos diversos n\u00edveis, pesquisas ou eventos de qualquer natureza, direta ou indiretamente relacionados com alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o.","id":7406215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3ria a participa\u00e7\u00e3o de nutricionista em equipes multidisciplinares, criadas por entidades p\u00fablicas e destinadas a planejar, coordenar, supervisionar, implementar, executar e avaliar pol\u00edticas, programas, cursos nos diversos n\u00edveis, pesquisas ou eventos de qualquer natureza, direta ou indiretamente relacionados com alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Nutri\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418157,"slug":"nutricao-legislacao-profissional-de-nutricao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":2648,"slug":"psicologo-area-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise funcional de comportamento s\u00e3o necess\u00e1rios alguns passos b\u00e1sicos. Assinale a alternativa a qual N\u00c3O representa alguns desses passos:","provas":[{"id":87776,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":2648,"slug":"psicologo-area-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-psicologo-area-educacao","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 06:57:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2550306,"hashId":"5440194bb0b294682dbfadd68cc77a1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a realiza\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise funcional de comportamento s\u00e3o necess\u00e1rios alguns passos b\u00e1sicos. Assinale a alternativa a qual N\u00c3O representa alguns desses passos:<\/p>","resposta":10159315,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Definir precisamente o comportamento de interesse.","id":10159312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Definir precisamente o comportamento de interesse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Identificar e descrever o efeito comportamental.","id":10159313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar e descrever o efeito comportamental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Identificar rela\u00e7\u00f5es ordenadas entre vari\u00e1veis ambientais e o comportamento de interesse.","id":10159314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar rela\u00e7\u00f5es ordenadas entre vari\u00e1veis ambientais e o comportamento de interesse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Identificar as vari\u00e1veis importantes para a ocorr\u00eancia de um fen\u00f4meno.","id":10159315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar as vari\u00e1veis importantes para a ocorr\u00eancia de um fen\u00f4meno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":2648,"slug":"psicologo-area-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde as afirma\u00e7\u00f5es CORRETAS referente a psicanalise: I- \u00c9 um tipo de psicoterapia desenvolvida por Sigmund Freud. II- Serve para ajudar pessoas a entenderem melhor seus sentimentos e emo\u00e7\u00f5es. III- Atua diretamente no sistema neurol\u00f3gico. ","provas":[{"id":87776,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":2648,"slug":"psicologo-area-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-psicologo-area-educacao","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 06:57:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2550342,"hashId":"e1e863f9a4afc2d0f0663fad47e75738","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde as afirma\u00e7\u00f5es CORRETAS referente a psicanalise: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- \u00c9 um tipo de psicoterapia desenvolvida por Sigmund Freud. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Serve para ajudar pessoas a entenderem melhor seus sentimentos e emo\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Atua diretamente no sistema neurol\u00f3gico. <\/p>","resposta":10159462,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III corretas.","id":10159460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente a I correta.","id":10159461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a I correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II correta.","id":10159462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente a III correta.","id":10159463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a III correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":2648,"slug":"psicologo-area-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"____________ \u00e9 um processo cient\u00edfico que \u00e9 limitado no tempo, utilizando testes e t\u00e9cnicas psicol\u00f3gicas em n\u00edvel individual ou n\u00e3o para entender aspectos espec\u00edficos, seja para classificar o caso e prever seu curso e comunicar os resultados, na base dos quais s\u00e3o propostas as solu\u00e7\u00f5es.Cunha 2003. Preencha a Lacuna:","provas":[{"id":87776,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":2648,"slug":"psicologo-area-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-psicologo-area-educacao","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 06:57:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2550350,"hashId":"4dcf3becac12d6b96e4d9abe74ebdd60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">____________ \u00e9 um processo cient\u00edfico que \u00e9 limitado no tempo, utilizando testes e t\u00e9cnicas psicol\u00f3gicas em n\u00edvel individual ou n\u00e3o para entender aspectos espec\u00edficos, seja para classificar o caso e prever seu curso e comunicar os resultados, na base dos quais s\u00e3o propostas as solu\u00e7\u00f5es.Cunha 2003. Preencha a Lacuna:<\/p>","resposta":10159496,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Processo de Psicodiagn\u00f3stico","id":10159496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processo de Psicodiagn\u00f3stico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Psicoterapia Sist\u00eamica","id":10159497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Psicoterapia Sist\u00eamica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Processo de Aprendizagem","id":10159498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processo de Aprendizagem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Psicoterapia em Grupo","id":10159499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Psicoterapia em Grupo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398607,"slug":"psicologia-psicodiagnostico"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":2648,"slug":"psicologo-area-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Gestalt \u2013Terapeuta utiliza se de dois pontos b\u00e1sicos para apoio na pr\u00e1tica clinica . Assinale a alternativa CORRETA que indica esses pontos.","provas":[{"id":87776,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":2648,"slug":"psicologo-area-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-psicologo-area-educacao","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 06:57:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2550355,"hashId":"217c2f43751e2e6e15a2304b46a9992b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Gestalt \u2013Terapeuta utiliza se de dois pontos b\u00e1sicos para apoio na pr\u00e1tica clinica . Assinale a alternativa CORRETA que indica esses pontos.<\/p>","resposta":10159520,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abordagem terap\u00eautica e m\u00e9todo fenomel\u00f3gico","id":10159519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abordagem terap\u00eautica e m\u00e9todo fenomel\u00f3gico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"abordagem dial\u00f3gica e m\u00e9todo fenomel\u00f3gico","id":10159520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abordagem dial\u00f3gica e m\u00e9todo fenomel\u00f3gico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"m\u00e9todo organizacional e abordagem dial\u00f3gica","id":10159521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00e9todo organizacional e abordagem dial\u00f3gica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"abordagem terap\u00eautica e m\u00e9todo organizacional","id":10159522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abordagem terap\u00eautica e m\u00e9todo organizacional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gestalt","oab":false,"nome":"Gestalt","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417474,"slug":"psicologia-gestalt"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":2648,"slug":"psicologo-area-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alexia ou cegueira verbal adquirida foi conceituado como a perda da habilidade para ler devido \u00e0 les\u00e3o no girus angular. Essa les\u00e3o \u00e9 causada em qual regi\u00e3o espec\u00edfica do c\u00e9rebro? Assinale abaixo a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":87776,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":2648,"slug":"psicologo-area-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-psicologo-area-educacao","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 06:57:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2550369,"hashId":"c78c46244f9a0c4389b1cc3e6e391f44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alexia ou cegueira verbal adquirida foi conceituado como a perda da habilidade para ler devido \u00e0 les\u00e3o no girus angular. Essa les\u00e3o \u00e9 causada em qual regi\u00e3o espec\u00edfica do c\u00e9rebro? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale abaixo a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":10159579,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hemisf\u00e9rio esquerdo em adultos.","id":10159579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hemisf\u00e9rio esquerdo em adultos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hemisf\u00e9rio Direito em adultos.","id":10159580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hemisf\u00e9rio Direito em adultos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hemisf\u00e9rio esquerdo em crian\u00e7as.","id":10159581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hemisf\u00e9rio esquerdo em crian\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hemisf\u00e9rio Direito em crian\u00e7as.","id":10159582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hemisf\u00e9rio Direito em crian\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neuropsicologia","oab":false,"nome":"Neuropsicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398615,"slug":"psicologia-neuropsicologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":2648,"slug":"psicologo-area-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relevante a teoria que os indiv\u00edduos t\u00eam um hemisf\u00e9rio cerebral dominante, no caso dos destros \u00e9 o esquerdo e no caso dos canhotos \u00e9 o direito, e quando apenas um dos hemisf\u00e9rios \u00e9 dominante o indiv\u00edduo tem menos dificuldade para ler e menos tend\u00eancia para trocar letras e palavras. Com base no texto mencionado, o que ocorre quando nenhum hemisf\u00e9rio \u00e9 dominante em crian\u00e7as? Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":87776,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":2648,"slug":"psicologo-area-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-psicologo-area-educacao","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 06:57:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2550384,"hashId":"330c3d4b58ed5388ea75ed2c7b73c8f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relevante a teoria que os indiv\u00edduos t\u00eam um hemisf\u00e9rio cerebral dominante, no caso dos destros \u00e9 o esquerdo e no caso dos canhotos \u00e9 o direito, e quando apenas um dos hemisf\u00e9rios \u00e9 dominante o indiv\u00edduo tem menos dificuldade para ler e menos tend\u00eancia para trocar letras e palavras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto mencionado, o que ocorre quando nenhum hemisf\u00e9rio \u00e9 dominante em crian\u00e7as? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10159645,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tende somente a gagueira.","id":10159644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tende somente a gagueira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tende a gagueira e a trocar as letras e palavras, dificultando a aprendizagem e leitura.","id":10159645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tende a gagueira e a trocar as letras e palavras, dificultando a aprendizagem e leitura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tende a ter dificuldades na Leitura.","id":10159646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tende a ter dificuldades na Leitura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tende a ter dificuldades visuais e habilidades motoras.","id":10159647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tende a ter dificuldades visuais e habilidades motoras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neuropsicologia","oab":false,"nome":"Neuropsicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398615,"slug":"psicologia-neuropsicologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":2648,"slug":"psicologo-area-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde a S\u00edndrome Infantil de Strauss:","provas":[{"id":87776,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":2648,"slug":"psicologo-area-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-psicologo-area-educacao","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 06:57:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2550406,"hashId":"b4acae6fff5baf0211449d5ef420178c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde a S\u00edndrome Infantil de Strauss:<\/p>","resposta":10159737,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presen\u00e7a suposta de les\u00e3o cerebral, exist\u00eancia de problemas perceptivos, de problemas de aten\u00e7\u00e3o ou distra\u00e7\u00e3o e de conduta preservativa, etc. ","id":10159737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a suposta de les\u00e3o cerebral, exist\u00eancia de problemas perceptivos, de problemas de aten\u00e7\u00e3o ou distra\u00e7\u00e3o e de conduta preservativa, etc. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Exist\u00eancia de problemas perceptivos, de problemas de aten\u00e7\u00e3o ou distra\u00e7\u00e3o e de conduta preservativa, etc.","id":10159738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exist\u00eancia de problemas perceptivos, de problemas de aten\u00e7\u00e3o ou distra\u00e7\u00e3o e de conduta preservativa, etc.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Problemas de aten\u00e7\u00e3o ou distra\u00e7\u00e3o e de conduta preservativa.","id":10159739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Problemas de aten\u00e7\u00e3o ou distra\u00e7\u00e3o e de conduta preservativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a suposta de les\u00e3o cerebral, sem a exist\u00eancia de problemas perceptivos","id":10159740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a suposta de les\u00e3o cerebral, sem a exist\u00eancia de problemas perceptivos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neuropsicologia","oab":false,"nome":"Neuropsicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398615,"slug":"psicologia-neuropsicologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":2648,"slug":"psicologo-area-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A metacogni\u00e7\u00e3o pode ser dividida em dom\u00ednios sendo um deles as experi\u00eancias metacognitivas, assinale alternativa correspondente:","provas":[{"id":87776,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":2648,"slug":"psicologo-area-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-psicologo-area-educacao","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 06:57:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2550409,"hashId":"343c5ae4450fb9e96e6e5a4e7ae4792a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A metacogni\u00e7\u00e3o pode ser dividida em dom\u00ednios sendo um deles as experi\u00eancias metacognitivas, assinale alternativa correspondente:<\/p>","resposta":10159750,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 referente ao conhecimento de mundo adquirido sobre pessoas, tarefas e estrat\u00e9gias; e experi\u00eancias metacognitivas.","id":10159749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 referente ao conhecimento de mundo adquirido sobre pessoas, tarefas e estrat\u00e9gias; e experi\u00eancias metacognitivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 referente \u00e0s percep\u00e7\u00f5es afetivas das viv\u00eancias cognitivas, que promovem feedback interno e tamb\u00e9m a ativa\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias cognitivas e metacognitivas.","id":10159750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 referente \u00e0s percep\u00e7\u00f5es afetivas das viv\u00eancias cognitivas, que promovem feedback interno e tamb\u00e9m a ativa\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias cognitivas e metacognitivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 referente \u00e0 consci\u00eancia da exist\u00eancia de estrat\u00e9gias metacognitivas, saber como utiliz\u00e1-las e saber quando utiliz\u00e1-las.","id":10159751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 referente \u00e0 consci\u00eancia da exist\u00eancia de estrat\u00e9gias metacognitivas, saber como utiliz\u00e1-las e saber quando utiliz\u00e1-las.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 referente ao controle e regula\u00e7\u00e3o das atividades cognitivas.","id":10159752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 referente ao controle e regula\u00e7\u00e3o das atividades cognitivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neuropsicologia","oab":false,"nome":"Neuropsicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398615,"slug":"psicologia-neuropsicologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":2648,"slug":"psicologo-area-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 a capacidade de pensamento, racioc\u00ednio. Por exemplo, a crian\u00e7a de 2 anos que usa um cabo de vassoura para puxar um brinquedo que est\u00e1 embaixo de um m\u00f3vel ou o jovem que planeja seus gastos a partir de sua mesada ou sal\u00e1rio. O contexto acima se refere ao seguinte aspecto b\u00e1sico do desenvolvimento humano:","provas":[{"id":87776,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":2648,"slug":"psicologo-area-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-psicologo-area-educacao","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 06:57:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2550413,"hashId":"445ffe150cbbef4dda36d3f07764e32d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a capacidade de pensamento, racioc\u00ednio. Por exemplo, a crian\u00e7a de 2 anos que usa um cabo de vassoura para puxar um brinquedo que est\u00e1 embaixo de um m\u00f3vel ou o jovem que planeja seus gastos a partir de sua mesada ou sal\u00e1rio. O contexto acima se refere ao seguinte aspecto b\u00e1sico do desenvolvimento humano:<\/p>","resposta":10159768,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aspecto f\u00edsico-motor.","id":10159765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspecto f\u00edsico-motor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aspecto social.","id":10159766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspecto social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aspecto afetivo-emocional.","id":10159767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspecto afetivo-emocional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aspecto intelectual.","id":10159768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspecto intelectual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neuropsicologia","oab":false,"nome":"Neuropsicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398615,"slug":"psicologia-neuropsicologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed","descricao":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed - UNIVALI","sigla":"UNIVALI","oab":false,"id":1379,"slug":"univali"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itajai-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Juliana ou Rep\u00fablica Catarinense, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":86278,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itajai-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed","descricao":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed - UNIVALI","sigla":"UNIVALI","oab":false,"id":1379,"slug":"univali"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itajai-sc-2021-univali-professor-de-ensino-fundamental-area-historia-2","tipo":1,"nome":"UNIVALI - Prefeitura de Itaja\u00ed - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 07:05:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2509961,"hashId":"a1b299093b68da9cbf1a5c1fde06db5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Juliana ou Rep\u00fablica Catarinense, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":9982092,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ocorreu em 1839 como um dos desdobramentos da Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha.","id":9982092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorreu em 1839 como um dos desdobramentos da Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ocorreu em 1893 como um dos desdobramentos da Revolu\u00e7\u00e3o Federalista.","id":9982093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorreu em 1893 como um dos desdobramentos da Revolu\u00e7\u00e3o Federalista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ocorreu em 1893 como um dos desdobramentos da Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha.","id":9982094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorreu em 1893 como um dos desdobramentos da Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ocorreu em 1839 como um dos desdobramentos da Revolu\u00e7\u00e3o Federalista.","id":9982095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorreu em 1839 como um dos desdobramentos da Revolu\u00e7\u00e3o Federalista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 30 ","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed","descricao":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed - UNIVALI","sigla":"UNIVALI","oab":false,"id":1379,"slug":"univali"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itajai-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o regime pol\u00edtico do Estado Novo no Brasil, marque com V as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras e com F as falsas. ( ) Sua agenda visava promover a industrializa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds. ( ) Representou um corte radical com as pr\u00e1ticas do per\u00edodo de 1930 a 1937. ( ) Os estados passaram a ser governados por interventores indicados pelo governo. ( ) Tinha como pauta principal a descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":86278,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itajai-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed","descricao":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed - UNIVALI","sigla":"UNIVALI","oab":false,"id":1379,"slug":"univali"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itajai-sc-2021-univali-professor-de-ensino-fundamental-area-historia-2","tipo":1,"nome":"UNIVALI - Prefeitura de Itaja\u00ed - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 07:05:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2509986,"hashId":"467b9b6881aecb7410411ee30a617fae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o regime pol\u00edtico do Estado Novo no Brasil, marque com <strong>V <\/strong>as afirma\u00e7\u00f5es <strong>verdadeiras <\/strong>e com <strong>F <\/strong>as <strong>falsas<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sua agenda visava promover a industrializa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Representou um corte radical com as pr\u00e1ticas do per\u00edodo de 1930 a 1937. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os estados passaram a ser governados por interventores indicados pelo governo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tinha como pauta principal a descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9982193,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":9982192,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F","id":9982193,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V","id":9982194,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":9982195,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 30 ","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jardinopolis","sigla":"Prefeitura","id":4414,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As leituras de temperatura em uma semana, feita as 8:00 horas da manh\u00e3 no munic\u00edpio de Jardin\u00f3polis, foram, em grau Celsius, 10, 16, 10, 12, 10, 7, 12. Qual foi a temperatura m\u00e9dia, as 8:00 da manh\u00e3, nessa semana?","provas":[{"id":86290,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jardinopolis","sigla":"Prefeitura","id":4414,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 07:05:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2510057,"hashId":"a65a3e53fe0e801b1bb6af99798ddbb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As leituras de temperatura em uma semana, feita as 8:00 horas da manh\u00e3 no munic\u00edpio de Jardin\u00f3polis, foram, em grau Celsius, 10, 16, 10, 12, 10, 7, 12. Qual foi a temperatura m\u00e9dia, as 8:00 da manh\u00e3, nessa semana?<\/p>","resposta":9982476,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11","id":9982476,"corpo":"<p>11<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12","id":9982477,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"13","id":9982478,"corpo":"<p>13<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"14","id":9982479,"corpo":"<p>14<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jardinopolis","sigla":"Prefeitura","id":4414,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ch\u00e3o da sala de TV da casa de Marta est\u00e1 sendo colocado acarpetada. Num dia foi colocado carpe em 75\u200b do ch\u00e3o e, no dia seguinte em 154\u200b .Que fra\u00e7\u00e3o que corresponde a parte que falta ser acarpetada? ","provas":[{"id":86290,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jardinopolis","sigla":"Prefeitura","id":4414,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 07:05:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2510059,"hashId":"740af117f3f7304ef1219f4371e1f64b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ch\u00e3o da sala de TV da casa de Marta est\u00e1 sendo colocado acarpetada. Num dia foi colocado carpe em <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{5}{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> do ch\u00e3o e, no dia seguinte em <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{4}{15}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .Que fra\u00e7\u00e3o que corresponde a parte que falta ser acarpetada? <\/p>","resposta":9982486,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"229\u200b ","id":9982484,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{9}{22}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2213\u200b ","id":9982485,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{13}{22}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1052\u200b ","id":9982486,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{105}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"105103\u200b ","id":9982487,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{103}{105}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jardinopolis","sigla":"Prefeitura","id":4414,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pensamento de Carl Rogers influenciou a educa\u00e7\u00e3o centrada no aluno, a espontaneidade, as quest\u00f5es de aconselhamento psicol\u00f3gico no ambiente escolar, a rela\u00e7\u00e3o educa\u00e7\u00e3o e pedagogia sendo importantes contribui\u00e7\u00f5es da Psicologia por uma escola atualizada e renovada atrav\u00e9s de atitudes facilitadoras da aprendizagem. O modelo educativo proposto por Rogers, no \u00e2mbito da Abordagem Centrada no homem e que designou por Aprendizagem Centrada no Aluno. Assinale a alternativa correta correspondente ao objetivo principal desta abordagem: ","provas":[{"id":86290,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jardinopolis","sigla":"Prefeitura","id":4414,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 07:05:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2510067,"hashId":"a16ffc9f107854b1412bf3ae596a9b00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pensamento de Carl Rogers influenciou a educa\u00e7\u00e3o centrada no aluno, a espontaneidade, as quest\u00f5es de aconselhamento psicol\u00f3gico no ambiente escolar, a rela\u00e7\u00e3o educa\u00e7\u00e3o e pedagogia sendo importantes contribui\u00e7\u00f5es da Psicologia por uma escola atualizada e renovada atrav\u00e9s de atitudes facilitadoras da aprendizagem. O modelo educativo proposto por Rogers, no \u00e2mbito da Abordagem Centrada no homem e que designou por Aprendizagem Centrada no Aluno. Assinale a alternativa correta correspondente ao objetivo principal desta abordagem: <\/p>","resposta":9982519,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Que o aluno tenha uma participa\u00e7\u00e3o passiva no seu processo de aprendizagem ","id":9982516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que o aluno tenha uma participa\u00e7\u00e3o passiva no seu processo de aprendizagem <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Que o aluno n\u00e3o tenha uma participa\u00e7\u00e3o ativa no seu processo de aprendizagem","id":9982517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que o aluno n\u00e3o tenha uma participa\u00e7\u00e3o ativa no seu processo de aprendizagem<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Que o professor tenha uma participa\u00e7\u00e3o ativa no seu processo de aprendizagem","id":9982518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que o professor tenha uma participa\u00e7\u00e3o ativa no seu processo de aprendizagem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Que o aluno tenha uma participa\u00e7\u00e3o ativa no seu processo de aprendizagem.","id":9982519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que o aluno tenha uma participa\u00e7\u00e3o ativa no seu processo de aprendizagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem Centrada na Pessoa","oab":false,"nome":"Abordagem Centrada na Pessoa","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417472,"slug":"psicologia-abordagem-centrada-na-pessoa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Centrada na Pessoa","oab":false,"nome":"Teoria Centrada na Pessoa","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398594,"slug":"psicologia-teoria-centrada-na-pessoa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jardinopolis","sigla":"Prefeitura","id":4414,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A personalidade \u00e9 algo complexo, que come\u00e7a a ser formado nos primeiros anos de vida e que vai sofrendo altera\u00e7\u00f5es com o passar do tempo, fruto da experi\u00eancia e da conviv\u00eancia. Essas mudan\u00e7as podem ser positivas e negativas, e algumas delas serem desencadeadas por problemas psicol\u00f3gicos. \u00c9 importante saber entender as diferen\u00e7as entre as caracter\u00edsticas e a estrutura de uma personalidade. As primeiras seriam as mais mold\u00e1veis, e a \u00faltima a parte mais dif\u00edcil de alterar. A psicologia contempla tr\u00eas estruturas de personalidade, quais s\u00e3o elas?","provas":[{"id":86290,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jardinopolis","sigla":"Prefeitura","id":4414,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 07:05:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2510073,"hashId":"cc22a1698ac9168557cc669b8638e49c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A personalidade \u00e9 algo complexo, que come\u00e7a a ser formado nos primeiros anos de vida e que vai sofrendo altera\u00e7\u00f5es com o passar do tempo, fruto da experi\u00eancia e da conviv\u00eancia. Essas mudan\u00e7as podem ser positivas e negativas, e algumas delas serem desencadeadas por problemas psicol\u00f3gicos. \u00c9 importante saber entender as diferen\u00e7as entre as caracter\u00edsticas e a estrutura de uma personalidade. As primeiras seriam as mais mold\u00e1veis, e a \u00faltima a parte mais dif\u00edcil de alterar. A psicologia contempla tr\u00eas estruturas de personalidade, quais s\u00e3o elas?<\/p>","resposta":9982542,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esquizofrenia, psicose e pervers\u00e3o","id":9982540,"corpo":"<p>esquizofrenia, psicose e pervers\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"neurose, psicose e esquizofrenia","id":9982541,"corpo":"<p>neurose, psicose e esquizofrenia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"neurose, psicose e pervers\u00e3o","id":9982542,"corpo":"<p>neurose, psicose e pervers\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"neurose, esquizofrenia e pervers\u00e3o","id":9982543,"corpo":"<p>neurose, esquizofrenia e pervers\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed","descricao":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed - UNIVALI","sigla":"UNIVALI","oab":false,"id":1379,"slug":"univali"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":25025,"slug":"professor-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itajai-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as contribui\u00e7\u00f5es da psicolingu\u00edstica para o ensino de l\u00edngua, marque com V as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras e com F as falsas. ( ) Al\u00e9m de contribuir para a identifica\u00e7\u00e3o de atipias e patologias da fala e da linguagem, a psicolingu\u00edstica tamb\u00e9m auxilia a compreens\u00e3o do papel da l\u00edngua materna na forma\u00e7\u00e3o de conceitos e no desenvolvimento de outras habilidades mentais. ( ) A percep\u00e7\u00e3o humana \u00e9 limitada e o processamento da linguagem se d\u00e1 por estruturas significativas. Logo, fazem parte do mecanismo de compreens\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o a infer\u00eancia de significados e a formula\u00e7\u00e3o de hip\u00f3teses auxiliadas pelo contexto. ( ) O desenvolvimento completo da linguagem oral contribui para a aprendizado da leitura e da escrita, s\u00e3o duas modalidades da l\u00edngua que dependem uma da outra. Ent\u00e3o, crian\u00e7as que possuem alguma altera\u00e7\u00e3o na fala ter\u00e3o sua escrita afetada. ( ) A capacidade de produ\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica \u00e9 sempre menor do que a capacidade de compreens\u00e3o, logo, subordinar o ensino da l\u00edngua materna \u00e0 produ\u00e7\u00e3o escrita de um aluno do ensino fundamental restringe o universo de possibilidades que a leitura como um todo propicia. A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":86282,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":25025,"slug":"professor-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itajai-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed","descricao":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed - UNIVALI","sigla":"UNIVALI","oab":false,"id":1379,"slug":"univali"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itajai-sc-2021-univali-professor-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"UNIVALI - Prefeitura de Itaja\u00ed - Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 07:05:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2510075,"hashId":"82b7221609f281f4c7d8e998fe86aa26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as contribui\u00e7\u00f5es da psicolingu\u00edstica para o ensino de l\u00edngua, marque com <strong>V <\/strong>as afirma\u00e7\u00f5es <strong>verdadeiras <\/strong>e com <strong>F <\/strong>as <strong>falsas<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Al\u00e9m de contribuir para a identifica\u00e7\u00e3o de atipias e patologias da fala e da linguagem, a psicolingu\u00edstica tamb\u00e9m auxilia a compreens\u00e3o do papel da l\u00edngua materna na forma\u00e7\u00e3o de conceitos e no desenvolvimento de outras habilidades mentais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A percep\u00e7\u00e3o humana \u00e9 limitada e o processamento da linguagem se d\u00e1 por estruturas significativas. Logo, fazem parte do mecanismo de compreens\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o a infer\u00eancia de significados e a formula\u00e7\u00e3o de hip\u00f3teses auxiliadas pelo contexto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O desenvolvimento completo da linguagem oral contribui para a aprendizado da leitura e da escrita, s\u00e3o duas modalidades da l\u00edngua que dependem uma da outra. Ent\u00e3o, crian\u00e7as que possuem alguma altera\u00e7\u00e3o na fala ter\u00e3o sua escrita afetada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A capacidade de produ\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica \u00e9 sempre menor do que a capacidade de compreens\u00e3o, logo, subordinar o ensino da l\u00edngua materna \u00e0 produ\u00e7\u00e3o escrita de um aluno do ensino fundamental restringe o universo de possibilidades que a leitura como um todo propicia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9982549,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F","id":9982548,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V","id":9982549,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":9982550,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":9982551,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 30 ","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jardinopolis","sigla":"Prefeitura","id":4414,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Seguinte artigo: \u201c Art. 2\u00ba A sa\u00fade \u00e9 um direito fundamental do ser humano, devendo o Estado prover as condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis ao seu pleno exerc\u00edcio.\u201d Est\u00e1 presente em :","provas":[{"id":86290,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jardinopolis","sigla":"Prefeitura","id":4414,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 07:05:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2510076,"hashId":"9e8f168b137d92a55e1c15e904788d14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Seguinte artigo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c Art. 2\u00ba A sa\u00fade \u00e9 um direito fundamental do ser humano, devendo o Estado prover as condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis ao seu pleno exerc\u00edcio.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 presente em :<\/p>","resposta":9982552,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei Org\u00e2nica de Sa\u00fade 8.080\/90","id":9982552,"corpo":"<p>Lei Org\u00e2nica de Sa\u00fade 8.080\/90<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 10741 de 1 de outubro de 2003 (Estatuto do Idoso)","id":9982553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei n\u00ba 10741 de 1 de outubro de 2003 (Estatuto do Idoso)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 8069 de 13 de julho de 1990 (ECA \u2013 Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente)","id":9982554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei n\u00ba 8069 de 13 de julho de 1990 (ECA \u2013 Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lei Org\u00e2nica de Sa\u00fade 9.090\/98","id":9982555,"corpo":"<p>Lei Org\u00e2nica de Sa\u00fade 9.090\/98<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas","sigla":"","id":1770,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lencois-paulistas-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde ao emprego CORRETO das regras de acentua\u00e7\u00e3o apresentadas pelo Novo Acordo Ortogr\u00e1fico em vigor no Brasil:","provas":[{"id":86298,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas","sigla":"","id":1770,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lencois-paulistas-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lencois-paulistas-sp-2021-omni-professor-area-ensino-fundamental-3","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:03:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2510215,"hashId":"de0cf94e28f5d1f3954d0c4179814322","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde ao emprego CORRETO das regras de acentua\u00e7\u00e3o apresentadas pelo Novo Acordo Ortogr\u00e1fico em vigor no Brasil:<\/p>","resposta":9983108,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao ler M\u00e1rio Quintana, tive belas ideias para escrever meus poemas.","id":9983108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao ler M\u00e1rio Quintana, tive belas <u>ideias<\/u> para escrever meus poemas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Gosto muito de levantar cedo, abrir as janelas e contemplar o v\u00f4o dos passarinhos.","id":9983109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gosto muito de levantar cedo, abrir as janelas e contemplar o <u>v\u00f4o<\/u> dos passarinhos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dona Efig\u00eania era uma senhora rica, que vivia cheia de j\u00f3ias penduradas no pesco\u00e7o.","id":9983110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dona Efig\u00eania era uma senhora rica, que vivia cheia de <u>j\u00f3ias<\/u> penduradas no pesco\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Meus av\u00f3s ligaram mais cedo e disseram que n\u00e3o vem almo\u00e7ar aqui hoje.","id":9983111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Meus av\u00f3s ligaram mais cedo e disseram que n\u00e3o <u>vem<\/u> almo\u00e7ar aqui hoje.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas","sigla":"","id":1770,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lencois-paulistas-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto lido, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":86298,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas","sigla":"","id":1770,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lencois-paulistas-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lencois-paulistas-sp-2021-omni-professor-area-ensino-fundamental-3","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:03:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2510095,"hashId":"ec38ba8eb62da94847c0d5c265550e8a","enunciado":"<p>Com base no texto lido, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9982631,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na inf\u00e2ncia, \u00e9 muito comum n\u00e3o haver qualquer distin\u00e7\u00e3o entre os esportes praticados pelas crian\u00e7as.","id":9982628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na inf\u00e2ncia, \u00e9 muito comum n\u00e3o haver qualquer distin\u00e7\u00e3o entre os esportes praticados pelas crian\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apesar de os esportes radicais estarem associados \u00e0 masculinidade, as mulheres s\u00e3o consideradas mais fortes e muito mais \u00e1geis do que os homens. ","id":9982629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de os esportes radicais estarem associados \u00e0 masculinidade, as mulheres s\u00e3o consideradas mais fortes e muito mais \u00e1geis do que os homens. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O skate \u00e9 comumente ligado \u00e0 aventura, ao risco e ao desafio, que s\u00e3o caracter\u00edsticas associadas \u00e0s mulheres. ","id":9982630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O skate \u00e9 comumente ligado \u00e0 aventura, ao risco e ao desafio, que s\u00e3o caracter\u00edsticas associadas \u00e0s mulheres. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A populariza\u00e7\u00e3o do skate favoreceu a visibilidade e o reconhecimento da pr\u00e1tica desse esporte por mulheres. ","id":9982631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A populariza\u00e7\u00e3o do skate favoreceu a visibilidade e o reconhecimento da pr\u00e1tica desse esporte por mulheres. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 11 e 12, leia atentamente o texto a seguir. Garotas radicais N\u00e3o \u00e9 nenhuma novidade que a quest\u00e3o de distin\u00e7\u00e3o de esportes por g\u00eaneros, principalmente na inf\u00e2ncia, gera a diferencia\u00e7\u00e3o de \u201cesportes de menino\u201d e \u201cesportes de menina\u201d. At\u00e9 pouco tempo atr\u00e1s, \u00e9ramos ensinadas que esportes radicais est\u00e3o associados \u00e0 masculinidade, pois o homem \u00e9 \u201cpor natureza\u201d visto como mais forte, \u00e1gil e corajoso, e a mulher \u00e9 vista como fr\u00e1gil, passiva e emocional. Portanto, historicamente falando, n\u00e3o havia muito espa\u00e7o para as mulheres nessas pr\u00e1ticas esportivas.O skate \u00e9 um desses esportes radicais que culturalmente eram relacionados mais ao universo masculino do que ao feminino. Isso acontece porque o esporte tem como base a aventura, o risco e o desafio, que s\u00e3o caracter\u00edsticas sempre associadas aos homens. O skate, que j\u00e1 foi conhecido como sidewalk surf ou surf de rua, desde suas origens conta com a presen\u00e7a de mulheres deslizando pelas ruas, s\u00f3 que devidos a esses estere\u00f3tipos e preconceitos, elas foram colocadas \u00e0 margem do esporte.O skate feminino no pa\u00eds ainda est\u00e1 em ampla constru\u00e7\u00e3o, sendo um espa\u00e7o de debate sobre g\u00eaneros, investimento e hierarquia (j\u00e1 que os homens ainda s\u00e3o vistos como refer\u00eancias no esporte). E nos \u00faltimos anos tem conquistado mais visibilidade e reconhecimento, principalmente por causa da populariza\u00e7\u00e3o do esporte.[...] Vit\u00f3ria R\u00e9gia da Silva, adaptadoDispon\u00edvel em: http:\/\/www.revistacapitolina.com.br\/garotas-radicais\/","id":544668,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es 11 e 12, leia atentamente o texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\">Garotas radicais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 nenhuma novidade que a quest\u00e3o de distin\u00e7\u00e3o de esportes por g\u00eaneros, principalmente na inf\u00e2ncia, gera a diferencia\u00e7\u00e3o de \u201cesportes de menino\u201d e \u201cesportes de menina\u201d. At\u00e9 pouco tempo atr\u00e1s, \u00e9ramos ensinadas que esportes radicais est\u00e3o associados \u00e0 masculinidade, pois o homem \u00e9 \u201cpor natureza\u201d visto como mais forte, \u00e1gil e corajoso, e a mulher \u00e9 vista como fr\u00e1gil, passiva e emocional. Portanto, historicamente falando, n\u00e3o havia muito espa\u00e7o para as mulheres nessas pr\u00e1ticas esportivas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O skate \u00e9 um desses esportes radicais que culturalmente eram relacionados mais ao universo masculino do que ao feminino. Isso acontece porque o esporte tem como base a aventura, o risco e o desafio, que s\u00e3o caracter\u00edsticas sempre associadas aos homens. O skate, que j\u00e1 foi conhecido como sidewalk surf ou surf de rua, desde suas origens conta com a presen\u00e7a de mulheres deslizando pelas ruas, s\u00f3 que devidos a esses estere\u00f3tipos e preconceitos, elas foram colocadas \u00e0 margem do esporte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O skate feminino no pa\u00eds ainda est\u00e1 em ampla constru\u00e7\u00e3o, sendo um espa\u00e7o de debate sobre g\u00eaneros, investimento e hierarquia (j\u00e1 que os homens ainda s\u00e3o vistos como refer\u00eancias no esporte). E nos \u00faltimos anos tem conquistado mais visibilidade e reconhecimento, principalmente por causa da populariza\u00e7\u00e3o do esporte.[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Vit\u00f3ria R\u00e9gia da Silva, adaptado<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.revistacapitolina.com.br\/garotas-radicais\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 e 12","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em ambiente gr\u00e1fico KDE, as diversas distribui\u00e7\u00f5es do Linux podem utilizar programas navegadores de internet como o Mozilla Firefox e o ","provas":[{"id":73268,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2021-nemesis-consultoria-e-assessoria-escriturario","tipo":1,"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria - Prefeitura de Coroados - Escritur\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 09:17:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2223294,"hashId":"61558ecacd5226e516f36f3eece9e147","enunciado":"<p>Em ambiente gr\u00e1fico KDE, as diversas distribui\u00e7\u00f5es do Linux podem utilizar programas navegadores de internet como o Mozilla Firefox e o <\/p>","resposta":8740387,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mandriva ","id":8740386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mandriva <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Opera ","id":8740387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Opera <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Java","id":8740388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Java<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gnome ","id":8740389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gnome <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interface Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Interface Gr\u00e1fica","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405104,"slug":"informatica-interface-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"KDE","oab":false,"nome":"KDE","pai":405104,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405106,"slug":"informatica-kde"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00f5es Linux","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00f5es Linux","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420849,"slug":"informatica-distribuicoes-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interface Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Interface Gr\u00e1fica","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429048,"slug":"tecnologia-da-informacao-interface-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"KDE","oab":false,"nome":"KDE","pai":429048,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429050,"slug":"tecnologia-da-informacao-kde"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00f5es Linux","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00f5es Linux","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429065,"slug":"tecnologia-da-informacao-distribuicoes-linux"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00f3rg\u00e3o que tem a atribui\u00e7\u00e3o de averiguar se o direito \u00e0 dignidade de uma crian\u00e7a como pessoa humana foi violado pela fam\u00edlia \u00e9:","provas":[{"id":65678,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-auxiliar-de-creche-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Auxiliar de Creche - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:33:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2011262,"hashId":"505f385f590fce629abdc71d71a29d46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00f3rg\u00e3o que tem a atribui\u00e7\u00e3o de averiguar se o direito \u00e0 dignidade de uma crian\u00e7a como pessoa humana foi violado pela fam\u00edlia \u00e9:<\/p>","resposta":7827010,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a C\u00e2mara Municipal","id":7827007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a C\u00e2mara Municipal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o Conselho Fiscal","id":7827008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Conselho Fiscal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a Associa\u00e7\u00e3o de Bairro","id":7827009,"corpo":"<p>a Associa\u00e7\u00e3o de Bairro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o Conselho Tutelar","id":7827010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Conselho Tutelar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Conselho Tutelar","oab":true,"nome":"Do Conselho Tutelar","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406597,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-conselho-tutelar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o Infantil, em suas diretrizes curriculares, deve garantir \u00e0s crian\u00e7as experi\u00eancias que propiciem o cuidado, a preserva\u00e7\u00e3o e o conhecimento da biodiversidade e da vida na Terra, promovendo aprendizagens que as ensinem a evitar o desperd\u00edcio de recursos:","provas":[{"id":65678,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-auxiliar-de-creche-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Auxiliar de Creche - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:33:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2011225,"hashId":"7f63a51d76c21ce86c3e4dea246ece52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Educa\u00e7\u00e3o Infantil, em suas diretrizes curriculares, deve garantir \u00e0s crian\u00e7as experi\u00eancias que propiciem o cuidado, a preserva\u00e7\u00e3o e o conhecimento da biodiversidade e da vida na Terra, promovendo aprendizagens que as ensinem a evitar o desperd\u00edcio de recursos:<\/p>","resposta":7826832,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cient\u00edficos","id":7826829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cient\u00edficos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"temporais","id":7826830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">temporais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"industriais","id":7826831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">industriais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"naturais","id":7826832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">naturais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"},{"descricao":"Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia","id":17016,"slug":"cuidador-de-aluno-com-deficiencia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Habitada originalmente pelos \u00edndios tupinamb\u00e1s, a regi\u00e3o do atual munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo compreendeu uma das sesmarias distribu\u00edda aos colonos portugueses que haviam lutado para expulsar invasores europeus, em meados do s\u00e9culo XVI, refletindo o interesse da Coroa portuguesa em povoar e fixar sua posse nessas terras.Segundo Oliveira (2014), entre 1565-1575, no contexto de funda\u00e7\u00e3o da cidade do Rio de Janeiro, foram doadas 111 sesmarias localizadas \u00e0s margens da Ba\u00eda de Guanabara com a inten\u00e7\u00e3o de formar um cord\u00e3o contra os poss\u00edveis ataques de ind\u00edgenas e estrangeiros. Entre as sesmarias distribu\u00eddas estavam as terras que iriam formar o Birapitanga ou Suassunh\u00e3o, mais tarde denominadas S\u00e3o Gon\u00e7alo\u201d. (Extra\u00eddo: http:\/\/www.unirio.br\/cch\/escoladehistoria\/ pos-graduacao\/ppgh\/dissertacao_raiane-oliveira)O contexto hist\u00f3rico que acabou resultando no processo de ocupa\u00e7\u00e3o e povoamento de S\u00e3o Gon\u00e7alo \u00e0 \u00e9poca citada acima refere-se \u00e0 invas\u00e3o:","provas":[{"id":65678,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-auxiliar-de-creche-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Auxiliar de Creche - 2021"},{"id":65675,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-inspetor-de-disciplina-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Inspetor de Disciplina - 2021"},{"id":65676,"cargo":{"descricao":"Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia","id":17016,"slug":"cuidador-de-aluno-com-deficiencia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-cuidador-de-aluno-com-deficiencia-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:38:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2010968,"hashId":"6900c11a8e20194ba208a00d92c93b83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Habitada originalmente pelos \u00edndios tupinamb\u00e1s, a regi\u00e3o do atual munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo compreendeu uma das sesmarias distribu\u00edda aos colonos portugueses que haviam lutado para expulsar invasores europeus, em meados do s\u00e9culo XVI, refletindo o interesse da Coroa portuguesa em povoar e fixar sua posse nessas terras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo Oliveira (2014), entre 1565-1575, no contexto de funda\u00e7\u00e3o da cidade do Rio de Janeiro, foram doadas 111 sesmarias localizadas \u00e0s margens da Ba\u00eda de Guanabara com a inten\u00e7\u00e3o de formar um cord\u00e3o contra os poss\u00edveis ataques de ind\u00edgenas e estrangeiros. Entre as sesmarias distribu\u00eddas estavam as terras que iriam formar o Birapitanga ou Suassunh\u00e3o, mais tarde denominadas S\u00e3o Gon\u00e7alo\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Extra\u00eddo: http:\/\/www.unirio.br\/cch\/escoladehistoria\/ pos-graduacao\/ppgh\/dissertacao_raiane-oliveira)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O contexto hist\u00f3rico que acabou resultando no processo de ocupa\u00e7\u00e3o e povoamento de S\u00e3o Gon\u00e7alo \u00e0 \u00e9poca citada acima refere-se \u00e0 invas\u00e3o:<\/p>","resposta":7825584,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promovida pelos holandeses atrav\u00e9s da Ba\u00eda de Guanabara, haja vista os portugueses se fazerem pouco presentes nessa parte do territ\u00f3rio americano","id":7825583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promovida pelos holandeses atrav\u00e9s da Ba\u00eda de Guanabara, haja vista os portugueses se fazerem pouco presentes nessa parte do territ\u00f3rio americano<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"promovida pelos franceses, que contou com o apoio de \u00edndios que habitavam a regi\u00e3o para combater os colonizadores portugueses, pouco presentes \u00e0 \u00e9poca","id":7825584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promovida pelos franceses, que contou com o apoio de \u00edndios que habitavam a regi\u00e3o para combater os colonizadores portugueses, pouco presentes \u00e0 \u00e9poca<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"feita pelos protestantes calvinistas ingleses, que sofreram intensas persegui\u00e7\u00f5es logo ap\u00f3s a consolida\u00e7\u00e3o da monarquia absolutista inglesa","id":7825585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">feita pelos protestantes calvinistas ingleses, que sofreram intensas persegui\u00e7\u00f5es logo ap\u00f3s a consolida\u00e7\u00e3o da monarquia absolutista inglesa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"feita pelos espanh\u00f3is, durante o per\u00edodo conhecido como Uni\u00e3o Ib\u00e9rica, haja vista a dinastia portuguesa ter passado para o dom\u00ednio do reino espanhol ","id":7825586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">feita pelos espanh\u00f3is, durante o per\u00edodo conhecido como Uni\u00e3o Ib\u00e9rica, haja vista a dinastia portuguesa ter passado para o dom\u00ednio do reino espanhol <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16  a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria e Cultura Ind\u00edgena","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria e Cultura Ind\u00edgena","pai":397252,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":422898,"slug":"historia-historia-e-cultura-indigena"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as afirmativas a seguir sobre os posicionamentos corporais e assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":68428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg-2021-cotec-fadenor-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte - T\u00e9cnico em Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:41:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2156609,"hashId":"2d914f5bb0e24b519aa610905c17531f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie as afirmativas a seguir sobre os posicionamentos corporais e assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":8447917,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A posi\u00e7\u00e3o prona consiste no dec\u00fabito dorsal, apoiando-se no abdome, e cabe\u00e7a virada para um dos lados.","id":8447914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A posi\u00e7\u00e3o prona consiste no dec\u00fabito dorsal, apoiando-se no abdome, e cabe\u00e7a virada para um dos lados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A posi\u00e7\u00e3o supina consiste no dec\u00fabito ventral.","id":8447915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A posi\u00e7\u00e3o supina consiste no dec\u00fabito ventral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O paciente, na posi\u00e7\u00e3o de litotomia, permanece em dec\u00fabito ventral com os joelhos e quadril flexionados.","id":8447916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente, na posi\u00e7\u00e3o de litotomia, permanece em dec\u00fabito ventral com os joelhos e quadril flexionados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A posi\u00e7\u00e3o de Trendelenburg \u00e9 uma posi\u00e7\u00e3o recumbente, com o corpo inclinado e cabe\u00e7a mais baixa que os p\u00e9s.","id":8447917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A posi\u00e7\u00e3o de Trendelenburg \u00e9 uma posi\u00e7\u00e3o recumbente, com o corpo inclinado e cabe\u00e7a mais baixa que os p\u00e9s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A posi\u00e7\u00e3o de Fowler refere-se ao dec\u00fabito ventral e corpo inclinado com cabe\u00e7a mais alta que os p\u00e9s.","id":8447918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A posi\u00e7\u00e3o de Fowler refere-se ao dec\u00fabito ventral e corpo inclinado com cabe\u00e7a mais alta que os p\u00e9s.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":18055,"slug":"agente-fiscal-de-saude-publica"},{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para negar logicamente a afirma\u00e7\u00e3o: \u201cHoje eu nado 6km ou fa\u00e7o 100 abdominais\u201d, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":65102,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":18055,"slug":"agente-fiscal-de-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-agente-fiscal-de-saude-publica-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Agente Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - 2021"},{"id":65104,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-almoxarife","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Almoxarife - 2021"},{"id":65106,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-em-enfermagem-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":65107,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-em-farmacia-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:01:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1993744,"hashId":"b51014525f9bf80af092a03c97ef8899","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para negar logicamente a afirma\u00e7\u00e3o: \u201cHoje eu nado 6km ou fa\u00e7o 100 abdominais\u201d, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":7747978,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hoje eu n\u00e3o nado 6km ou n\u00e3o fa\u00e7o 100 abdominais.","id":7747977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hoje eu n\u00e3o nado 6km ou n\u00e3o fa\u00e7o 100 abdominais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hoje eu n\u00e3o nado 36km e n\u00e3o fa\u00e7o 100 abdominais.","id":7747978,"corpo":"<p>Hoje eu n\u00e3o nado 36km e n\u00e3o fa\u00e7o 100 abdominais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hoje eu n\u00e3o nado 6km e fa\u00e7o 100 abdominais.","id":7747979,"corpo":"<p>Hoje eu n\u00e3o nado 6km e fa\u00e7o 100 abdominais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hoje eu nado 6km e n\u00e3o fa\u00e7o 100 abdominais.","id":7747980,"corpo":"<p>Hoje eu nado 6km e n\u00e3o fa\u00e7o 100 abdominais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de Morgan","oab":false,"nome":"Leis de Morgan","pai":404263,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404262,"slug":"raciocinio-logico-leis-de-morgan"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o disjuntiva","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o disjuntiva","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425289,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-disjuntiva"}],"slug":"raciocinio-logico\/1993744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":18055,"slug":"agente-fiscal-de-saude-publica"},{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio utilizando o buscador do Google deseja saber sobre a palavra \u201cFUTEBOL\u201d sem que apare\u00e7a a palavra \u201cAMERICANO\u201d. Assinale a alternativa que apresenta CORRETAMENTE o comando que ir\u00e1 trazer o resultado esperado por esse usu\u00e1rio:","provas":[{"id":65102,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":18055,"slug":"agente-fiscal-de-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-agente-fiscal-de-saude-publica-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Agente Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - 2021"},{"id":65104,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-almoxarife","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Almoxarife - 2021"},{"id":65106,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-em-enfermagem-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":65107,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-em-farmacia-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:01:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1993770,"hashId":"63e78a9f8af68abbac0ac8978c03f02c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio utilizando o buscador do <em>Google <\/em>deseja saber sobre a palavra \u201cFUTEBOL\u201d sem que apare\u00e7a a palavra \u201cAMERICANO\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta <strong>CORRETAMENTE <\/strong>o comando que ir\u00e1 trazer o resultado esperado por esse usu\u00e1rio:<\/p>","resposta":7748088,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Futebol \u2013americano.","id":7748088,"corpo":"<p>Futebol \u2013americano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Futebol: excluir americano.","id":7748089,"corpo":"<p>Futebol: excluir americano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Defina: futebol sem americano.","id":7748090,"corpo":"<p>Defina: futebol sem americano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pesquisa: futebol excluir \u201camericano\u201d.","id":7748091,"corpo":"<p>Pesquisa: futebol excluir \u201camericano\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google","oab":false,"nome":"Google","pai":420130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420132,"slug":"informatica-google"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":18055,"slug":"agente-fiscal-de-saude-publica"},{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que TODOS os voc\u00e1bulos s\u00e3o acentuados devido \u00e0 mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica:","provas":[{"id":65102,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":18055,"slug":"agente-fiscal-de-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-agente-fiscal-de-saude-publica-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Agente Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - 2021"},{"id":65104,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-almoxarife","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Almoxarife - 2021"},{"id":65106,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-em-enfermagem-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":65107,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-em-farmacia-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:01:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1993719,"hashId":"db36fc7f548e4b3e355fdf4a1b7aca97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que <strong>TODOS <\/strong>os voc\u00e1bulos s\u00e3o acentuados devido \u00e0 mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica:<\/p>","resposta":7747874,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Al\u00e9m \u2013 progn\u00f3stico \u2013 a\u00e7\u00facar.","id":7747871,"corpo":"<p>Al\u00e9m \u2013 progn\u00f3stico \u2013 a\u00e7\u00facar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Metab\u00f3lico \u2013 dist\u00farbio \u2013 pr\u00e1tica.","id":7747872,"corpo":"<p>Metab\u00f3lico \u2013 dist\u00farbio \u2013 pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"M\u00e9dica \u2013 estrat\u00e9gias \u2013 cl\u00ednico.","id":7747873,"corpo":"<p>M\u00e9dica \u2013 estrat\u00e9gias \u2013 cl\u00ednico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"M\u00e9dica \u2013 metab\u00f3lico \u2013 cl\u00ednico. ","id":7747874,"corpo":"<p>M\u00e9dica \u2013 metab\u00f3lico \u2013 cl\u00ednico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo estudo, perder 15% do peso corporal pode frear o diabetes tipo 2 Proposta \u00e9 defendida por cientistas que constataram efeito em estudo com 5 mil adultos monitorados ao longo de cinco anos Paloma Oliveto - Correio Braziliense Perder peso pode retardar o avan\u00e7o ou mesmo reverter o diabetes 2, al\u00e9m de reduzir potenciais complica\u00e7\u00f5es da doen\u00e7a, segundo um estudo publicado na revista The Lancet e apresentado ontem, on-line, na reuni\u00e3o anual da Associa\u00e7\u00e3o Europeia para o Estudo do Diabetes (Easd). De acordo com os autores, no caso dos pacientes que n\u00e3o apresentam problemas cardiovasculares, o foco do tratamento deve ser a elimina\u00e7\u00e3o da obesidade, uma condi\u00e7\u00e3o que pode levar ao desenvolvimento do dist\u00farbio metab\u00f3lico e, ao mesmo tempo, piorar o progn\u00f3stico de quem j\u00e1 foi diagnosticado.Para os autores, a perda de peso deve ser a medida central do controle da doen\u00e7a. \"Essa abordagem teria o benef\u00edcio adicional de se direcionar n\u00e3o apenas ao a\u00e7\u00facar elevado no sangue, mas a outras complica\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 obesidade, como f\u00edgado gorduroso, apneia obstrutiva do sono, osteoartrite, press\u00e3o alta e perfil elevado de gorduras no sangue, tendo, assim, um impacto na sa\u00fade geral da pessoa muito maior do que apenas controlar a glicemia\", disse, em uma coletiva de imprensa, a coautora Ildiko Lingvay, da Universidade do Texas, nos EUA. A defesa da perda de peso como principal meio de controle do diabetes \u00e9 resultado de um estudo, o DiRECT, que incluiu dados de mais de 5 mil adultos monitorados por at\u00e9 seis anos. O objetivo era identificar o impacto de uma interven\u00e7\u00e3o baseada em mudan\u00e7as no estilo de vida de pacientes de diabetes 2 com sobrepeso ou obesidade. \"O tratamento da obesidade para atingir a perda sustentada de 15% do peso corporal demonstrou ter um grande impacto na progress\u00e3o do diabetes tipo 2 e at\u00e9 mesmo resultar na remiss\u00e3o do diabetes em alguns pacientes\", acrescentou a coautora Priya Sumithran, da Universidade de Melbourne, na Austr\u00e1lia. Os dados apresentados mostram que, em dois anos, 70% dos pacientes que perderam 15kg ou mais - no come\u00e7o do estudo, eles pesavam 100kg, em m\u00e9dia - entraram em remiss\u00e3o da doen\u00e7a. Al\u00e9m dos resultados do DiRECT, os autores analisaram pesquisas cl\u00ednicas que investigaram o impacto da perda de peso em pessoas com obesidade no controle do diabetes. Eles se concentraram nos artigos sobre cirurgia bari\u00e1trica e de drogas j\u00e1 dispon\u00edveis no mercado. \"Estudos sobre a cirurgia tamb\u00e9m mostraram benef\u00edcios imediatos e sustentados para pacientes com diabetes 2 e obesidade, reduzindo a necessidade de medicamentos para baixar a glicose alguns dias ap\u00f3s a cirurgia e melhorando v\u00e1rios indicadores de sa\u00fade a longo prazo\", diz Sumithran. Um acompanhamento de 12 anos de um estudo observacional mostrou, por exemplo, que o procedimento levou \u00e0 perda de 27% do peso total dos pacientes e que, passados 12 anos, 51% das pessoas que se submeteram \u00e0 t\u00e9cnica ainda estavam em remiss\u00e3o da doen\u00e7a. Rem\u00e9dios Os autores tamb\u00e9m discutiram, no artigo, os tratamentos medicamentosos dispon\u00edveis no mercado para a perda de peso. Eles se concentraram em estudos que avaliaram a efic\u00e1cia de cinco subst\u00e2ncias aprovadas por v\u00e1rias ag\u00eancias regulat\u00f3rias: orlistat, fentermina-topiramato, naltrexona-bupropiona, liraglutida e semaglutida, que t\u00eam indica\u00e7\u00e3o para o controle cr\u00f4nico da obesidade. Al\u00e9m disso, inclu\u00edram informa\u00e7\u00f5es sobre f\u00e1rmacos que ainda est\u00e3o sendo estudados. De acordo com o artigo, alguns desses compostos foram capazes de estimular uma perda de mais de 15% do peso corporal em mais de 25% dos participantes com diabetes 2, ajudando tamb\u00e9m no controle da glicemia na maioria dos casos. Baseado em resultados de estudos, Lingvay afirma que de 40% a 70% dos pacientes de diabetes chegaram a essa condi\u00e7\u00e3o devido \u00e0 obesidade. \"As principais caracter\u00edsticas que identificam as pessoas nas quais o aumento da gordura corporal \u00e9 um contribuinte fundamental para o diabetes tipo 2 s\u00e3o a presen\u00e7a de adiposidade central (gordura ao redor da cintura), aumento da circunfer\u00eancia da cintura, m\u00faltiplas marcas de pele, press\u00e3o alta e doen\u00e7a hep\u00e1tica gordurosa\", diz. \"Nessa popula\u00e7\u00e3o, propomos uma meta de tratamento de perda de peso total de pelo menos 15%, com a inten\u00e7\u00e3o de n\u00e3o apenas melhorar o controle do a\u00e7\u00facar no sangue, mas, sim, como a forma mais eficaz de interromper a fisiopatologia central do diabetes tipo 2 e, assim, mudar seu curso a longo prazo e prevenir as complica\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas associadas.\" Os autores fazem considera\u00e7\u00f5es importantes ao redefinir os objetivos do tratamento para pacientes de diabetes 2 focado na perda sustentada de peso. Em primeiro lugar, dizem, a iniciativa deve ser impulsionada pela atualiza\u00e7\u00e3o das diretrizes do manejo da doen\u00e7a. Os sistemas de sa\u00fade, alegam, devem se concentrar nos benef\u00edcios da redu\u00e7\u00e3o da obesidade na preven\u00e7\u00e3o ou no controle do dist\u00farbio metab\u00f3lico, evitando, assim, os altos custos de tratar algu\u00e9m com a condi\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada, que sempre \u00e9 acompanhada por um conjunto de complica\u00e7\u00f5es. \"Tamb\u00e9m \u00e9 vital que o gerenciamento da pr\u00e1tica m\u00e9dica deva se concentrar efetivamente no controle de peso para pacientes com diabetes tipo 2\", diz Lingvay. \"Os profissionais de sa\u00fade, especialmente aqueles que tratam rotineiramente de pessoas com diabetes, devem ser treinados e ter experi\u00eancia em todos os aspectos do controle da obesidade. A equipe de apoio deve ser treinada para apoiar os pacientes em suas jornadas para perder peso e deve-se considerar a necessidade de uma equipe especializada para fornecer o componente educacional das novas estrat\u00e9gias de tratamento propostas.\" Segundo os autores, \"esse \u00e9 o momento certo para considerar a adi\u00e7\u00e3o da perda substancial de peso como principal alvo para o tratamento de muitos pacientes com diabetes 2, pois essa abordagem contempla a patologia do processo da doen\u00e7a\". No mundo, a Federa\u00e7\u00e3o Internacional de Diabetes calcula que a preval\u00eancia do dist\u00farbio \u00e9 de 9,3%, sendo que 90% dos casos s\u00e3o do tipo 2. \"Essa mudan\u00e7a nos objetivos do tratamento reconheceria a obesidade como uma doen\u00e7a com complica\u00e7\u00f5es revers\u00edveis e exigiria uma mudan\u00e7a no atendimento cl\u00ednico\", conclui o artigo. Para Roy Talyor, endocrinologista da Universidade de Newcastle, no Reino Unido, que participou da reuni\u00e3o anual da Associa\u00e7\u00e3o Europeia para o Estudo do Diabetes, mesmo se o \u00edndice de massa corporal (IMC) do paciente de diabetes 2 n\u00e3o caracterizar obesidade (acima de 30kg por m\u00b2), o emagrecimento pode ser necess\u00e1rio. De acordo com o m\u00e9dico, que tamb\u00e9m apresentou um trabalho no evento cient\u00edfico, uma an\u00e1lise de dados de um estudo brit\u00e2nico chamado ReTUNE mostrou que dois ter\u00e7os dos adultos com diabetes e um IMC de menor que 27 kg\/m2 foram capazes de alcan\u00e7ar a remiss\u00e3o do diabetes depois de participarem de uma interven\u00e7\u00e3o para perda de peso. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.em.com.br\/app\/noticia\/ciencia\/2021\/10\/01\/interna_ciencia,1310522\/segundo-estudo-perder-15-do-peso-corporalpode-frear-o-diabetes-tipo-2.shtml Acesso em: 08 de outubro de 2021.","id":486110,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Segundo estudo, perder 15% do peso corporal pode frear o diabetes tipo 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Proposta \u00e9 defendida por cientistas que constataram efeito em estudo com 5 mil adultos monitorados ao longo de cinco anos <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Paloma Oliveto - Correio Braziliense <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Perder peso pode retardar o avan\u00e7o ou mesmo reverter o diabetes 2, al\u00e9m de reduzir potenciais complica\u00e7\u00f5es da doen\u00e7a, segundo um estudo publicado na revista The Lancet e apresentado ontem, on-line, na reuni\u00e3o anual da Associa\u00e7\u00e3o Europeia para o Estudo do Diabetes (Easd). De acordo com os autores, no caso dos pacientes que n\u00e3o apresentam problemas cardiovasculares, o foco do tratamento deve ser a elimina\u00e7\u00e3o da obesidade, uma condi\u00e7\u00e3o que pode levar ao desenvolvimento do dist\u00farbio metab\u00f3lico e, ao mesmo tempo, piorar o progn\u00f3stico de quem j\u00e1 foi diagnosticado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Para os autores, a perda de peso deve ser a medida central do controle da doen\u00e7a. \"Essa abordagem teria o benef\u00edcio adicional de se direcionar n\u00e3o apenas ao a\u00e7\u00facar elevado no sangue, mas a outras complica\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 obesidade, como f\u00edgado gorduroso, apneia obstrutiva do sono, osteoartrite, press\u00e3o alta e perfil elevado de gorduras no sangue, tendo, assim, um impacto na sa\u00fade geral da pessoa muito maior do que apenas controlar a glicemia\", disse, em uma coletiva de imprensa, a coautora Ildiko Lingvay, da Universidade do Texas, nos EUA. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A defesa da perda de peso como principal meio de controle do diabetes \u00e9 resultado de um estudo, o DiRECT, que incluiu dados de mais de 5 mil adultos monitorados por at\u00e9 seis anos. O objetivo era identificar o impacto de uma interven\u00e7\u00e3o baseada em mudan\u00e7as no estilo de vida de pacientes de diabetes 2 com sobrepeso ou obesidade. \"O tratamento da obesidade para atingir a perda sustentada de 15% do peso corporal demonstrou ter um grande impacto na progress\u00e3o do diabetes tipo 2 e at\u00e9 mesmo resultar na remiss\u00e3o do diabetes em alguns pacientes\", acrescentou a coautora Priya Sumithran, da Universidade de Melbourne, na Austr\u00e1lia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Os dados apresentados mostram que, em dois anos, 70% dos pacientes que perderam 15kg ou mais - no come\u00e7o do estudo, eles pesavam 100kg, em m\u00e9dia - entraram em remiss\u00e3o da doen\u00e7a. Al\u00e9m dos resultados do DiRECT, os autores analisaram pesquisas cl\u00ednicas que investigaram o impacto da perda de peso em pessoas com obesidade no controle do diabetes. Eles se concentraram nos artigos sobre cirurgia bari\u00e1trica e de drogas j\u00e1 dispon\u00edveis no mercado. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\"Estudos sobre a cirurgia tamb\u00e9m mostraram benef\u00edcios imediatos e sustentados para pacientes com diabetes 2 e obesidade, reduzindo a necessidade de medicamentos para baixar a glicose alguns dias ap\u00f3s a cirurgia e melhorando v\u00e1rios indicadores de sa\u00fade a longo prazo\", diz Sumithran. Um acompanhamento de 12 anos de um estudo observacional mostrou, por exemplo, que o procedimento levou \u00e0 perda de 27% do peso total dos pacientes e que, passados 12 anos, 51% das pessoas que se submeteram \u00e0 t\u00e9cnica ainda estavam em remiss\u00e3o da doen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(102, 163, 224);\">Rem\u00e9dios <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Os autores tamb\u00e9m discutiram, no artigo, os tratamentos medicamentosos dispon\u00edveis no mercado para a perda de peso. Eles se concentraram em estudos que avaliaram a efic\u00e1cia de cinco subst\u00e2ncias aprovadas por v\u00e1rias ag\u00eancias regulat\u00f3rias: orlistat, fentermina-topiramato, naltrexona-bupropiona, liraglutida e semaglutida, que t\u00eam indica\u00e7\u00e3o para o controle cr\u00f4nico da obesidade. Al\u00e9m disso, inclu\u00edram informa\u00e7\u00f5es sobre f\u00e1rmacos que ainda est\u00e3o sendo estudados. De acordo com o artigo, alguns desses compostos foram capazes de estimular uma perda de mais de 15% do peso corporal em mais de 25% dos participantes com diabetes 2, ajudando tamb\u00e9m no controle da glicemia na maioria dos casos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Baseado em resultados de estudos, Lingvay afirma que de 40% a 70% dos pacientes de diabetes chegaram a essa condi\u00e7\u00e3o devido \u00e0 obesidade. \"As principais caracter\u00edsticas que identificam as pessoas nas quais o aumento da gordura corporal \u00e9 um contribuinte fundamental para o diabetes tipo 2 s\u00e3o a presen\u00e7a de adiposidade central (gordura ao redor da cintura), aumento da circunfer\u00eancia da cintura, m\u00faltiplas marcas de pele, press\u00e3o alta e doen\u00e7a hep\u00e1tica gordurosa\", diz. \"Nessa popula\u00e7\u00e3o, propomos uma meta de tratamento de perda de peso total de pelo menos 15%, com a inten\u00e7\u00e3o de n\u00e3o apenas melhorar o controle do a\u00e7\u00facar no sangue, mas, sim, como a forma mais eficaz de interromper a fisiopatologia central do diabetes tipo 2 e, assim, mudar seu curso a longo prazo e prevenir as complica\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas associadas.\" <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Os autores fazem considera\u00e7\u00f5es importantes ao redefinir os objetivos do tratamento para pacientes de diabetes 2 focado na perda sustentada de peso. Em primeiro lugar, dizem, a iniciativa deve ser impulsionada pela atualiza\u00e7\u00e3o das diretrizes do manejo da doen\u00e7a. Os sistemas de sa\u00fade, alegam, devem se concentrar nos benef\u00edcios da redu\u00e7\u00e3o da obesidade na preven\u00e7\u00e3o ou no controle do dist\u00farbio metab\u00f3lico, evitando, assim, os altos custos de tratar algu\u00e9m com a condi\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada, que sempre \u00e9 acompanhada por um conjunto de complica\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\"Tamb\u00e9m \u00e9 vital que o gerenciamento da pr\u00e1tica m\u00e9dica deva se concentrar efetivamente no controle de peso para pacientes com diabetes tipo 2\", diz Lingvay. \"Os profissionais de sa\u00fade, especialmente aqueles que tratam rotineiramente de pessoas com diabetes, devem ser treinados e ter experi\u00eancia em todos os aspectos do controle da obesidade. A equipe de apoio deve ser treinada para apoiar os pacientes em suas jornadas para perder peso e deve-se considerar a necessidade de uma equipe especializada para fornecer o componente educacional das novas estrat\u00e9gias de tratamento propostas.\" <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Segundo os autores, \"esse \u00e9 o momento certo para considerar a adi\u00e7\u00e3o da perda substancial de peso como principal alvo para o tratamento de muitos pacientes com diabetes 2, pois essa abordagem contempla a patologia do processo da doen\u00e7a\". No mundo, a Federa\u00e7\u00e3o Internacional de Diabetes calcula que a preval\u00eancia do dist\u00farbio \u00e9 de 9,3%, sendo que 90% dos casos s\u00e3o do tipo 2. \"Essa mudan\u00e7a nos objetivos do tratamento reconheceria a obesidade como uma doen\u00e7a com complica\u00e7\u00f5es revers\u00edveis e exigiria uma mudan\u00e7a no atendimento cl\u00ednico\", conclui o artigo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Para Roy Talyor, endocrinologista da Universidade de Newcastle, no Reino Unido, que participou da reuni\u00e3o anual da Associa\u00e7\u00e3o Europeia para o Estudo do Diabetes, mesmo se o \u00edndice de massa corporal (IMC) do paciente de diabetes 2 n\u00e3o caracterizar obesidade (acima de 30kg por m\u00b2), o emagrecimento pode ser necess\u00e1rio. De acordo com o m\u00e9dico, que tamb\u00e9m apresentou um trabalho no evento cient\u00edfico, uma an\u00e1lise de dados de um estudo brit\u00e2nico chamado ReTUNE mostrou que dois ter\u00e7os dos adultos com diabetes e um IMC de menor que 27 kg\/m2 foram capazes de alcan\u00e7ar a remiss\u00e3o do diabetes depois de participarem de uma interven\u00e7\u00e3o para perda de peso. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.em.com.br\/app\/noticia\/ciencia\/2021\/10\/01\/interna_ciencia,1310522\/segundo-estudo-perder-15-do-peso-corporalpode-frear-o-diabetes-tipo-2.shtml Acesso em: 08 de outubro de 2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":18055,"slug":"agente-fiscal-de-saude-publica"},{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta CORRETAMENTE um exemplo de correio eletr\u00f4nico:","provas":[{"id":65102,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":18055,"slug":"agente-fiscal-de-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-agente-fiscal-de-saude-publica-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Agente Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - 2021"},{"id":65104,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-almoxarife","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Almoxarife - 2021"},{"id":65106,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-em-enfermagem-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":65107,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-em-farmacia-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:01:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1993774,"hashId":"3e805ccaa14c78170a44d4d2bf97d0ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta <strong>CORRETAMENTE <\/strong>um exemplo de correio eletr\u00f4nico:<\/p>","resposta":7748109,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contato.saojoadelrei.mg.gov.br","id":7748107,"corpo":"<p>contato.saojoadelrei.mg.gov.br<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"contato# saojoadelrei.mg.gov.br","id":7748108,"corpo":"<p>contato# saojoadelrei.mg.gov.br<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"contato@ saojoadelrei.mg.gov.br ","id":7748109,"corpo":"<p>contato@ saojoadelrei.mg.gov.br <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" www.saojoadelrei.mg.gov.br ","id":7748110,"corpo":"<p> www.saojoadelrei.mg.gov.br <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Componentes da Mensagem","oab":false,"nome":"Componentes da Mensagem","pai":420237,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420239,"slug":"informatica-componentes-da-mensagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme previsto no Caderno de Orienta\u00e7\u00f5es T\u00e9cnicas: Centro de Refer\u00eancia Especializado de Assist\u00eancia Social, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":65111,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-assistente-social-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:10:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2000884,"hashId":"1636e5c78a8104cbbc75ecb5cebb77bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme previsto no Caderno de Orienta\u00e7\u00f5es T\u00e9cnicas: Centro de Refer\u00eancia Especializado de Assist\u00eancia Social, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":7779762,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Centro de Refer\u00eancia da Assist\u00eancia Social (CRAS) \u00e9 a unidade p\u00fablica municipal, centralizada, respons\u00e1vel pela organiza\u00e7\u00e3o e oferta de servi\u00e7os de Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica.","id":7779760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Centro de Refer\u00eancia da Assist\u00eancia Social (CRAS) \u00e9 a unidade p\u00fablica municipal, centralizada, respons\u00e1vel pela organiza\u00e7\u00e3o e oferta de servi\u00e7os de Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Centro de Refer\u00eancia da Assist\u00eancia Social (CRAS) \u00e9 a unidade p\u00fablica estatal, centralizada, respons\u00e1vel pela organiza\u00e7\u00e3o e oferta de servi\u00e7os de Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica.","id":7779761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Centro de Refer\u00eancia da Assist\u00eancia Social (CRAS) \u00e9 a unidade p\u00fablica estatal, centralizada, respons\u00e1vel pela organiza\u00e7\u00e3o e oferta de servi\u00e7os de Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Centro de Refer\u00eancia da Assist\u00eancia Social (CRAS) \u00e9 a unidade p\u00fablica estatal, descentralizada, respons\u00e1vel pela organiza\u00e7\u00e3o e oferta de servi\u00e7os de Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica. ","id":7779762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Centro de Refer\u00eancia da Assist\u00eancia Social (CRAS) \u00e9 a unidade p\u00fablica estatal, descentralizada, respons\u00e1vel pela organiza\u00e7\u00e3o e oferta de servi\u00e7os de Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Centro de Refer\u00eancia da Assist\u00eancia Social (CRAS) \u00e9 a unidade p\u00fablica municipal, descentralizada, respons\u00e1vel pela organiza\u00e7\u00e3o e oferta de servi\u00e7os de Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica.","id":7779763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Centro de Refer\u00eancia da Assist\u00eancia Social (CRAS) \u00e9 a unidade p\u00fablica municipal, descentralizada, respons\u00e1vel pela organiza\u00e7\u00e3o e oferta de servi\u00e7os de Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/2000884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social\/2004 \u2013 PNAS defende que o conhecimento das demandas de prote\u00e7\u00e3o social deve ultrapassar a identifica\u00e7\u00e3o de necessidades por segmento, uma vez que o princ\u00edpio da homogeneidade por segmentos na defini\u00e7\u00e3o de prioridades de servi\u00e7os, programas e benef\u00edcios s\u00e3o insuficientes para organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social. Nesta perspectiva, assinale a alternativa que apresenta CORRETAMENTE a base estrat\u00e9gica de organiza\u00e7\u00e3o desse Sistema enquanto leitura diferenciada das vulnerabilidades.","provas":[{"id":65111,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-assistente-social-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:10:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2000898,"hashId":"87084dc538f0e3145dfeb7007d84c091","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social\/2004 \u2013 PNAS defende que o conhecimento das demandas de prote\u00e7\u00e3o social deve ultrapassar a identifica\u00e7\u00e3o de necessidades por segmento, uma vez que o princ\u00edpio da homogeneidade por segmentos na defini\u00e7\u00e3o de prioridades de servi\u00e7os, programas e benef\u00edcios s\u00e3o insuficientes para organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesta perspectiva, assinale a alternativa que apresenta <strong>CORRETAMENTE <\/strong>a base estrat\u00e9gica de organiza\u00e7\u00e3o desse Sistema enquanto leitura diferenciada das vulnerabilidades.<\/p>","resposta":7779820,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Territ\u00f3rio.","id":7779820,"corpo":"<p>Territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o.","id":7779821,"corpo":"<p>Gest\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Movimentos Sociais. ","id":7779822,"corpo":"<p>Movimentos Sociais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Controle Social.","id":7779823,"corpo":"<p>Controle Social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398760,"slug":"servico-social-gestao-da-politica-nacional-de-assistencia-social-na-perspectiva-do-sistema-unico-de-assistencia-social-suas"}],"slug":"servico-social\/2000898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No procedimento sumar\u00edssimo, o Recurso de Revista N\u00c3O ser\u00e1 cab\u00edvel: ","provas":[{"id":65110,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-advogado-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:10:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1995627,"hashId":"508183574a755eba4fb874ca26d37afe","enunciado":"<p>No procedimento sumar\u00edssimo, o Recurso de Revista <strong>N\u00c3O<\/strong> ser\u00e1 cab\u00edvel: <\/p>","resposta":7755903,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando o ac\u00f3rd\u00e3o do Tribunal Regional do Trabalho contrariar a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":7755900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o ac\u00f3rd\u00e3o do Tribunal Regional do Trabalho contrariar a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quando o ac\u00f3rd\u00e3o do Tribunal Regional do Trabalho contrariar s\u00famula do TST. ","id":7755901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o ac\u00f3rd\u00e3o do Tribunal Regional do Trabalho contrariar s\u00famula do TST. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quando o ac\u00f3rd\u00e3o do Tribunal Regional do Trabalho contrariar s\u00famula vinculante do STF.","id":7755902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o ac\u00f3rd\u00e3o do Tribunal Regional do Trabalho contrariar s\u00famula vinculante do STF.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quando o ac\u00f3rd\u00e3o do Tribunal Regional do Trabalho contrariar orienta\u00e7\u00e3o jurisprudencial.","id":7755903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o ac\u00f3rd\u00e3o do Tribunal Regional do Trabalho contrariar orienta\u00e7\u00e3o jurisprudencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento Sum\u00e1rio e Sumar\u00edssimo no Processo do Trabalho","oab":true,"nome":"Procedimento Sum\u00e1rio e Sumar\u00edssimo no Processo do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406839,"slug":"direito-processual-do-trabalho-procedimento-sumario-e-sumarissimo-no-processo-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1995627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":18055,"slug":"agente-fiscal-de-saude-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 CORRETO afirmar que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade associa riscos ocupacionais de sa\u00fade a:","provas":[{"id":65102,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":18055,"slug":"agente-fiscal-de-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-agente-fiscal-de-saude-publica-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Agente Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:53:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1993797,"hashId":"b5929bde47123835a92f3ee056d053e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade associa riscos ocupacionais de sa\u00fade a:<\/p>","resposta":7748216,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recursos h\u00eddricos e transporte de produtos perigosos.","id":7748213,"corpo":"<p>Recursos h\u00eddricos e transporte de produtos perigosos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Transportes, alimentos e subst\u00e2ncias psicoativas.","id":7748214,"corpo":"<p>Transportes, alimentos e subst\u00e2ncias psicoativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Viol\u00eancias, grupos vulner\u00e1veis e necessidades b\u00e1sicas insatisfeitas.","id":7748215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Viol\u00eancias, grupos vulner\u00e1veis e necessidades b\u00e1sicas insatisfeitas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Processos de produ\u00e7\u00e3o, subst\u00e2ncias, intensidades, carga hor\u00e1ria, ritmo e ambiente de trabalho.","id":7748216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processos de produ\u00e7\u00e3o, subst\u00e2ncias, intensidades, carga hor\u00e1ria, ritmo e ambiente de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486119,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador e da Trabalhadora","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador e da Trabalhadora","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407337,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-do-trabalhador-e-da-trabalhadora"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":18055,"slug":"agente-fiscal-de-saude-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 CORRETO afirmar que um res\u00edduo \u00e9 caracterizado como corrosivo (c\u00f3digo de identifica\u00e7\u00e3o D002) se uma amostra representativa sua, obtida segundo a ABNT NBR 10007, apresentar a seguinte propriedade:","provas":[{"id":65102,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":18055,"slug":"agente-fiscal-de-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-agente-fiscal-de-saude-publica-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Agente Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:53:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1993800,"hashId":"fbbb90902ef6c2d0824eee43c167bd52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que um res\u00edduo \u00e9 caracterizado como corrosivo (c\u00f3digo de identifica\u00e7\u00e3o D002) se uma amostra representativa sua, obtida segundo a ABNT NBR 10007, apresentar a seguinte propriedade:<\/p>","resposta":7748230,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reagir, violentamente, com a \u00e1gua.","id":7748227,"corpo":"<p>Reagir, violentamente, com a \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Formar misturas, potencialmente, explosivas com a \u00e1gua.","id":7748228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formar misturas, potencialmente, explosivas com a \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ser um oxidante definido como subst\u00e2ncia que pode liberar oxig\u00eanio e, como resultado, estimular a combust\u00e3o e aumentar a intensidade do fogo em outro material.","id":7748229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser um oxidante definido como subst\u00e2ncia que pode liberar oxig\u00eanio e, como resultado, estimular a combust\u00e3o e aumentar a intensidade do fogo em outro material.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ser aquosa e apresentar ph inferior ou igual a 2, ou, superior ou igual a 12,5, ou sua mistura com \u00e1gua, na propor\u00e7\u00e3o de 1:1 em peso, produzir uma solu\u00e7\u00e3o que apresente ph inferior a 2 ou superior ou igual a 12,5.","id":7748230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser aquosa e apresentar ph inferior ou igual a 2, ou, superior ou igual a 12,5, ou sua mistura com \u00e1gua, na propor\u00e7\u00e3o de 1:1 em peso, produzir uma solu\u00e7\u00e3o que apresente ph inferior a 2 ou superior ou igual a 12,5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486119,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 10007 - ABNT","oab":false,"nome":"NBR 10007 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":429782,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-10007-abnt"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem a seguir: Personagem criado pelo artista pl\u00e1stico Darlan Rosa para a campanha de vacina\u00e7\u00e3o contra o v\u00edrus da poliomielite realizada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Seu principal objetivo era tornar as campanhas de vacina\u00e7\u00e3o mais atraentes para as crian\u00e7as. Seu nome foi escolhido nacionalmente atrav\u00e9s de um concurso promovido pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade com alunos de escolas de todo o Brasil. Assim, come\u00e7ou a divulga\u00e7\u00e3o da Campanha Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o Contra a Poliomielite, nos jornais, TVs e r\u00e1dio. Al\u00e9m de conscientizar sobre a import\u00e2ncia da vacina\u00e7\u00e3o desta doen\u00e7a, o personagem tamb\u00e9m \u00e9 utilizado para alertar sobre a preven\u00e7\u00e3o de outras, como, por exemplo, o sarampo. O personagem mencionado, foi BATIZADO de:","provas":[{"id":65101,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-auxiliar-de-saude-bucal-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:53:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1993650,"hashId":"fcf2d020a3eaf1bbc279f15e1a0f89f9","enunciado":"<p>Observe a imagem a seguir: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65101\/questao\/1993650-20211026125240000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Personagem criado pelo artista pl\u00e1stico Darlan Rosa para a campanha de vacina\u00e7\u00e3o contra o v\u00edrus da poliomielite realizada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Seu principal objetivo era tornar as campanhas de vacina\u00e7\u00e3o mais atraentes para as crian\u00e7as. Seu nome foi escolhido nacionalmente atrav\u00e9s de um concurso promovido pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade com alunos de escolas de todo o Brasil. Assim, come\u00e7ou a divulga\u00e7\u00e3o da Campanha Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o Contra a Poliomielite, nos jornais, TVs e r\u00e1dio. Al\u00e9m de conscientizar sobre a import\u00e2ncia da vacina\u00e7\u00e3o desta doen\u00e7a, o personagem tamb\u00e9m \u00e9 utilizado para alertar sobre a preven\u00e7\u00e3o de outras, como, por exemplo, o sarampo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O personagem mencionado, foi <strong>BATIZADO <\/strong>de:<\/p>","resposta":7747577,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imunizinho. ","id":7747576,"corpo":"<p>Imunizinho. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Z\u00e9 Gotinha.","id":7747577,"corpo":"<p>Z\u00e9 Gotinha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vacininho.","id":7747578,"corpo":"<p>Vacininho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Z\u00e9 do SUS.","id":7747579,"corpo":"<p>Z\u00e9 do SUS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Minha av\u00f3 tem 57 anos a mais do que eu. Meu irm\u00e3o \u00e9 2 anos mais novo que eu, sendo 19 anos a idade dele. \u00c9 CORRETO afirmar que minha av\u00f3 tem: ","provas":[{"id":65101,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-auxiliar-de-saude-bucal-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:53:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1993626,"hashId":"3577b341087debeb7ff3721a364950f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Minha av\u00f3 tem 57 anos a mais do que eu. Meu irm\u00e3o \u00e9 2 anos mais novo que eu, sendo 19 anos a idade dele. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que minha av\u00f3 tem: <\/p>","resposta":7747472,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"78 anos.","id":7747472,"corpo":"<p>78 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"77 anos.","id":7747473,"corpo":"<p>77 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"76 anos. ","id":7747474,"corpo":"<p>76 anos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"74 anos.","id":7747475,"corpo":"<p>74 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial, assinale V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) Ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial concessiva: eles ficaram vigiando para que n\u00f3s cheg\u00e1ssemos \u00e0 casa em seguran\u00e7a. ( ) Ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial temporal: mal voc\u00ea foi embora, ele apareceu. ( ) Ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial condicional: se o Paulo vier r\u00e1pido, eu espero por ele. ( ) Ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial final: embora eu esteja atrasada para o trabalho, continuarei esperando por ele. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":65101,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-auxiliar-de-saude-bucal-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:53:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1993609,"hashId":"fc070fc5fc50085777aad27fbe185fed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial, assinale <strong>V<\/strong> para as afirmativas verdadeiras e <strong>F<\/strong> para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial concessiva: eles ficaram vigiando para que n\u00f3s cheg\u00e1ssemos \u00e0 casa em seguran\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial temporal: mal voc\u00ea foi embora, ele apareceu. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial condicional: se o Paulo vier r\u00e1pido, eu espero por ele. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial final: embora eu esteja atrasada para o trabalho, continuarei esperando por ele. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":7747404,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F F.","id":7747401,"corpo":"<p>V V F F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V F V F.","id":7747402,"corpo":"<p>V F V F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F F V V.","id":7747403,"corpo":"<p>F F V V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F V V F.","id":7747404,"corpo":"<p>F V V F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a Tirinha para responder as quest\u00f5es a seguir:Dispon\u00edvel em: https:\/\/homensapiens.wordpress.com\/2010\/09\/03\/dilbert\/. Acesso em: 10 de outubro de 2021.","id":486093,"enunciado":"<p>Leia a Tirinha para responder as quest\u00f5es a seguir:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65101\/grupo-questao\/486093-20211026123812000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/homensapiens.wordpress.com\/2010\/09\/03\/dilbert\/. Acesso em: 10 de outubro de 2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada","pai":409398,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409401,"slug":"lingua-portuguesa-oracao-subordinada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o IBGE, \u00e9 CORRETO afirmar que a popula\u00e7\u00e3o estimada de S\u00e3o Jo\u00e3o Del-Rei\/MG em 2021, \u00e9 de:","provas":[{"id":65101,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-auxiliar-de-saude-bucal-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:53:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1993655,"hashId":"4dc282047171394baddb2263797115ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o IBGE, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar que a popula\u00e7\u00e3o estimada de S\u00e3o Jo\u00e3o Del-Rei\/MG em 2021, \u00e9 de:<\/p>","resposta":7747601,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&gt; 100 mil habitantes.","id":7747598,"corpo":"<p>&gt; 100 mil habitantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"&lt; 89 mil habitantes.","id":7747599,"corpo":"<p>&lt; 89 mil habitantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"= 85 mil habitantes.","id":7747600,"corpo":"<p>= 85 mil habitantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"&gt; 90 mil e &lt; 95 mil habitantes.","id":7747601,"corpo":"<p>&gt; 90 mil e &lt; 95 mil habitantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397313,"slug":"geografia-populacao-brasileira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demografia","oab":false,"nome":"Demografia","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397315,"slug":"geografia-demografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","oab":false,"nome":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397331,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-estados-e-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397343,"slug":"geografia-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho a seguir: \u201cQual \u00e9 o dia da Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica?\u201d \u00c9 CORRETO afirmar que exerce a fun\u00e7\u00e3o de pronome o termo:","provas":[{"id":65101,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-auxiliar-de-saude-bucal-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:53:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1993605,"hashId":"d3497f54ddbae538aedcec940cfc8c0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o trecho a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cQual \u00e9 o dia da Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica?\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que exerce a fun\u00e7\u00e3o de pronome o termo:<\/p>","resposta":7747387,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dia.","id":7747385,"corpo":"<p>Dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Proclama\u00e7\u00e3o.","id":7747386,"corpo":"<p>Proclama\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Qual.","id":7747387,"corpo":"<p>Qual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rep\u00fablica.","id":7747388,"corpo":"<p>Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a Tirinha para responder as quest\u00f5es a seguir:Dispon\u00edvel em: https:\/\/homensapiens.wordpress.com\/2010\/09\/03\/dilbert\/. Acesso em: 10 de outubro de 2021.","id":486093,"enunciado":"<p>Leia a Tirinha para responder as quest\u00f5es a seguir:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65101\/grupo-questao\/486093-20211026123812000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/homensapiens.wordpress.com\/2010\/09\/03\/dilbert\/. Acesso em: 10 de outubro de 2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria quer fazer um bolo, mas, para faz\u00ea-lo, ela precisa de 2kg de manteiga e 3kg de trigo. Utilizando 12kg de manteiga, \u00e9 CORRETO afirmar que a quantidade de trigo necess\u00e1ria ser\u00e1 de: ","provas":[{"id":65101,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-auxiliar-de-saude-bucal-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:53:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1993639,"hashId":"e13a474067385ca7fbd5d32cfe0bb27b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria quer fazer um bolo, mas, para faz\u00ea-lo, ela precisa de 2kg de manteiga e 3kg de trigo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65101\/questao\/1993639-20211026124945000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Utilizando 12kg de manteiga, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que a quantidade de trigo necess\u00e1ria ser\u00e1 de: <\/p>","resposta":7747533,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10kg.","id":7747530,"corpo":"<p>10kg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12kg.","id":7747531,"corpo":"<p>12kg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"16kg.","id":7747532,"corpo":"<p>16kg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" 18kg. ","id":7747533,"corpo":"<p> 18kg. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Propor\u00e7\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408569,"slug":"matematica-proporcao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa apresenta em suas demonstra\u00e7\u00f5es financeiras o seu ativo total no valor de R$ 700,00. O patrim\u00f4nio l\u00edquido no valor de R$ 200,00 e o total do passivo exig\u00edvel de R$ 500,00. Durante o exerc\u00edcio social em curso, a empresa compra mercadorias a prazo no valor de R$ 75,00, \u00e9 CORRETO afirmar que no final do per\u00edodo a empresa apresenta a seguinte situa\u00e7\u00e3o patrimonial:","provas":[{"id":65105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-em-contabilidade-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:53:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2007594,"hashId":"730f28e0d4b9ba37b4694b6dc8413bd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa apresenta em suas demonstra\u00e7\u00f5es financeiras o seu ativo total no valor de R$ 700,00. O patrim\u00f4nio l\u00edquido no valor de R$ 200,00 e o total do passivo exig\u00edvel de R$ 500,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Durante o exerc\u00edcio social em curso, a empresa compra mercadorias a prazo no valor de R$ 75,00, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar que no final do per\u00edodo a empresa apresenta a seguinte situa\u00e7\u00e3o patrimonial:<\/p>","resposta":7810001,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ativo total de R$ 700,00 e Passivo Total de R$ 700,00.","id":7809999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ativo total de R$ 700,00 e Passivo Total de R$ 700,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ativo total de R$ 775,00 e Passivo Exig\u00edvel de R$ 275,00.","id":7810000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ativo total de R$ 775,00 e Passivo Exig\u00edvel de R$ 275,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ativo total de R$ 775,00 e Passivo Exig\u00edvel de R$ 575,00.","id":7810001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ativo total de R$ 775,00 e Passivo Exig\u00edvel de R$ 575,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ativo total de R$ 775,00 e Patrim\u00f4nio L\u00edquido de R$ 575,00.","id":7810002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ativo total de R$ 775,00 e Patrim\u00f4nio L\u00edquido de R$ 575,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o infra\u00e7\u00f5es, baseadas no CEPE, pass\u00edveis de cassa\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, EXCETO:","provas":[{"id":65106,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-em-enfermagem-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:57:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2006980,"hashId":"fa1456f1741664f8ace2464c5b46fccb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o infra\u00e7\u00f5es, baseadas no CEPE, pass\u00edveis de cassa\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":7807037,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utilizar dos conhecimentos de enfermagem para praticar atos tipificados como crime ou contraven\u00e7\u00e3o penal, tanto em ambientes onde exer\u00e7a a profiss\u00e3o, quanto naqueles em que n\u00e3o a exer\u00e7a, ou qualquer ato que infrinja os postulados \u00e9ticos e legais.","id":7807036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar dos conhecimentos de enfermagem para praticar atos tipificados como crime ou contraven\u00e7\u00e3o penal, tanto em ambientes onde exer\u00e7a a profiss\u00e3o, quanto naqueles em que n\u00e3o a exer\u00e7a, ou qualquer ato que infrinja os postulados \u00e9ticos e legais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Promover ou ser conivente com inj\u00faria, cal\u00fania e difama\u00e7\u00e3o de pessoa e fam\u00edlia, membros das equipes de enfermagem e de sa\u00fade, organiza\u00e7\u00f5es da enfermagem, trabalhadores de outras \u00e1reas e institui\u00e7\u00f5es em que exerce sua atividade profissional.","id":7807037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover ou ser conivente com inj\u00faria, cal\u00fania e difama\u00e7\u00e3o de pessoa e fam\u00edlia, membros das equipes de enfermagem e de sa\u00fade, organiza\u00e7\u00f5es da enfermagem, trabalhadores de outras \u00e1reas e institui\u00e7\u00f5es em que exerce sua atividade profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Executar prescri\u00e7\u00f5es e procedimentos de qualquer natureza que comprometam a seguran\u00e7a da pessoa.","id":7807038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executar prescri\u00e7\u00f5es e procedimentos de qualquer natureza que comprometam a seguran\u00e7a da pessoa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Praticar, individual ou coletivamente, quando no exerc\u00edcio profissional, ass\u00e9dio moral, sexual ou de qualquer natureza, contra pessoa, fam\u00edlia, coletividade ou qualquer membro da equipe de sa\u00fade, seja por meio de atos ou express\u00f5es que tenham por consequ\u00eancia atingir a dignidade ou criar condi\u00e7\u00f5es humilhantes e constrangedoras.","id":7807039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Praticar, individual ou coletivamente, quando no exerc\u00edcio profissional, ass\u00e9dio moral, sexual ou de qualquer natureza, contra pessoa, fam\u00edlia, coletividade ou qualquer membro da equipe de sa\u00fade, seja por meio de atos ou express\u00f5es que tenham por consequ\u00eancia atingir a dignidade ou criar condi\u00e7\u00f5es humilhantes e constrangedoras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/2006980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Toda crian\u00e7a deve ter os seus direitos assegurados em seu ambiente de ensino, por essa raz\u00e3o, na educa\u00e7\u00e3o infantil, ao se propor brincadeiras coletivas deve-se considerar que:","provas":[{"id":65678,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-auxiliar-de-creche-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Auxiliar de Creche - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:33:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2011216,"hashId":"e16bf4d8b5938102b26212553ada872c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda crian\u00e7a deve ter os seus direitos assegurados em seu ambiente de ensino, por essa raz\u00e3o, na educa\u00e7\u00e3o infantil, ao se propor brincadeiras coletivas deve-se considerar que:<\/p>","resposta":7826791,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dan\u00e7as de roda s\u00e3o inapropriadas para meninos","id":7826789,"corpo":"<p>dan\u00e7as de roda s\u00e3o inapropriadas para meninos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os meninos t\u00eam mais for\u00e7a que as meninas","id":7826790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os meninos t\u00eam mais for\u00e7a que as meninas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"meninas e meninos t\u00eam os mesmos direitos","id":7826791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">meninas e meninos t\u00eam os mesmos direitos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"jogos com bola s\u00e3o inapropriados para meninas","id":7826792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">jogos com bola s\u00e3o inapropriados para meninas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":false,"nome":"Direitos Humanos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405499,"slug":"pedagogia-direitos-humanos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Resistente e prateleiras s\u00e3o palavras formadas pelo mesmo processo de:","provas":[{"id":65672,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-merendeira-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Merendeira - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:34:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2010677,"hashId":"8c2801ebece1d6234b0ea4e88ff1077f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Resistente<\/u><\/strong> e <strong><u>prateleiras<\/u><\/strong> s\u00e3o palavras formadas pelo mesmo processo de:<\/p>","resposta":7824200,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"venda","id":7824197,"corpo":"<p>venda<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"infinidade","id":7824198,"corpo":"<p>infinidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"desconsidera","id":7824199,"corpo":"<p>desconsidera<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"empadinha","id":7824200,"corpo":"<p>empadinha<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10: Texto I Velhos armaz\u00e9nsFernando BrantPergunto ao vendedor se seu estabelecimento tem farinha de trigo especial, sem fermento. Ele me conduz ao fundo da loja e me mostra alguns pacotes, de variadas marcas, e me diz: escolha. A\u00ed eu me atrapalho. Qual \u00e9 a melhor?Tudo igual, rebate com convic\u00e7\u00e3o. Escolho dois sacos de \u201cDona Benta\u201d. As mulheres, ele continua, \u00e9 que dizem que uma \u00e9 melhor do que a outra. S\u00e3o todas iguais, prestam o mesmo servi\u00e7o. [...] A gente vai com o que tem. Esse \u00e9 um armaz\u00e9m dos antigos, que tem de tudo que estou procurando. Mercadorias de todas as esp\u00e9cies, finas, e tamb\u00e9m as r\u00fasticas. O que h\u00e1 de melhor, n\u00e3o s\u00f3 lembrando velhos tempos e costumes, mas preservando as origens, s\u00e3o os produtos vendidos a granel. \u00c9 uma festa para os olhos e o paladar. L\u00e1 eu compro o feij\u00e3o fradinho que, em casa, vai virar um bolinho de feij\u00e3o de arrepiar a alma. Em mat\u00e9ria de feij\u00e3o, existe uma variedade de cores, que ser\u00e3o tamb\u00e9m sabores diversos em nossa mesa. E fub\u00e1, de moinho d'\u00e1gua, para um angu divino, ou de canjica, pr\u00f3prio para as saborosas broas de milho. Ali no bairro da Floresta existe uma outra venda que me fascina. \u00c9 uma casa que exibe o que se puder imaginar. \u00c9 um amontoado de objetos dispostos de uma forma que s\u00f3 o dono controla. Num dia qualquer de semana, ou mesmo num domingo, se voc\u00ea precisar de algo que n\u00e3o sabe se ainda existe, vai l\u00e1 que voc\u00ea ver\u00e1 que existe e voc\u00ea pode comprar. Utens\u00edlios que a maioria das pessoas nem sabe para o que servem, como trempe de ferro para fog\u00e3o \u00e0 lenha, est\u00e3o \u00e0 mostra. Pode ser um fio, um arame, uma vela especial, um lampi\u00e3o de lata, formas para empadinha, urinol ou algo que s\u00f3 quem foi crian\u00e7a h\u00e1 muito tempo t\u00eam ci\u00eancia que j\u00e1 houve. L\u00e1 h\u00e1. Esse com\u00e9rcio resistente revela muito de nossa cultura. \u00c9 \u00f3timo ter \u00e0 nossa disposi\u00e7\u00e3o a infinidade de produtos que os supermercados p\u00f5em diante de nossos sentidos \u00e1vidos de consumir. N\u00e3o podemos mais viver sem eles. Mas, refutando o vendedor do armaz\u00e9m, que desconsidera as virtudes pr\u00f3prias de cada esp\u00e9cie fabricada, n\u00e3o h\u00e1 como comparar o resultado de um angu feito com fub\u00e1 de moinho d'\u00e1gua com aquele feito com o que se compra nas prateleiras das mercearias modernas. E os feij\u00f5es se distinguem nitidamente n\u00e3o s\u00f3 pela cor, mas principalmente pelo sabor. O preto \u00e9 \u00f3timo, mas como viver, para quem os conhece, sem saborear os outros tipos? Dispon\u00edvel em http:\/\/50anosdetextos.com.br\/2010\/velhosarmazens\/# more-1702. Acesso em 30\/04\/2020 (Adaptado)","id":488007,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Velhos armaz\u00e9ns<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><em>Fernando Brant<\/em><\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pergunto ao vendedor se seu estabelecimento tem farinha de trigo especial, sem fermento. Ele me conduz ao fundo da loja e me mostra alguns pacotes, de variadas marcas, e me diz: escolha. A\u00ed eu me atrapalho. Qual \u00e9 a melhor?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Tudo igual, rebate com convic\u00e7\u00e3o. Escolho dois sacos de \u201cDona Benta\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">As mulheres, ele continua, \u00e9 que dizem que uma \u00e9 melhor do que a outra. S\u00e3o todas iguais, prestam o mesmo servi\u00e7o. [...] A gente vai com o que tem. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Esse \u00e9 um armaz\u00e9m dos antigos, que tem de tudo que estou procurando. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mercadorias de todas as esp\u00e9cies, finas, e tamb\u00e9m as r\u00fasticas. O que h\u00e1 de melhor, n\u00e3o s\u00f3 lembrando velhos tempos e costumes, mas preservando as origens, s\u00e3o os produtos vendidos a granel. \u00c9 uma festa para os olhos e o paladar. L\u00e1 eu compro o feij\u00e3o fradinho que, em casa, vai virar um bolinho de feij\u00e3o de arrepiar a alma. Em mat\u00e9ria de feij\u00e3o, existe uma variedade de cores, que ser\u00e3o tamb\u00e9m sabores diversos em nossa mesa. E fub\u00e1, de moinho d'\u00e1gua, para um angu divino, ou de canjica, pr\u00f3prio para as saborosas broas de milho. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ali no bairro da Floresta existe uma outra venda que me fascina. \u00c9 uma casa que exibe o que se puder imaginar. \u00c9 um amontoado de objetos dispostos de uma forma que s\u00f3 o dono controla. Num dia qualquer de semana, ou mesmo num domingo, se voc\u00ea precisar de algo que n\u00e3o sabe se ainda existe, vai l\u00e1 que voc\u00ea ver\u00e1 que existe e voc\u00ea pode comprar. Utens\u00edlios que a maioria das pessoas nem sabe para o que servem, como trempe de ferro para fog\u00e3o \u00e0 lenha, est\u00e3o \u00e0 mostra. Pode ser um fio, um arame, uma vela especial, um lampi\u00e3o de lata, formas para empadinha, urinol ou algo que s\u00f3 quem foi crian\u00e7a h\u00e1 muito tempo t\u00eam ci\u00eancia que j\u00e1 houve. L\u00e1 h\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Esse com\u00e9rcio resistente revela muito de nossa cultura. \u00c9 \u00f3timo ter \u00e0 nossa disposi\u00e7\u00e3o a infinidade de produtos que os supermercados p\u00f5em diante de nossos sentidos \u00e1vidos de consumir. N\u00e3o podemos mais viver sem eles. Mas, refutando o vendedor do armaz\u00e9m, que desconsidera as virtudes pr\u00f3prias de cada esp\u00e9cie fabricada, n\u00e3o h\u00e1 como comparar o resultado de um angu feito com fub\u00e1 de moinho d'\u00e1gua com aquele feito com o que se compra nas prateleiras das mercearias modernas. E os feij\u00f5es se distinguem nitidamente n\u00e3o s\u00f3 pela cor, mas principalmente pelo sabor. O preto \u00e9 \u00f3timo, mas como viver, para quem os conhece, sem saborear os outros tipos? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Dispon\u00edvel em http:\/\/50anosdetextos.com.br\/2010\/velhosarmazens\/# more-1702. Acesso em 30\/04\/2020 (Adaptado)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2010677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma alimenta\u00e7\u00e3o adequada em quantidade e qualidade reflete na constru\u00e7\u00e3o de uma crian\u00e7a saud\u00e1vel em condi\u00e7\u00f5es de desenvolver brincadeiras, estudar, comunicar e relacionar-se melhor com outras crian\u00e7as. Com isso, \u00e9 importante que a merenda seja equilibrada contendo alimentos construtores, energ\u00e9ticos e reguladores. S\u00e3o dois cereais considerados alimentos energ\u00e9ticos:","provas":[{"id":65672,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-merendeira-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Merendeira - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:34:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2010722,"hashId":"f3d4c8c1b931f07b25fd4b8785388577","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma alimenta\u00e7\u00e3o adequada em quantidade e qualidade reflete na constru\u00e7\u00e3o de uma crian\u00e7a saud\u00e1vel em condi\u00e7\u00f5es de desenvolver brincadeiras, estudar, comunicar e relacionar-se melhor com outras crian\u00e7as. Com isso, \u00e9 importante que a merenda seja equilibrada contendo alimentos construtores, energ\u00e9ticos e reguladores. S\u00e3o dois cereais considerados alimentos energ\u00e9ticos:<\/p>","resposta":7824401,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"arroz e aveia","id":7824401,"corpo":"<p>arroz e aveia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"batata e feij\u00e3o","id":7824402,"corpo":"<p>batata e feij\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"queijos e coalhada","id":7824403,"corpo":"<p>queijos e coalhada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"manteiga e creme de leite","id":7824404,"corpo":"<p>manteiga e creme de leite<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Merendeira","oab":false,"nome":"Merendeira","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6580,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-merendeira"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os alimentos construtores s\u00e3o os respons\u00e1veis pela \u201cconstru\u00e7\u00e3o\u201d do nosso organismo, ou seja, est\u00e3o sempre trabalhando para renovar e fortalecer o nosso corpo. S\u00e3o ricos em prote\u00ednas, que atuam na constru\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos, do sangue, na forma\u00e7\u00e3o de tecidos e no crescimento corporal. \u00c9 um alimento construtor:","provas":[{"id":65672,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-merendeira-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Merendeira - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:34:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2010743,"hashId":"4dd415538810bce52e98fa69ef91aeba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os alimentos construtores s\u00e3o os respons\u00e1veis pela \u201cconstru\u00e7\u00e3o\u201d do nosso organismo, ou seja, est\u00e3o sempre trabalhando para renovar e fortalecer o nosso corpo. S\u00e3o ricos em prote\u00ednas, que atuam na constru\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos, do sangue, na forma\u00e7\u00e3o de tecidos e no crescimento corporal. \u00c9 um alimento construtor:<\/p>","resposta":7824489,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o fub\u00e1","id":7824488,"corpo":"<p>o fub\u00e1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a carne","id":7824489,"corpo":"<p>a carne<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o melado","id":7824490,"corpo":"<p>o melado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a farinha de trigo","id":7824491,"corpo":"<p>a farinha de trigo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Merendeira","oab":false,"nome":"Merendeira","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6580,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-merendeira"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (2013), a Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos \u2013 EJA \u00e9 voltada para a garantia da forma\u00e7\u00e3o integral e abrange:","provas":[{"id":65672,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-merendeira-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Merendeira - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:34:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2010710,"hashId":"642a3d013197b92bdca10a6515c7967e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (2013), a Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos \u2013 EJA \u00e9 voltada para a garantia da forma\u00e7\u00e3o integral e abrange:<\/p>","resposta":7824348,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da alfabetiza\u00e7\u00e3o \u00e0s diferentes etapas da escolariza\u00e7\u00e3o ao longo da vida","id":7824348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da alfabetiza\u00e7\u00e3o \u00e0s diferentes etapas da escolariza\u00e7\u00e3o ao longo da vida<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da especializa\u00e7\u00e3o em profiss\u00f5es t\u00e9cnicas de n\u00edvel m\u00e9dio at\u00e9 o superior","id":7824349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da especializa\u00e7\u00e3o em profiss\u00f5es t\u00e9cnicas de n\u00edvel m\u00e9dio at\u00e9 o superior<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a oferta do ensino a dist\u00e2ncia nos anos iniciais do Ensino Fundamental","id":7824350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a oferta do ensino a dist\u00e2ncia nos anos iniciais do Ensino Fundamental<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o dom\u00ednio completo de altas tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","id":7824351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o dom\u00ednio completo de altas tecnologias da informa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 18","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA)","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426017,"slug":"pedagogia-educacao-de-jovens-e-adultos-eja"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 acentuada pela mesmo motivo de \u201cr\u00fasticas\u201d a palavra:","provas":[{"id":65672,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-merendeira-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Merendeira - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:34:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2010669,"hashId":"2c2afe0f6fa0268f55ceafbf8a47b193","enunciado":"<p>\u00c9 acentuada pela mesmo motivo de \u201cr\u00fasticas\u201d a palavra:<\/p>","resposta":7824161,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fub\u00e1","id":7824160,"corpo":"<p>fub\u00e1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e1vidos","id":7824161,"corpo":"<p>\u00e1vidos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tamb\u00e9m","id":7824162,"corpo":"<p>tamb\u00e9m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"armaz\u00e9m","id":7824163,"corpo":"<p>armaz\u00e9m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10: Texto I Velhos armaz\u00e9nsFernando BrantPergunto ao vendedor se seu estabelecimento tem farinha de trigo especial, sem fermento. Ele me conduz ao fundo da loja e me mostra alguns pacotes, de variadas marcas, e me diz: escolha. A\u00ed eu me atrapalho. Qual \u00e9 a melhor?Tudo igual, rebate com convic\u00e7\u00e3o. Escolho dois sacos de \u201cDona Benta\u201d. As mulheres, ele continua, \u00e9 que dizem que uma \u00e9 melhor do que a outra. S\u00e3o todas iguais, prestam o mesmo servi\u00e7o. [...] A gente vai com o que tem. Esse \u00e9 um armaz\u00e9m dos antigos, que tem de tudo que estou procurando. Mercadorias de todas as esp\u00e9cies, finas, e tamb\u00e9m as r\u00fasticas. O que h\u00e1 de melhor, n\u00e3o s\u00f3 lembrando velhos tempos e costumes, mas preservando as origens, s\u00e3o os produtos vendidos a granel. \u00c9 uma festa para os olhos e o paladar. L\u00e1 eu compro o feij\u00e3o fradinho que, em casa, vai virar um bolinho de feij\u00e3o de arrepiar a alma. Em mat\u00e9ria de feij\u00e3o, existe uma variedade de cores, que ser\u00e3o tamb\u00e9m sabores diversos em nossa mesa. E fub\u00e1, de moinho d'\u00e1gua, para um angu divino, ou de canjica, pr\u00f3prio para as saborosas broas de milho. Ali no bairro da Floresta existe uma outra venda que me fascina. \u00c9 uma casa que exibe o que se puder imaginar. \u00c9 um amontoado de objetos dispostos de uma forma que s\u00f3 o dono controla. Num dia qualquer de semana, ou mesmo num domingo, se voc\u00ea precisar de algo que n\u00e3o sabe se ainda existe, vai l\u00e1 que voc\u00ea ver\u00e1 que existe e voc\u00ea pode comprar. Utens\u00edlios que a maioria das pessoas nem sabe para o que servem, como trempe de ferro para fog\u00e3o \u00e0 lenha, est\u00e3o \u00e0 mostra. Pode ser um fio, um arame, uma vela especial, um lampi\u00e3o de lata, formas para empadinha, urinol ou algo que s\u00f3 quem foi crian\u00e7a h\u00e1 muito tempo t\u00eam ci\u00eancia que j\u00e1 houve. L\u00e1 h\u00e1. Esse com\u00e9rcio resistente revela muito de nossa cultura. \u00c9 \u00f3timo ter \u00e0 nossa disposi\u00e7\u00e3o a infinidade de produtos que os supermercados p\u00f5em diante de nossos sentidos \u00e1vidos de consumir. N\u00e3o podemos mais viver sem eles. Mas, refutando o vendedor do armaz\u00e9m, que desconsidera as virtudes pr\u00f3prias de cada esp\u00e9cie fabricada, n\u00e3o h\u00e1 como comparar o resultado de um angu feito com fub\u00e1 de moinho d'\u00e1gua com aquele feito com o que se compra nas prateleiras das mercearias modernas. E os feij\u00f5es se distinguem nitidamente n\u00e3o s\u00f3 pela cor, mas principalmente pelo sabor. O preto \u00e9 \u00f3timo, mas como viver, para quem os conhece, sem saborear os outros tipos? Dispon\u00edvel em http:\/\/50anosdetextos.com.br\/2010\/velhosarmazens\/# more-1702. Acesso em 30\/04\/2020 (Adaptado)","id":488007,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Velhos armaz\u00e9ns<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><em>Fernando Brant<\/em><\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pergunto ao vendedor se seu estabelecimento tem farinha de trigo especial, sem fermento. Ele me conduz ao fundo da loja e me mostra alguns pacotes, de variadas marcas, e me diz: escolha. A\u00ed eu me atrapalho. Qual \u00e9 a melhor?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Tudo igual, rebate com convic\u00e7\u00e3o. Escolho dois sacos de \u201cDona Benta\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">As mulheres, ele continua, \u00e9 que dizem que uma \u00e9 melhor do que a outra. S\u00e3o todas iguais, prestam o mesmo servi\u00e7o. [...] A gente vai com o que tem. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Esse \u00e9 um armaz\u00e9m dos antigos, que tem de tudo que estou procurando. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mercadorias de todas as esp\u00e9cies, finas, e tamb\u00e9m as r\u00fasticas. O que h\u00e1 de melhor, n\u00e3o s\u00f3 lembrando velhos tempos e costumes, mas preservando as origens, s\u00e3o os produtos vendidos a granel. \u00c9 uma festa para os olhos e o paladar. L\u00e1 eu compro o feij\u00e3o fradinho que, em casa, vai virar um bolinho de feij\u00e3o de arrepiar a alma. Em mat\u00e9ria de feij\u00e3o, existe uma variedade de cores, que ser\u00e3o tamb\u00e9m sabores diversos em nossa mesa. E fub\u00e1, de moinho d'\u00e1gua, para um angu divino, ou de canjica, pr\u00f3prio para as saborosas broas de milho. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ali no bairro da Floresta existe uma outra venda que me fascina. \u00c9 uma casa que exibe o que se puder imaginar. \u00c9 um amontoado de objetos dispostos de uma forma que s\u00f3 o dono controla. Num dia qualquer de semana, ou mesmo num domingo, se voc\u00ea precisar de algo que n\u00e3o sabe se ainda existe, vai l\u00e1 que voc\u00ea ver\u00e1 que existe e voc\u00ea pode comprar. Utens\u00edlios que a maioria das pessoas nem sabe para o que servem, como trempe de ferro para fog\u00e3o \u00e0 lenha, est\u00e3o \u00e0 mostra. Pode ser um fio, um arame, uma vela especial, um lampi\u00e3o de lata, formas para empadinha, urinol ou algo que s\u00f3 quem foi crian\u00e7a h\u00e1 muito tempo t\u00eam ci\u00eancia que j\u00e1 houve. L\u00e1 h\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Esse com\u00e9rcio resistente revela muito de nossa cultura. \u00c9 \u00f3timo ter \u00e0 nossa disposi\u00e7\u00e3o a infinidade de produtos que os supermercados p\u00f5em diante de nossos sentidos \u00e1vidos de consumir. N\u00e3o podemos mais viver sem eles. Mas, refutando o vendedor do armaz\u00e9m, que desconsidera as virtudes pr\u00f3prias de cada esp\u00e9cie fabricada, n\u00e3o h\u00e1 como comparar o resultado de um angu feito com fub\u00e1 de moinho d'\u00e1gua com aquele feito com o que se compra nas prateleiras das mercearias modernas. E os feij\u00f5es se distinguem nitidamente n\u00e3o s\u00f3 pela cor, mas principalmente pelo sabor. O preto \u00e9 \u00f3timo, mas como viver, para quem os conhece, sem saborear os outros tipos? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Dispon\u00edvel em http:\/\/50anosdetextos.com.br\/2010\/velhosarmazens\/# more-1702. Acesso em 30\/04\/2020 (Adaptado)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2010669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na prepara\u00e7\u00e3o de um delicioso bolo de cenoura que ser\u00e1 servido no lanche das crian\u00e7as foram gastos 4,5kg de farinha de trigo. Essa sobra de 500g de farinha de trigo, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o, deve ser:","provas":[{"id":65672,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-merendeira-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Merendeira - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:34:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2010746,"hashId":"1721fc3af7c9fb48529889ef2183aa3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na prepara\u00e7\u00e3o de um delicioso bolo de cenoura que ser\u00e1 servido no lanche das crian\u00e7as foram gastos 4,5kg de farinha de trigo. Essa sobra de 500g de farinha de trigo, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o, deve ser:<\/p>","resposta":7824500,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"etiquetada com validade de 1 ano","id":7824500,"corpo":"<p>etiquetada com validade de 1 ano<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"descartada para n\u00e3o dar problema com a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria","id":7824501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descartada para n\u00e3o dar problema com a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"etiquetada com nome do produto, data de manipula\u00e7\u00e3o e nome do manipulador","id":7824502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">etiquetada com nome do produto, data de manipula\u00e7\u00e3o e nome do manipulador<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"separada em um local espec\u00edfico com a etiqueta \u201cImpr\u00f3prio para o consumo\u201d","id":7824503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">separada em um local espec\u00edfico com a etiqueta \u201cImpr\u00f3prio para o consumo\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Merendeira","oab":false,"nome":"Merendeira","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6580,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-merendeira"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Parque Industrial de S\u00e3o Gon\u00e7alo, constru\u00eddo na d\u00e9cada de 1930, foi considerado, entre as d\u00e9cadas de 1940 e 1950, um dos mais importantes centros industriais do Estado do Rio de Janeiro. (Dispon\u00edvel em: https:\/\/biblioteca.ibge.gov.br\/biblioteca-catalogo.html?id=446841&amp;view=detalhes, acesso em 10\/04\/20) Devido ao seu crescimento industrial ser comparado a famosa cidade industrial brit\u00e2nica, S\u00e3o Gon\u00e7alo ganhou o apelido de:","provas":[{"id":65672,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-merendeira-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Merendeira - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:34:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2010697,"hashId":"6319be7688ed3ab200b0d357c0b208e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Parque Industrial de S\u00e3o Gon\u00e7alo, constru\u00eddo na d\u00e9cada de 1930, foi considerado, entre as d\u00e9cadas de 1940 e 1950, um dos mais importantes centros industriais do Estado do Rio de Janeiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/biblioteca.ibge.gov.br\/biblioteca-catalogo.html?id=446841&amp;view=detalhes, acesso em 10\/04\/20) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Devido ao seu crescimento industrial ser comparado a famosa cidade industrial brit\u00e2nica, S\u00e3o Gon\u00e7alo ganhou o apelido de:<\/p>","resposta":7824292,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Birmingham Fluminense","id":7824290,"corpo":"<p>Birmingham Fluminense<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Liverpool Fluminense","id":7824291,"corpo":"<p>Liverpool Fluminense<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Manchester Fluminense","id":7824292,"corpo":"<p>Manchester Fluminense<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Oxford Fluminense","id":7824293,"corpo":"<p>Oxford Fluminense<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Gon\u00e7alo - RJ","oab":false,"nome":"S\u00e3o Gon\u00e7alo - RJ","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407514,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sao-goncalo-rj"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2010697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma escola do munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo, as crian\u00e7as adoram quando \u00e9 servido ovo mexido. Sabendo-se que a escola possui 120 crian\u00e7as e que cada crian\u00e7a come dois ovos, a quantidade de d\u00fazias de ovos para atender a esta prepara\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de:","provas":[{"id":65672,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-merendeira-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Merendeira - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:34:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2010735,"hashId":"344c6c9c93b8033106f2f7ff7c3905ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma escola do munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo, as crian\u00e7as adoram quando \u00e9 servido ovo mexido. Sabendo-se que a escola possui 120 crian\u00e7as e que cada crian\u00e7a come dois ovos, a quantidade de <u>d\u00fazias de ovos<\/u> para atender a esta prepara\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":7824456,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20","id":7824456,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"24","id":7824457,"corpo":"<p>24<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"28","id":7824458,"corpo":"<p>28<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"30","id":7824459,"corpo":"<p>30<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/2010735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia da contagem do estoque, dona Maria, uma merendeira muito prestativa, contou 30kg de arroz que n\u00e3o foram utilizados e, portanto, estavam sobrando na prateleira. Toda semana s\u00e3o gastos 100kg de arroz para fazer a merenda nessa escola. Dessa forma, quando a compra for feita para a semana seguinte, dona Maria ir\u00e1 informar a quantidade de arroz em estoque e o valor a ser solicitado para compra dever\u00e1 ser de:","provas":[{"id":65672,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-merendeira-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Merendeira - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:34:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2010736,"hashId":"05b56629f186863b26d31edfae4a3e98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No dia da contagem do estoque, dona Maria, uma merendeira muito prestativa, contou 30kg de arroz que n\u00e3o foram utilizados e, portanto, estavam sobrando na prateleira. Toda semana s\u00e3o gastos 100kg de arroz para fazer a merenda nessa escola. Dessa forma, quando a compra for feita para a semana seguinte, dona Maria ir\u00e1 informar a quantidade de arroz em estoque e o valor a ser solicitado para compra dever\u00e1 ser de:<\/p>","resposta":7824461,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50kg","id":7824460,"corpo":"<p>50kg<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"70kg","id":7824461,"corpo":"<p>70kg<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"120kg","id":7824462,"corpo":"<p>120kg<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"130kg","id":7824463,"corpo":"<p>130kg<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Adi\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408550,"slug":"matematica-adicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subtra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Subtra\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408551,"slug":"matematica-subtracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/2010736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ser \u00e9tico nada mais \u00e9 do que agir direito, proceder bem, sem prejudicar os outros. \u00c9 comum no local de trabalho conviver-se com pessoas com as quais n\u00e3o se mant\u00e9m amizade. E isso n\u00e3o \u00e9 errado. Precisa-se, entretanto saber que se deve manter respeito no conv\u00edvio com todas as pessoas. Faz parte das regras de boa conviv\u00eancia:","provas":[{"id":65672,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-merendeira-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Merendeira - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:34:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2010739,"hashId":"65ff8fbc1ac66307c5265321441a51d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser \u00e9tico nada mais \u00e9 do que agir direito, proceder bem, sem prejudicar os outros. \u00c9 comum no local de trabalho conviver-se com pessoas com as quais n\u00e3o se mant\u00e9m amizade. E isso n\u00e3o \u00e9 errado. Precisa-se, entretanto saber que se deve manter respeito no conv\u00edvio com todas as pessoas. Faz parte das regras de boa conviv\u00eancia:<\/p>","resposta":7824472,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter humildade, procurar aprender com os outros, atrav\u00e9s de trocas de experi\u00eancias","id":7824472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter humildade, procurar aprender com os outros, atrav\u00e9s de trocas de experi\u00eancias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ser cort\u00eas apenas com o chefe, pois ele \u00e9 respons\u00e1vel por fazer o pagamento do sal\u00e1rio","id":7824473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser cort\u00eas apenas com o chefe, pois ele \u00e9 respons\u00e1vel por fazer o pagamento do sal\u00e1rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ter um bom relacionamento com colegas de trabalho e com os superiores fazendo festas de confraterniza\u00e7\u00e3o toda semana","id":7824474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter um bom relacionamento com colegas de trabalho e com os superiores fazendo festas de confraterniza\u00e7\u00e3o toda semana<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pensar e agir de modo individual, de modo que um problema em qualquer ponto da institui\u00e7\u00e3o seja de responsabilidade \u00fanica","id":7824475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pensar e agir de modo individual, de modo que um problema em qualquer ponto da institui\u00e7\u00e3o seja de responsabilidade \u00fanica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Merendeira","oab":false,"nome":"Merendeira","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6580,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-merendeira"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A regi\u00e3o que atualmente corresponde ao munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo foi, desde meados do s\u00e9culo XVIII at\u00e9 pelo menos as primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo XIX, uma importante regi\u00e3o fornecedora de v\u00e1rios produtos agr\u00edcolas (cereais, mandioca, legumes e frutas) e, em especial, de aguardente e a\u00e7\u00facar. O principal mercado consumidor dos produtos produzidos em S\u00e3o Gon\u00e7alo \u00e0 \u00e9poca citada era:","provas":[{"id":65672,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-merendeira-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Merendeira - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:34:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2010691,"hashId":"09aa340fa16c8e4640bb66888cea34cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A regi\u00e3o que atualmente corresponde ao munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo foi, desde meados do s\u00e9culo XVIII at\u00e9 pelo menos as primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo XIX, uma importante regi\u00e3o fornecedora de v\u00e1rios produtos agr\u00edcolas (cereais, mandioca, legumes e frutas) e, em especial, de aguardente e a\u00e7\u00facar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O principal mercado consumidor dos produtos produzidos em S\u00e3o Gon\u00e7alo \u00e0 \u00e9poca citada era:<\/p>","resposta":7824263,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Portugal, para onde se destinava a quase totalidade desses produtos, segundo determinava o governo portugu\u00eas","id":7824262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Portugal, para onde se destinava a quase totalidade desses produtos, segundo determinava o governo portugu\u00eas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a cidade do Rio de Janeiro, que havia se transformado na \u201ccapital\u201d da col\u00f4nia e, posteriormente, na sede do Reino","id":7824263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cidade do Rio de Janeiro, que havia se transformado na \u201ccapital\u201d da col\u00f4nia e, posteriormente, na sede do Reino<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a cidade de S\u00e3o Paulo, que j\u00e1 era considerada a de maior popula\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio brasileiro, isso desde o s\u00e9culo XVIII","id":7824264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cidade de S\u00e3o Paulo, que j\u00e1 era considerada a de maior popula\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio brasileiro, isso desde o s\u00e9culo XVIII<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a cidade de Niter\u00f3i, desde que se transformou na cidade mais populosa do estado do Rio, e passou a ser a capital do estado","id":7824265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cidade de Niter\u00f3i, desde que se transformou na cidade mais populosa do estado do Rio, e passou a ser a capital do estado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Gon\u00e7alo - RJ","oab":false,"nome":"S\u00e3o Gon\u00e7alo - RJ","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407514,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sao-goncalo-rj"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo \u00e9 o mais novo inspetor de uma escola. Antes de come\u00e7ar seu trabalho, leu atentamente o regimento escolar da rede municipal de ensino, por saber que todos os profissionais da escola devem conhec\u00ea-lo. Paulo tamb\u00e9m sabe que, ao orientar os alunos, \u00e9 importante lembrar-lhes que faz parte de seus deveres de estudantes:","provas":[{"id":65675,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-inspetor-de-disciplina-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Inspetor de Disciplina - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:34:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2074103,"hashId":"a56842cd12f6d6c5ff4547ebb6a7e7b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo \u00e9 o mais novo inspetor de uma escola. Antes de come\u00e7ar seu trabalho, leu atentamente o regimento escolar da rede municipal de ensino, por saber que todos os profissionais da escola devem conhec\u00ea-lo. Paulo tamb\u00e9m sabe que, ao orientar os alunos, \u00e9 importante lembrar-lhes que faz parte de seus deveres de estudantes:<\/p>","resposta":8102059,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contar aos pais tudo que acontece na escola","id":8102057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contar aos pais tudo que acontece na escola<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"enaltecer a escola para os colegas do bairro","id":8102058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enaltecer a escola para os colegas do bairro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"conhecer e cumprir o regimento escolar","id":8102059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conhecer e cumprir o regimento escolar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"participar das aulas de que gostam","id":8102060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participar das aulas de que gostam<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495557,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Inspe\u00e7\u00e3o\/Monitoramento de Alunos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Inspe\u00e7\u00e3o\/Monitoramento de Alunos","pai":394470,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6578,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-inspecao-monitoramento-de-alunos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394470,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Monitor\/Cuidador\/Ber\u00e7arista","oab":false,"nome":"Monitor\/Cuidador\/Ber\u00e7arista","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398941,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-monitor-cuidador-bercarista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa unidade escolar, a merenda \u00e9 servida todos os dias pontualmente \u00e0s 9:45h da manh\u00e3. Quando a merendeira olhou no rel\u00f3gio de parede, estava marcando 9:30h. Ela prontamente foi avisar aos companheiros de trabalho que deveriam se preparar, pois faltavam, para a merenda, cerca de:","provas":[{"id":65672,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-merendeira-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Merendeira - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:34:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2010738,"hashId":"c5e4fdbdf3d4a019d43f924c3b8e98e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa unidade escolar, a merenda \u00e9 servida todos os dias pontualmente \u00e0s 9:45h da manh\u00e3. Quando a merendeira olhou no rel\u00f3gio de parede, estava marcando 9:30h. Ela prontamente foi avisar aos companheiros de trabalho que deveriam se preparar, pois faltavam, para a merenda, cerca de:<\/p>","resposta":7824468,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 minutos","id":7824468,"corpo":"<p>15 minutos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"20 minutos","id":7824469,"corpo":"<p>20 minutos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"25 minutos","id":7824470,"corpo":"<p>25 minutos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"30 minutos","id":7824471,"corpo":"<p>30 minutos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subtra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Subtra\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408551,"slug":"matematica-subtracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/2010738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Art. 67\u00ba, da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, determina que, ao adolescente empregado, aprendiz, em regime familiar de trabalho, aluno de escola t\u00e9cnica, assistido em entidade governamental ou n\u00e3o governamental \u00e9 vedado trabalho:","provas":[{"id":65675,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-inspetor-de-disciplina-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Inspetor de Disciplina - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:34:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2074100,"hashId":"ffa3cf2d015119d03c2ea53e96292605","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Art. 67\u00ba, da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, determina que, ao adolescente empregado, aprendiz, em regime familiar de trabalho, aluno de escola t\u00e9cnica, assistido em entidade governamental ou n\u00e3o governamental \u00e9 vedado trabalho:<\/p>","resposta":8102044,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"insalubre","id":8102044,"corpo":"<p>insalubre<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"repetitivo","id":8102045,"corpo":"<p>repetitivo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"intelectual","id":8102046,"corpo":"<p>intelectual<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tecnol\u00f3gico","id":8102047,"corpo":"<p>tecnol\u00f3gico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495557,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Profissionaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o no Trabalho (Art. 60 a 69)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Profissionaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o no Trabalho (Art. 60 a 69)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406589,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-profissionalizacao-e-a-protecao-no-trabalho-art-60-a-69"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"},{"descricao":"Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia","id":17016,"slug":"cuidador-de-aluno-com-deficiencia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o par\u00e1grafo 2\u00ba do Artigo 23 da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional \u2013 LDB, Lei n\u00ba 9394\/96, o calend\u00e1rio escolar dever\u00e1 adequar-se \u00e0s peculiaridades locais, inclusive clim\u00e1ticas e econ\u00f4micas, a crit\u00e9rio do:","provas":[{"id":65678,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-auxiliar-de-creche-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Auxiliar de Creche - 2021"},{"id":65675,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-inspetor-de-disciplina-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Inspetor de Disciplina - 2021"},{"id":65676,"cargo":{"descricao":"Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia","id":17016,"slug":"cuidador-de-aluno-com-deficiencia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-cuidador-de-aluno-com-deficiencia-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:38:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2011120,"hashId":"c879b61d84683ea4d324409f788c3024","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o par\u00e1grafo 2\u00ba do Artigo 23 da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional \u2013 LDB, Lei n\u00ba 9394\/96, o calend\u00e1rio escolar dever\u00e1 adequar-se \u00e0s peculiaridades locais, inclusive clim\u00e1ticas e econ\u00f4micas, a crit\u00e9rio do:<\/p>","resposta":7826337,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"respectivo sistema de ensino, sem com isso reduzir o n\u00famero de horas letivas previsto em lei","id":7826337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">respectivo sistema de ensino, sem com isso reduzir o n\u00famero de horas letivas previsto em lei<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"governo federal, sem com isso reduzir o n\u00famero de dias letivos previstos em lei","id":7826338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">governo federal, sem com isso reduzir o n\u00famero de dias letivos previstos em lei<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sistema de ensino estadual e com redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de horas letivas previsto em lei","id":7826339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sistema de ensino estadual e com redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de horas letivas previsto em lei<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"resultado de pesquisas educacionais realizadas pelos cursos superiores de Pedagogia ","id":7826340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resultado de pesquisas educacionais realizadas pelos cursos superiores de Pedagogia <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405497,"slug":"pedagogia-gestao-democratica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","pai":405497,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425838,"slug":"pedagogia-gestao-democratica-na-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldb"}],"slug":"pedagogia\/2011120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"},{"descricao":"Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia","id":17016,"slug":"cuidador-de-aluno-com-deficiencia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para enviar e receber mensagens de correio eletr\u00f4nico nas infraestruturas de e-mail como a indicada na figura abaixo, \u00e9 necess\u00e1rio ter uma conta, criada em conformidade com regras espec\u00edficas.Nesse contexto, uma conta de e-mail v\u00e1lida \u00e9:","provas":[{"id":65678,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-auxiliar-de-creche-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Auxiliar de Creche - 2021"},{"id":65675,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-inspetor-de-disciplina-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Inspetor de Disciplina - 2021"},{"id":65676,"cargo":{"descricao":"Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia","id":17016,"slug":"cuidador-de-aluno-com-deficiencia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-cuidador-de-aluno-com-deficiencia-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:38:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2010940,"hashId":"505edcdf5eea27ff5e89642967c8157b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para enviar e receber mensagens de correio eletr\u00f4nico nas infraestruturas de<em> e-mail<\/em> como a indicada na figura abaixo, \u00e9 necess\u00e1rio ter uma conta, criada em conformidade com regras espec\u00edficas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65678\/questao\/2010940-20211103134349000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, uma conta de <em>e-mail<\/em> v\u00e1lida \u00e9:<\/p>","resposta":7825448,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"www:$$saogoncalo.rj.gov.br\/","id":7825445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">www:$$saogoncalo.rj.gov.br\/<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"#saogoncalo.rj.gov.br&amp;ouvidoria","id":7825446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">#saogoncalo.rj.gov.br&amp;ouvidoria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" https:\/\/www.saogoncalo.rj.gov.br\/","id":7825447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> https:\/\/www.saogoncalo.rj.gov.br\/<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ouvidoria@saogoncalo.rj.gov.br","id":7825448,"corpo":"<p>ouvidoria@saogoncalo.rj.gov.br<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420221,"slug":"informatica-conceitos-basicos"}],"slug":"informatica\/2010940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia","id":17016,"slug":"cuidador-de-aluno-com-deficiencia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atividade do cuidador do aluno especial - um profissional de apoio escolar -, prevista no Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, Lei n\u00ba 13.145, de 06 de julho de 2015, est\u00e1 diretamente relacionada \u00e0:","provas":[{"id":65676,"cargo":{"descricao":"Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia","id":17016,"slug":"cuidador-de-aluno-com-deficiencia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-cuidador-de-aluno-com-deficiencia-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:38:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2074161,"hashId":"56f48b1f0f87b59b82aa268ac53fd2e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade do cuidador do aluno especial - um profissional de apoio escolar -, prevista no Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, Lei n\u00ba 13.145, de 06 de julho de 2015, est\u00e1 diretamente relacionada \u00e0:<\/p>","resposta":8102294,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atividade de gest\u00e3o educacional","id":8102291,"corpo":"<p>atividade de gest\u00e3o educacional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"fiscaliza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os escolares","id":8102292,"corpo":"<p>fiscaliza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os escolares<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"atividade administrativa da secretaria escolar","id":8102293,"corpo":"<p>atividade administrativa da secretaria escolar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"alimenta\u00e7\u00e3o, higiene e locomo\u00e7\u00e3o do estudante com defici\u00eancia","id":8102294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alimenta\u00e7\u00e3o, higiene e locomo\u00e7\u00e3o do estudante com defici\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Trabalho Pedag\u00f3gico","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Trabalho Pedag\u00f3gico","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405517,"slug":"pedagogia-organizacao-do-trabalho-pedagogico"}],"slug":"pedagogia\/2074161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"},{"descricao":"Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia","id":17016,"slug":"cuidador-de-aluno-com-deficiencia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consta na hist\u00f3ria de S\u00e3o Gon\u00e7alo que a cidade tamb\u00e9m foi palco de um grande conflito, que se espalhou por toda a capitania do Rio de Janeiro, e foi liderada por Jer\u00f4nimo Barbalho Bezerra, dono de terras no rec\u00f4ncavo gon\u00e7alense, que chegou a ser aclamado como governador da prov\u00edncia. Trata-se da Revolta da Cacha\u00e7a, ocorrida nos anos de 1660 e 1661.\u201c(...) o dito povo a uma voz replicou, dizendo que se n\u00e3o aceitava havia de morrer, porque n\u00e3o queriam outro Governador se n\u00e3o a ele, enquanto Sua Majestade n\u00e3o mandasse o contr\u00e1rio. (...) capit\u00e3o Agostinho Barbalho oprimido insolentemente do dito povo, por remir a sua vida, debaixo de todos os protestos que havia feito, e por servir a Sua Majestade como seu leal vassalo, e por quieta\u00e7\u00e3o do dito povo aceitou o cargo de governador (...). E logo o dito povo disse que dava preito e homenagem ao dito Barbalho Bezerra (...).\u201d(Auto dos motivos que deram causa ao rompimento do povo contra seugovernador. 08\/11\/1660. Extra\u00eddo:https:\/\/www.historia.uff.br\/impressoesrebeldes\/?documento=auto-dos-motivos)Ao se buscar conhecer as causas e os desdobramentos da Revolta da Cacha\u00e7a, pode-se apreender que:","provas":[{"id":65678,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-auxiliar-de-creche-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Auxiliar de Creche - 2021"},{"id":65675,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-inspetor-de-disciplina-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Inspetor de Disciplina - 2021"},{"id":65676,"cargo":{"descricao":"Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia","id":17016,"slug":"cuidador-de-aluno-com-deficiencia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-cuidador-de-aluno-com-deficiencia-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:38:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2010981,"hashId":"9d70626b772d403ab461bdda93989fb7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consta na hist\u00f3ria de S\u00e3o Gon\u00e7alo que a cidade tamb\u00e9m foi palco de um grande conflito, que se espalhou por toda a capitania do Rio de Janeiro, e foi liderada por Jer\u00f4nimo Barbalho Bezerra, dono de terras no rec\u00f4ncavo gon\u00e7alense, que chegou a ser aclamado como governador da prov\u00edncia. Trata-se da Revolta da Cacha\u00e7a, ocorrida nos anos de 1660 e 1661.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c(...) o dito povo a uma voz replicou, dizendo que se n\u00e3o aceitava havia de morrer, porque n\u00e3o queriam outro Governador se n\u00e3o a ele, enquanto Sua Majestade n\u00e3o mandasse o contr\u00e1rio. (...) capit\u00e3o Agostinho Barbalho oprimido insolentemente do dito povo, por remir a sua vida, debaixo de todos os protestos que havia feito, e por servir a Sua Majestade como seu leal vassalo, e por quieta\u00e7\u00e3o do dito povo aceitou o cargo de governador (...). E logo o dito povo disse que dava preito e homenagem ao dito Barbalho Bezerra (...).\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Auto dos motivos que deram causa ao rompimento do povo contra seu<\/p><p style=\"text-align: right;\">governador. 08\/11\/1660. Extra\u00eddo:<\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/www.historia.uff.br\/impressoesrebeldes\/?documento=auto-dos-motivos)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao se buscar conhecer as causas e os desdobramentos da Revolta da Cacha\u00e7a, pode-se apreender que:<\/p>","resposta":7825649,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os fazendeiros e grande parte da popula\u00e7\u00e3o liderada pelo \u201cpovo\u201d da freguesia de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante revoltaram-se contra a cobran\u00e7a da taxa e, sem procurar dialogar com a C\u00e2mara dos Vereadores da Capitania, exigiram n\u00e3o s\u00f3 o fim da taxa, como tamb\u00e9m a devolu\u00e7\u00e3o do que fora pago","id":7825647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os fazendeiros e grande parte da popula\u00e7\u00e3o liderada pelo \u201cpovo\u201d da freguesia de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante revoltaram-se contra a cobran\u00e7a da taxa e, sem procurar dialogar com a C\u00e2mara dos Vereadores da Capitania, exigiram n\u00e3o s\u00f3 o fim da taxa, como tamb\u00e9m a devolu\u00e7\u00e3o do que fora pago<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o novo governador, Jer\u00f4nimo Barbalho, com a\u00e7\u00f5es autorit\u00e1rias sobre os aliados de Salvador de S\u00e1, provocou a rea\u00e7\u00e3o efetiva deste sobre a Capitania, que organizou uma tropa de navios e aliados de S\u00e3o Paulo e Bahia, invadindo o Rio de Janeiro e, sob intensa resist\u00eancia, retomou o poder","id":7825648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o novo governador, Jer\u00f4nimo Barbalho, com a\u00e7\u00f5es autorit\u00e1rias sobre os aliados de Salvador de S\u00e1, provocou a rea\u00e7\u00e3o efetiva deste sobre a Capitania, que organizou uma tropa de navios e aliados de S\u00e3o Paulo e Bahia, invadindo o Rio de Janeiro e, sob intensa resist\u00eancia, retomou o poder<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a popula\u00e7\u00e3o temia a durabilidade da taxa imposta aos derivados da cana-de-a\u00e7\u00facar, incluindo a cacha\u00e7a, que atrapalhava na lucratividade, j\u00e1 baixa, da produ\u00e7\u00e3o interna da cidade e, sem sucesso, tentou argumentar contra a cobran\u00e7a, defendendo uma forma volunt\u00e1ria de pagamento","id":7825649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a popula\u00e7\u00e3o temia a durabilidade da taxa imposta aos derivados da cana-de-a\u00e7\u00facar, incluindo a cacha\u00e7a, que atrapalhava na lucratividade, j\u00e1 baixa, da produ\u00e7\u00e3o interna da cidade e, sem sucesso, tentou argumentar contra a cobran\u00e7a, defendendo uma forma volunt\u00e1ria de pagamento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a C\u00e2mara dos Vereadores da Capitania do Rio de Janeiro, evitando contrariar as ordens da Coroa portuguesa que proibia a produ\u00e7\u00e3o e com\u00e9rcio de manufaturas na col\u00f4nia, que inclu\u00eda a de destilados, impediu a produ\u00e7\u00e3o de cacha\u00e7a na Capitania, sendo isto considerado o estopim para a Revolta","id":7825650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a C\u00e2mara dos Vereadores da Capitania do Rio de Janeiro, evitando contrariar as ordens da Coroa portuguesa que proibia a produ\u00e7\u00e3o e com\u00e9rcio de manufaturas na col\u00f4nia, que inclu\u00eda a de destilados, impediu a produ\u00e7\u00e3o de cacha\u00e7a na Capitania, sendo isto considerado o estopim para a Revolta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16  a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio de Janeiro - RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro - RJ","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":419731,"slug":"historia-rio-de-janeiro-rj"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"},{"descricao":"Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia","id":17016,"slug":"cuidador-de-aluno-com-deficiencia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Artigo 73 do Regimento Escolar B\u00e1sico da Rede P\u00fablica Municipal de Ensino de S\u00e3o Gon\u00e7alo (2016), a Educa\u00e7\u00e3o Especial, fundamentada em referenciais te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos, deve ser oferecida:","provas":[{"id":65678,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-auxiliar-de-creche-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Auxiliar de Creche - 2021"},{"id":65675,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-inspetor-de-disciplina-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Inspetor de Disciplina - 2021"},{"id":65676,"cargo":{"descricao":"Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia","id":17016,"slug":"cuidador-de-aluno-com-deficiencia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-cuidador-de-aluno-com-deficiencia-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:38:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2011178,"hashId":"f4daa9af0c1cbf09ef446818cea2a5ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Artigo 73 do Regimento Escolar B\u00e1sico da Rede P\u00fablica Municipal de Ensino de S\u00e3o Gon\u00e7alo (2016), a Educa\u00e7\u00e3o Especial, fundamentada em referenciais te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos, deve ser oferecida:<\/p>","resposta":7826611,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preferencialmente em classes hospitalares e em conson\u00e2ncia com as propostas da Medicina, da Psicologia e da Neuroci\u00eancia","id":7826608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preferencialmente em classes hospitalares e em conson\u00e2ncia com as propostas da Medicina, da Psicologia e da Neuroci\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"exclusivamente no sistema regular de ensino e os alunos com surdez poder\u00e3o ser matriculados em turmas bil\u00edngues a partir do 6\u00ba ano de escolaridade.","id":7826609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclusivamente no sistema regular de ensino e os alunos com surdez poder\u00e3o ser matriculados em turmas bil\u00edngues a partir do 6\u00ba ano de escolaridade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"somente em classes especiais em Centros de Inclus\u00e3o Municipal e em institui\u00e7\u00f5es especializadas da rede privada de ensino","id":7826610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente em classes especiais em Centros de Inclus\u00e3o Municipal e em institui\u00e7\u00f5es especializadas da rede privada de ensino<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"preferencialmente no sistema regular de ensino, em conson\u00e2ncia com as propostas de educa\u00e7\u00e3o inclusiva preconizadas pela legisla\u00e7\u00e3o em vigor","id":7826611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preferencialmente no sistema regular de ensino, em conson\u00e2ncia com as propostas de educa\u00e7\u00e3o inclusiva preconizadas pela legisla\u00e7\u00e3o em vigor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 34","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio de Janeiro - RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro - RJ","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395554,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395554,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":402242,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-goncalo-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"},{"descricao":"Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia","id":17016,"slug":"cuidador-de-aluno-com-deficiencia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Lib\u00e2neo (1994), o planejamento \u00e9 um processo de racionaliza\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o docente e h\u00e1 planos em pelo menos tr\u00eas n\u00edveis \u2013 o plano da escola, o plano de ensino e o plano de aula. Quanto ao plano de aula, pode-se afirmar que \u00e9: ","provas":[{"id":65678,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-auxiliar-de-creche-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Auxiliar de Creche - 2021"},{"id":65675,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-inspetor-de-disciplina-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Inspetor de Disciplina - 2021"},{"id":65676,"cargo":{"descricao":"Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia","id":17016,"slug":"cuidador-de-aluno-com-deficiencia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-cuidador-de-aluno-com-deficiencia-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Cuidador de Aluno com Defici\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:38:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2011165,"hashId":"4ef372139607a2514966193d4c2f66f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Lib\u00e2neo (1994), o planejamento \u00e9 um processo de racionaliza\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o docente e h\u00e1 planos em pelo menos tr\u00eas n\u00edveis \u2013 o plano da escola, o plano de ensino e o plano de aula. Quanto ao plano de aula, pode-se afirmar que \u00e9: <\/p>","resposta":7826547,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a previs\u00e3o do desenvolvimento de conte\u00fado para uma aula ou conjunto de aulas em que h\u00e1 um detalhamento do plano de ensino e as unidades e t\u00f3picos, antes previstos em linhas gerais, s\u00e3o sistematizados para uma situa\u00e7\u00e3o did\u00e1tica real","id":7826547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a previs\u00e3o do desenvolvimento de conte\u00fado para uma aula ou conjunto de aulas em que h\u00e1 um detalhamento do plano de ensino e as unidades e t\u00f3picos, antes previstos em linhas gerais, s\u00e3o sistematizados para uma situa\u00e7\u00e3o did\u00e1tica real<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"um documento mais geral que expressa orienta\u00e7\u00f5es que sintetizam as liga\u00e7\u00f5es da escola com o sistema escolar mais amplo e com o projeto pedag\u00f3gico da escola","id":7826548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um documento mais geral que expressa orienta\u00e7\u00f5es que sintetizam as liga\u00e7\u00f5es da escola com o sistema escolar mais amplo e com o projeto pedag\u00f3gico da escola<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a previs\u00e3o dos objetivos e tarefas do trabalho docente para um ano ou semestre, por meio de um documento mais elaborado e dividido por unidades sequenciais","id":7826549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a previs\u00e3o dos objetivos e tarefas do trabalho docente para um ano ou semestre, por meio de um documento mais elaborado e dividido por unidades sequenciais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"uma justificativa da disciplina com a delimita\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados por unidades did\u00e1ticas e o desenvolvimento metodol\u00f3gico com seus objetivos operacionais","id":7826550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma justificativa da disciplina com a delimita\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados por unidades did\u00e1ticas e o desenvolvimento metodol\u00f3gico com seus objetivos operacionais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 34","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lib\u00e2neo","oab":false,"nome":"Lib\u00e2neo","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426145,"slug":"pedagogia-libaneo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o trecho a seguir para responder \u00e0 quest\u00e3o 04:Em 14 de mar\u00e7o de 2020, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade divulgou boletim epidemiol\u00f3gico do Centro de Opera\u00e7\u00f5es de Emerg\u00eancias em Sa\u00fade P\u00fablica \/ COVID-19. O boletim informa que, em 11 de mar\u00e7o de 2020, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade classificou a Doen\u00e7a pelo Coronav\u00edrus 2019 (COVID-19) como uma pandemia. Isso significa que o v\u00edrus est\u00e1 circulando em todos os continentes e que h\u00e1 ocorr\u00eancia de casos oligossintom\u00e1ticos, o que dificulta a identifica\u00e7\u00e3o. Desse modo, principalmente no hemisf\u00e9rio sul, onde est\u00e1 o Brasil, os pa\u00edses devem se preparar para o outono\/ inverno com o objetivo de evitar casos graves e \u00f3bitos. Nesse contexto, a plataforma Integrada de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade (Dispon\u00edvel em: http:\/\/plataforma.saude.gov.br\/novocoronavirus\/#COVID-19-brazil) mostra a notifica\u00e7\u00e3o de casos de doen\u00e7a pelo coronav\u00edrus 2019 (COVID-19) e apontou, em 15\/03\/2020, um n\u00famero de 200 casos confirmados no Brasil. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/maismedicos.gov.br\/images\/PDF\/2020_03_13_Boletim-Epidemiologico-05.pdf&gt;. Sobre a notifica\u00e7\u00e3o e seu contexto, analise as afirmativas a seguir e coloque (V) para as verdadeiras e (F) para as falsas. ( ) Notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria \u00e9 a comunica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria \u00e0 autoridade de sa\u00fade, realizada pelos m\u00e9dicos, profissionais de sa\u00fade ou respons\u00e1veis pelos estabelecimentos de sa\u00fade, p\u00fablicos ou privados, sobre a ocorr\u00eancia de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a, agravo ou evento de sa\u00fade p\u00fablica. ( ) Notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria imediata \u00e9 realizada em at\u00e9 24 (vinte e quatro) horas, a partir do conhecimento da ocorr\u00eancia de doen\u00e7a, agravo ou evento de sa\u00fade p\u00fablica, pelo meio de comunica\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pido dispon\u00edvel. ( ) Notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria \u00e9 obrigat\u00f3ria para os m\u00e9dicos, outros profissionais de sa\u00fade ou respons\u00e1veis pelos servi\u00e7os p\u00fablicos e privados de sa\u00fade, que prestam assist\u00eancia ao paciente. ( ) Doen\u00e7a \u00e9 enfermidade ou estado cl\u00ednico, independentemente de origem ou fonte, que representa ou pode representar um dano significativo para os seres humanos. ( ) Agravo \u00e9 qualquer dano \u00e0 integridade f\u00edsica ou mental do indiv\u00edduo, provocado por circunst\u00e2ncias nocivas, tais como acidentes, intoxica\u00e7\u00f5es por subst\u00e2ncias qu\u00edmicas, abuso de drogas ou les\u00f5es decorrentes de viol\u00eancias interpessoais, como agress\u00f5es e maus tratos, e les\u00e3o autoprovocada. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo.","provas":[{"id":68425,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg-2021-cotec-fadenor-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:39:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2185364,"hashId":"0d3003d1909c4b8e086a02fa12dd3447","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/strong> Leia o trecho a seguir para responder \u00e0 quest\u00e3o 04:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 14 de mar\u00e7o de 2020, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade divulgou boletim epidemiol\u00f3gico do Centro de Opera\u00e7\u00f5es de Emerg\u00eancias em Sa\u00fade P\u00fablica \/ COVID-19. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O boletim informa que, em 11 de mar\u00e7o de 2020, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade classificou a Doen\u00e7a pelo Coronav\u00edrus 2019 (COVID-19) como uma pandemia. Isso significa que o v\u00edrus est\u00e1 circulando em todos os continentes e que h\u00e1 ocorr\u00eancia de casos oligossintom\u00e1ticos, o que dificulta a identifica\u00e7\u00e3o. Desse modo, principalmente no hemisf\u00e9rio sul, onde est\u00e1 o Brasil, os pa\u00edses devem se preparar para o outono\/ inverno com o objetivo de evitar casos graves e \u00f3bitos. Nesse contexto, a plataforma Integrada de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade (Dispon\u00edvel em: http:\/\/plataforma.saude.gov.br\/novocoronavirus\/#COVID-19-brazil) mostra a notifica\u00e7\u00e3o de casos de doen\u00e7a pelo coronav\u00edrus 2019 (COVID-19) e apontou, em 15\/03\/2020, um n\u00famero de 200 casos confirmados no Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/maismedicos.gov.br\/images\/PDF\/2020_03_13_Boletim-Epidemiologico-05.pdf&gt;. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a notifica\u00e7\u00e3o e seu contexto, analise as afirmativas a seguir e coloque (V) para as verdadeiras e (F) para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria \u00e9 a comunica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria \u00e0 autoridade de sa\u00fade, realizada pelos m\u00e9dicos, profissionais de sa\u00fade ou respons\u00e1veis pelos estabelecimentos de sa\u00fade, p\u00fablicos ou privados, sobre a ocorr\u00eancia de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a, agravo ou evento de sa\u00fade p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria imediata \u00e9 realizada em at\u00e9 24 (vinte e quatro) horas, a partir do conhecimento da ocorr\u00eancia de doen\u00e7a, agravo ou evento de sa\u00fade p\u00fablica, pelo meio de comunica\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pido dispon\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria \u00e9 obrigat\u00f3ria para os m\u00e9dicos, outros profissionais de sa\u00fade ou respons\u00e1veis pelos servi\u00e7os p\u00fablicos e privados de sa\u00fade, que prestam assist\u00eancia ao paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Doen\u00e7a \u00e9 enfermidade ou estado cl\u00ednico, independentemente de origem ou fonte, que representa ou pode representar um dano significativo para os seres humanos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Agravo \u00e9 qualquer dano \u00e0 integridade f\u00edsica ou mental do indiv\u00edduo, provocado por circunst\u00e2ncias nocivas, tais como acidentes, intoxica\u00e7\u00f5es por subst\u00e2ncias qu\u00edmicas, abuso de drogas ou les\u00f5es decorrentes de viol\u00eancias interpessoais, como agress\u00f5es e maus tratos, e les\u00e3o autoprovocada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":8576516,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, F, F. ","id":8576514,"corpo":"<p>V, V, V, F, F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, F, V, V.","id":8576515,"corpo":"<p>V, F, F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, V, V, V. ","id":8576516,"corpo":"<p>V, V, V, V, V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, V, V, V. ","id":8576517,"corpo":"<p>F, V, V, V, V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, V, V, V, F. ","id":8576518,"corpo":"<p>V, V, V, V, F. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":["Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade"],"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428288,"slug":"enfermagem-epidemiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica","pai":428285,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428329,"slug":"enfermagem-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o RDC N.\u00ba 15, de 15 de mar\u00e7o de 2012, que disp\u00f5e sobre requisitos de boas pr\u00e1ticas para o processamento de produtos para sa\u00fade, \u00e9 um regulamento que se aplica aos Centros de Material e Esteriliza\u00e7\u00e3o (CME) dos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablicos e privados, civis e militares, e \u00e0s empresas processadoras envolvidas no processamento de produtos para sa\u00fade. Essa RDC recomenda avalia\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica e documentada da estrutura e do processo de trabalho e avalia\u00e7\u00e3o dos resultados de todas as etapas do processamento de produtos para sa\u00fade. A defini\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel a isso \u00e9","provas":[{"id":68425,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg-2021-cotec-fadenor-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:39:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2185357,"hashId":"1c12ecc9750379bc9885aa4ad9d199df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o RDC N.\u00ba 15, de 15 de mar\u00e7o de 2012, que disp\u00f5e sobre requisitos de boas pr\u00e1ticas para o processamento de produtos para sa\u00fade, \u00e9 um regulamento que se aplica aos Centros de Material e Esteriliza\u00e7\u00e3o (CME) dos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablicos e privados, civis e militares, e \u00e0s empresas processadoras envolvidas no processamento de produtos para sa\u00fade. Essa RDC recomenda avalia\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica e documentada da estrutura e do processo de trabalho e avalia\u00e7\u00e3o dos resultados de todas as etapas do processamento de produtos para sa\u00fade. A defini\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel a isso \u00e9<\/p>","resposta":8576480,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"barreira t\u00e9cnica.","id":8576479,"corpo":"<p>barreira t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"controle de qualidade.","id":8576480,"corpo":"<p>controle de qualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"desinfec\u00e7\u00e3o de alto n\u00edvel. ","id":8576481,"corpo":"<p>desinfec\u00e7\u00e3o de alto n\u00edvel. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"processamento de produto.","id":8576482,"corpo":"<p>processamento de produto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" rastreabilidade.","id":8576483,"corpo":"<p> rastreabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"RDC ANVISA 15\/2012","oab":false,"nome":"RDC ANVISA 15\/2012","pai":405754,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428168,"slug":"enfermagem-rdc-anvisa-15-2012"}],"slug":"enfermagem\/2185357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre protozo\u00e1rios, assinale V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) S\u00e3o microrganismos eucari\u00f3ticos pluricelulares. ( ) Como os animais, ingerem part\u00edculas alimentares. N\u00e3o apresentam parede celular r\u00edgida e n\u00e3o cont\u00eam clorofila. ( ) Movem-se atrav\u00e9s de c\u00edlios, flagelos ou pseud\u00f3pode. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":65106,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-em-enfermagem-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 10:57:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2006955,"hashId":"ff1fb715315ae6a6787047538445318f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre protozo\u00e1rios, assinale <strong>V<\/strong> para as afirmativas <strong>verdadeiras<\/strong> e <strong>F<\/strong> para as <strong>falsas<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o microrganismos eucari\u00f3ticos pluricelulares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Como os animais, ingerem part\u00edculas alimentares. N\u00e3o apresentam parede celular r\u00edgida e n\u00e3o cont\u00eam clorofila. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Movem-se atrav\u00e9s de c\u00edlios, flagelos ou pseud\u00f3pode. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":7806925,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F.","id":7806923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V V F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V F F.","id":7806924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F V V.","id":7806925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F V V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F F V.","id":7806926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F F V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428284,"slug":"enfermagem-saude-publica-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se Tereza possui 4 shorts, 3 camisetas e 2 sapatos, \u00e9 CORRETO afirmar que a quantidade de vezes que Marta se vestir\u00e1 de maneira diferente ser\u00e1 de:","provas":[{"id":65103,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-agente-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Agente Fiscal de Tributos - 2021"},{"id":65109,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"},{"id":65108,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":65105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-em-contabilidade-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:08:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1993995,"hashId":"8b8661577959c58ef05f14eca9b1caee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Tereza possui 4 <em>shorts<\/em>, 3 camisetas e 2 sapatos, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que a quantidade de vezes que Marta se vestir\u00e1 de maneira diferente ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":7748927,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18 vezes.","id":7748925,"corpo":"<p>18 vezes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"22 vezes.","id":7748926,"corpo":"<p>22 vezes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"24 vezes.","id":7748927,"corpo":"<p>24 vezes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"28 vezes.","id":7748928,"corpo":"<p>28 vezes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Permuta\u00e7\u00e3o simples","oab":false,"nome":"Permuta\u00e7\u00e3o simples","pai":404274,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425316,"slug":"raciocinio-logico-permutacao-simples"}],"slug":"raciocinio-logico\/1993995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ser\u00e1 considerado est\u00e1vel, o servidor aprovado em est\u00e1gio probat\u00f3rio, mediante obrigat\u00f3ria avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, por comiss\u00e3o institu\u00edda para essa finalidade, conforme Plano de Cargos, Carreiras e Vencimentos Gerais dos Servidores de S\u00e3o Jo\u00e3o DelRei\/MG, ap\u00f3s decorrido o PRAZO de:","provas":[{"id":65103,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-agente-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Agente Fiscal de Tributos - 2021"},{"id":65109,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"},{"id":65108,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":65105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-em-contabilidade-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:08:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1994036,"hashId":"328dff19cb3c6aad8bd7d059c5c79a3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 considerado est\u00e1vel, o servidor aprovado em est\u00e1gio probat\u00f3rio, mediante obrigat\u00f3ria avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, por comiss\u00e3o institu\u00edda para essa finalidade, conforme Plano de Cargos, Carreiras e Vencimentos Gerais dos Servidores de S\u00e3o Jo\u00e3o DelRei\/MG, ap\u00f3s decorrido o <strong>PRAZO <\/strong>de:<\/p>","resposta":7749094,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"01 ano de efetivo exerc\u00edcio.","id":7749092,"corpo":"<p>01 ano de efetivo exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"02 anos de efetivo exerc\u00edcio.","id":7749093,"corpo":"<p>02 anos de efetivo exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"03 anos de efetivo exerc\u00edcio.","id":7749094,"corpo":"<p>03 anos de efetivo exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"90 dias de efetivo exerc\u00edcio.","id":7749095,"corpo":"<p>90 dias de efetivo exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da leitura do texto, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":65103,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-agente-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Agente Fiscal de Tributos - 2021"},{"id":65109,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"},{"id":65108,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":65105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-em-contabilidade-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:08:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1993948,"hashId":"b09a29fbd5c47bc7968abbec645a32e8","enunciado":"<p>A partir da leitura do texto, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":7748750,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de texto constru\u00eddo com linguagem mista.","id":7748747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de texto constru\u00eddo com linguagem mista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Trata-se de texto constru\u00eddo com linguagem oral.","id":7748748,"corpo":"<p>Trata-se de texto constru\u00eddo com linguagem oral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Trata-se de texto constru\u00eddo a partir de signos n\u00e3o verbais.","id":7748749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de texto constru\u00eddo a partir de signos n\u00e3o verbais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Trata-se de texto constru\u00eddo a partir de signos verbais.","id":7748750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de texto constru\u00eddo a partir de signos verbais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Temperaturas extremas causaram impactos sem precedentes nos oceanos As temperaturas extremas causam impactos sem precedentes nos biomas de \u00e1gua salgada, mostra relat\u00f3rio internaciona Paloma Oliveto - Correio Braziliense Se o relat\u00f3rio sobre mudan\u00e7as clim\u00e1ticas divulgado em agosto pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) trouxe dados alarmantes sobre as consequ\u00eancias do aquecimento no planeta, um estudo n\u00e3o menos preocupante revelou, ontem, que os oceanos sofrem tantos impactos negativos quanto a atmosfera. Na avalia\u00e7\u00e3o dos 120 especialistas de mais de 30 institui\u00e7\u00f5es europeias que elaboraram o Copernicus Ocean State Report, os impactos verificados nas \u00e1guas salgadas, que cobrem tr\u00eas ter\u00e7os da superf\u00edcie da Terra, n\u00e3o encontram precedentes hist\u00f3ricos. O relat\u00f3rio, publicado no Journal of Operational Oceanography e presidido pela Mercator Ocean International, foi divulgado a pouco mais de dois meses da confer\u00eancia do clima, a COP26, quando l\u00edderes mundiais ser\u00e3o chamados a adotar pol\u00edticas de enfrentamento e mitiga\u00e7\u00e3o das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. Segundo o documento, o aquecimento do oceano \u00c1rtico - provocado por uma atmosfera cada vez mais quente - est\u00e1 contribuindo para cerca de 4% de toda a eleva\u00e7\u00e3o da temperatura global oce\u00e2nica. Os n\u00edveis de degelo \u00e1rtico registrados nos \u00faltimos dois anos atingiram patamares recordes, enquanto por d\u00e9cada, entre 1979 e 2020, ca\u00edram quase 13%. Os cientistas apontaram que uma redu\u00e7\u00e3o de quase 90% da espessura m\u00e9dia do gelo marinho j\u00e1 foi testemunhada no Mar de Barents - uma pequena parte do \u00c1rtico -, o que levou \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o na importa\u00e7\u00e3o de gelo marinho da bacia polar, fen\u00f4meno importante para resfriar a temperatura oce\u00e2nica. No Mar do Norte, no oceano Atl\u00e2ntico, entre a Noruega e a Dinamarca, a variabilidade extrema de per\u00edodos de frio e ondas de calor marinha foi associada a mudan\u00e7as relatadas nas capturas de linguado, lagosta europeia, robalo, salmonete e caranguejos comest\u00edveis, diz o documento. J\u00e1 no Mar Mediterr\u00e2neo, ocorreram quatro inunda\u00e7\u00f5es recordes consecutivas em Veneza (novembro de 2019), al\u00e9m de terem sido registradas alturas de ondas acima da m\u00e9dia na por\u00e7\u00e3o sul. \"Essa variabilidade em curto prazo nas temperaturas do oceano, na forma de ondas de calor ou per\u00edodos de frio, durando de dias a algumas semanas, \u00e9 uma quest\u00e3o de preocupa\u00e7\u00e3o crescente no ambiente marinho porque pode afetar muitos aspectos desses ecossistemas\", explica Sarah Wakelin, um dos coautores do relat\u00f3rio e pesquisadora do Centro Nacional de Oceanografia (CNO), no Reino Unido. \"O documento destaca como as temperaturas extremas no Mar do Norte causaram uma mudan\u00e7a nas capturas de esp\u00e9cies comercialmente importantes de peixes e crust\u00e1ceos. Aspectos mais amplos, como migra\u00e7\u00e3o para \u00e1guas mais quentes ou mais frias, mudan\u00e7as na desova e no crescimento, bem como mortalidade e mudan\u00e7as comportamentais significam que, em resposta aos extremos de temperatura, os desembarques pesqueiros de algumas esp\u00e9cies aumentam, enquanto de outras ser\u00e3o reduzidos.\" Monitoramento Os cientistas documentaram que, globalmente, a temperatura m\u00e9dia do mar subiu a uma taxa de 0,015 grau Celsius por ano, de 1993 a 2019, e os n\u00edveis de oxig\u00eanio (estoque de O2) no Mar Negro ca\u00edram a uma taxa de - 0,16mol\/ m2 por ano, entre 1955 e 2019. Em nota, a presidente do relat\u00f3rio, Darina von Schuckmann, da Mercator Ocean International, destacou a necessidade urgente de medidas de monitoramento e prote\u00e7\u00e3o. \"Mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, polui\u00e7\u00e3o e superexplora\u00e7\u00e3o colocaram press\u00f5es sem precedentes sobre o oceano, exigindo, com urg\u00eancia, medidas sustent\u00e1veis de governan\u00e7a, adapta\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o, a fim de garantir os v\u00e1rios pap\u00e9is de suporte de vida que esse ecossistema oferece para o bem-estar humano\", disse. \"Considerar o oceano como um fator fundamental no sistema terrestre e abra\u00e7ar a sua natureza multidimensional e interconectada \u00e9 a base para um futuro sustent\u00e1vel.\"Nas 185 p\u00e1ginas do relat\u00f3rio, que investiga as condi\u00e7\u00f5es e as varia\u00e7\u00f5es em curso no oceano global e nos mares europeus, os cientistas apresentam diversos outros cen\u00e1rios preocupantes, como migra\u00e7\u00f5es de peixes-le\u00f5es invasivos para o Mar B\u00e1ltico, precipita\u00e7\u00f5es e secas extremas no Dipolo do Oceano \u00cdndico, aumento incomum do n\u00edvel do mar no Mar B\u00e1ltico e condi\u00e7\u00f5es extremas de ondas no Golfo de B\u00f3tnia. \"Como o recentemente publicado IPCC (painel de especialistas em mudan\u00e7as clim\u00e1ticas da ONU), o Ocean State Report indica que as taxas anuais de aumento m\u00e9dio do n\u00edvel do mar global ultrapassaram os 3mm por ano, o que \u00e9 maior do que o observado no s\u00e9culo 20 e sugere uma acelera\u00e7\u00e3o nas taxas de aumento do n\u00edvel do mar\", diz Angela Hibbert, chefe de N\u00edvel do Mar e Clima Oce\u00e2nico do CNO. Segundo a especialista, quando as mar\u00e9s altas e as grandes ondas de tempestade coincidem, \u00e9 mais prov\u00e1vel que resultem em inunda\u00e7\u00f5es costeiras prejudiciais, especialmente se o n\u00edvel m\u00e9dio do oceano tamb\u00e9m estiver elevado. \"O aquecimento crescente e a perda de massa de gelo das geleiras e mantos de gelo na Groenl\u00e2ndia e na Ant\u00e1rtica tamb\u00e9m far\u00e3o com que esses aumentos continuem. Portanto, eventos como o Venetian 'Acqua Alta' destacado nesse relat\u00f3rio (as inunda\u00e7\u00f5es em Veneza em 2019) devem se tornar cada vez mais comuns, \u00e0 medida que o n\u00edvel do mar continua a subir.\" Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.em.com.br\/app\/noticia\/ciencia\/2021\/09\/23\/interna_ciencia,1308251\/temperaturas-extremas-causaram-impactos-semprecedentes-nos-oceanos.shtml Acesso em: 08 de outubro de 2021.","id":486148,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Temperaturas extremas causaram impactos sem precedentes nos oceanos <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>As temperaturas extremas causam impactos sem precedentes nos biomas de \u00e1gua salgada, mostra relat\u00f3rio internaciona <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(187, 187, 187);\">Paloma Oliveto - Correio Braziliense <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se o relat\u00f3rio sobre mudan\u00e7as clim\u00e1ticas divulgado em agosto pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) trouxe dados alarmantes sobre as consequ\u00eancias do aquecimento no planeta, um estudo n\u00e3o menos preocupante revelou, ontem, que os oceanos sofrem tantos impactos negativos quanto a atmosfera. Na avalia\u00e7\u00e3o dos 120 especialistas de mais de 30 institui\u00e7\u00f5es europeias que elaboraram o Copernicus Ocean State Report, os impactos verificados nas \u00e1guas salgadas, que cobrem tr\u00eas ter\u00e7os da superf\u00edcie da Terra, n\u00e3o encontram precedentes hist\u00f3ricos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O relat\u00f3rio, publicado no Journal of Operational Oceanography e presidido pela Mercator Ocean International, foi divulgado a pouco mais de dois meses da confer\u00eancia do clima, a COP26, quando l\u00edderes mundiais ser\u00e3o chamados a adotar pol\u00edticas de enfrentamento e mitiga\u00e7\u00e3o das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. Segundo o documento, o aquecimento do oceano \u00c1rtico - provocado por uma atmosfera cada vez mais quente - est\u00e1 contribuindo para cerca de 4% de toda a eleva\u00e7\u00e3o da temperatura global oce\u00e2nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00edveis de degelo \u00e1rtico registrados nos \u00faltimos dois anos atingiram patamares recordes, enquanto por d\u00e9cada, entre 1979 e 2020, ca\u00edram quase 13%. Os cientistas apontaram que uma redu\u00e7\u00e3o de quase 90% da espessura m\u00e9dia do gelo marinho j\u00e1 foi testemunhada no Mar de Barents - uma pequena parte do \u00c1rtico -, o que levou \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o na importa\u00e7\u00e3o de gelo marinho da bacia polar, fen\u00f4meno importante para resfriar a temperatura oce\u00e2nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Mar do Norte, no oceano Atl\u00e2ntico, entre a Noruega e a Dinamarca, a variabilidade extrema de per\u00edodos de frio e ondas de calor marinha foi associada a mudan\u00e7as relatadas nas capturas de linguado, lagosta europeia, robalo, salmonete e caranguejos comest\u00edveis, diz o documento. J\u00e1 no Mar Mediterr\u00e2neo, ocorreram quatro inunda\u00e7\u00f5es recordes consecutivas em Veneza (novembro de 2019), al\u00e9m de terem sido registradas alturas de ondas acima da m\u00e9dia na por\u00e7\u00e3o sul. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Essa variabilidade em curto prazo nas temperaturas do oceano, na forma de ondas de calor ou per\u00edodos de frio, durando de dias a algumas semanas, \u00e9 uma quest\u00e3o de preocupa\u00e7\u00e3o crescente no ambiente marinho porque pode afetar muitos aspectos desses ecossistemas\", explica Sarah Wakelin, um dos coautores do relat\u00f3rio e pesquisadora do Centro Nacional de Oceanografia (CNO), no Reino Unido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"O documento destaca como as temperaturas extremas no Mar do Norte causaram uma mudan\u00e7a nas capturas de esp\u00e9cies comercialmente importantes de peixes e crust\u00e1ceos. Aspectos mais amplos, como migra\u00e7\u00e3o para \u00e1guas mais quentes ou mais frias, mudan\u00e7as na desova e no crescimento, bem como mortalidade e mudan\u00e7as comportamentais significam que, em resposta aos extremos de temperatura, os desembarques pesqueiros de algumas esp\u00e9cies aumentam, enquanto de outras ser\u00e3o reduzidos.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Monitoramento <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os cientistas documentaram que, globalmente, a temperatura m\u00e9dia do mar subiu a uma taxa de 0,015 grau Celsius por ano, de 1993 a 2019, e os n\u00edveis de oxig\u00eanio (estoque de O2) no Mar Negro ca\u00edram a uma taxa de - 0,16mol\/ m2 por ano, entre 1955 e 2019. Em nota, a presidente do relat\u00f3rio, Darina von Schuckmann, da Mercator Ocean International, destacou a necessidade urgente de medidas de monitoramento e prote\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, polui\u00e7\u00e3o e superexplora\u00e7\u00e3o colocaram press\u00f5es sem precedentes sobre o oceano, exigindo, com urg\u00eancia, medidas sustent\u00e1veis de governan\u00e7a, adapta\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o, a fim de garantir os v\u00e1rios pap\u00e9is de suporte de vida que esse ecossistema oferece para o bem-estar humano\", disse. \"Considerar o oceano como um fator fundamental no sistema terrestre e abra\u00e7ar a sua natureza multidimensional e interconectada \u00e9 a base para um futuro sustent\u00e1vel.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas 185 p\u00e1ginas do relat\u00f3rio, que investiga as condi\u00e7\u00f5es e as varia\u00e7\u00f5es em curso no oceano global e nos mares europeus, os cientistas apresentam diversos outros cen\u00e1rios preocupantes, como migra\u00e7\u00f5es de peixes-le\u00f5es invasivos para o Mar B\u00e1ltico, precipita\u00e7\u00f5es e secas extremas no Dipolo do Oceano \u00cdndico, aumento incomum do n\u00edvel do mar no Mar B\u00e1ltico e condi\u00e7\u00f5es extremas de ondas no Golfo de B\u00f3tnia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Como o recentemente publicado IPCC (painel de especialistas em mudan\u00e7as clim\u00e1ticas da ONU), o Ocean State Report indica que as taxas anuais de aumento m\u00e9dio do n\u00edvel do mar global ultrapassaram os 3mm por ano, o que \u00e9 maior do que o observado no s\u00e9culo 20 e sugere uma acelera\u00e7\u00e3o nas taxas de aumento do n\u00edvel do mar\", diz Angela Hibbert, chefe de N\u00edvel do Mar e Clima Oce\u00e2nico do CNO. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo a especialista, quando as mar\u00e9s altas e as grandes ondas de tempestade coincidem, \u00e9 mais prov\u00e1vel que resultem em inunda\u00e7\u00f5es costeiras prejudiciais, especialmente se o n\u00edvel m\u00e9dio do oceano tamb\u00e9m estiver elevado. \"O aquecimento crescente e a perda de massa de gelo das geleiras e mantos de gelo na Groenl\u00e2ndia e na Ant\u00e1rtica tamb\u00e9m far\u00e3o com que esses aumentos continuem. Portanto, eventos como o Venetian 'Acqua Alta' destacado nesse relat\u00f3rio (as inunda\u00e7\u00f5es em Veneza em 2019) devem se tornar cada vez mais comuns, \u00e0 medida que o n\u00edvel do mar continua a subir.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.em.com.br\/app\/noticia\/ciencia\/2021\/09\/23\/interna_ciencia,1308251\/temperaturas-extremas-causaram-impactos-semprecedentes-nos-oceanos.shtml Acesso em: 08 de outubro de 2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de S\u00e3o Jo\u00e3o-Del Rei\/MG estabelece que o Prefeito e o Vice-Prefeito, quando no exerc\u00edcio do cargo, n\u00e3o poder\u00e3o, sem licen\u00e7a da C\u00e2mara Municipal, ausentar-se do munic\u00edpio, sob pena da perda do mandato ou de cargo, por PER\u00cdODO superior a:","provas":[{"id":65103,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-agente-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Agente Fiscal de Tributos - 2021"},{"id":65109,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"},{"id":65108,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":65105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-em-contabilidade-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:08:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1994033,"hashId":"17faf01688ccbfcd51ccae7af578df7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de S\u00e3o Jo\u00e3o-Del Rei\/MG estabelece que o Prefeito e o Vice-Prefeito, quando no exerc\u00edcio do cargo, n\u00e3o poder\u00e3o, sem licen\u00e7a da C\u00e2mara Municipal, ausentar-se do munic\u00edpio, sob pena da perda do mandato ou de cargo, por <strong>PER\u00cdODO <\/strong>superior a:<\/p>","resposta":7749079,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 dias.","id":7749079,"corpo":"<p>20 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"30 dias.","id":7749080,"corpo":"<p>30 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"40 dias.","id":7749081,"corpo":"<p>40 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"60 dias.","id":7749082,"corpo":"<p>60 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em mente as determina\u00e7\u00f5es da Lei de Responsabilidade Fiscal acerca do limite de gastos com pessoal, avalie as afirmativas a seguir: I- A despesa total com pessoal no exerc\u00edcio de 2020, para fins de cumprimento do disposto no art. 19 da LRF \u00e9 de R$ 1.528.501,92. II- A Receita Corrente L\u00edquida para fins de apura\u00e7\u00e3o do percentual a que alude o art. 19, \u00e9 de R$ 2.812.987,92. III- No exerc\u00edcio de 2020, o munic\u00edpio comprometeu 49,5% de sua receita corrente l\u00edquida com despesas de pessoal, estando, portanto, regular perante a Lei de Responsabilidade Fiscal. Est\u00e1(\u00e3o) INCORRETA(S) a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":65112,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-contador-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:11:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2000866,"hashId":"88d6b5d51117928ede184302998c8e36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em mente as determina\u00e7\u00f5es da Lei de Responsabilidade Fiscal acerca do limite de gastos com pessoal, avalie as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A despesa total com pessoal no exerc\u00edcio de 2020, para fins de cumprimento do disposto no art. 19 da LRF \u00e9 de R$ 1.528.501,92. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A Receita Corrente L\u00edquida para fins de apura\u00e7\u00e3o do percentual a que alude o art. 19, \u00e9 de R$ 2.812.987,92. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- No exerc\u00edcio de 2020, o munic\u00edpio comprometeu 49,5% de sua receita corrente l\u00edquida com despesas de pessoal, estando, portanto, regular perante a Lei de Responsabilidade Fiscal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o)<strong> INCORRETA(S)<\/strong> a(s) afirmativa(s):<\/p>","resposta":7779685,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I apenas.","id":7779683,"corpo":"<p>I apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II apenas.","id":7779684,"corpo":"<p>II apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7779685,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":7779686,"corpo":"<p>I e III apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder as quest\u00f5es de 31 a 37, considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir, relativas ao Munic\u00edpio hipot\u00e9tico de P\u00e9 de Cabra\/MG (consolidado Executivo e Legislativo):Or\u00e7amento aprovado em dezembro\/2019, para vig\u00eancia no exerc\u00edcio de 2020 (em R$):RECEITAS PREVISTASDESPESAS FIXADASCorrentes2.726.798,46Correntes2.333.445,89De Capital1.446.981,69De Capital1.840.334,26TOTAL4.173.779,15TOTAL4.173.779,15No decorrer do exerc\u00edcio de 2020, verificou-se a ocorr\u00eancia dos seguintes fatos e transa\u00e7\u00f5es:Receitas Or\u00e7ament\u00e1rias:Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito.................................................................... ....................................................723.467,89Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza .............................. ....................................................689.798,41Cota-parte do ICMS...................................................................... ....................................................399.753,34Receita de Servi\u00e7os....................................................................... ......................................................47.984,68Aliena\u00e7\u00e3o de Bens ........................................................................ ....................................................446.798,12Taxa de Limpeza P\u00fablica .............................................................. ....................................................168.943,66Imposto sobre Transmiss\u00e3o de Im\u00f3veis \u201cInter vivos\u201d .................... ....................................................354.578,93Multas Administrativas................................................................. ....................................................125.466,45Principal da D\u00edvida Ativa Tribut\u00e1ria ............................................. ....................................................157.645,91Contribui\u00e7\u00e3o de Custeio da Ilumina\u00e7\u00e3o P\u00fablica ............................ ....................................................138.997,13Imposto Predial Territorial Urbano ............................................... ....................................................539.831,67Amortiza\u00e7\u00e3o de Empr\u00e9stimos Concedidos .................................... ....................................................215.874,44Rendimentos de aplica\u00e7\u00f5es financeiras ......................................... ......................................................78.973,48Imposto de Renda Retido na Fonte................................................ ....................................................189.987,74Despesas Or\u00e7ament\u00e1rias:Descri\u00e7\u00e3oEmpenhadoLiquidadoPagoVencimentos e Vantagens \u2013 Pessoal Civil926.443,94833.799,55750.419,59Outras Despesas de Pessoal - Terceiriza\u00e7\u00e3o234.778,82211.300,94190.170,84Outros Servi\u00e7os de Terceiros \u2013 Pessoa F\u00edsica223.646,95201.282,26181.154,03Juros e Encargos da D\u00edvida233.465,77210.119,19189.107,27Obras e Instala\u00e7\u00f5es468.997,43390.668,97390.668,97Outros Servi\u00e7os de Terceiros \u2013 Pessoa Jur\u00eddica454.668,99409.202,09368.281,88Obriga\u00e7\u00f5es Patronais \u2013 RGPS (regime geral)313.465,74282.119,17253.907,25Amortiza\u00e7\u00e3o da D\u00edvida679.834,45679.834,45679.834,45Material de consumo246.477,46221.829,71199.646,74Informa\u00e7\u00f5es Adicionais:I. Considere que todas as receitas foram arrecadadas no exerc\u00edcio de 2020.II. Considere o momento da liquida\u00e7\u00e3o como tendo sido a ocorr\u00eancia do fato gerador patrimonial das despesas or\u00e7ament\u00e1rias.III. No exerc\u00edcio de 2020, o munic\u00edpio contratou Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito por Antecipa\u00e7\u00e3o da Receita Or\u00e7ament\u00e1ria no valor de R$ 164.445,65 (quitadas integralmente no exerc\u00edcio de 2020).IV. Ao final do exerc\u00edcio, foram cancelados empenhos relativos a Obras P\u00fablicas no valor de R$ 78.328,46V. A despesa com pessoal \u00e9 relativa \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o das atividades governamentais.VI. N\u00e3o houve abertura de cr\u00e9ditos adicionais no exerc\u00edcio de 2020.VII. Em 2020, houve pagamento de Restos a Pagar inscritos em 2018, no valor de R$ 64.744,67, relativos a contratos de obras p\u00fablicas.VIII.Deprecia\u00e7\u00e3o do Ativo Imobilizado incorrida no exerc\u00edcio de 2020: R$ 75.954,46.IX. Dep\u00f3sitos de Cau\u00e7\u00f5es recebidos no exerc\u00edcio no valor de R$ 34.687,61 (devolvidos no ano seguinte).X. As despesas com terceiriza\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra referem-se \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o de servidores efetivos da sa\u00fade.XI. Os materiais de consumo adquiridos foram integralmente utilizados no exerc\u00edcio de 2020, imediatamente ap\u00f3s sua aquisi\u00e7\u00e3o.","id":487044,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder as quest\u00f5es de 31 a 37, considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir, relativas ao Munic\u00edpio hipot\u00e9tico de P\u00e9 de Cabra\/MG (consolidado Executivo e Legislativo):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Or\u00e7amento aprovado em dezembro\/2019, para vig\u00eancia no exerc\u00edcio de 2020 (em R$):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 499px;\"><colgroup><col width=\"108\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"124\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"168\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"99\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><strong>RECEITAS PREVISTAS<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><strong>DESPESAS FIXADAS<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Correntes<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2.726.798,46<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Correntes<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2.333.445,89<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">De Capital<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1.446.981,69<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">De Capital<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1.840.334,26<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>TOTAL<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4.173.779,15<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>TOTAL<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4.173.779,15<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No decorrer do exerc\u00edcio de 2020, verificou-se a ocorr\u00eancia dos seguintes fatos e transa\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Receitas Or\u00e7ament\u00e1rias:<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito.................................................................... ....................................................723.467,89<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza .............................. ....................................................689.798,41<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cota-parte do ICMS...................................................................... ....................................................399.753,34<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Receita de Servi\u00e7os....................................................................... ......................................................47.984,68<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aliena\u00e7\u00e3o de Bens ........................................................................ ....................................................446.798,12<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Taxa de Limpeza P\u00fablica .............................................................. ....................................................168.943,66<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Imposto sobre Transmiss\u00e3o de Im\u00f3veis \u201cInter vivos\u201d .................... ....................................................354.578,93<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Multas Administrativas................................................................. ....................................................125.466,45<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Principal da D\u00edvida Ativa Tribut\u00e1ria ............................................. ....................................................157.645,91<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Contribui\u00e7\u00e3o de Custeio da Ilumina\u00e7\u00e3o P\u00fablica ............................ ....................................................138.997,13<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Imposto Predial Territorial Urbano ............................................... ....................................................539.831,67<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amortiza\u00e7\u00e3o de Empr\u00e9stimos Concedidos .................................... ....................................................215.874,44<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Rendimentos de aplica\u00e7\u00f5es financeiras ......................................... ......................................................78.973,48<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Imposto de Renda Retido na Fonte................................................ ....................................................189.987,74<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Despesas Or\u00e7ament\u00e1rias:<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 669px;\"><colgroup><col width=\"278\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"124\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"168\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"99\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Descri\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Empenhado<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Liquidado<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Pago<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Vencimentos e Vantagens \u2013 Pessoal Civil<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">926.443,94<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">833.799,55<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">750.419,59<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Outras Despesas de Pessoal - Terceiriza\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">234.778,82<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">211.300,94<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">190.170,84<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Outros Servi\u00e7os de Terceiros \u2013 Pessoa F\u00edsica<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">223.646,95<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">201.282,26<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">181.154,03<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Juros e Encargos da D\u00edvida<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">233.465,77<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">210.119,19<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">189.107,27<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Obras e Instala\u00e7\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">468.997,43<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">390.668,97<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">390.668,97<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Outros Servi\u00e7os de Terceiros \u2013 Pessoa Jur\u00eddica<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">454.668,99<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">409.202,09<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">368.281,88<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Obriga\u00e7\u00f5es Patronais \u2013 RGPS (regime geral)<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">313.465,74<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">282.119,17<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">253.907,25<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Amortiza\u00e7\u00e3o da D\u00edvida<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">679.834,45<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">679.834,45<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">679.834,45<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Material de consumo<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">246.477,46<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">221.829,71<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">199.646,74<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Informa\u00e7\u00f5es Adicionais:<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Considere que todas as receitas foram arrecadadas no exerc\u00edcio de 2020.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Considere o momento da liquida\u00e7\u00e3o como tendo sido a ocorr\u00eancia do fato gerador patrimonial das despesas or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No exerc\u00edcio de 2020, o munic\u00edpio contratou Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito por Antecipa\u00e7\u00e3o da Receita Or\u00e7ament\u00e1ria no valor de R$ 164.445,65 (quitadas integralmente no exerc\u00edcio de 2020).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Ao final do exerc\u00edcio, foram cancelados empenhos relativos a Obras P\u00fablicas no valor de R$ 78.328,46<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A despesa com pessoal \u00e9 relativa \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o das atividades governamentais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. N\u00e3o houve abertura de cr\u00e9ditos adicionais no exerc\u00edcio de 2020.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII. Em 2020, houve pagamento de Restos a Pagar inscritos em 2018, no valor de R$ 64.744,67, relativos a contratos de obras p\u00fablicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VIII.Deprecia\u00e7\u00e3o do Ativo Imobilizado incorrida no exerc\u00edcio de 2020: R$ 75.954,46.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IX. Dep\u00f3sitos de Cau\u00e7\u00f5es recebidos no exerc\u00edcio no valor de R$ 34.687,61 (devolvidos no ano seguinte).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">X. As despesas com terceiriza\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra referem-se \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o de servidores efetivos da sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">XI. Os materiais de consumo adquiridos foram integralmente utilizados no exerc\u00edcio de 2020, imediatamente ap\u00f3s sua aquisi\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 37","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","oab":false,"nome":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","pai":424268,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424273,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-receita-corrente-liquida-rcl"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesas com Pessoal","oab":false,"nome":"Despesas com Pessoal","pai":424297,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424300,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-despesas-com-pessoal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, as despesas com o 13\u00ba sal\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos devem ser reconhecidas, sob o enfoque da natureza de informa\u00e7\u00e3o patrimonial, QUANDO:","provas":[{"id":65112,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-contador-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:11:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2000871,"hashId":"1989b11ddd0a0ccd906901d1bf665525","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, as despesas com o 13\u00ba sal\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos devem ser reconhecidas, sob o enfoque da natureza de informa\u00e7\u00e3o patrimonial, <strong>QUANDO<\/strong>:<\/p>","resposta":7779704,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da emiss\u00e3o da nota de empenho.","id":7779703,"corpo":"<p>Da emiss\u00e3o da nota de empenho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Da aquisi\u00e7\u00e3o do referido direito pelos servidores.","id":7779704,"corpo":"<p>Da aquisi\u00e7\u00e3o do referido direito pelos servidores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Da fixa\u00e7\u00e3o da despesa no or\u00e7amento anual.","id":7779705,"corpo":"<p>Da fixa\u00e7\u00e3o da despesa no or\u00e7amento anual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Da liquida\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria. ","id":7779706,"corpo":"<p>Da liquida\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder as quest\u00f5es de 31 a 37, considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir, relativas ao Munic\u00edpio hipot\u00e9tico de P\u00e9 de Cabra\/MG (consolidado Executivo e Legislativo):Or\u00e7amento aprovado em dezembro\/2019, para vig\u00eancia no exerc\u00edcio de 2020 (em R$):RECEITAS PREVISTASDESPESAS FIXADASCorrentes2.726.798,46Correntes2.333.445,89De Capital1.446.981,69De Capital1.840.334,26TOTAL4.173.779,15TOTAL4.173.779,15No decorrer do exerc\u00edcio de 2020, verificou-se a ocorr\u00eancia dos seguintes fatos e transa\u00e7\u00f5es:Receitas Or\u00e7ament\u00e1rias:Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito.................................................................... ....................................................723.467,89Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza .............................. ....................................................689.798,41Cota-parte do ICMS...................................................................... ....................................................399.753,34Receita de Servi\u00e7os....................................................................... ......................................................47.984,68Aliena\u00e7\u00e3o de Bens ........................................................................ ....................................................446.798,12Taxa de Limpeza P\u00fablica .............................................................. ....................................................168.943,66Imposto sobre Transmiss\u00e3o de Im\u00f3veis \u201cInter vivos\u201d .................... ....................................................354.578,93Multas Administrativas................................................................. ....................................................125.466,45Principal da D\u00edvida Ativa Tribut\u00e1ria ............................................. ....................................................157.645,91Contribui\u00e7\u00e3o de Custeio da Ilumina\u00e7\u00e3o P\u00fablica ............................ ....................................................138.997,13Imposto Predial Territorial Urbano ............................................... ....................................................539.831,67Amortiza\u00e7\u00e3o de Empr\u00e9stimos Concedidos .................................... ....................................................215.874,44Rendimentos de aplica\u00e7\u00f5es financeiras ......................................... ......................................................78.973,48Imposto de Renda Retido na Fonte................................................ ....................................................189.987,74Despesas Or\u00e7ament\u00e1rias:Descri\u00e7\u00e3oEmpenhadoLiquidadoPagoVencimentos e Vantagens \u2013 Pessoal Civil926.443,94833.799,55750.419,59Outras Despesas de Pessoal - Terceiriza\u00e7\u00e3o234.778,82211.300,94190.170,84Outros Servi\u00e7os de Terceiros \u2013 Pessoa F\u00edsica223.646,95201.282,26181.154,03Juros e Encargos da D\u00edvida233.465,77210.119,19189.107,27Obras e Instala\u00e7\u00f5es468.997,43390.668,97390.668,97Outros Servi\u00e7os de Terceiros \u2013 Pessoa Jur\u00eddica454.668,99409.202,09368.281,88Obriga\u00e7\u00f5es Patronais \u2013 RGPS (regime geral)313.465,74282.119,17253.907,25Amortiza\u00e7\u00e3o da D\u00edvida679.834,45679.834,45679.834,45Material de consumo246.477,46221.829,71199.646,74Informa\u00e7\u00f5es Adicionais:I. Considere que todas as receitas foram arrecadadas no exerc\u00edcio de 2020.II. Considere o momento da liquida\u00e7\u00e3o como tendo sido a ocorr\u00eancia do fato gerador patrimonial das despesas or\u00e7ament\u00e1rias.III. No exerc\u00edcio de 2020, o munic\u00edpio contratou Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito por Antecipa\u00e7\u00e3o da Receita Or\u00e7ament\u00e1ria no valor de R$ 164.445,65 (quitadas integralmente no exerc\u00edcio de 2020).IV. Ao final do exerc\u00edcio, foram cancelados empenhos relativos a Obras P\u00fablicas no valor de R$ 78.328,46V. A despesa com pessoal \u00e9 relativa \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o das atividades governamentais.VI. N\u00e3o houve abertura de cr\u00e9ditos adicionais no exerc\u00edcio de 2020.VII. Em 2020, houve pagamento de Restos a Pagar inscritos em 2018, no valor de R$ 64.744,67, relativos a contratos de obras p\u00fablicas.VIII.Deprecia\u00e7\u00e3o do Ativo Imobilizado incorrida no exerc\u00edcio de 2020: R$ 75.954,46.IX. Dep\u00f3sitos de Cau\u00e7\u00f5es recebidos no exerc\u00edcio no valor de R$ 34.687,61 (devolvidos no ano seguinte).X. As despesas com terceiriza\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra referem-se \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o de servidores efetivos da sa\u00fade.XI. Os materiais de consumo adquiridos foram integralmente utilizados no exerc\u00edcio de 2020, imediatamente ap\u00f3s sua aquisi\u00e7\u00e3o.","id":487044,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder as quest\u00f5es de 31 a 37, considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir, relativas ao Munic\u00edpio hipot\u00e9tico de P\u00e9 de Cabra\/MG (consolidado Executivo e Legislativo):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Or\u00e7amento aprovado em dezembro\/2019, para vig\u00eancia no exerc\u00edcio de 2020 (em R$):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 499px;\"><colgroup><col width=\"108\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"124\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"168\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"99\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><strong>RECEITAS PREVISTAS<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><strong>DESPESAS FIXADAS<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Correntes<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2.726.798,46<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Correntes<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2.333.445,89<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">De Capital<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1.446.981,69<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">De Capital<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1.840.334,26<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>TOTAL<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4.173.779,15<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>TOTAL<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4.173.779,15<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No decorrer do exerc\u00edcio de 2020, verificou-se a ocorr\u00eancia dos seguintes fatos e transa\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Receitas Or\u00e7ament\u00e1rias:<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito.................................................................... ....................................................723.467,89<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza .............................. ....................................................689.798,41<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cota-parte do ICMS...................................................................... ....................................................399.753,34<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Receita de Servi\u00e7os....................................................................... ......................................................47.984,68<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aliena\u00e7\u00e3o de Bens ........................................................................ ....................................................446.798,12<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Taxa de Limpeza P\u00fablica .............................................................. ....................................................168.943,66<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Imposto sobre Transmiss\u00e3o de Im\u00f3veis \u201cInter vivos\u201d .................... ....................................................354.578,93<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Multas Administrativas................................................................. ....................................................125.466,45<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Principal da D\u00edvida Ativa Tribut\u00e1ria ............................................. ....................................................157.645,91<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Contribui\u00e7\u00e3o de Custeio da Ilumina\u00e7\u00e3o P\u00fablica ............................ ....................................................138.997,13<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Imposto Predial Territorial Urbano ............................................... ....................................................539.831,67<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amortiza\u00e7\u00e3o de Empr\u00e9stimos Concedidos .................................... ....................................................215.874,44<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Rendimentos de aplica\u00e7\u00f5es financeiras ......................................... ......................................................78.973,48<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Imposto de Renda Retido na Fonte................................................ ....................................................189.987,74<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Despesas Or\u00e7ament\u00e1rias:<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 669px;\"><colgroup><col width=\"278\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"124\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"168\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"99\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Descri\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Empenhado<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Liquidado<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Pago<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Vencimentos e Vantagens \u2013 Pessoal Civil<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">926.443,94<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">833.799,55<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">750.419,59<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Outras Despesas de Pessoal - Terceiriza\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">234.778,82<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">211.300,94<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">190.170,84<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Outros Servi\u00e7os de Terceiros \u2013 Pessoa F\u00edsica<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">223.646,95<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">201.282,26<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">181.154,03<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Juros e Encargos da D\u00edvida<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">233.465,77<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">210.119,19<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">189.107,27<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Obras e Instala\u00e7\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">468.997,43<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">390.668,97<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">390.668,97<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Outros Servi\u00e7os de Terceiros \u2013 Pessoa Jur\u00eddica<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">454.668,99<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">409.202,09<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">368.281,88<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Obriga\u00e7\u00f5es Patronais \u2013 RGPS (regime geral)<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">313.465,74<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">282.119,17<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">253.907,25<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Amortiza\u00e7\u00e3o da D\u00edvida<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">679.834,45<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">679.834,45<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">679.834,45<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Material de consumo<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">246.477,46<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">221.829,71<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">199.646,74<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Informa\u00e7\u00f5es Adicionais:<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Considere que todas as receitas foram arrecadadas no exerc\u00edcio de 2020.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Considere o momento da liquida\u00e7\u00e3o como tendo sido a ocorr\u00eancia do fato gerador patrimonial das despesas or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No exerc\u00edcio de 2020, o munic\u00edpio contratou Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito por Antecipa\u00e7\u00e3o da Receita Or\u00e7ament\u00e1ria no valor de R$ 164.445,65 (quitadas integralmente no exerc\u00edcio de 2020).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Ao final do exerc\u00edcio, foram cancelados empenhos relativos a Obras P\u00fablicas no valor de R$ 78.328,46<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A despesa com pessoal \u00e9 relativa \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o das atividades governamentais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. N\u00e3o houve abertura de cr\u00e9ditos adicionais no exerc\u00edcio de 2020.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII. Em 2020, houve pagamento de Restos a Pagar inscritos em 2018, no valor de R$ 64.744,67, relativos a contratos de obras p\u00fablicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VIII.Deprecia\u00e7\u00e3o do Ativo Imobilizado incorrida no exerc\u00edcio de 2020: R$ 75.954,46.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IX. Dep\u00f3sitos de Cau\u00e7\u00f5es recebidos no exerc\u00edcio no valor de R$ 34.687,61 (devolvidos no ano seguinte).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">X. As despesas com terceiriza\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra referem-se \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o de servidores efetivos da sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">XI. Os materiais de consumo adquiridos foram integralmente utilizados no exerc\u00edcio de 2020, imediatamente ap\u00f3s sua aquisi\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 37","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quadro de Desembolsos de Pessoal e Demais Despesas por Fun\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Quadro de Desembolsos de Pessoal e Demais Despesas por Fun\u00e7\u00e3o","pai":412369,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412373,"slug":"contabilidade-publica-quadro-de-desembolsos-de-pessoal-e-demais-despesas-por-funcao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta CORRETAMENTE uma compet\u00eancia do Centro de Refer\u00eancia da assist\u00eancia Social (CREAS).","provas":[{"id":65111,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-assistente-social-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:11:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2000897,"hashId":"0bc68c4f01569c3c54a3736575a5b67f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta <strong>CORRETAMENTE<\/strong> uma compet\u00eancia do Centro de Refer\u00eancia da assist\u00eancia Social (CREAS).<\/p>","resposta":7779818,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejar o processo de mapeamento das entidades e organiza\u00e7\u00f5es privadas que comp\u00f5e a rede socioassistencial e sua rela\u00e7\u00e3o com o CREAS.","id":7779816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejar o processo de mapeamento das entidades e organiza\u00e7\u00f5es privadas que comp\u00f5e a rede socioassistencial e sua rela\u00e7\u00e3o com o CREAS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Construir fluxos de articula\u00e7\u00e3o e processos de trabalho entre CREAS e Unidades Referenciadas.","id":7779817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Construir fluxos de articula\u00e7\u00e3o e processos de trabalho entre CREAS e Unidades Referenciadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Alimentar peri\u00f3dica o SICON com registro do acompanhamento familiar efetivado","id":7779818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alimentar peri\u00f3dica o SICON com registro do acompanhamento familiar efetivado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Produzir, sistematizar, consolidar e analisar dados de vigil\u00e2ncia socioassistencial.","id":7779819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produzir, sistematizar, consolidar e analisar dados de vigil\u00e2ncia socioassistencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O total de recebimentos extraor\u00e7ament\u00e1rios apresentados no Balan\u00e7o Financeiro do munic\u00edpio de P\u00e9 de Cabra\/MG ao final de 2020 MONTA em:","provas":[{"id":65112,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-contador-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:11:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2000862,"hashId":"c4e191c72fc3de15cd1e35123ed3a815","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O total de recebimentos extraor\u00e7ament\u00e1rios apresentados no Balan\u00e7o Financeiro do munic\u00edpio de P\u00e9 de Cabra\/MG ao final de 2020 <strong>MONTA <\/strong>em:<\/p>","resposta":7779668,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 199.133,26.","id":7779667,"corpo":"<p>R$ 199.133,26.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 699.393,33.","id":7779668,"corpo":"<p>R$ 699.393,33.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 777.721,78.","id":7779669,"corpo":"<p>R$ 777.721,78.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 664.705,71.","id":7779670,"corpo":"<p>R$ 664.705,71.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder as quest\u00f5es de 31 a 37, considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir, relativas ao Munic\u00edpio hipot\u00e9tico de P\u00e9 de Cabra\/MG (consolidado Executivo e Legislativo):Or\u00e7amento aprovado em dezembro\/2019, para vig\u00eancia no exerc\u00edcio de 2020 (em R$):RECEITAS PREVISTASDESPESAS FIXADASCorrentes2.726.798,46Correntes2.333.445,89De Capital1.446.981,69De Capital1.840.334,26TOTAL4.173.779,15TOTAL4.173.779,15No decorrer do exerc\u00edcio de 2020, verificou-se a ocorr\u00eancia dos seguintes fatos e transa\u00e7\u00f5es:Receitas Or\u00e7ament\u00e1rias:Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito.................................................................... ....................................................723.467,89Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza .............................. ....................................................689.798,41Cota-parte do ICMS...................................................................... ....................................................399.753,34Receita de Servi\u00e7os....................................................................... ......................................................47.984,68Aliena\u00e7\u00e3o de Bens ........................................................................ ....................................................446.798,12Taxa de Limpeza P\u00fablica .............................................................. ....................................................168.943,66Imposto sobre Transmiss\u00e3o de Im\u00f3veis \u201cInter vivos\u201d .................... ....................................................354.578,93Multas Administrativas................................................................. ....................................................125.466,45Principal da D\u00edvida Ativa Tribut\u00e1ria ............................................. ....................................................157.645,91Contribui\u00e7\u00e3o de Custeio da Ilumina\u00e7\u00e3o P\u00fablica ............................ ....................................................138.997,13Imposto Predial Territorial Urbano ............................................... ....................................................539.831,67Amortiza\u00e7\u00e3o de Empr\u00e9stimos Concedidos .................................... ....................................................215.874,44Rendimentos de aplica\u00e7\u00f5es financeiras ......................................... ......................................................78.973,48Imposto de Renda Retido na Fonte................................................ ....................................................189.987,74Despesas Or\u00e7ament\u00e1rias:Descri\u00e7\u00e3oEmpenhadoLiquidadoPagoVencimentos e Vantagens \u2013 Pessoal Civil926.443,94833.799,55750.419,59Outras Despesas de Pessoal - Terceiriza\u00e7\u00e3o234.778,82211.300,94190.170,84Outros Servi\u00e7os de Terceiros \u2013 Pessoa F\u00edsica223.646,95201.282,26181.154,03Juros e Encargos da D\u00edvida233.465,77210.119,19189.107,27Obras e Instala\u00e7\u00f5es468.997,43390.668,97390.668,97Outros Servi\u00e7os de Terceiros \u2013 Pessoa Jur\u00eddica454.668,99409.202,09368.281,88Obriga\u00e7\u00f5es Patronais \u2013 RGPS (regime geral)313.465,74282.119,17253.907,25Amortiza\u00e7\u00e3o da D\u00edvida679.834,45679.834,45679.834,45Material de consumo246.477,46221.829,71199.646,74Informa\u00e7\u00f5es Adicionais:I. Considere que todas as receitas foram arrecadadas no exerc\u00edcio de 2020.II. Considere o momento da liquida\u00e7\u00e3o como tendo sido a ocorr\u00eancia do fato gerador patrimonial das despesas or\u00e7ament\u00e1rias.III. No exerc\u00edcio de 2020, o munic\u00edpio contratou Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito por Antecipa\u00e7\u00e3o da Receita Or\u00e7ament\u00e1ria no valor de R$ 164.445,65 (quitadas integralmente no exerc\u00edcio de 2020).IV. Ao final do exerc\u00edcio, foram cancelados empenhos relativos a Obras P\u00fablicas no valor de R$ 78.328,46V. A despesa com pessoal \u00e9 relativa \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o das atividades governamentais.VI. N\u00e3o houve abertura de cr\u00e9ditos adicionais no exerc\u00edcio de 2020.VII. Em 2020, houve pagamento de Restos a Pagar inscritos em 2018, no valor de R$ 64.744,67, relativos a contratos de obras p\u00fablicas.VIII.Deprecia\u00e7\u00e3o do Ativo Imobilizado incorrida no exerc\u00edcio de 2020: R$ 75.954,46.IX. Dep\u00f3sitos de Cau\u00e7\u00f5es recebidos no exerc\u00edcio no valor de R$ 34.687,61 (devolvidos no ano seguinte).X. As despesas com terceiriza\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra referem-se \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o de servidores efetivos da sa\u00fade.XI. Os materiais de consumo adquiridos foram integralmente utilizados no exerc\u00edcio de 2020, imediatamente ap\u00f3s sua aquisi\u00e7\u00e3o.","id":487044,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder as quest\u00f5es de 31 a 37, considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir, relativas ao Munic\u00edpio hipot\u00e9tico de P\u00e9 de Cabra\/MG (consolidado Executivo e Legislativo):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Or\u00e7amento aprovado em dezembro\/2019, para vig\u00eancia no exerc\u00edcio de 2020 (em R$):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 499px;\"><colgroup><col width=\"108\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"124\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"168\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"99\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><strong>RECEITAS PREVISTAS<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><strong>DESPESAS FIXADAS<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Correntes<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2.726.798,46<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Correntes<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2.333.445,89<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">De Capital<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1.446.981,69<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">De Capital<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1.840.334,26<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>TOTAL<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4.173.779,15<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>TOTAL<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4.173.779,15<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No decorrer do exerc\u00edcio de 2020, verificou-se a ocorr\u00eancia dos seguintes fatos e transa\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Receitas Or\u00e7ament\u00e1rias:<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito.................................................................... ....................................................723.467,89<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza .............................. ....................................................689.798,41<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cota-parte do ICMS...................................................................... ....................................................399.753,34<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Receita de Servi\u00e7os....................................................................... ......................................................47.984,68<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aliena\u00e7\u00e3o de Bens ........................................................................ ....................................................446.798,12<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Taxa de Limpeza P\u00fablica .............................................................. ....................................................168.943,66<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Imposto sobre Transmiss\u00e3o de Im\u00f3veis \u201cInter vivos\u201d .................... ....................................................354.578,93<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Multas Administrativas................................................................. ....................................................125.466,45<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Principal da D\u00edvida Ativa Tribut\u00e1ria ............................................. ....................................................157.645,91<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Contribui\u00e7\u00e3o de Custeio da Ilumina\u00e7\u00e3o P\u00fablica ............................ ....................................................138.997,13<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Imposto Predial Territorial Urbano ............................................... ....................................................539.831,67<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amortiza\u00e7\u00e3o de Empr\u00e9stimos Concedidos .................................... ....................................................215.874,44<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Rendimentos de aplica\u00e7\u00f5es financeiras ......................................... ......................................................78.973,48<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Imposto de Renda Retido na Fonte................................................ ....................................................189.987,74<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Despesas Or\u00e7ament\u00e1rias:<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 669px;\"><colgroup><col width=\"278\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"124\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"168\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"99\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Descri\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Empenhado<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Liquidado<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Pago<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Vencimentos e Vantagens \u2013 Pessoal Civil<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">926.443,94<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">833.799,55<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">750.419,59<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Outras Despesas de Pessoal - Terceiriza\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">234.778,82<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">211.300,94<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">190.170,84<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Outros Servi\u00e7os de Terceiros \u2013 Pessoa F\u00edsica<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">223.646,95<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">201.282,26<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">181.154,03<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Juros e Encargos da D\u00edvida<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">233.465,77<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">210.119,19<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">189.107,27<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Obras e Instala\u00e7\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">468.997,43<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">390.668,97<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">390.668,97<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Outros Servi\u00e7os de Terceiros \u2013 Pessoa Jur\u00eddica<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">454.668,99<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">409.202,09<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">368.281,88<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Obriga\u00e7\u00f5es Patronais \u2013 RGPS (regime geral)<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">313.465,74<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">282.119,17<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">253.907,25<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Amortiza\u00e7\u00e3o da D\u00edvida<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">679.834,45<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">679.834,45<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">679.834,45<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Material de consumo<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">246.477,46<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">221.829,71<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">199.646,74<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Informa\u00e7\u00f5es Adicionais:<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Considere que todas as receitas foram arrecadadas no exerc\u00edcio de 2020.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Considere o momento da liquida\u00e7\u00e3o como tendo sido a ocorr\u00eancia do fato gerador patrimonial das despesas or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No exerc\u00edcio de 2020, o munic\u00edpio contratou Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito por Antecipa\u00e7\u00e3o da Receita Or\u00e7ament\u00e1ria no valor de R$ 164.445,65 (quitadas integralmente no exerc\u00edcio de 2020).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Ao final do exerc\u00edcio, foram cancelados empenhos relativos a Obras P\u00fablicas no valor de R$ 78.328,46<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A despesa com pessoal \u00e9 relativa \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o das atividades governamentais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. N\u00e3o houve abertura de cr\u00e9ditos adicionais no exerc\u00edcio de 2020.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII. Em 2020, houve pagamento de Restos a Pagar inscritos em 2018, no valor de R$ 64.744,67, relativos a contratos de obras p\u00fablicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VIII.Deprecia\u00e7\u00e3o do Ativo Imobilizado incorrida no exerc\u00edcio de 2020: R$ 75.954,46.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IX. Dep\u00f3sitos de Cau\u00e7\u00f5es recebidos no exerc\u00edcio no valor de R$ 34.687,61 (devolvidos no ano seguinte).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">X. As despesas com terceiriza\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra referem-se \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o de servidores efetivos da sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">XI. Os materiais de consumo adquiridos foram integralmente utilizados no exerc\u00edcio de 2020, imediatamente ap\u00f3s sua aquisi\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 37","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/2000862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qualifica-se como qu\u00edmica ambiental o \u00e2mbito da qu\u00edmica respons\u00e1vel por englobar todos os processos qu\u00edmicos que ocorrem no meio ambiente. Estes processos podem decorrer naturalmente ou das atividades antr\u00f3picas. O dom\u00ednio da qu\u00edmica ambiental envolve conhecimentos acerca da biologia, ecologia, geologia, geomorfologia, geografia e engenharia ambiental e sanit\u00e1ria. O alvo da qu\u00edmica ambiental \u00e9 construir ferramentas de modo a se gerar esclarecimentos sobre todos os mecanismos que controlam a quantidade e a qualidade das subst\u00e2ncias na natureza. A qu\u00edmica verde, ferramenta da qu\u00edmica ambiental, surgiu da necessidade de se auxiliar no combate \u00e0 polui\u00e7\u00e3o gerada pelas atividades antr\u00f3picas, por exemplo, as ind\u00fastrias. Ela refere-se ao projeto de produtos qu\u00edmicos e processos qu\u00edmicos que reduzem ou eliminam o uso e a gera\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias nocivas ao meio ambiente. Os princ\u00edpios da qu\u00edmica verde auxiliam os qu\u00edmicos na avalia\u00e7\u00e3o dos impactos ambientais de seus trabalhos. Assinale a alternativa que apresenta INEXATID\u00c3O quanto aos princ\u00edpios da qu\u00edmica verde: ","provas":[{"id":65114,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-engenheiro-ambiental-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Engenheiro Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:14:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2000486,"hashId":"9d831e42018f4b1779fac88be3f009ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualifica-se como qu\u00edmica ambiental o \u00e2mbito da qu\u00edmica respons\u00e1vel por englobar todos os processos qu\u00edmicos que ocorrem no meio ambiente. Estes processos podem decorrer naturalmente ou das atividades antr\u00f3picas. O dom\u00ednio da qu\u00edmica ambiental envolve conhecimentos acerca da biologia, ecologia, geologia, geomorfologia, geografia e engenharia ambiental e sanit\u00e1ria. O alvo da qu\u00edmica ambiental \u00e9 construir ferramentas de modo a se gerar esclarecimentos sobre todos os mecanismos que controlam a quantidade e a qualidade das subst\u00e2ncias na natureza. A qu\u00edmica verde, ferramenta da qu\u00edmica ambiental, surgiu da necessidade de se auxiliar no combate \u00e0 polui\u00e7\u00e3o gerada pelas atividades antr\u00f3picas, por exemplo, as ind\u00fastrias. Ela refere-se ao projeto de produtos qu\u00edmicos e processos qu\u00edmicos que reduzem ou eliminam o uso e a gera\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias nocivas ao meio ambiente. Os princ\u00edpios da qu\u00edmica verde auxiliam os qu\u00edmicos na avalia\u00e7\u00e3o dos impactos ambientais de seus trabalhos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta <strong>INEXATID\u00c3O <\/strong>quanto aos princ\u00edpios da qu\u00edmica verde: <\/p>","resposta":7778011,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 melhor prevenir a forma\u00e7\u00e3o de res\u00edduo do que tratar ou remediar depois que ele for produzido.","id":7778010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 melhor prevenir a forma\u00e7\u00e3o de res\u00edduo do que tratar ou remediar depois que ele for produzido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A mat\u00e9ria prima deve ser renov\u00e1vel, em vez de esgotada, em todos os cen\u00e1rios t\u00e9cnicos e econ\u00f4micos de uma cadeia de produ\u00e7\u00e3o. ","id":7778011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mat\u00e9ria prima deve ser renov\u00e1vel, em vez de esgotada, em todos os cen\u00e1rios t\u00e9cnicos e econ\u00f4micos de uma cadeia de produ\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Reagentes catalisadores (os mais seletivos poss\u00edveis) s\u00e3o melhores do que os reagentes utilizados de forma estequiom\u00e9trica.","id":7778012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reagentes catalisadores (os mais seletivos poss\u00edveis) s\u00e3o melhores do que os reagentes utilizados de forma estequiom\u00e9trica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O uso de subst\u00e2ncias auxiliares (solventes, agentes de separa\u00e7\u00e3o etc.) deve ser evitado sempre que poss\u00edvel e, se for utilizado, que seja inofensivo.","id":7778013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de subst\u00e2ncias auxiliares (solventes, agentes de separa\u00e7\u00e3o etc.) deve ser evitado sempre que poss\u00edvel e, se for utilizado, que seja inofensivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Terra \u00e9 formada por diversas camadas, sendo a mais externa delas, chamada de crosta terrestre. Ela \u00e9 composta por tr\u00eas tipos de rochas: magm\u00e1ticas, sedimentares e metam\u00f3rficas. Estas rochas s\u00e3o formadas atrav\u00e9s da jun\u00e7\u00e3o de diversos minerais e podem ser classificadas de acordo com a composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, textura ou forma, por\u00e9m a metodologia mais utilizada \u00e9 baseada na sua origem. Os diferentes tipos de rochas possuem resist\u00eancias distintas aos processos de intemperismo e de eros\u00e3o, refletindo-se em variadas formas de relevo de agrada\u00e7\u00e3o. As suas propriedades hidr\u00e1ulicas, estruturas geol\u00f3gicas prim\u00e1rias e as estruturas tect\u00f4nicas tamb\u00e9m interferem diretamente nos graus de disseca\u00e7\u00e3o (entalhe) do relevo. Um dos atributos morfom\u00e9tricos utilizados na caracteriza\u00e7\u00e3o do relevo \u00e9 a sua amplitude. Nesse contexto, assinale a alternativa que apresentada a MELHOR defini\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":65114,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-engenheiro-ambiental-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Engenheiro Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:14:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2000520,"hashId":"8fdabb0e1fc0148fd6c5c6ecb5250f83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Terra \u00e9 formada por diversas camadas, sendo a mais externa delas, chamada de crosta terrestre. Ela \u00e9 composta por tr\u00eas tipos de rochas: magm\u00e1ticas, sedimentares e metam\u00f3rficas. Estas rochas s\u00e3o formadas atrav\u00e9s da jun\u00e7\u00e3o de diversos minerais e podem ser classificadas de acordo com a composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, textura ou forma, por\u00e9m a metodologia mais utilizada \u00e9 baseada na sua origem. Os diferentes tipos de rochas possuem resist\u00eancias distintas aos processos de intemperismo e de eros\u00e3o, refletindo-se em variadas formas de relevo de agrada\u00e7\u00e3o. As suas propriedades hidr\u00e1ulicas, estruturas geol\u00f3gicas prim\u00e1rias e as estruturas tect\u00f4nicas tamb\u00e9m interferem diretamente nos graus de disseca\u00e7\u00e3o (entalhe) do relevo. Um dos atributos morfom\u00e9tricos utilizados na caracteriza\u00e7\u00e3o do relevo \u00e9 a sua amplitude. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, assinale a alternativa que apresentada a <strong>MELHOR <\/strong>defini\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7778147,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cota altim\u00e9trica em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00edvel do mar.","id":7778146,"corpo":"<p>Cota altim\u00e9trica em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00edvel do mar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Diferen\u00e7a de cota entre o interfl\u00favio e o fundo de vale cont\u00edguo (\u201caltura\u201d local do relevo).","id":7778147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diferen\u00e7a de cota entre o interfl\u00favio e o fundo de vale cont\u00edguo (\u201caltura\u201d local do relevo).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dist\u00e2ncia perpendicular entre o interfl\u00favio ou crista da vertente e a linha de talvegue ou base da encosta.","id":7778148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dist\u00e2ncia perpendicular entre o interfl\u00favio ou crista da vertente e a linha de talvegue ou base da encosta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o, expressa em graus ou porcentagem, entre comprimento de rampa e amplitude.","id":7778149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rela\u00e7\u00e3o, expressa em graus ou porcentagem, entre comprimento de rampa e amplitude.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solos e Relevos","oab":false,"nome":"Solos e Relevos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397320,"slug":"geografia-solos-e-relevos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398336,"slug":"geografia-geomorfologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir: \u201cAchamos que \u00e9 devido a uma supernova, uma explos\u00e3o gigante que empurrou esses gases e formou essas nuvens\u201d, diz Bialy, cujo estudo sugere um cen\u00e1rio de m\u00faltiplas supernovas. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 palavra destacada, \u00e9 CORRETO afirmar que pode ser classificada morfologicamente como:","provas":[{"id":65115,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-engenheiro-civil-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":65110,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-advogado-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Advogado - 2021"},{"id":65114,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-engenheiro-ambiental-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Engenheiro Ambiental - 2021"},{"id":65113,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-economista-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Economista - 2021"},{"id":65112,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-contador-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Contador - 2021"},{"id":65111,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-assistente-social-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:15:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1993648,"hashId":"217a3408a47cd7c19d97f58ed3c329c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cAchamos que \u00e9 devido a uma supernova, uma explos\u00e3o gigante que empurrou esses gases e formou essas nuvens\u201d, diz Bialy, <strong><u>cujo<\/u><\/strong> estudo sugere um cen\u00e1rio de m\u00faltiplas supernovas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 palavra destacada, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que pode ser classificada morfologicamente como:<\/p>","resposta":7747570,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pronome de tratamento.","id":7747567,"corpo":"<p>Pronome de tratamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pronome possessivo.","id":7747568,"corpo":"<p>Pronome possessivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pronome reflexivo.","id":7747569,"corpo":"<p>Pronome reflexivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pronome relativo.","id":7747570,"corpo":"<p>Pronome relativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cavidade gigante \u00e9 descoberta por astr\u00f4nomos na Via L\u00e1ctea A cavidade foi descoberta depois de uma gigantesca explos\u00e3o de uma estrela (AFP) Astr\u00f4nomos descobriram na Via L\u00e1ctea uma cavidade gigante cercada por duas nebulosas, as nuvens de Perseu e Touro, que apareceram ap\u00f3s ao menos uma gigantesca explos\u00e3o de uma estrela - de acordo com um estudo publicado nesta quarta-feira (22\/9).As nuvens moleculares de Perseu e Touro, como s\u00e3o chamadas, h\u00e1 muito tempo s\u00e3o escrutinadas, devido \u00e0 sua proximidade com a Terra - entre 500 e 1.000 anos-luz de dist\u00e2ncia, uma palha na escala de nossa Via L\u00e1ctea, que tem mais de 80.000 anos-luz em di\u00e2metro.Mas tamb\u00e9m porque abrigam ber\u00e7\u00e1rios estelares, formados gra\u00e7as \u00e0 mistura de g\u00e1s molecular e poeira que comp\u00f5e essas nuvens. Finalmente, porque essas nebulosas pareciam estar ligadas por uma esp\u00e9cie de filamento. Uma posterior observa\u00e7\u00e3o descartou essa liga\u00e7\u00e3o por suas respectivas dist\u00e2ncias de nosso planeta.\"O engra\u00e7ado sobre essas duas nuvens\", explicou \u00e0 AFP o pesquisador Shmuel Bialy, do Harvard Center for Astrophysics and the Smithsonian, \u00e9 que \"descobrimos que elas est\u00e3o, sim, conectadas, mas n\u00e3o da maneira que imagin\u00e1vamos, e sim atrav\u00e9s de uma cavidade gigante\".Esta foi a primeira vez que cientistas conseguiram desenhar um mapa tridimensional de tal estrutura, batizado de \"Per-Tau Shell\". Para isso, contaram com a ajuda de avan\u00e7adas t\u00e9cnicas de c\u00e1lculo e de imagem e, especialmente, de um mapa de gases moleculares de uma regi\u00e3o maior, desenhado com dados do telesc\u00f3pio espacial europeu Gaia.\u00c9 preciso imaginar uma \"esp\u00e9cie de esfera, cujo interior seria vazio\", segundo Bialy, uma \"superbolha\", como \u00e9 chamada, com um di\u00e2metro de cerca de 500 anos-luz (cerca de 4,7 milh\u00f5es de bilh\u00f5es de km), cujo envelope externo seria parcialmente formado pelas duas nuvens de Perseu e Touro.O interior da cavidade cont\u00e9m um pouco de poeira, \"mas com uma densidade muito baixa em compara\u00e7\u00e3o com a das nuvens\", disse \u00e0 AFP o cosm\u00f3logo e astrof\u00edsico Torsten Ensslin, professor associado do Instituto Alem\u00e3o Max Planck.- \"Periferia\" solar -Ele foi coautor com Shmuel Bialy, autor principal, deste estudo publicado no Astrophysical Journal Letters. \u00c9 um dos cientistas que fizeram, em 2019 e 2020, o primeiro mapa 3D de nuvens de poeira a uma curta dist\u00e2ncia do nosso Sol. E isso gra\u00e7as aos dados de Gaia sobre a posi\u00e7\u00e3o e as caracter\u00edsticas de mais de 5 milh\u00f5es de estrelas nesta \"periferia\" solar.E \u00e9 uma colega de Bialy, Catherine Zucker, p\u00f3s-doutoranda e astrof\u00edsica, que assina um segundo estudo sobre o assunto para explicar como os cientistas t\u00eam feito bom uso deste mapa, com a ajuda de algoritmos desenvolvidos em parte sob sua dire\u00e7\u00e3o.\"Esta \u00e9 a primeira vez que podemos usar visualiza\u00e7\u00f5es reais em 3D, e n\u00e3o simula\u00e7\u00f5es, para comparar a teoria \u00e0 observa\u00e7\u00e3o e estimar quais teorias funcionam melhor\" para explicar de onde veio essa cavidade gigante e as nuvens que repousam em sua superf\u00edcie, disse ela em uma declara\u00e7\u00e3o do Center for Astrophysics.\"Achamos que \u00e9 devido a uma supernova, uma explos\u00e3o gigante que empurrou esses gases e formou essas nuvens\", diz Bialy, cujo estudo sugere um cen\u00e1rio de m\u00faltiplas supernovas.De acordo com essa teoria, uma ou mais estrelas no final de sua vida explodiram e, gradualmente, empurraram a maior parte do g\u00e1s em que foram banhadas para formar essa cavidade, entre 6 e 22 milh\u00f5es de anos atr\u00e1s.\"Estamos agora observando a cavidade em seu \u00faltimo est\u00e1gio, onde j\u00e1 desacelerou (sua expans\u00e3o), e permitiu a forma\u00e7\u00e3o de nuvens\" de Perseu e Touro, diz Bialy.O cientista agora pretende se concentrar nas jovens popula\u00e7\u00f5es de estrelas que est\u00e3o surgindo ali.Quanto ao professor Ensslin, ele espera a \"descoberta de muitas outras estruturas\", como a de Per-Tau.\"Esta bolha \u00e9, provavelmente, apenas uma entre muitas\", explica, acrescentando que, apesar de seu tamanho, ocupa um pequeno espa\u00e7o no mapa 3D produzido pelo seu departamento. Resta explor\u00e1-lo e batiz\u00e1lo.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.em.com.br\/app\/noticia\/ciencia\/2021\/09\/22\/interna_ciencia,1307888\/cavidade-gigante-e-descoberta-por-astronomosna-via-lactea.shtmlAcesso em: 08 de outubro 2021.","id":486096,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Cavidade gigante \u00e9 descoberta por astr\u00f4nomos na Via L\u00e1ctea <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>A cavidade foi descoberta depois de uma gigantesca explos\u00e3o de uma estrela <\/em><\/p><p><br><\/p><p>(AFP) <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Astr\u00f4nomos descobriram na Via L\u00e1ctea uma cavidade gigante cercada por duas nebulosas, as nuvens de Perseu e Touro, que apareceram ap\u00f3s ao menos uma gigantesca explos\u00e3o de uma estrela - de acordo com um estudo publicado nesta quarta-feira (22\/9).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">As nuvens moleculares de Perseu e Touro, como s\u00e3o chamadas, h\u00e1 muito tempo s\u00e3o escrutinadas, devido \u00e0 sua proximidade com a Terra - entre 500 e 1.000 anos-luz de dist\u00e2ncia, uma palha na escala de nossa Via L\u00e1ctea, que tem mais de 80.000 anos-luz em di\u00e2metro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas tamb\u00e9m porque abrigam ber\u00e7\u00e1rios estelares, formados gra\u00e7as \u00e0 mistura de g\u00e1s molecular e poeira que comp\u00f5e essas nuvens. Finalmente, porque essas nebulosas pareciam estar ligadas por uma esp\u00e9cie de filamento. Uma posterior observa\u00e7\u00e3o descartou essa liga\u00e7\u00e3o por suas respectivas dist\u00e2ncias de nosso planeta.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\"O engra\u00e7ado sobre essas duas nuvens\", explicou \u00e0 AFP o pesquisador Shmuel Bialy, do Harvard Center for Astrophysics and the Smithsonian, \u00e9 que \"descobrimos que elas est\u00e3o, sim, conectadas, mas n\u00e3o da maneira que imagin\u00e1vamos, e sim atrav\u00e9s de uma cavidade gigante\".<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Esta foi a primeira vez que cientistas conseguiram desenhar um mapa tridimensional de tal estrutura, batizado de \"Per-Tau Shell\". Para isso, contaram com a ajuda de avan\u00e7adas t\u00e9cnicas de c\u00e1lculo e de imagem e, especialmente, de um mapa de gases moleculares de uma regi\u00e3o maior, desenhado com dados do telesc\u00f3pio espacial europeu Gaia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c9 preciso imaginar uma \"esp\u00e9cie de esfera, cujo interior seria vazio\", segundo Bialy, uma \"superbolha\", como \u00e9 chamada, com um di\u00e2metro de cerca de 500 anos-luz (cerca de 4,7 milh\u00f5es de bilh\u00f5es de km), cujo envelope externo seria parcialmente formado pelas duas nuvens de Perseu e Touro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O interior da cavidade cont\u00e9m um pouco de poeira, \"mas com uma densidade muito baixa em compara\u00e7\u00e3o com a das nuvens\", disse \u00e0 AFP o cosm\u00f3logo e astrof\u00edsico Torsten Ensslin, professor associado do Instituto Alem\u00e3o Max Planck.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><strong>- \"Periferia\" solar -<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ele foi coautor com Shmuel Bialy, autor principal, deste estudo publicado no Astrophysical Journal Letters. \u00c9 um dos cientistas que fizeram, em 2019 e 2020, o primeiro mapa 3D de nuvens de poeira a uma curta dist\u00e2ncia do nosso Sol. E isso gra\u00e7as aos dados de Gaia sobre a posi\u00e7\u00e3o e as caracter\u00edsticas de mais de 5 milh\u00f5es de estrelas nesta \"periferia\" solar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">E \u00e9 uma colega de Bialy, Catherine Zucker, p\u00f3s-doutoranda e astrof\u00edsica, que assina um segundo estudo sobre o assunto para explicar como os cientistas t\u00eam feito bom uso deste mapa, com a ajuda de algoritmos desenvolvidos em parte sob sua dire\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\"Esta \u00e9 a primeira vez que podemos usar visualiza\u00e7\u00f5es reais em 3D, e n\u00e3o simula\u00e7\u00f5es, para comparar a teoria \u00e0 observa\u00e7\u00e3o e estimar quais teorias funcionam melhor\" para explicar de onde veio essa cavidade gigante e as nuvens que repousam em sua superf\u00edcie, disse ela em uma declara\u00e7\u00e3o do Center for Astrophysics.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\"Achamos que \u00e9 devido a uma supernova, uma explos\u00e3o gigante que empurrou esses gases e formou essas nuvens\", diz Bialy, cujo estudo sugere um cen\u00e1rio de m\u00faltiplas supernovas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">De acordo com essa teoria, uma ou mais estrelas no final de sua vida explodiram e, gradualmente, empurraram a maior parte do g\u00e1s em que foram banhadas para formar essa cavidade, entre 6 e 22 milh\u00f5es de anos atr\u00e1s.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\"Estamos agora observando a cavidade em seu \u00faltimo est\u00e1gio, onde j\u00e1 desacelerou (sua expans\u00e3o), e permitiu a forma\u00e7\u00e3o de nuvens\" de Perseu e Touro, diz Bialy.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O cientista agora pretende se concentrar nas jovens popula\u00e7\u00f5es de estrelas que est\u00e3o surgindo ali.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quanto ao professor Ensslin, ele espera a \"descoberta de muitas outras estruturas\", como a de Per-Tau.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\"Esta bolha \u00e9, provavelmente, apenas uma entre muitas\", explica, acrescentando que, apesar de seu tamanho, ocupa um pequeno espa\u00e7o no mapa 3D produzido pelo seu departamento. Resta explor\u00e1-lo e batiz\u00e1lo.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.em.com.br\/app\/noticia\/ciencia\/2021\/09\/22\/interna_ciencia,1307888\/cavidade-gigante-e-descoberta-por-astronomosna-via-lactea.shtmlAcesso em: 08 de outubro 2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir ilustra uma viga isost\u00e1tica sujeita a cargas verticais.\u00c9 CORRETO afirmar que as rea\u00e7\u00f5es de apoio da viga nos pontos A e B, s\u00e3o respectivamente iguais a:","provas":[{"id":65115,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-engenheiro-civil-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:15:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1993737,"hashId":"51aa780a059d79c9fb4f6099d346a483","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir ilustra uma viga isost\u00e1tica sujeita a cargas verticais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65115\/questao\/1993737-20211026131326000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que as rea\u00e7\u00f5es de apoio da viga nos pontos A e B, s\u00e3o respectivamente iguais a:<\/p>","resposta":7747948,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"52kN e 58Kn.","id":7747948,"corpo":"<p>52kN e 58Kn.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"50kN e 60kN.","id":7747949,"corpo":"<p>50kN e 60kN.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"45kN e 65kN.","id":7747950,"corpo":"<p>45kN e 65kN.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"43kN e 67kN.","id":7747951,"corpo":"<p>43kN e 67kN.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigas","oab":false,"nome":"Vigas","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400681,"slug":"engenharia-civil-vigas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Isost\u00e1tica","oab":false,"nome":"Isost\u00e1tica","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416431,"slug":"engenharia-civil-isostatica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 CORRETO afirmar, ap\u00f3s a leitura do texto, sobre a linguagem empregada:","provas":[{"id":65115,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-engenheiro-civil-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":65110,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-advogado-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Advogado - 2021"},{"id":65114,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-engenheiro-ambiental-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Engenheiro Ambiental - 2021"},{"id":65113,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-economista-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Economista - 2021"},{"id":65112,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-contador-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Contador - 2021"},{"id":65111,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-assistente-social-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:15:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1993614,"hashId":"3c680a3565e21ba3e2da5a1752598871","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar, ap\u00f3s a leitura do texto, sobre a linguagem empregada:<\/p>","resposta":7747423,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 predomin\u00e2ncia de linguagem mista.","id":7747422,"corpo":"<p>H\u00e1 predomin\u00e2ncia de linguagem mista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O texto utiliza apenas signos lingu\u00edsticos verbais.","id":7747423,"corpo":"<p>O texto utiliza apenas signos lingu\u00edsticos verbais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O texto \u00e9 constru\u00eddo a partir de coloquialismos e regionalismos.","id":7747424,"corpo":"<p>O texto \u00e9 constru\u00eddo a partir de coloquialismos e regionalismos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O texto \u00e9 constru\u00eddo a partir de signos n\u00e3o verbais.","id":7747425,"corpo":"<p>O texto \u00e9 constru\u00eddo a partir de signos n\u00e3o verbais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cavidade gigante \u00e9 descoberta por astr\u00f4nomos na Via L\u00e1ctea A cavidade foi descoberta depois de uma gigantesca explos\u00e3o de uma estrela (AFP) Astr\u00f4nomos descobriram na Via L\u00e1ctea uma cavidade gigante cercada por duas nebulosas, as nuvens de Perseu e Touro, que apareceram ap\u00f3s ao menos uma gigantesca explos\u00e3o de uma estrela - de acordo com um estudo publicado nesta quarta-feira (22\/9).As nuvens moleculares de Perseu e Touro, como s\u00e3o chamadas, h\u00e1 muito tempo s\u00e3o escrutinadas, devido \u00e0 sua proximidade com a Terra - entre 500 e 1.000 anos-luz de dist\u00e2ncia, uma palha na escala de nossa Via L\u00e1ctea, que tem mais de 80.000 anos-luz em di\u00e2metro.Mas tamb\u00e9m porque abrigam ber\u00e7\u00e1rios estelares, formados gra\u00e7as \u00e0 mistura de g\u00e1s molecular e poeira que comp\u00f5e essas nuvens. Finalmente, porque essas nebulosas pareciam estar ligadas por uma esp\u00e9cie de filamento. Uma posterior observa\u00e7\u00e3o descartou essa liga\u00e7\u00e3o por suas respectivas dist\u00e2ncias de nosso planeta.\"O engra\u00e7ado sobre essas duas nuvens\", explicou \u00e0 AFP o pesquisador Shmuel Bialy, do Harvard Center for Astrophysics and the Smithsonian, \u00e9 que \"descobrimos que elas est\u00e3o, sim, conectadas, mas n\u00e3o da maneira que imagin\u00e1vamos, e sim atrav\u00e9s de uma cavidade gigante\".Esta foi a primeira vez que cientistas conseguiram desenhar um mapa tridimensional de tal estrutura, batizado de \"Per-Tau Shell\". Para isso, contaram com a ajuda de avan\u00e7adas t\u00e9cnicas de c\u00e1lculo e de imagem e, especialmente, de um mapa de gases moleculares de uma regi\u00e3o maior, desenhado com dados do telesc\u00f3pio espacial europeu Gaia.\u00c9 preciso imaginar uma \"esp\u00e9cie de esfera, cujo interior seria vazio\", segundo Bialy, uma \"superbolha\", como \u00e9 chamada, com um di\u00e2metro de cerca de 500 anos-luz (cerca de 4,7 milh\u00f5es de bilh\u00f5es de km), cujo envelope externo seria parcialmente formado pelas duas nuvens de Perseu e Touro.O interior da cavidade cont\u00e9m um pouco de poeira, \"mas com uma densidade muito baixa em compara\u00e7\u00e3o com a das nuvens\", disse \u00e0 AFP o cosm\u00f3logo e astrof\u00edsico Torsten Ensslin, professor associado do Instituto Alem\u00e3o Max Planck.- \"Periferia\" solar -Ele foi coautor com Shmuel Bialy, autor principal, deste estudo publicado no Astrophysical Journal Letters. \u00c9 um dos cientistas que fizeram, em 2019 e 2020, o primeiro mapa 3D de nuvens de poeira a uma curta dist\u00e2ncia do nosso Sol. E isso gra\u00e7as aos dados de Gaia sobre a posi\u00e7\u00e3o e as caracter\u00edsticas de mais de 5 milh\u00f5es de estrelas nesta \"periferia\" solar.E \u00e9 uma colega de Bialy, Catherine Zucker, p\u00f3s-doutoranda e astrof\u00edsica, que assina um segundo estudo sobre o assunto para explicar como os cientistas t\u00eam feito bom uso deste mapa, com a ajuda de algoritmos desenvolvidos em parte sob sua dire\u00e7\u00e3o.\"Esta \u00e9 a primeira vez que podemos usar visualiza\u00e7\u00f5es reais em 3D, e n\u00e3o simula\u00e7\u00f5es, para comparar a teoria \u00e0 observa\u00e7\u00e3o e estimar quais teorias funcionam melhor\" para explicar de onde veio essa cavidade gigante e as nuvens que repousam em sua superf\u00edcie, disse ela em uma declara\u00e7\u00e3o do Center for Astrophysics.\"Achamos que \u00e9 devido a uma supernova, uma explos\u00e3o gigante que empurrou esses gases e formou essas nuvens\", diz Bialy, cujo estudo sugere um cen\u00e1rio de m\u00faltiplas supernovas.De acordo com essa teoria, uma ou mais estrelas no final de sua vida explodiram e, gradualmente, empurraram a maior parte do g\u00e1s em que foram banhadas para formar essa cavidade, entre 6 e 22 milh\u00f5es de anos atr\u00e1s.\"Estamos agora observando a cavidade em seu \u00faltimo est\u00e1gio, onde j\u00e1 desacelerou (sua expans\u00e3o), e permitiu a forma\u00e7\u00e3o de nuvens\" de Perseu e Touro, diz Bialy.O cientista agora pretende se concentrar nas jovens popula\u00e7\u00f5es de estrelas que est\u00e3o surgindo ali.Quanto ao professor Ensslin, ele espera a \"descoberta de muitas outras estruturas\", como a de Per-Tau.\"Esta bolha \u00e9, provavelmente, apenas uma entre muitas\", explica, acrescentando que, apesar de seu tamanho, ocupa um pequeno espa\u00e7o no mapa 3D produzido pelo seu departamento. Resta explor\u00e1-lo e batiz\u00e1lo.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.em.com.br\/app\/noticia\/ciencia\/2021\/09\/22\/interna_ciencia,1307888\/cavidade-gigante-e-descoberta-por-astronomosna-via-lactea.shtmlAcesso em: 08 de outubro 2021.","id":486096,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Cavidade gigante \u00e9 descoberta por astr\u00f4nomos na Via L\u00e1ctea <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>A cavidade foi descoberta depois de uma gigantesca explos\u00e3o de uma estrela <\/em><\/p><p><br><\/p><p>(AFP) <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Astr\u00f4nomos descobriram na Via L\u00e1ctea uma cavidade gigante cercada por duas nebulosas, as nuvens de Perseu e Touro, que apareceram ap\u00f3s ao menos uma gigantesca explos\u00e3o de uma estrela - de acordo com um estudo publicado nesta quarta-feira (22\/9).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">As nuvens moleculares de Perseu e Touro, como s\u00e3o chamadas, h\u00e1 muito tempo s\u00e3o escrutinadas, devido \u00e0 sua proximidade com a Terra - entre 500 e 1.000 anos-luz de dist\u00e2ncia, uma palha na escala de nossa Via L\u00e1ctea, que tem mais de 80.000 anos-luz em di\u00e2metro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas tamb\u00e9m porque abrigam ber\u00e7\u00e1rios estelares, formados gra\u00e7as \u00e0 mistura de g\u00e1s molecular e poeira que comp\u00f5e essas nuvens. Finalmente, porque essas nebulosas pareciam estar ligadas por uma esp\u00e9cie de filamento. Uma posterior observa\u00e7\u00e3o descartou essa liga\u00e7\u00e3o por suas respectivas dist\u00e2ncias de nosso planeta.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\"O engra\u00e7ado sobre essas duas nuvens\", explicou \u00e0 AFP o pesquisador Shmuel Bialy, do Harvard Center for Astrophysics and the Smithsonian, \u00e9 que \"descobrimos que elas est\u00e3o, sim, conectadas, mas n\u00e3o da maneira que imagin\u00e1vamos, e sim atrav\u00e9s de uma cavidade gigante\".<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Esta foi a primeira vez que cientistas conseguiram desenhar um mapa tridimensional de tal estrutura, batizado de \"Per-Tau Shell\". Para isso, contaram com a ajuda de avan\u00e7adas t\u00e9cnicas de c\u00e1lculo e de imagem e, especialmente, de um mapa de gases moleculares de uma regi\u00e3o maior, desenhado com dados do telesc\u00f3pio espacial europeu Gaia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c9 preciso imaginar uma \"esp\u00e9cie de esfera, cujo interior seria vazio\", segundo Bialy, uma \"superbolha\", como \u00e9 chamada, com um di\u00e2metro de cerca de 500 anos-luz (cerca de 4,7 milh\u00f5es de bilh\u00f5es de km), cujo envelope externo seria parcialmente formado pelas duas nuvens de Perseu e Touro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O interior da cavidade cont\u00e9m um pouco de poeira, \"mas com uma densidade muito baixa em compara\u00e7\u00e3o com a das nuvens\", disse \u00e0 AFP o cosm\u00f3logo e astrof\u00edsico Torsten Ensslin, professor associado do Instituto Alem\u00e3o Max Planck.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><strong>- \"Periferia\" solar -<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ele foi coautor com Shmuel Bialy, autor principal, deste estudo publicado no Astrophysical Journal Letters. \u00c9 um dos cientistas que fizeram, em 2019 e 2020, o primeiro mapa 3D de nuvens de poeira a uma curta dist\u00e2ncia do nosso Sol. E isso gra\u00e7as aos dados de Gaia sobre a posi\u00e7\u00e3o e as caracter\u00edsticas de mais de 5 milh\u00f5es de estrelas nesta \"periferia\" solar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">E \u00e9 uma colega de Bialy, Catherine Zucker, p\u00f3s-doutoranda e astrof\u00edsica, que assina um segundo estudo sobre o assunto para explicar como os cientistas t\u00eam feito bom uso deste mapa, com a ajuda de algoritmos desenvolvidos em parte sob sua dire\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\"Esta \u00e9 a primeira vez que podemos usar visualiza\u00e7\u00f5es reais em 3D, e n\u00e3o simula\u00e7\u00f5es, para comparar a teoria \u00e0 observa\u00e7\u00e3o e estimar quais teorias funcionam melhor\" para explicar de onde veio essa cavidade gigante e as nuvens que repousam em sua superf\u00edcie, disse ela em uma declara\u00e7\u00e3o do Center for Astrophysics.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\"Achamos que \u00e9 devido a uma supernova, uma explos\u00e3o gigante que empurrou esses gases e formou essas nuvens\", diz Bialy, cujo estudo sugere um cen\u00e1rio de m\u00faltiplas supernovas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">De acordo com essa teoria, uma ou mais estrelas no final de sua vida explodiram e, gradualmente, empurraram a maior parte do g\u00e1s em que foram banhadas para formar essa cavidade, entre 6 e 22 milh\u00f5es de anos atr\u00e1s.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\"Estamos agora observando a cavidade em seu \u00faltimo est\u00e1gio, onde j\u00e1 desacelerou (sua expans\u00e3o), e permitiu a forma\u00e7\u00e3o de nuvens\" de Perseu e Touro, diz Bialy.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O cientista agora pretende se concentrar nas jovens popula\u00e7\u00f5es de estrelas que est\u00e3o surgindo ali.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quanto ao professor Ensslin, ele espera a \"descoberta de muitas outras estruturas\", como a de Per-Tau.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\"Esta bolha \u00e9, provavelmente, apenas uma entre muitas\", explica, acrescentando que, apesar de seu tamanho, ocupa um pequeno espa\u00e7o no mapa 3D produzido pelo seu departamento. Resta explor\u00e1-lo e batiz\u00e1lo.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.em.com.br\/app\/noticia\/ciencia\/2021\/09\/22\/interna_ciencia,1307888\/cavidade-gigante-e-descoberta-por-astronomosna-via-lactea.shtmlAcesso em: 08 de outubro 2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00edveis de linguagem (n\u00edveis de registro)","oab":false,"nome":"N\u00edveis de linguagem (n\u00edveis de registro)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419156,"slug":"lingua-portuguesa-niveis-de-linguagem-niveis-de-registro"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um(a)________________________________um golpista tenta induzir a pessoa a fornecer informa\u00e7\u00f5es confidenciais com a promessa de futuramente receber algum tipo de benef\u00edcio. Assinale a alternativa que preenche CORRETAMENTE a lacuna.","provas":[{"id":65115,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-engenheiro-civil-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":65110,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-advogado-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Advogado - 2021"},{"id":65114,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-engenheiro-ambiental-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Engenheiro Ambiental - 2021"},{"id":65113,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-economista-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Economista - 2021"},{"id":65112,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-contador-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Contador - 2021"},{"id":65111,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-assistente-social-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:15:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1993716,"hashId":"b13d7aa014cd6f3668467eb08e5223af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um(a)________________________________um golpista tenta induzir a pessoa a fornecer informa\u00e7\u00f5es confidenciais com a promessa de futuramente receber algum tipo de benef\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche <strong>CORRETAMENTE <\/strong>a lacuna.<\/p>","resposta":7747859,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fraude de antecipa\u00e7\u00e3o de recursos","id":7747859,"corpo":"<p>fraude de antecipa\u00e7\u00e3o de recursos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"furto de identidade","id":7747860,"corpo":"<p>furto de identidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"boato","id":7747861,"corpo":"<p>boato<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pharming","id":7747862,"corpo":"<p><em>pharming<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486107,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um levantamento topogr\u00e1fico obteve-se como leitura de azimute o \u00e2ngulo de 320\u00b0, logo \u00e9 CORRETO afirmar que o valor do rumo para este \u00e2ngulo \u00e9 igual a:","provas":[{"id":65115,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-engenheiro-civil-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:15:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1993747,"hashId":"ead24edbcd1f8303425cb7cce2d26280","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um levantamento topogr\u00e1fico obteve-se como leitura de azimute o \u00e2ngulo de 320\u00b0, logo \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que o valor do rumo para este \u00e2ngulo \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":7747989,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40\u00b0 Norte-Oeste.","id":7747989,"corpo":"<p>40\u00b0 Norte-Oeste.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"50\u00b0 Oeste-Norte.","id":7747990,"corpo":"<p>50\u00b0 Oeste-Norte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"140\u00b0 Sul-Oeste.","id":7747991,"corpo":"<p>140\u00b0 Sul-Oeste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"230\u00ba Norte-Leste.","id":7747992,"corpo":"<p>230\u00ba Norte-Leste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as curvas de indiferen\u00e7a, analise as afirmativas a seguir: I- O efeito substitui\u00e7\u00e3o compreende a altera\u00e7\u00e3o do consumo que decorre do deslocamento do consumidor para uma curva de indiferen\u00e7a superior ou inferior quando o pre\u00e7o de um bem varia. II- O efeito renda compreende a altera\u00e7\u00e3o do consumo que ocorre quando uma varia\u00e7\u00e3o no pre\u00e7o do bem desloca o consumidor ao longo de uma curva de indiferen\u00e7a at\u00e9 um ponto com uma nova taxa marginal de substitui\u00e7\u00e3o. III- No caso dos bens substitutos perfeitos, as curvas de indiferen\u00e7a compreendem linhas retas, uma vez que a taxa marginal de substitui\u00e7\u00e3o \u00e9 constante. IV- As curvas de indiferen\u00e7a mais elevadas s\u00e3o as mais preferidas, sendo que verdade que duas curvas de indiferen\u00e7a nunca se cruzam. Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":65113,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-economista-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Economista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:14:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2000567,"hashId":"cc00f9aac5d60b30a30c00af37df9384","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as curvas de indiferen\u00e7a, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O efeito substitui\u00e7\u00e3o compreende a altera\u00e7\u00e3o do consumo que decorre do deslocamento do consumidor para uma curva de indiferen\u00e7a superior ou inferior quando o pre\u00e7o de um bem varia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O efeito renda compreende a altera\u00e7\u00e3o do consumo que ocorre quando uma varia\u00e7\u00e3o no pre\u00e7o do bem desloca o consumidor ao longo de uma curva de indiferen\u00e7a at\u00e9 um ponto com uma nova taxa marginal de substitui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- No caso dos bens substitutos perfeitos, as curvas de indiferen\u00e7a compreendem linhas retas, uma vez que a taxa marginal de substitui\u00e7\u00e3o \u00e9 constante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- As curvas de indiferen\u00e7a mais elevadas s\u00e3o as mais preferidas, sendo que verdade que duas curvas de indiferen\u00e7a nunca se cruzam. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>CORRETAS <\/strong>as afirmativas:<\/p>","resposta":7778342,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV apenas.","id":7778340,"corpo":"<p>I, III e IV apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":7778341,"corpo":"<p>I e II apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III e IV apenas.","id":7778342,"corpo":"<p>III e IV apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e IV apenas.","id":7778343,"corpo":"<p>II e IV apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria do Consumidor","oab":false,"nome":"Teoria do Consumidor","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403956,"slug":"economia-e-financas-teoria-do-consumidor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curvas de Indiferen\u00e7a","oab":false,"nome":"Curvas de Indiferen\u00e7a","pai":403956,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412772,"slug":"economia-e-financas-curvas-de-indiferenca"}],"slug":"economia-e-financas\/2000567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I- Ceteris paribus, no monop\u00f3lio, a curva de demanda compreende a curva de demanda do mercado. Nesse sentido, a curva de demanda do mercado imp\u00f5e um limite \u00e0 capacidade do monop\u00f3lio de lucrar com seu poder de mercado. II- Um monop\u00f3lio pode maximizar lucros escolhendo a quantidade na qual a receita marginal se igual ao custo marginal. Em seguida ele utiliza a curva de demanda para determinar o pre\u00e7o capaz de induzir os consumidores a comprar essa quantidade. III- Em um mercado em concorr\u00eancia monopol\u00edstica, o equil\u00edbrio de longo prazo tem pre\u00e7o igual ao custo total m\u00e9dio. Isto porque a livre entrada e sa\u00edda do mercado levam a lucro econ\u00f4mico zero. IV- Na concorr\u00eancia monopol\u00edstica h\u00e1 poucas empresas que vendem produtos similares ou id\u00eanticos. Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":65113,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-economista-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Economista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 11:14:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2000545,"hashId":"68d6ea1d8044e41be5b9f9df62517593","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- <em>Ceteris paribus<\/em>, no monop\u00f3lio, a curva de demanda compreende a curva de demanda do mercado. Nesse sentido, a curva de demanda do mercado imp\u00f5e um limite \u00e0 capacidade do monop\u00f3lio de lucrar com seu poder de mercado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Um monop\u00f3lio pode maximizar lucros escolhendo a quantidade na qual a receita marginal se igual ao custo marginal. Em seguida ele utiliza a curva de demanda para determinar o pre\u00e7o capaz de induzir os consumidores a comprar essa quantidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Em um mercado em concorr\u00eancia monopol\u00edstica, o equil\u00edbrio de longo prazo tem pre\u00e7o igual ao custo total m\u00e9dio. Isto porque a livre entrada e sa\u00edda do mercado levam a lucro econ\u00f4mico zero. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Na concorr\u00eancia monopol\u00edstica h\u00e1 poucas empresas que vendem produtos similares ou id\u00eanticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>CORRETAS<\/strong> as afirmativas:<\/p>","resposta":7778248,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV apenas.","id":7778247,"corpo":"<p>I, III e IV apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III apenas.","id":7778248,"corpo":"<p>I, II e III apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e IV apenas.","id":7778249,"corpo":"<p>II e IV apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":7778250,"corpo":"<p>I e II apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Mercado","oab":false,"nome":"Estruturas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403966,"slug":"economia-e-financas-estruturas-de-mercado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Monop\u00f3lio","oab":false,"nome":"Monop\u00f3lio","pai":403966,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412850,"slug":"economia-e-financas-monopolio"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea Motorista","id":2916,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais-area-motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No enunciado do texto \u201c[...] faria o at\u00e9 ent\u00e3o titubeante Pal\u00e1cio do Planalto bater o martelo [...]\u201d, a palavra \u201ctitubeante\u201d possui o seguinte significado:","provas":[{"id":70683,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea Motorista","id":2916,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais-area-motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg-2021-cotec-fadenor-auxiliar-de-servicos-gerais-area-motorista","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-03 17:26:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2156960,"hashId":"a134ca0d2b3fe23a77e9ce7a194e131e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No enunciado do texto \u201c[...] faria o at\u00e9 ent\u00e3o <strong>titubeante <\/strong>Pal\u00e1cio do Planalto bater o martelo [...]\u201d, a palavra \u201ctitubeante\u201d possui o seguinte significado:<\/p>","resposta":8449540,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u00cdntegro.","id":8449539,"corpo":"<p> \u00cdntegro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Hesitante.","id":8449540,"corpo":"<p> Hesitante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Decidido.","id":8449541,"corpo":"<p>Decidido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Convicto. ","id":8449542,"corpo":"<p>Convicto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Corajoso.","id":8449543,"corpo":"<p>Corajoso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 04. ___As redes sociais, de novo elas, foram decisivas para selar o destino de um grupo de brasileiros que pedia para ser resgatado de Wuhan, cidade da China onde surgiu o coronav\u00edrus batizado de 2019-nCoV e de onde ele se espalhou por mais de vinte pa\u00edses. Integrantes do governo Bolsonaro sustentavam que trazer essas pessoas para o Brasil representaria um enorme risco de a epidemia acabar grassando por aqui e que, al\u00e9m disso, n\u00e3o havia uma legisla\u00e7\u00e3o para estabelecer a quarentena. No domingo 2, um v\u00eddeo de seis minutos que logo viralizaria \u2013 com texto clamando pelo retorno, lido por catorze desses brasileiros \u2013 faria o at\u00e9 ent\u00e3o titubeante Pal\u00e1cio do Planalto bater o martelo: horas depois, foi anunciada a montagem de uma opera\u00e7\u00e3o para a retirada de 34 pessoas de Wuhan. Tamb\u00e9m o congresso votou \u00e0s pressas a lei que, entre outras medidas, torna obrigat\u00f3ria a quarentena nesse caso. Fonte: Revista VEJA, 7 fev. 2020, p. 59.","id":505491,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 04. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>As redes sociais, de novo elas, foram decisivas para selar o destino de um grupo de brasileiros que pedia para ser resgatado de Wuhan, cidade da China onde surgiu o coronav\u00edrus batizado de 2019-nCoV e de onde ele se espalhou por mais de vinte pa\u00edses. Integrantes do governo Bolsonaro sustentavam que trazer essas pessoas para o Brasil representaria um enorme risco de a epidemia acabar grassando por aqui e que, al\u00e9m disso, n\u00e3o havia uma legisla\u00e7\u00e3o para estabelecer a quarentena. No domingo 2, um v\u00eddeo de seis minutos que logo viralizaria \u2013 com texto clamando pelo retorno, lido por catorze desses brasileiros \u2013 faria o at\u00e9 ent\u00e3o titubeante Pal\u00e1cio do Planalto bater o martelo: horas depois, foi anunciada a montagem de uma opera\u00e7\u00e3o para a retirada de 34 pessoas de Wuhan. Tamb\u00e9m o congresso votou \u00e0s pressas a lei que, entre outras medidas, torna obrigat\u00f3ria a quarentena nesse caso. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Fonte: Revista VEJA, 7 fev. 2020, p. 59.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2156960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea Motorista","id":2916,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais-area-motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia este texto. Na d\u00e9cada de 1950, o Brasil ganhou a primeira Copa do Mundo de futebol, construiu Bras\u00edlia, botou nas telas o cinema novo e fez a bossa nova. A cr\u00f4nica, acompanhando essa onda de euforia, colocou em campo a sua gera\u00e7\u00e3o mais espetacular de autores, um escrete de pel\u00e9s escrevendo diariamente em jornais.Fonte: As cem melhores cr\u00f4nicas brasileiras. Sele\u00e7\u00e3o: Joaquim Ferreira dos Santos, 2007, p. 89. Pode-se afirmar, pelo que aborda o texto, e reportando-se ao contexto da \u00e9poca referida nele, que foi um(a) ","provas":[{"id":70683,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea Motorista","id":2916,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais-area-motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg-2021-cotec-fadenor-auxiliar-de-servicos-gerais-area-motorista","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-03 17:26:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2156987,"hashId":"f24c3699f8cbd648c8ba7cc7c50410c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia este texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na d\u00e9cada de 1950, o Brasil ganhou a primeira Copa do Mundo de futebol, construiu Bras\u00edlia, botou nas telas o cinema novo e fez a bossa nova. A cr\u00f4nica, acompanhando essa onda de euforia, colocou em campo a sua gera\u00e7\u00e3o mais espetacular de autores, um escrete de pel\u00e9s escrevendo diariamente em jornais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Fonte: As cem melhores cr\u00f4nicas brasileiras. Sele\u00e7\u00e3o: Joaquim Ferreira dos Santos, 2007, p. 89. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar, pelo que aborda o texto, e reportando-se ao contexto da \u00e9poca referida nele, que foi um(a) <\/p>","resposta":8449671,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fase de luta para que a escrita da cr\u00f4nica tivesse o sucesso da sele\u00e7\u00e3o de futebol.","id":8449668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fase de luta para que a escrita da cr\u00f4nica tivesse o sucesso da sele\u00e7\u00e3o de futebol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"per\u00edodo em que o craque Pel\u00e9 pediu a cronistas para incrementar com seu talento a imprensa brasileira. ","id":8449669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">per\u00edodo em que o craque Pel\u00e9 pediu a cronistas para incrementar com seu talento a imprensa brasileira. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tempo turbulento, pois os esfor\u00e7os governamentais estavam todos voltados para a constru\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia.","id":8449670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tempo turbulento, pois os esfor\u00e7os governamentais estavam todos voltados para a constru\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"d\u00e9cada de ouro para cronistas e para a cr\u00f4nica produzida e escrita em nosso pa\u00eds.","id":8449671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">d\u00e9cada de ouro para cronistas e para a cr\u00f4nica produzida e escrita em nosso pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"fase produtiva para a sociedade em geral, mas para a cultura da cr\u00f4nica foi menos produtiva.","id":8449672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fase produtiva para a sociedade em geral, mas para a cultura da cr\u00f4nica foi menos produtiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2156987","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conjunto das partes de (A \u222a B) \u222a C \u00e9 um conjunto de 8 elementos.","provas":[{"id":71095,"cargo":{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crb-6a-regiao-mg-2021-quadrix-fiscal-biomedico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 6\u00aa Regi\u00e3o - Fiscal Biom\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-03 09:07:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2167276,"hashId":"b926a83bd036ced217c33fa35d78a7ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto das partes de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(A\\ \u222a\\ B\\right)\\ \u222a\\ C\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u222a<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u222a<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  \u00e9 um conjunto de 8 elementos.<\/p>","resposta":8497437,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8497436,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8497437,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Joaquim, um cientista, deve classificar 8 amostras testadas no laborat\u00f3rio em 3 diferentes conjuntos: A; B; e C. Para isso, ele identificou cada uma delas com um n\u00famero, de modo a obter a seguinte configura\u00e7\u00e3o para cada conjunto: A={1,2,3,4}; B={1,2,5,6,7}; e C={3,5,7,8}. Uma classifica\u00e7\u00e3o correta das amostras em cada conjunto deve obedecer \u00e0 rela\u00e7\u00e3o ((A\u2229B)\u222a(A\u2229C))\u222a(B\u2229C)= {1,2,3,7}.Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens 35 e 36.","id":506517,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Joaquim, um cientista, deve classificar 8 amostras testadas no laborat\u00f3rio em 3 diferentes conjuntos: A; B; e C. Para isso, ele identificou cada uma delas com um n\u00famero, de modo a obter a seguinte configura\u00e7\u00e3o para cada conjunto: <span class=\"ql-formula\" data-value=\"A=\\left\\{1,2,3,4\\right\\}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">{<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">}<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>; <span class=\"ql-formula\" data-value=\"B=\\left\\{1,2,5,6,7\\right\\}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">{<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">7<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">}<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>; e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"C=\\left\\{3,5,7,8\\right\\}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">{<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">7<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">8<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">}<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. Uma classifica\u00e7\u00e3o correta das amostras em cada conjunto deve obedecer \u00e0 rela\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"((A\\cap B)\\cup (A\\cap C))\\cup (B\\cap C) =\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2229<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u222a<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2229<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u222a<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2229<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left\\{1,2,3,7\\right\\}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">{<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">7<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">}<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens <strong>35 <\/strong>e <strong>36<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 e 36 ","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o por diagrama\u00e7\u00e3o (diagrama de Euler-Venn)","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o por diagrama\u00e7\u00e3o (diagrama de Euler-Venn)","pai":408604,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408609,"slug":"matematica-representacao-por-diagramacao-diagrama-de-euler-venn"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reuni\u00e3o","oab":false,"nome":"Reuni\u00e3o","pai":408625,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408628,"slug":"matematica-reuniao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408636,"slug":"matematica-diagramas-de-venn-e-cardinalidade-de-conjuntos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":14133,"slug":"enfermeiro-area-enfermagem-obstetricia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Onco-hematologia","id":24469,"slug":"enfermeiro-area-onco-hematologia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Nefrologia","id":11550,"slug":"enfermeiro-area-nefrologia"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria","id":15335,"slug":"enfermeiro-area-auditoria"},{"descricao":"Analista de Patologia Cl\u00ednica","id":3981,"slug":"analista-de-patologia-clinica"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Dermatol\u00f3gica - Especialidade: Estomaterapia","id":15357,"slug":"enfermeiro-area-dermatologica-especialidade-estomaterapia"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Odontologia Hospitalar - Pediatria","id":24467,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontologia-hospitalar-pediatria"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Odontologia Hospitalar","id":23055,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontologia-hospitalar"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo Facial","id":12521,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":11878,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-neonatal"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15424,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Transplantes","id":15446,"slug":"enfermeiro-area-transplantes"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Assistencial","id":11548,"slug":"enfermeiro-area-assistencial"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":12528,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15483,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-pediatrica"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Perfusionista","id":17818,"slug":"perfusionista"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fonte: Jornal The Telegraph: \u201cThe new space race:Why China is on track to beat the US\u201d. Estados Unidos e China v\u00eam disputando a hegemonia econ\u00f4mica, tecnol\u00f3gica e geopol\u00edtica e, recentemente, no espa\u00e7o. A respeito dessa nova corrida espacial, analise as afirmativas a seguir. I. O crescimento da economia chinesa nas \u00faltimas d\u00e9cadas levou a uma guerra comercial com os EUA e acelerou os investimentos chineses no setor espacial. II. A rivalidade sino-americana pelo dom\u00ednio do espa\u00e7o est\u00e1 relacionada \u00e0 crescente integra\u00e7\u00e3o entre o setor espacial e o digital, exemplificada nas comunica\u00e7\u00f5es por sat\u00e9lite. III. Al\u00e9m da NASA, as Big Techs tornaram-se atores da corrida espacial, mobilizando recursos para disputar o mercado relativo ao processamento de dados via redes de sat\u00e9lites. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":65211,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":14133,"slug":"enfermeiro-area-enfermagem-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-enfermeiro-area-enfermagem-obstetricia","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Enfermeiro - \u00c1rea Enfermagem Obstetr\u00edcia - 2021"},{"id":65302,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Onco-hematologia","id":24469,"slug":"enfermeiro-area-onco-hematologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-enfermeiro-area-onco-hematologia","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Enfermeiro - \u00c1rea: Onco-hematologia - 2021"},{"id":65284,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2021"},{"id":65297,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Nefrologia","id":11550,"slug":"enfermeiro-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-enfermeiro-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Enfermeiro - \u00c1rea Nefrologia - 2021"},{"id":65286,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-assistente-social","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Assistente Social - 2021"},{"id":65291,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria","id":15335,"slug":"enfermeiro-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-enfermeiro-area-auditoria","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria - 2021"},{"id":65285,"cargo":{"descricao":"Analista de Patologia Cl\u00ednica","id":3981,"slug":"analista-de-patologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-analista-de-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Analista de Patologia Cl\u00ednica - 2021"},{"id":65296,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Dermatol\u00f3gica - Especialidade: Estomaterapia","id":15357,"slug":"enfermeiro-area-dermatologica-especialidade-estomaterapia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-enfermeiro-area-dermatologica-especialidade-estomaterapia","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Enfermeiro - \u00c1rea Dermatol\u00f3gica - Especialidade: Estomaterapia - 2021"},{"id":65290,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Odontologia Hospitalar - Pediatria","id":24467,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontologia-hospitalar-pediatria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-cirurgiao-dentista-area-odontologia-hospitalar-pediatria","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Odontologia Hospitalar - Pediatria - 2021"},{"id":65288,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Odontologia Hospitalar","id":23055,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontologia-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-cirurgiao-dentista-area-odontologia-hospitalar","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Odontologia Hospitalar - 2021"},{"id":65287,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo Facial","id":12521,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo Facial - 2021"},{"id":65356,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":65352,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":11878,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-neonatal"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-enfermeiro-area-terapia-intensiva-neonatal","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal - 2021"},{"id":65353,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15424,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2021"},{"id":65354,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Transplantes","id":15446,"slug":"enfermeiro-area-transplantes"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-enfermeiro-area-transplantes","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Enfermeiro - \u00c1rea Transplantes - 2021"},{"id":65355,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Assistencial","id":11548,"slug":"enfermeiro-area-assistencial"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-enfermeiro-area-assistencial","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Enfermeiro - \u00c1rea Assistencial - 2021"},{"id":65357,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":65358,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2021"},{"id":65359,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":12528,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal - 2021"},{"id":65360,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15483,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2021"},{"id":65361,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"},{"id":65362,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-nutricionista","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Nutricionista - 2021"},{"id":65363,"cargo":{"descricao":"Perfusionista","id":17818,"slug":"perfusionista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-perfusionista","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Perfusionista - 2021"},{"id":65374,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Terapeuta Ocupacional - 2021"},{"id":65364,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-psicologo-area-hospitalar","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-03 17:11:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":304,"descricao":"Enfermagem (Auditoria E Pesquisa)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":262,"descricao":"Odontologia Pedi\u00e1trica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"},{"id":309,"descricao":"Enfermagem (Intensivista Pedi\u00e1trica)"},{"id":330,"descricao":"Enfermagem (Transplante)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"},{"id":484,"descricao":"Fisioterapia - Neonatologia"},{"id":478,"descricao":"Fisioterapia - Pedi\u00e1trica"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1996907,"hashId":"065df2ac1c315263151d4810ef70a51a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65211\/questao\/1996907-20211027141238000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"401\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: Jornal The Telegraph: \u201cThe new space race:<\/p><p style=\"text-align: right;\">Why China is on track to beat the US\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estados Unidos e China v\u00eam disputando a hegemonia econ\u00f4mica, tecnol\u00f3gica e geopol\u00edtica e, recentemente, no espa\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dessa nova corrida espacial, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O crescimento da economia chinesa nas \u00faltimas d\u00e9cadas levou a uma guerra comercial com os EUA e acelerou os investimentos chineses no setor espacial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A rivalidade sino-americana pelo dom\u00ednio do espa\u00e7o est\u00e1 relacionada \u00e0 crescente integra\u00e7\u00e3o entre o setor espacial e o digital, exemplificada nas comunica\u00e7\u00f5es por sat\u00e9lite. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Al\u00e9m da NASA, as <em>Big Techs<\/em> tornaram-se atores da corrida espacial, mobilizando recursos para disputar o mercado relativo ao processamento de dados via redes de sat\u00e9lites. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":7761121,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":7761117,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7761118,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7761119,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7761120,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7761121,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerra Econ\u00f4mica EUA x China","oab":false,"nome":"Guerra Econ\u00f4mica EUA x China","pai":407348,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427801,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerra-economica-eua-x-china"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1996907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O delegado n\u00e3o poder\u00e1 lavrar auto de pris\u00e3o em flagrante em face de Janu\u00e1rio, mas poder\u00e1 requerer ou cumprir mandado de pris\u00e3o preventiva ou tempor\u00e1ria expedido por autoridade judici\u00e1ria competente.","provas":[{"id":61258,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pcdf-df-2021-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PCDF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":15,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-03 11:12:46","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1864521,"hashId":"71a53c6bd4f9e1daf428acc69d83ecac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O delegado n\u00e3o poder\u00e1 lavrar auto de pris\u00e3o em flagrante em face de Janu\u00e1rio, mas poder\u00e1 requerer ou cumprir mandado de pris\u00e3o preventiva ou tempor\u00e1ria expedido por autoridade judici\u00e1ria competente.<\/p>","resposta":7174804,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7174804,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7174805,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Odete filmou Janu\u00e1rio, empres\u00e1rio famoso, em conversa com um pol\u00edtico. Segundo Odete, no encontro filmado, Janu\u00e1rio estaria oferecendo dinheiro ao pol\u00edtico local em troca de vantagens indevidas em determinado processo licitat\u00f3rio. Sete dias ap\u00f3s o ocorrido, ela veiculou o v\u00eddeo em suas m\u00eddias sociais. O v\u00eddeo alcan\u00e7ou alta proje\u00e7\u00e3o nos notici\u00e1rios. Diante da repercuss\u00e3o, o pol\u00edtico negou a propina e Janu\u00e1rio apresentou-se espontaneamente em uma delegacia, acompanhado de seu advogado, para prestar esclarecimentos. A partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica precedente, julgue os itens a seguir, a respeito do tema de inqu\u00e9rito policial.","id":471290,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Odete filmou Janu\u00e1rio, empres\u00e1rio famoso, em conversa com um pol\u00edtico. Segundo Odete, no encontro filmado, Janu\u00e1rio estaria oferecendo dinheiro ao pol\u00edtico local em troca de vantagens indevidas em determinado processo licitat\u00f3rio. Sete dias ap\u00f3s o ocorrido, ela veiculou o v\u00eddeo em suas m\u00eddias sociais. O v\u00eddeo alcan\u00e7ou alta proje\u00e7\u00e3o nos notici\u00e1rios. Diante da repercuss\u00e3o, o pol\u00edtico negou a propina e Janu\u00e1rio apresentou-se espontaneamente em uma delegacia, acompanhado de seu advogado, para prestar esclarecimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica precedente, julgue os itens a seguir, a respeito do tema de inqu\u00e9rito policial.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 74 a 76","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o Preventiva","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o Preventiva","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406674,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-preventiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o Tempor\u00e1ria (Lei n\u00ba 7.960\/1989)","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o Tempor\u00e1ria (Lei n\u00ba 7.960\/1989)","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406675,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-temporaria-lei-no-7-960-1989"}],"slug":"direito-processual-penal\/1864521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"},{"descricao":"Motorista - Administra\u00e7\u00e3o","id":21899,"slug":"motorista-administracao"},{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219,"slug":"eletricista-de-manutencao"},{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":7065,"slug":"auxiliar-de-manutencao-predial"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um jardim triangular ABC \u00e9 dividido em dois canteiros congruentes, I e II, conforme mostra a figura, com dimens\u00f5es indicadas em metros.Se o per\u00edmetro desse jardim \u00e9 igual a 36 m, ent\u00e3o a divis\u00f3ria entre os dois canteiros, indicada por h na figura, mede","provas":[{"id":62385,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-auxiliar-administrativo-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Auxiliar Administrativo - 2021"},{"id":85734,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-auxiliar-de-cozinha","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Auxiliar de Cozinha - 2021"},{"id":85741,"cargo":{"descricao":"Motorista - Administra\u00e7\u00e3o","id":21899,"slug":"motorista-administracao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-motorista-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Motorista - Administra\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":85738,"cargo":{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219,"slug":"eletricista-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-eletricista-de-manutencao","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":85736,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":7065,"slug":"auxiliar-de-manutencao-predial"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-auxiliar-de-manutencao-predial","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o Predial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-04 04:14:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1918433,"hashId":"dadaf28190d0ffa8c5e0280e7af55954","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um jardim triangular ABC \u00e9 dividido em dois canteiros congruentes, I e II, conforme mostra a figura, com dimens\u00f5es indicadas em metros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62385\/questao\/1918433-20210921183612000000-0.jpeg\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>Se o per\u00edmetro desse jardim \u00e9 igual a 36 m, ent\u00e3o a divis\u00f3ria entre os dois canteiros, indicada por h na figura, mede<\/p>","resposta":7407547,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14 m.","id":7407543,"corpo":"<p>14 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"13,5 m.","id":7407544,"corpo":"<p>13,5 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"13 m.","id":7407545,"corpo":"<p>13 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"12,5 m.","id":7407546,"corpo":"<p>12,5 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"12 m.","id":7407547,"corpo":"<p>12 m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1918433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jacinto Machado","sigla":"","id":5977,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-jacinto-machado-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A op\u00e7\u00e3o te\u00f3rica da Proposta Curricular de Santa Catarina foi feita, desde o in\u00edcio, pela abordagem filos\u00f3fica do materialismo hist\u00f3rico e dial\u00e9tico. Nesse sentido, toda a discuss\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica caminha na perspectiva do entendimento do conceito de homem, de ______, de ______ e de ______. Marque a alternativa que apresenta as palavras que completam CORRETAMENTE as lacunas:","provas":[{"id":85521,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacinto Machado","sigla":"","id":5977,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-jacinto-machado-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jacinto-machado-sc-2021-ps-concursos-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Jacinto Machado - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"},{"id":85524,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacinto Machado","sigla":"","id":5977,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-jacinto-machado-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jacinto-machado-sc-2021-ps-concursos-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Jacinto Machado - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"},{"id":85520,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacinto Machado","sigla":"","id":5977,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-jacinto-machado-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jacinto-machado-sc-2021-ps-concursos-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Jacinto Machado - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":85522,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacinto Machado","sigla":"","id":5977,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-jacinto-machado-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jacinto-machado-sc-2021-ps-concursos-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Jacinto Machado - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":85519,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacinto Machado","sigla":"","id":5977,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-jacinto-machado-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jacinto-machado-sc-2021-ps-concursos-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Jacinto Machado - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":85526,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacinto Machado","sigla":"","id":5977,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-jacinto-machado-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jacinto-machado-sc-2021-ps-concursos-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Jacinto Machado - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2021"},{"id":85525,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacinto Machado","sigla":"","id":5977,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-jacinto-machado-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jacinto-machado-sc-2021-ps-concursos-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Jacinto Machado - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":85518,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacinto Machado","sigla":"","id":5977,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-jacinto-machado-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Jacinto Machado - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"},{"id":85523,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacinto Machado","sigla":"","id":5977,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-jacinto-machado-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jacinto-machado-sc-2021-ps-concursos-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Jacinto Machado - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":85510,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacinto Machado","sigla":"","id":5977,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-jacinto-machado-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jacinto-machado-sc-2021-ps-concursos-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Jacinto Machado - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-04 04:44:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2497736,"hashId":"fe3da5eceaa06e587c94419fff10020d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A op\u00e7\u00e3o te\u00f3rica da Proposta Curricular de Santa Catarina foi feita, desde o in\u00edcio, pela abordagem filos\u00f3fica do materialismo hist\u00f3rico e dial\u00e9tico. Nesse sentido, toda a discuss\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica caminha na perspectiva do entendimento do conceito de homem, de ______, de ______ e de ______. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que apresenta as palavras que completam CORRETAMENTE as lacunas:<\/p>","resposta":9930460,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estudo \u2013 Aprendizagem \u2013 Educa\u00e7\u00e3o","id":9930458,"corpo":"<p>Estudo \u2013 Aprendizagem \u2013 Educa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sociedade \u2013 Educa\u00e7\u00e3o \u2013 Forma\u00e7\u00e3o","id":9930459,"corpo":"<p>Sociedade \u2013 Educa\u00e7\u00e3o \u2013 Forma\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Sociedade \u2013 Educa\u00e7\u00e3o \u2013 Aprendizagem","id":9930460,"corpo":"<p> Sociedade \u2013 Educa\u00e7\u00e3o \u2013 Aprendizagem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estudo \u2013 Educa\u00e7\u00e3o \u2013 Forma\u00e7\u00e3o","id":9930461,"corpo":"<p>Estudo \u2013 Educa\u00e7\u00e3o \u2013 Forma\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sociedade \u2013 Estudo \u2013 Aprendizagem","id":9930462,"corpo":"<p>Sociedade \u2013 Estudo \u2013 Aprendizagem<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: Auxiliar Administrativo","id":24760,"slug":"tecnico-administrativo-e-operacional-area-auxiliar-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Operacional -\u00c1rea:Motorista","id":24761,"slug":"tecnico-administrativo-e-operacional-area-motorista"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Operacional - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":25854,"slug":"tecnico-administrativo-operacional-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Socioeducativo do Acre","sigla":"ISE AC","id":5337,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ise-ac-ac"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A acumula\u00e7\u00e3o remunerada de dois cargos p\u00fablicos de professor:","provas":[{"id":84226,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: Auxiliar Administrativo","id":24760,"slug":"tecnico-administrativo-e-operacional-area-auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto Socioeducativo do Acre","sigla":"ISE AC","id":5337,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ise-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ise-ac-ac-2021-ibade-tecnico-administrativo-e-operacional-area-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - ISE AC - T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: Auxiliar Administrativo - 2021"},{"id":85818,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Operacional -\u00c1rea:Motorista","id":24761,"slug":"tecnico-administrativo-e-operacional-area-motorista"},"orgao":{"nome":"Instituto Socioeducativo do Acre","sigla":"ISE AC","id":5337,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ise-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ise-ac-ac-2021-ibade-tecnico-administrativo-e-operacional-area-motorista","tipo":1,"nome":"IBADE - ISE AC - T\u00e9cnico Administrativo e Operacional -\u00c1rea:  Motorista - 2021"},{"id":85873,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Operacional - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":25854,"slug":"tecnico-administrativo-operacional-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Socioeducativo do Acre","sigla":"ISE AC","id":5337,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ise-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ise-ac-ac-2021-ibade-tecnico-administrativo-operacional-area-informatica","tipo":1,"nome":"IBADE - ISE AC - T\u00e9cnico Administrativo Operacional - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-04 05:01:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2475313,"hashId":"50ff56fd0d5bc5534452329d6c38ec10","enunciado":"<p>A acumula\u00e7\u00e3o remunerada de dois cargos p\u00fablicos de professor:<\/p>","resposta":9828733,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 proibida pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 em qualquer caso.","id":9828732,"corpo":"<p>\u00c9 proibida pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 em qualquer caso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 permitida pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 em certos casos.","id":9828733,"corpo":"<p>\u00c9 permitida pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 em certos casos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel se o servidor p\u00fablico exercer um terceiro cargo p\u00fablico, este de natureza t\u00e9cnica ou cient\u00edfica.","id":9828734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel se o servidor p\u00fablico exercer um terceiro cargo p\u00fablico, este de natureza t\u00e9cnica ou cient\u00edfica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Encontra previs\u00e3o legal apenas na legisla\u00e7\u00e3o internacional.","id":9828735,"corpo":"<p> Encontra previs\u00e3o legal apenas na legisla\u00e7\u00e3o internacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Configura crime contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. ","id":9828736,"corpo":"<p>Configura crime contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407620,"slug":"direito-constitucional-acumulacao-de-cargos-e-de-empregos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo"],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408017,"slug":"direito-administrativo-acumulacao-de-cargos-empregos-e-funcoes-publicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Neonatologia","id":17420,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-neonatologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva","id":21414,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-a-terapia-intensiva"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":19850,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-urgencia-e-emergencia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21415,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 39 anos de idade, hipertenso desde os 24 anos de idade, chegou ao ambulat\u00f3rio de cardiologia com queixas de cefaleia e bastante agitado e taquil\u00e1lico. Apresenta, \u00e0 chegada, PA = 160 mmHg x 90 mmHg, FC = 175 bpm, FR = 22 irpm e TAx = 37,4 \u00baC. O paciente nega queixas \u00e1lgicas em outros locais e outros desconfortos. Ele procurou a unidade porque, conforme relato \u00e0 enfermeira, \u00e9 usu\u00e1rio de clonidina 0,4 mg\/dia e usu\u00e1rio cr\u00f4nico de coca\u00edna (desde os 17 anos de idade), com utiliza\u00e7\u00e3o cinco vezes por semana, pelo menos. Al\u00e9m das informa\u00e7\u00f5es gerais a respeito da doen\u00e7a e de medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas para controle da hipertens\u00e3o, a enfermeira orienta o paciente quanto ao fato de que o uso de bloqueadores de a\u00e7\u00e3o central e coca\u00edna leva a algumas intera\u00e7\u00f5es, sendo a(s) principal(is) delas a","provas":[{"id":53765,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Neonatologia","id":17420,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"},{"id":53768,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva","id":21414,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-a-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-atencao-a-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva - 2021"},{"id":53766,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":19850,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-urgencia-e-emergencia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2021"},{"id":53769,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21415,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-01 06:05:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1645728,"hashId":"d896c15235e6c580d98374bf5e651384","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 39 anos de idade, hipertenso desde os 24 anos de idade, chegou ao ambulat\u00f3rio de cardiologia com queixas de cefaleia e bastante agitado e taquil\u00e1lico. Apresenta, \u00e0 chegada, PA = 160 mmHg x 90 mmHg, FC = 175 bpm, FR = 22 irpm e TAx = 37,4 \u00baC. O paciente nega queixas \u00e1lgicas em outros locais e outros desconfortos. Ele procurou a unidade porque, conforme relato \u00e0 enfermeira, \u00e9 usu\u00e1rio de clonidina 0,4 mg\/dia e usu\u00e1rio cr\u00f4nico de coca\u00edna (desde os 17 anos de idade), com utiliza\u00e7\u00e3o cinco vezes por semana, pelo menos. Al\u00e9m das informa\u00e7\u00f5es gerais a respeito da doen\u00e7a e de medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas para controle da hipertens\u00e3o, a enfermeira orienta o paciente quanto ao fato de que o uso de bloqueadores de a\u00e7\u00e3o central e coca\u00edna leva a algumas intera\u00e7\u00f5es, sendo a(s) principal(is) delas a<\/p>","resposta":6198180,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"potencializa\u00e7\u00e3o do efeito da coca\u00edna.","id":6198180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">potencializa\u00e7\u00e3o do efeito da coca\u00edna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o do efeito anti-hipertensivo.","id":6198181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">redu\u00e7\u00e3o do efeito anti-hipertensivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o dos sinais de hipoglicemia e o bloqueio da mobiliza\u00e7\u00e3o de glicose.","id":6198182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">redu\u00e7\u00e3o dos sinais de hipoglicemia e o bloqueio da mobiliza\u00e7\u00e3o de glicose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"bradicardia e a depress\u00e3o sinusal e atrioventricular.","id":6198183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bradicardia e a depress\u00e3o sinusal e atrioventricular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"hipotens\u00e3o ortost\u00e1tica.","id":6198184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipotens\u00e3o ortost\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso, abuso e depend\u00eancia de drogas, cigarro e \u00e1lcool","oab":false,"nome":"Uso, abuso e depend\u00eancia de drogas, cigarro e \u00e1lcool","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405857,"slug":"enfermagem-uso-abuso-e-dependencia-de-drogas-cigarro-e-alcool"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1645728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Neonatologia","id":17420,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-neonatologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva","id":21414,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-a-terapia-intensiva"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":19850,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-urgencia-e-emergencia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21415,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, as pr\u00e1ticas invasivas continuam sendo as mais utilizadas. Entretanto, profissionais intensivistas est\u00e3o optando cada vez mais pelas t\u00e9cnicas n\u00e3o invasivas \u2013 que apresentam menos riscos aos pacientes. Quanto aos m\u00e9todos de monitoriza\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica, no que se refere \u00e0 bioimped\u00e2ncia tor\u00e1cica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53765,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Neonatologia","id":17420,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"},{"id":53768,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva","id":21414,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-a-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-atencao-a-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva - 2021"},{"id":53766,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":19850,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-urgencia-e-emergencia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2021"},{"id":53769,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21415,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-01 06:05:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1645723,"hashId":"1bacb55e20fabcb408c168321a3ee230","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, as pr\u00e1ticas invasivas continuam sendo as mais utilizadas. Entretanto, profissionais intensivistas est\u00e3o optando cada vez mais pelas t\u00e9cnicas n\u00e3o invasivas \u2013 que apresentam menos riscos aos pacientes. Quanto aos m\u00e9todos de monitoriza\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica, no que se refere \u00e0 bioimped\u00e2ncia tor\u00e1cica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6198160,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em raz\u00e3o da confiabilidade em seu uso, empregado h\u00e1 mais de 50 anos, \u00e9 o m\u00e9todo mais utilizado. Mede aspectos como \u00edndice card\u00edaco (IC), d\u00e9bito card\u00edaco, com emprego do princ\u00edpio de Fick (DC), press\u00e3o da art\u00e9ria pulmonar (PAP), press\u00e3o do \u00e1trio direito (PAD), press\u00e3o de capilar pulmonar (PCP), press\u00e3o arterial invasiva (PAI) e press\u00e3o venosa central (PVC). Utiliza o m\u00e9todo de termodilui\u00e7\u00e3o e \u00e9 assistido pelo sistema pulse contour cardiac output (PiCCO).","id":6198157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em raz\u00e3o da confiabilidade em seu uso, empregado h\u00e1 mais de 50 anos, \u00e9 o m\u00e9todo mais utilizado. Mede aspectos como \u00edndice card\u00edaco (IC), d\u00e9bito card\u00edaco, com emprego do princ\u00edpio de Fick (DC), press\u00e3o da art\u00e9ria pulmonar (PAP), press\u00e3o do \u00e1trio direito (PAD), press\u00e3o de capilar pulmonar (PCP), press\u00e3o arterial invasiva (PAI) e press\u00e3o venosa central (PVC). Utiliza o m\u00e9todo de termodilui\u00e7\u00e3o e \u00e9 assistido pelo sistema<em> pulse contour cardiac output<\/em> (PiCCO).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 utilizada para investigar a presen\u00e7a de doen\u00e7a arterial coron\u00e1ria (DAC), doen\u00e7as das v\u00e1lvulas card\u00edacas, do m\u00fasculo card\u00edaco, dos vasos pulmonares ou da art\u00e9ria aorta. Tamb\u00e9m \u00e9 \u00fatil na determina\u00e7\u00e3o do local que est\u00e1 causando um infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM), da necessidade de uma interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica e avalia\u00e7\u00e3o dos resultados, e bi\u00f3psia de tumor.","id":6198158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 utilizada para investigar a presen\u00e7a de doen\u00e7a arterial coron\u00e1ria (DAC), doen\u00e7as das v\u00e1lvulas card\u00edacas, do m\u00fasculo card\u00edaco, dos vasos pulmonares ou da art\u00e9ria aorta. Tamb\u00e9m \u00e9 \u00fatil na determina\u00e7\u00e3o do local que est\u00e1 causando um infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM), da necessidade de uma interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica e avalia\u00e7\u00e3o dos resultados, e bi\u00f3psia de tumor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Geralmente \u00e9 mais usada na detec\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es estruturais e funcionais do cora\u00e7\u00e3o, como cardiopatias cong\u00eanitas e dissec\u00e7\u00e3o da aorta, efeitos da hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica e para a avalia\u00e7\u00e3o de pacientes assintom\u00e1ticos sob situa\u00e7\u00f5es especiais (gravidez e atividade atl\u00e9tica de alta performance). O m\u00e9todo auxilia na an\u00e1lise da necessidade de ajuste de dilatadores e das doses de vasopressores, na determina\u00e7\u00e3o dos regimes de fluidos e drogas vasoativas, bem como verifica os n\u00edveis hemodin\u00e2micos adequados na ressuscita\u00e7\u00e3o em pacientes pedi\u00e1tricos com choque s\u00e9ptico.","id":6198159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Geralmente \u00e9 mais usada na detec\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es estruturais e funcionais do cora\u00e7\u00e3o, como cardiopatias cong\u00eanitas e dissec\u00e7\u00e3o da aorta, efeitos da hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica e para a avalia\u00e7\u00e3o de pacientes assintom\u00e1ticos sob situa\u00e7\u00f5es especiais (gravidez e atividade atl\u00e9tica de alta <em>performance<\/em>). O m\u00e9todo auxilia na an\u00e1lise da necessidade de ajuste de dilatadores e das doses de vasopressores, na determina\u00e7\u00e3o dos regimes de fluidos e drogas vasoativas, bem como verifica os n\u00edveis hemodin\u00e2micos adequados na ressuscita\u00e7\u00e3o em pacientes pedi\u00e1tricos com choque s\u00e9ptico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tem pouco uso em pacientes cr\u00edticos inst\u00e1veis, sendo mais indicada no diagn\u00f3stico de insufici\u00eancia card\u00edaca e no aux\u00edlio \u00e0 escolha da terap\u00eautica anti-hipertensiva. Avalia todos os componentes tor\u00e1cicos, auxiliando na determina\u00e7\u00e3o do estado nutricional do paciente por meio do \u00edndice de massa corporal (IMC), massa magra, gordura corporal e visceral, e \u00e1gua corporal total. Ainda possibilita a medi\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito card\u00edaco e fornece a taxa metab\u00f3lica basal.","id":6198160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem pouco uso em pacientes cr\u00edticos inst\u00e1veis, sendo mais indicada no diagn\u00f3stico de insufici\u00eancia card\u00edaca e no aux\u00edlio \u00e0 escolha da terap\u00eautica anti-hipertensiva. Avalia todos os componentes tor\u00e1cicos, auxiliando na determina\u00e7\u00e3o do estado nutricional do paciente por meio do \u00edndice de massa corporal (IMC), massa magra, gordura corporal e visceral, e \u00e1gua corporal total. Ainda possibilita a medi\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito card\u00edaco e fornece a taxa metab\u00f3lica basal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 mais utilizada em pacientes obesos e enfisematosos ou quando o exame ECG transtor\u00e1cico n\u00e3o foi preciso. Indica-se para a avalia\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es card\u00edacas morfol\u00f3gicas ou funcionais, como trombos, endocardites e aneurismas da aorta. Fornece dados acerca de DC, IC, VS (volume sist\u00f3lico), \u00edndices de pr\u00e9-carga, p\u00f3s-carga e contractilidade, al\u00e9m de possibilitar a avalia\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia da manuten\u00e7\u00e3o de fluidos e o impacto de interven\u00e7\u00f5es.","id":6198161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 mais utilizada em pacientes obesos e enfisematosos ou quando o exame ECG transtor\u00e1cico n\u00e3o foi preciso. Indica-se para a avalia\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es card\u00edacas morfol\u00f3gicas ou funcionais, como trombos, endocardites e aneurismas da aorta. Fornece dados acerca de DC, IC, VS (volume sist\u00f3lico), \u00edndices de pr\u00e9-carga, p\u00f3s-carga e contractilidade, al\u00e9m de possibilitar a avalia\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia da manuten\u00e7\u00e3o de fluidos e o impacto de interven\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Monitoriza\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Monitoriza\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica","pai":428339,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428361,"slug":"enfermagem-monitorizacao-hemodinamica"}],"slug":"enfermagem\/1645723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o infantil ser\u00e1 organizada mediante:","provas":[{"id":87511,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":87512,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 07:09:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2541319,"hashId":"931ec3a073d20ba1ca5583f909f146d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o infantil ser\u00e1 organizada mediante:<\/p>","resposta":10118567,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acompanhamento e registro do desenvolvimento das crian\u00e7as, sem o objetivo de promo\u00e7\u00e3o, mesmo para o acesso ao ensino fundamental.","id":10118567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acompanhamento e registro do desenvolvimento das crian\u00e7as, sem o objetivo de promo\u00e7\u00e3o, mesmo para o acesso ao ensino fundamental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Registro de provas aplicadas, com o objetivo de promo\u00e7\u00e3o para o ensino fundamental.","id":10118568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Registro de provas aplicadas, com o objetivo de promo\u00e7\u00e3o para o ensino fundamental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Projetos interdisciplinares com o ensino fundamental, para acelerar a forma de ingresso ao ensino fundamental.","id":10118569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Projetos interdisciplinares com o ensino fundamental, para acelerar a forma de ingresso ao ensino fundamental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estudos domiciliares e apresenta\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados abordados em sala de aula.","id":10118570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos domiciliares e apresenta\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados abordados em sala de aula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Acompanhamento dos professores e pais atrav\u00e9s de sele\u00e7\u00f5es realizadas pela escola, para promo\u00e7\u00e3o de acesso ao ensino fundamental, at\u00e9 o 5\u00ba ano.","id":10118571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acompanhamento dos professores e pais atrav\u00e9s de sele\u00e7\u00f5es realizadas pela escola, para promo\u00e7\u00e3o de acesso ao ensino fundamental, at\u00e9 o 5\u00ba ano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}