{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4115,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Ortografia \u00e9 um dos aspectos da escrita que gera preocupa\u00e7\u00e3o no meio educacional, dado o \u00famero de estudantes, sejam crian\u00e7as, adolescentes ou adultos, que escrevem de forma n\u00e3o convencional.Analise a escrita das seguintes palavras que apresentam erros ortogr\u00e1ficos, identifique as informa\u00e7\u00f5es apresentadas e marque a alternativa correta:Ma\u00e7\u00e3 \u2013 massan Cachimbo \u2013 caximbo Navio \u2013 nafio Hino \u2013 ino Passeio \u2013 pa\u00e7eio 1. A palavra \u201cnavio\u201d \u00e9 uma palavra regular, que depende da convers\u00e3o fonema-grafema para ser escrita e o erro apresentado pode ser indicativo de dificuldades na discrimina\u00e7\u00e3o auditiva.2. A grafia da palavra \u201cma\u00e7\u00e3\u201d est\u00e1 incorreta, pois provavelmente a crian\u00e7a ainda n\u00e3o tem a forma ortogr\u00e1fica correta na mem\u00f3ria visual.3. A palavra \u201cpasseio\u201d foi escrita de forma incorreta, pois a crian\u00e7a ainda n\u00e3o aprendeu a estabelecer a correspond\u00eancia entre fonemas e grafemas.4. O erro evidenciado na palavra \u201cnavio\u201d \u00e9 indicativo de dificuldades com a mem\u00f3ria visual.5. As palavras \u201ccachimbo\u201d e \u201chino\u201d s\u00e3o regidas por regras arbitr\u00e1rias, as quais dependem exclusivamente da memoriza\u00e7\u00e3o da forma gr\u00e1fica da palavra para serem escritas corretamente.","provas":[{"id":73812,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 00:37:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2257294,"hashId":"654cd0dee4006ca3cf38ecc2ba2da3a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Ortografia \u00e9 um dos aspectos da escrita que gera preocupa\u00e7\u00e3o no meio educacional, dado o \u00famero de estudantes, sejam crian\u00e7as, adolescentes ou adultos, que escrevem de forma n\u00e3o convencional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise a escrita das seguintes palavras que apresentam erros ortogr\u00e1ficos, identifique as informa\u00e7\u00f5es apresentadas e marque a alternativa <strong><u>correta<\/u><\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ma\u00e7\u00e3 \u2013 <em>massan <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cachimbo \u2013 <em>caximbo <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Navio \u2013 <em>nafio <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hino \u2013 <em>ino <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Passeio \u2013 <em>pa\u00e7eio <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A palavra \u201cnavio\u201d \u00e9 uma palavra regular, que depende da convers\u00e3o fonema-grafema para ser escrita e o erro apresentado pode ser indicativo de dificuldades na discrimina\u00e7\u00e3o auditiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. A grafia da palavra \u201cma\u00e7\u00e3\u201d est\u00e1 incorreta, pois provavelmente a crian\u00e7a ainda n\u00e3o tem a forma ortogr\u00e1fica correta na mem\u00f3ria visual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A palavra \u201cpasseio\u201d foi escrita de forma incorreta, pois a crian\u00e7a ainda n\u00e3o aprendeu a estabelecer a correspond\u00eancia entre fonemas e grafemas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. O erro evidenciado na palavra \u201cnavio\u201d \u00e9 indicativo de dificuldades com a mem\u00f3ria visual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. As palavras \u201ccachimbo\u201d e \u201chino\u201d s\u00e3o regidas por regras arbitr\u00e1rias, as quais dependem exclusivamente da memoriza\u00e7\u00e3o da forma gr\u00e1fica da palavra para serem escritas corretamente.<\/p>","resposta":8883117,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as alternativas 1, 2, 3, 4 e 5.","id":8883115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as alternativas 1, 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as alternativas 3 e 4.","id":8883116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as alternativas 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as alternativas 1, 2 e 5.","id":8883117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as alternativas 1, 2 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as alternativas 1, 3 e 4.","id":8883118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as alternativas 1, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as alternativas 2 e 5.","id":8883119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as alternativas 2 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516760,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Escrita","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Escrita","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401442,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-linguagem-escrita"}],"slug":"fonoaudiologia\/2257294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise parte do laudo apresentado por uma fonoaudi\u00f3loga ao m\u00e9dico pediatra solicitante. \u201cA menor E. F. M., 7a, aluna do 1\u00ba ano do Ensino Fundamental I realizou avalia\u00e7\u00e3o fonaoudiol\u00f3gica a partir do seu encaminhamento e, mediante os protocolos utilizados, foi poss\u00edvel verificar que: 1. No n\u00edvel fonol\u00f3gico, apresenta alguns processos operantes, como: semivocaliza\u00e7\u00e3o da l\u00edquida n\u00e3o lateral \/r\/ e redu\u00e7\u00e3o do encontro consonantal, considerados incompat\u00edveis para a idade cronol\u00f3gica na qual se encontra; no n\u00edvel pragm\u00e1tico, apresenta dificuldade em organizar as ideias para expor de forma verbal. 2. Dificuldade para compreender uma estorinha ouvida: o reconto apresenta-se com desorganiza\u00e7\u00e3o da sequ\u00eancia das ideias e \u2018esquece\u2019 de algumas informa\u00e7\u00f5es, sendo necess\u00e1rio o refor\u00e7o constante por parte da terapeuta. 3. Apresenta dificuldades em alguns preditores para a alfabetiza\u00e7\u00e3o, como: inadequado desempenho nas habilidades de consci\u00eancia fonol\u00f3gica no n\u00edvel da s\u00edlaba; dificuldades em discrimina\u00e7\u00e3o auditiva; dificuldade para relacionar todos os grafemas com seus respectivos fonemas. 4. Escreve poucas palavras isoladas e n\u00e3o forma frases. Observa\u00e7\u00e3o: apresentou comportamento desatento durante as tr\u00eas sess\u00f5es da avalia\u00e7\u00e3o e, muitas vezes, solicitou que repetisse a ordem das atividades (\u2018desconcentrada\u2019)\u201d. Diante do que foi relatado, h\u00e1 algumas possibilidades diagn\u00f3sticas, exceto: ","provas":[{"id":73812,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 00:38:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2257308,"hashId":"1af1386b42772ef21b6abfa314181e7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise parte do laudo apresentado por uma fonoaudi\u00f3loga ao m\u00e9dico pediatra solicitante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cA menor E. F. M., 7a, aluna do 1\u00ba ano do Ensino Fundamental I realizou avalia\u00e7\u00e3o fonaoudiol\u00f3gica a partir do seu encaminhamento e, mediante os protocolos utilizados, foi poss\u00edvel verificar que: <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1. No n\u00edvel fonol\u00f3gico, apresenta alguns processos operantes, como: semivocaliza\u00e7\u00e3o da l\u00edquida n\u00e3o lateral \/r\/ e redu\u00e7\u00e3o do encontro consonantal, considerados incompat\u00edveis para a idade cronol\u00f3gica na qual se encontra; no n\u00edvel pragm\u00e1tico, apresenta dificuldade em organizar as ideias para expor de forma verbal. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>2. Dificuldade para compreender uma estorinha ouvida: o reconto apresenta-se com desorganiza\u00e7\u00e3o da sequ\u00eancia das ideias e \u2018esquece\u2019 de algumas informa\u00e7\u00f5es, sendo necess\u00e1rio o refor\u00e7o constante por parte da terapeuta. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>3. Apresenta dificuldades em alguns preditores para a alfabetiza\u00e7\u00e3o, como: inadequado desempenho nas habilidades de consci\u00eancia fonol\u00f3gica no n\u00edvel da s\u00edlaba; dificuldades em discrimina\u00e7\u00e3o auditiva; dificuldade para relacionar todos os grafemas com seus respectivos fonemas. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4. Escreve poucas palavras isoladas e n\u00e3o forma frases. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><u>Observa\u00e7\u00e3o<\/u>: apresentou comportamento desatento durante as tr\u00eas sess\u00f5es da avalia\u00e7\u00e3o e, muitas vezes, solicitou que repetisse a ordem das atividades (\u2018desconcentrada\u2019)\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do que foi relatado, h\u00e1 algumas possibilidades diagn\u00f3sticas, <strong><u>exceto<\/u><\/strong>: <\/p>","resposta":8883185,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dislexia.","id":8883185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dislexia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Defici\u00eancia Intelectual.","id":8883186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defici\u00eancia Intelectual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Transtorno do Espectro do Autismo.","id":8883187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno do Espectro do Autismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Transtorno do Desenvolvimento da Linguagem.","id":8883188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno do Desenvolvimento da Linguagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Transtorno do D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o (TDA).","id":8883189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno do D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o (TDA).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516760,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418025,"slug":"fonoaudiologia-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-fonoaudiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a do fonoaudi\u00f3logo na ESF n\u00e3o influi no acompanhamento precoce de altera\u00e7\u00f5es auditivas, somente propicia uma melhora na qualidade de vida das crian\u00e7as.","provas":[{"id":71979,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-fonoaudiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-fonoaudiologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 00:55:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2198331,"hashId":"85e407e10ebf530de6702b21054e6d9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a do fonoaudi\u00f3logo na ESF n\u00e3o influi no acompanhamento precoce de altera\u00e7\u00f5es auditivas, somente propicia uma melhora na qualidade de vida das crian\u00e7as.<\/p>","resposta":8631075,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8631074,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8631075,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Devido ao elevado n\u00famero de pessoas com altera\u00e7\u00e3o de linguagem, seja por dist\u00farbios na primeira inf\u00e2ncia como por sequelas de outras patologias, a atua\u00e7\u00e3o do profissional fonoaudi\u00f3logo tem crescido de forma significativa no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Levando em conta \u00e0 aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, foi criado, em 1994, o Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (PSF), atualmente denominado como Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF).Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do fonoaudi\u00f3logo na Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF), julgue os itens.","id":509929,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido ao elevado n\u00famero de pessoas com altera\u00e7\u00e3o de linguagem, seja por dist\u00farbios na primeira inf\u00e2ncia como por sequelas de outras patologias, a atua\u00e7\u00e3o do profissional fonoaudi\u00f3logo tem crescido de forma significativa no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Levando em conta \u00e0 aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, foi criado, em 1994, o Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (PSF), atualmente denominado como Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do fonoaudi\u00f3logo na Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF), julgue os itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 108","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401450,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-e-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-fonoaudiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fonoaudi\u00f3logo auxilia no processo da amamenta\u00e7\u00e3o exclusiva e transi\u00e7\u00e3o alimentar saud\u00e1vel, podendo, tamb\u00e9m, auxiliar nas situa\u00e7\u00f5es adversas \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o, no desenvolvimento das habilidades de alimenta\u00e7\u00e3o e nos casos de seletividade alimentar.","provas":[{"id":71979,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-fonoaudiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-fonoaudiologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 00:57:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2198369,"hashId":"85d950112dbba816340b739140390296","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fonoaudi\u00f3logo auxilia no processo da amamenta\u00e7\u00e3o exclusiva e transi\u00e7\u00e3o alimentar saud\u00e1vel, podendo, tamb\u00e9m, auxiliar nas situa\u00e7\u00f5es adversas \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o, no desenvolvimento das habilidades de alimenta\u00e7\u00e3o e nos casos de seletividade alimentar.<\/p>","resposta":8631174,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8631174,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8631175,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma gestante com 4 meses de gesta\u00e7\u00e3o, moradora de comunidade de baixa renda, procura atendimento para iniciar pr\u00e9-natal. A equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia de sua localidade inicia seu acompanhamento. Mediante a an\u00e1lise do caso em quest\u00e3o e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens. ","id":509934,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma gestante com 4 meses de gesta\u00e7\u00e3o, moradora de comunidade de baixa renda, procura atendimento para iniciar pr\u00e9-natal. A equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia de sua localidade inicia seu acompanhamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mediante a an\u00e1lise do caso em quest\u00e3o e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 109 a 116","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401450,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-e-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},{"descricao":"Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":8573,"slug":"imobilizacao-ortopedica"},{"descricao":"Agente de Atendimento","id":19732,"slug":"agente-de-atendimento"},{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio","id":11906,"slug":"assistente-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o \u201cque\u201d com valor anaf\u00f3rico, ou seja, retomando uma informa\u00e7\u00e3o anterior.","provas":[{"id":84935,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs-2021-instituto-aocp-atendente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo - Atendente de Farm\u00e1cia - 2021"},{"id":84914,"cargo":{"descricao":"Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":8573,"slug":"imobilizacao-ortopedica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs-2021-instituto-aocp-imobilizacao-ortopedica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo - Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica - 2021"},{"id":84650,"cargo":{"descricao":"Agente de Atendimento","id":19732,"slug":"agente-de-atendimento"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs-2021-instituto-aocp-agente-de-atendimento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo - Agente de Atendimento - 2021"},{"id":95945,"cargo":{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio","id":11906,"slug":"assistente-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo - Assistente de Laborat\u00f3rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2467300,"hashId":"6397c0127bbea13acdbedde0765e92cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o \u201cque\u201d com valor anaf\u00f3rico, ou seja, retomando uma informa\u00e7\u00e3o anterior.<\/p>","resposta":9794541,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cPesquisadores brasileiros buscam a produ\u00e7\u00e3o de uma vacina contra a covid19 que seja 100% nacional.\u201d.","id":9794541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPesquisadores brasileiros buscam a produ\u00e7\u00e3o de uma vacina contra a covid19 <strong><u>que<\/u><\/strong> seja 100% nacional.\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201c[...] \u00e9 poss\u00edvel dizer que os testes em animais foram muito promissores.\u201d.","id":9794542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] \u00e9 poss\u00edvel dizer <strong><u>que<\/u><\/strong> os testes em animais foram muito promissores.\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201c[...] os testes pr\u00e9-cl\u00ednicos mostram que a vacina n\u00e3o causou danos aos animais.\u201d. ","id":9794543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] os testes pr\u00e9-cl\u00ednicos mostram <strong><u>que<\/u><\/strong> a vacina n\u00e3o causou danos aos animais.\u201d. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cEstudos demonstram que a Versamune \u00e9 segura, [...]\u201d. ","id":9794544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEstudos demonstram <strong><u>que<\/u><\/strong> a Versamune \u00e9 segura, [...]\u201d. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201c[...] e a expectativa \u00e9 que o sistema imunol\u00f3gico crie anticorpos contra esse peda\u00e7o do coronav\u00edrus [...].","id":9794545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] e a expectativa \u00e9 <strong><u>que<\/u><\/strong> o sistema imunol\u00f3gico crie anticorpos contra esse peda\u00e7o do coronav\u00edrus [...].<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IDispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/superarquivo\/417\/. Acesso em: 11 abr. 2021.(Obs.: os textos dispostos em letras menores, que n\u00e3o se encontram no enunciado central \u201cA corrida pela vacina\u201d, n\u00e3o ser\u00e3o utilizados para se responder \u00e0s quest\u00f5es). Texto II Covid: vacina brasileira pode criar mem\u00f3ria imunol\u00f3gica por 12 anos Versamune ainda vai passar por testes em humanos, que ser\u00e3o capazes de mostrar mais detalhes sobre o n\u00edvel da imuniza\u00e7\u00e3oPesquisadores brasileiros buscam a produ\u00e7\u00e3o de uma vacina contra a covid-19 que seja 100% nacional. Isso poderia diminuir custos e agilizar a imuniza\u00e7\u00e3o em massa no pa\u00eds. A Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto (FMRP), da USP, desenvolveu a Versamune, em parceria com a Farmacore Biotecnologia e a norte-americana PDS Biotechnology.O cons\u00f3rcio entrou com pedido junto \u00e0 Anvisa (Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria) para iniciar os testes cl\u00ednicos em humanos e espera uma resposta da ag\u00eancia.Enquanto as autoriza\u00e7\u00f5es n\u00e3o chegam, \u00e9 poss\u00edvel dizer que os testes em animais foram muito promissores.De acordo com Helena Faccioli, CEO da Farmacore, os testes pr\u00e9-cl\u00ednicos mostram que a vacina n\u00e3o causou danos aos animais.\u201cEstudos demonstram que a Versamune \u00e9 segura, n\u00e3o apresentou efeitos t\u00f3xicos nos animais e tem grande capacidade de ativa\u00e7\u00e3o de anticorpos, especialmente de c\u00e9lulas T (c\u00e9lulas de defesa que ajudam a combater agentes infecciosos)\u201d, afirmou.Qual \u00e9 a expectativa da resposta imunol\u00f3gica da Versamune? [...]\u201cA Versamune tem a capacidade de ativar todo o sistema imunol\u00f3gico que impede n\u00e3o s\u00f3 a entrada do SARS-CoV-2 para dentro das c\u00e9lulas como tamb\u00e9m matam as c\u00e9lulas j\u00e1 infectadas. Acreditamos que o imunizante gere uma mem\u00f3ria imunol\u00f3gica de at\u00e9 12 anos\u201d, contou o professor.Como o imunizante foi desenvolvido? O imunizante foi desenvolvido pela jun\u00e7\u00e3o de uma r\u00e9plica da prote\u00edna S1, que \u00e9 um pedacinho da prote\u00edna spike, parte do SARS-CoV-2 respons\u00e1vel pela entrada do v\u00edrus nas c\u00e9lulas humanas, com uma nanopart\u00edcula.Essa combina\u00e7\u00e3o \u00e9 injetada no organismo das pessoas, e a expectativa \u00e9 que o sistema imunol\u00f3gico crie anticorpos contra esse peda\u00e7o do coronav\u00edrus e bloqueie instala\u00e7\u00e3o dele nas c\u00e9lulas.Al\u00e9m disso, essa nanopart\u00edcula induz a a\u00e7\u00e3o dos linf\u00f3citos T. Ent\u00e3o, mesmo que a prote\u00edna S1 n\u00e3o produza a resposta esperada, os linf\u00f3citos ativados neutralizariam o novo coronav\u00edrus.\"Ao contr\u00e1rio das tecnologias de v\u00edrus e adjuvantes, essa vacina gera uma resposta imune muito espec\u00edfica, direcionada e poderosa, com capacidade de gerar mem\u00f3ria imunol\u00f3gica no organismo e prevenir futuras reinfec\u00e7\u00f5es\", diz Faccioli. [...]Qual foi o pedido feito na Anvisa? [...] Se aprovado pela Anvisa, o teste ser\u00e1 feito com 360 volunt\u00e1rios saud\u00e1veis, com idade entre 18 e 55 anos, e em um segundo momento, de 55 a 75 anos.No per\u00edodo de 3 a 4 meses, ser\u00e3o avaliados os efeitos colaterais e se os volunt\u00e1rios produziram anticorpos contra o v\u00edrus da covid.A partir de bons resultados, ser\u00e1 feito o pedido para a fase 3. A \u00faltima etapa de testes vai durar cerca de seis meses, e 10 mil volunt\u00e1rios ser\u00e3o testados. [...]Qual a capacidade de produ\u00e7\u00e3o da Versamune?A capacidade de produ\u00e7\u00e3o di\u00e1ria do imunizante ainda n\u00e3o est\u00e1 definida, porque o cons\u00f3rcio ainda negocia com ind\u00fastrias brasileiras para a fabrica\u00e7\u00e3o em grande escala das doses. [...]Quais os custos da vacina? [...] \u201cO pre\u00e7o ser\u00e1 determinado na fase de escalonamento industrial, mas ter\u00e1 o custo m\u00e9dio das vacinas que est\u00e3o sendo usadas hoje no Brasil\u201d, garantiu. [...] \u201cO investimento inicial do governo federal, exclusivo para as pesquisas n\u00e3o cl\u00ednicas realizadas sob coordena\u00e7\u00e3o da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto, foi de aproximadamente 3 milh\u00f5es de reais.\u201d [...]Dispon\u00edvel em: https:\/\/noticias.r7.com\/saude\/covid-vacina-brasileira-pode-criar-memoria-imunologica-por-12-anos-10042021. Acesso em: 11 abr. 2021.","id":539993,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84914\/grupo-questao\/539993-20220708131652000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: <u>https:\/\/super.abril.com.br\/superarquivo\/417\/<\/u>. Acesso em: 11 abr. 2021.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Obs.: os textos dispostos em letras menores, que n\u00e3o se encontram no enunciado central \u201cA corrida pela vacina\u201d, n\u00e3o ser\u00e3o utilizados para se responder \u00e0s quest\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Covid: vacina brasileira pode criar mem\u00f3ria <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>imunol\u00f3gica por 12 anos <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>Versamune ainda vai passar por testes em <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>humanos, que ser\u00e3o capazes de mostrar mais <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>detalhes sobre o n\u00edvel da imuniza\u00e7\u00e3o<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pesquisadores brasileiros buscam a produ\u00e7\u00e3o de uma vacina contra a covid-19 que seja 100% nacional. Isso poderia diminuir custos e agilizar a imuniza\u00e7\u00e3o em massa no pa\u00eds. A Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto (FMRP), da USP, desenvolveu a Versamune, em parceria com a Farmacore Biotecnologia e a norte-americana PDS Biotechnology.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O cons\u00f3rcio entrou com pedido junto \u00e0 Anvisa (Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria) para iniciar os testes cl\u00ednicos em humanos e espera uma resposta da ag\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Enquanto as autoriza\u00e7\u00f5es n\u00e3o chegam, \u00e9 poss\u00edvel dizer que os testes em animais foram muito promissores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Helena Faccioli, CEO da Farmacore, os testes pr\u00e9-cl\u00ednicos mostram que a vacina n\u00e3o causou danos aos animais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cEstudos demonstram que a Versamune \u00e9 segura, n\u00e3o apresentou efeitos t\u00f3xicos nos animais e tem grande capacidade de ativa\u00e7\u00e3o de anticorpos, especialmente de c\u00e9lulas T (c\u00e9lulas de defesa que ajudam a combater agentes infecciosos)\u201d, afirmou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Qual \u00e9 a expectativa da resposta imunol\u00f3gica da Versamune? [...]<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA Versamune tem a capacidade de ativar todo o sistema imunol\u00f3gico que impede n\u00e3o s\u00f3 a entrada do SARS-CoV-2 para dentro das c\u00e9lulas como tamb\u00e9m matam as c\u00e9lulas j\u00e1 infectadas. Acreditamos que o imunizante gere uma mem\u00f3ria imunol\u00f3gica de at\u00e9 12 anos\u201d, contou o professor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Como o imunizante foi desenvolvido? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O imunizante foi desenvolvido pela jun\u00e7\u00e3o de uma r\u00e9plica da prote\u00edna S1, que \u00e9 um pedacinho da prote\u00edna spike, parte do SARS-CoV-2 respons\u00e1vel pela entrada do v\u00edrus nas c\u00e9lulas humanas, com uma nanopart\u00edcula.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa combina\u00e7\u00e3o \u00e9 injetada no organismo das pessoas, e a expectativa \u00e9 que o sistema imunol\u00f3gico crie anticorpos contra esse peda\u00e7o do coronav\u00edrus e bloqueie instala\u00e7\u00e3o dele nas c\u00e9lulas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m disso, essa nanopart\u00edcula induz a a\u00e7\u00e3o dos linf\u00f3citos T. Ent\u00e3o, mesmo que a prote\u00edna S1 n\u00e3o produza a resposta esperada, os linf\u00f3citos ativados neutralizariam o novo coronav\u00edrus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Ao contr\u00e1rio das tecnologias de v\u00edrus e adjuvantes, essa vacina gera uma resposta imune muito espec\u00edfica, direcionada e poderosa, com capacidade de gerar mem\u00f3ria imunol\u00f3gica no organismo e prevenir futuras reinfec\u00e7\u00f5es\", diz Faccioli. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Qual foi o pedido feito na Anvisa? [...] <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se aprovado pela Anvisa, o teste ser\u00e1 feito com 360 volunt\u00e1rios saud\u00e1veis, com idade entre 18 e 55 anos, e em um segundo momento, de 55 a 75 anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo de 3 a 4 meses, ser\u00e3o avaliados os efeitos colaterais e se os volunt\u00e1rios produziram anticorpos contra o v\u00edrus da covid.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir de bons resultados, ser\u00e1 feito o pedido para a fase 3. A \u00faltima etapa de testes vai durar cerca de seis meses, e 10 mil volunt\u00e1rios ser\u00e3o testados. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Qual a capacidade de produ\u00e7\u00e3o da Versamune?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A capacidade de produ\u00e7\u00e3o di\u00e1ria do imunizante ainda n\u00e3o est\u00e1 definida, porque o cons\u00f3rcio ainda negocia com ind\u00fastrias brasileiras para a fabrica\u00e7\u00e3o em grande escala das doses. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Quais os custos da vacina? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO pre\u00e7o ser\u00e1 determinado na fase de escalonamento industrial, mas ter\u00e1 o custo m\u00e9dio das vacinas que est\u00e3o sendo usadas hoje no Brasil\u201d, garantiu. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO investimento inicial do governo federal, exclusivo para as pesquisas n\u00e3o cl\u00ednicas realizadas sob coordena\u00e7\u00e3o da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto, foi de aproximadamente 3 milh\u00f5es de reais.\u201d [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/noticias.r7.com\/saude\/covid-vacina-brasileira-pode-criar-memoria-imunologica-por-12-anos-10042021. Acesso em: 11 abr. 2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Atendimento","id":19732,"slug":"agente-de-atendimento"},{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},{"descricao":"Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":8573,"slug":"imobilizacao-ortopedica"},{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio","id":11906,"slug":"assistente-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Novo Hamburgo, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84650,"cargo":{"descricao":"Agente de Atendimento","id":19732,"slug":"agente-de-atendimento"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs-2021-instituto-aocp-agente-de-atendimento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo - Agente de Atendimento - 2021"},{"id":84935,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs-2021-instituto-aocp-atendente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo - Atendente de Farm\u00e1cia - 2021"},{"id":84914,"cargo":{"descricao":"Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":8573,"slug":"imobilizacao-ortopedica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs-2021-instituto-aocp-imobilizacao-ortopedica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo - Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica - 2021"},{"id":95945,"cargo":{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio","id":11906,"slug":"assistente-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo - Assistente de Laborat\u00f3rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2467318,"hashId":"2f286bf4333431068af43bdb0144cdf9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Novo Hamburgo, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9794608,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete ao Munic\u00edpio, em concorr\u00eancia com a Uni\u00e3o ou o Estado, ou supletivamente a eles, emitir moeda. ","id":9794604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Munic\u00edpio, em concorr\u00eancia com a Uni\u00e3o ou o Estado, ou supletivamente a eles, emitir moeda. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pode o Munic\u00edpio permitir ou fazer o uso de meio de comunica\u00e7\u00e3o de sua propriedade para propaganda pol\u00edtico-partid\u00e1ria. ","id":9794605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode o Munic\u00edpio permitir ou fazer o uso de meio de comunica\u00e7\u00e3o de sua propriedade para propaganda pol\u00edtico-partid\u00e1ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As sess\u00f5es da C\u00e2mara Municipal s\u00e3o p\u00fablicas e os votos de seus representantes s\u00e3o secretos. ","id":9794606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As sess\u00f5es da C\u00e2mara Municipal s\u00e3o p\u00fablicas e os votos de seus representantes s\u00e3o secretos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Prefeito tem o direito de gozar f\u00e9rias anuais de sessenta dias. ","id":9794607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Prefeito tem o direito de gozar f\u00e9rias anuais de sessenta dias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em caso de impedimento do Prefeito ou do Vice-Prefeito, ou vac\u00e2ncia dos respectivos cargos, ser\u00e1 chamado ao exerc\u00edcio da Chefia do Executivo Municipal o Presidente da C\u00e2mara em exerc\u00edcio.","id":9794608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de impedimento do Prefeito ou do Vice-Prefeito, ou vac\u00e2ncia dos respectivos cargos, ser\u00e1 chamado ao exerc\u00edcio da Chefia do Executivo Municipal o Presidente da C\u00e2mara em exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Atendimento","id":19732,"slug":"agente-de-atendimento"},{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},{"descricao":"Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":8573,"slug":"imobilizacao-ortopedica"},{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio","id":11906,"slug":"assistente-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta consoante a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Novo Hamburgo. ","provas":[{"id":84650,"cargo":{"descricao":"Agente de Atendimento","id":19732,"slug":"agente-de-atendimento"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs-2021-instituto-aocp-agente-de-atendimento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo - Agente de Atendimento - 2021"},{"id":84935,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs-2021-instituto-aocp-atendente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo - Atendente de Farm\u00e1cia - 2021"},{"id":84914,"cargo":{"descricao":"Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":8573,"slug":"imobilizacao-ortopedica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs-2021-instituto-aocp-imobilizacao-ortopedica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo - Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica - 2021"},{"id":95945,"cargo":{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio","id":11906,"slug":"assistente-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo - Assistente de Laborat\u00f3rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2467323,"hashId":"2b59459e0eca2814dc0de2eee8c9f627","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta consoante a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Novo Hamburgo. <\/p>","resposta":9794623,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para as reuni\u00f5es extraordin\u00e1rias, a convoca\u00e7\u00e3o dos Vereadores ser\u00e1 pessoal e por escrito, com anteced\u00eancia m\u00ednima de vinte e quatro horas.","id":9794620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para as reuni\u00f5es extraordin\u00e1rias, a convoca\u00e7\u00e3o dos Vereadores ser\u00e1 pessoal e por escrito, com anteced\u00eancia m\u00ednima de vinte e quatro horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, as delibera\u00e7\u00f5es da C\u00e2mara Municipal ser\u00e3o tomadas por maioria absoluta de votos. ","id":9794621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, as delibera\u00e7\u00f5es da C\u00e2mara Municipal ser\u00e3o tomadas por maioria absoluta de votos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico eleito Vereador deve optar entre a remunera\u00e7\u00e3o do respectivo cargo e a da verean\u00e7a, ainda que haja compatibilidade de hor\u00e1rios.","id":9794622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico eleito Vereador deve optar entre a remunera\u00e7\u00e3o do respectivo cargo e a da verean\u00e7a, ainda que haja compatibilidade de hor\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a participa\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos no produto de arrecada\u00e7\u00e3o de multas, inclusive da d\u00edvida ativa. ","id":9794623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a participa\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos no produto de arrecada\u00e7\u00e3o de multas, inclusive da d\u00edvida ativa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ao servidor p\u00fablico, quando adotante, n\u00e3o s\u00e3o estendidos os direitos que assistem ao pai e \u00e0 m\u00e3e naturais. ","id":9794624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao servidor p\u00fablico, quando adotante, n\u00e3o s\u00e3o estendidos os direitos que assistem ao pai e \u00e0 m\u00e3e naturais. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Novo Hamburgo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Novo Hamburgo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":414380,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-novo-hamburgo-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao retardo mental, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":78095,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2021-fumarc-medico-legista-6","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - M\u00e9dico Legista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 08:34:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2344753,"hashId":"e86d960b730f2ffa49b417ee8c7ae09c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao retardo mental, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":9270576,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desenvolvimento mental incompleto \u00e9 uma refer\u00eancia \u00e0queles que n\u00e3o alcan\u00e7aram ainda uma maturidade ps\u00edquica.","id":9270576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolvimento mental incompleto \u00e9 uma refer\u00eancia \u00e0queles que n\u00e3o alcan\u00e7aram ainda uma maturidade ps\u00edquica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O grau de entendimento e o temperamento s\u00e3o fatores de menor relev\u00e2ncia para determinar a imputabilidade ou a capacidade civil.","id":9270577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O grau de entendimento e o temperamento s\u00e3o fatores de menor relev\u00e2ncia para determinar a imputabilidade ou a capacidade civil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O instituto e o ju\u00edzo cr\u00edtico s\u00e3o fatores de menor relev\u00e2ncia para determinar a imputabilidade ou a capacidade civil.","id":9270578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O instituto e o ju\u00edzo cr\u00edtico s\u00e3o fatores de menor relev\u00e2ncia para determinar a imputabilidade ou a capacidade civil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para se determinar a imputabilidade ou a capacidade civil, o quociente intelectual, como dado isolado, deve prevalecer categoricamente.","id":9270579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para se determinar a imputabilidade ou a capacidade civil, o quociente intelectual, como dado isolado, deve prevalecer categoricamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7a mental ou desenvolvimento mental incompleto ou retardado","oab":false,"nome":"Doen\u00e7a mental ou desenvolvimento mental incompleto ou retardado","pai":413791,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418668,"slug":"direito-penal-doenca-mental-ou-desenvolvimento-mental-incompleto-ou-retardado"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os achados aos exames da fun\u00e7\u00e3o auditiva s\u00e3o caracter\u00edsticos e distintos em cada quadro otoneurol\u00f3gico. Por isso, as informa\u00e7\u00f5es colhidas na anamnese s\u00e3o fundamentais para uma interpreta\u00e7\u00e3o adequada do quadro cl\u00ednico do paciente. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as otoneurol\u00f3gicas, assinale a alternativa cujo achado da audiometria n\u00e3o est\u00e1 de acordo com a patologia.","provas":[{"id":71560,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 23:22:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2184286,"hashId":"61dc96861c2d378f2db89f8f69179246","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os achados aos exames da fun\u00e7\u00e3o auditiva s\u00e3o caracter\u00edsticos e distintos em cada quadro otoneurol\u00f3gico. Por isso, as informa\u00e7\u00f5es colhidas na anamnese s\u00e3o fundamentais para uma interpreta\u00e7\u00e3o adequada do quadro cl\u00ednico do paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as otoneurol\u00f3gicas, assinale a alternativa cujo achado da audiometria n\u00e3o est\u00e1 de acordo com a patologia.<\/p>","resposta":8571762,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de M\u00e9ni\u00e8re: paciente apresenta hist\u00f3rico de audiometrias com perda auditiva neurossensorial, por\u00e9m com limiares variados (audi\u00e7\u00e3o flutuante).","id":8571761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a de M\u00e9ni\u00e8re: paciente apresenta hist\u00f3rico de audiometrias com perda auditiva neurossensorial, por\u00e9m com limiares variados (audi\u00e7\u00e3o flutuante).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Perda auditiva induzida por ru\u00eddo (PAIR): perda auditiva neurossensorial com configura\u00e7\u00e3o descendente, com pior limiar em 8000 Hz.","id":8571762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perda auditiva induzida por ru\u00eddo (PAIR): perda auditiva neurossensorial com configura\u00e7\u00e3o descendente, com pior limiar em 8000 Hz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Otite m\u00e9dia: perda auditiva condutiva com configura\u00e7\u00e3o ascendente da curva.","id":8571763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Otite m\u00e9dia: perda auditiva condutiva com configura\u00e7\u00e3o ascendente da curva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Neurinoma do ac\u00fastico: perda auditiva neurossensorial, assimetria entre os lados direito e esquerdo, sendo o lado atingido com perda em frequ\u00eancias baixas.","id":8571764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neurinoma do ac\u00fastico: perda auditiva neurossensorial, assimetria entre os lados direito e esquerdo, sendo o lado atingido com perda em frequ\u00eancias baixas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 23","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta os achados imitanciom\u00e9tricos (curvas timpanom\u00e9tricas e reflexos ac\u00fasticos contralaterais) mais prov\u00e1veis para o caso apresentado no audiograma.","provas":[{"id":71560,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 23:22:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2184292,"hashId":"52579ee5a78d5c903d818461d2297084","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta os achados imitanciom\u00e9tricos (curvas timpanom\u00e9tricas e reflexos ac\u00fasticos contralaterais) mais prov\u00e1veis para o caso apresentado no audiograma.<\/p>","resposta":8571786,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Orelha direita com curva timpanom\u00e9trica tipo B e aus\u00eancia de reflexos ac\u00fasticos contralaterais; orelha esquerda com curva timpanom\u00e9trica tipo A e aus\u00eancia de reflexos ac\u00fasticos contralaterais.","id":8571786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orelha direita com curva timpanom\u00e9trica tipo B e aus\u00eancia de reflexos ac\u00fasticos contralaterais; orelha esquerda com curva timpanom\u00e9trica tipo A e aus\u00eancia de reflexos ac\u00fasticos contralaterais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Orelha direita com curva timpanom\u00e9trica tipo Ad e aus\u00eancia de reflexos ac\u00fasticos contralaterais; orelha esquerda com curva timpanom\u00e9trica tipo C e aus\u00eancia de reflexos ac\u00fasticos contralaterais.","id":8571787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orelha direita com curva timpanom\u00e9trica tipo Ad e aus\u00eancia de reflexos ac\u00fasticos contralaterais; orelha esquerda com curva timpanom\u00e9trica tipo C e aus\u00eancia de reflexos ac\u00fasticos contralaterais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Orelha direita com curva timpanom\u00e9trica tipo Ar e aus\u00eancia de reflexos ac\u00fasticos contralaterais; orelha esquerda com curva timpanom\u00e9trica tipo A e presen\u00e7a de reflexos ac\u00fasticos contralaterais.","id":8571788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orelha direita com curva timpanom\u00e9trica tipo Ar e aus\u00eancia de reflexos ac\u00fasticos contralaterais; orelha esquerda com curva timpanom\u00e9trica tipo A e presen\u00e7a de reflexos ac\u00fasticos contralaterais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Orelha direita com curva timpanom\u00e9trica tipo A e aus\u00eancia de reflexos ac\u00fasticos contralaterais; orelha esquerda com curva timpanom\u00e9trica tipo A e presen\u00e7a de reflexos ac\u00fasticos contralaterais.","id":8571789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orelha direita com curva timpanom\u00e9trica tipo A e aus\u00eancia de reflexos ac\u00fasticos contralaterais; orelha esquerda com curva timpanom\u00e9trica tipo A e presen\u00e7a de reflexos ac\u00fasticos contralaterais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Analise o audiograma a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 24 a 26.","id":508340,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Analise o audiograma a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>24 <\/strong>a <strong>26<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71560\/grupo-questao\/508340-20220127140715000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 26","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o C\u00f3digo de \u00c9tica do Fonoaudi\u00f3logo, Cap\u00edtulo III, DOS DIREITOS GERAIS, marque a alternativa cujo(s) inciso(s) N\u00c3O corresponde(m) ao Art.5\u00ba.","provas":[{"id":71348,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hospital-regional-de-divinolandia-sp-2021-omni-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"OMNI - Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 23:24:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2177310,"hashId":"5aaf43c6df0957d03fdfa5147c3ca477","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o C\u00f3digo de \u00c9tica do Fonoaudi\u00f3logo, Cap\u00edtulo III, DOS DIREITOS GERAIS, marque a alternativa cujo(s) inciso(s) N\u00c3O corresponde(m) ao Art.5\u00ba.<\/p>","resposta":8540588,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avaliar, solicitar e realizar exame, diagn\u00f3stico, tratamento e pesquisa, emitir declara\u00e7\u00e3o, parecer, atestado, laudo e relat\u00f3rio, exercer doc\u00eancia, responsabilidade t\u00e9cnica, assessoramento, consultoria, coordena\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o, orienta\u00e7\u00e3o, realizar per\u00edcia, auditoria e demais procedimentos necess\u00e1rios ao exerc\u00edcio pleno da atividade, observando as pr\u00e1ticas reconhecidas e as legisla\u00e7\u00f5es vigentes no pa\u00eds.","id":8540586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar, solicitar e realizar exame, diagn\u00f3stico, tratamento e pesquisa, emitir declara\u00e7\u00e3o, parecer, atestado, laudo e relat\u00f3rio, exercer doc\u00eancia, responsabilidade t\u00e9cnica, assessoramento, consultoria, coordena\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o, orienta\u00e7\u00e3o, realizar per\u00edcia, auditoria e demais procedimentos necess\u00e1rios ao exerc\u00edcio pleno da atividade, observando as pr\u00e1ticas reconhecidas e as legisla\u00e7\u00f5es vigentes no pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Realizar estudos e pesquisas com liberdade, de forma a atender \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o vigente sobre o assunto, utilizar tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o em vigor. ","id":8540587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar estudos e pesquisas com liberdade, de forma a atender \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o vigente sobre o assunto, utilizar tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o em vigor. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Atender \u00e0s convoca\u00e7\u00f5es e cumprir as determina\u00e7\u00f5es e normas emanadas do Sistema de Conselhos de Fonoaudiologia.","id":8540588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atender \u00e0s convoca\u00e7\u00f5es e cumprir as determina\u00e7\u00f5es e normas emanadas do Sistema de Conselhos de Fonoaudiologia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Exercer a atividade profissional sem ser discriminado, exercer a atividade profissional com ampla autonomia e liberdade de convic\u00e7\u00e3o. ","id":8540589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exercer a atividade profissional sem ser discriminado, exercer a atividade profissional com ampla autonomia e liberdade de convic\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 16 a 20","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Fonoaudi\u00f3logo","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Fonoaudi\u00f3logo","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418028,"slug":"fonoaudiologia-codigo-de-etica-do-fonoaudiologo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":20896,"slug":"residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-fonoaudiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O in\u00edcio do processo de interven\u00e7\u00e3o pode ocorrer ap\u00f3s os seis anos, em que se tem o \u00e1pice da neuroplasticidade cerebral. ","provas":[{"id":71975,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":20896,"slug":"residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-fonoaudiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-fonoaudiologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 23:17:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2198207,"hashId":"d7e09a86cd432150658154afa47f2bf6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O in\u00edcio do processo de interven\u00e7\u00e3o pode ocorrer ap\u00f3s os seis anos, em que se tem o \u00e1pice da neuroplasticidade cerebral. <\/p>","resposta":8630722,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8630721,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8630722,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 3 anos e 1 m\u00eas de idade foi levado pela m\u00e3e para uma avalia\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica devido ao atraso de fala, ap\u00f3s consulta com o neuropediatra foi encaminhado ao fonoaudi\u00f3logo para avalia\u00e7\u00e3o. Em anamnese, a m\u00e3e relatou que a crian\u00e7a at\u00e9 12 meses vinha com desenvolvimento normal, depois parou de falar as palavras que j\u00e1 emitia e, atualmente, fala poucas palavras, n\u00e3o interage com outras crian\u00e7as, gosta de brincar com objetos redondos, apresenta dificuldade com mudan\u00e7as em sua rotina, apresenta movimentos de balan\u00e7o de corpo.Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir:","id":509905,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 3 anos e 1 m\u00eas de idade foi levado pela m\u00e3e para uma avalia\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica devido ao atraso de fala, ap\u00f3s consulta com o neuropediatra foi encaminhado ao fonoaudi\u00f3logo para avalia\u00e7\u00e3o. Em anamnese, a m\u00e3e relatou que a crian\u00e7a at\u00e9 12 meses vinha com desenvolvimento normal, depois parou de falar as palavras que j\u00e1 emitia e, atualmente, fala poucas palavras, n\u00e3o interage com outras crian\u00e7as, gosta de brincar com objetos redondos, apresenta dificuldade com mudan\u00e7as em sua rotina, apresenta movimentos de balan\u00e7o de corpo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir:<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 105 a 111","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem em Doen\u00e7as Neurog\u00eanicas","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem em Doen\u00e7as Neurog\u00eanicas","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401441,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-linguagem-em-doencas-neurogenicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fonoaudiologia atua preventivamente com rela\u00e7\u00e3o ao paciente laringectomizado, tendo EXCETO:","provas":[{"id":71336,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 23:25:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2175679,"hashId":"338d59709e0f25a07957d959b4a3d803","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fonoaudiologia atua preventivamente com rela\u00e7\u00e3o ao paciente laringectomizado, tendo EXCETO:<\/p>","resposta":8533493,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Orientar o paciente antes e depois da cirurgia de retirada da laringe.","id":8533491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar o paciente antes e depois da cirurgia de retirada da laringe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Orientar a fam\u00edlia do paciente para que esta entenda a import\u00e2ncia do apoio que o paciente necessita para a sua completa recupera\u00e7\u00e3o.","id":8533492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar a fam\u00edlia do paciente para que esta entenda a import\u00e2ncia do apoio que o paciente necessita para a sua completa recupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Orientar o paciente a realizar ainda uma anamnese detalhada e uma avalia\u00e7\u00e3o das habilidades f\u00edsicas e de degluti\u00e7\u00e3o.","id":8533493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar o paciente a realizar ainda uma anamnese detalhada e uma avalia\u00e7\u00e3o das habilidades f\u00edsicas e de degluti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Orientar outros profissionais objetivando a completa integra\u00e7\u00e3o do paciente ao meio em que vive. ","id":8533494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar outros profissionais objetivando a completa integra\u00e7\u00e3o do paciente ao meio em que vive. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Hospitalar","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418024,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-hospitalar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":20896,"slug":"residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-fonoaudiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o relato, n\u00e3o h\u00e1 relev\u00e2ncia na investiga\u00e7\u00e3o auditiva.","provas":[{"id":71975,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":20896,"slug":"residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-fonoaudiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-fonoaudiologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 23:20:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2198236,"hashId":"e5107f481e4005991ac9dc4ccfb404ce","enunciado":"<p>De acordo com o relato, n\u00e3o h\u00e1 relev\u00e2ncia na investiga\u00e7\u00e3o auditiva.<\/p>","resposta":8630792,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8630791,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8630792,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de 6 anos de idade foi encaminhada para o ambulat\u00f3rio de fonoaudiologia pelo psiquiatra infantil por apresentar aus\u00eancia de linguagem e desvio de conduta. Ap\u00f3s an\u00e1lise dos dados obtidos na avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica, foram constados comunica\u00e7\u00e3o verbal somente por meio de vogais, iniciativa comunicativa presente, contato visual adequado, uso de gestos indicativos, brincar simb\u00f3lico, dificuldade em sugar o canudo e na mastiga\u00e7\u00e3o. A respeito do caso cl\u00ednico apresentado e de conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":509917,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a de 6 anos de idade foi encaminhada para o ambulat\u00f3rio de fonoaudiologia pelo psiquiatra infantil por apresentar aus\u00eancia de linguagem e desvio de conduta. Ap\u00f3s an\u00e1lise dos dados obtidos na avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica, foram constados comunica\u00e7\u00e3o verbal somente por meio de vogais, iniciativa comunicativa presente, contato visual adequado, uso de gestos indicativos, brincar simb\u00f3lico, dificuldade em sugar o canudo e na mastiga\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito do caso cl\u00ednico apresentado e de conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dist\u00farbios da linguagem podem se apresentar isolados ou junto a outras altera\u00e7\u00f5es, dentre as quais se destacam: surdo-mudez, defici\u00eancia mental, paralisia cerebral e autismo. Cada um desses quadros merece aten\u00e7\u00e3o e diagn\u00f3stico diferencial espec\u00edfico. O problema das etiologias das altera\u00e7\u00f5es da linguagem, da fala e da comunica\u00e7\u00e3o deve ser tratado de acordo com a forma cl\u00ednica espec\u00edfica de cada uma.(J. Pe\u00f1a - Casa Nova e col. 2\u00aa ed. Manual de Fonoaudiologia. ARTMED.1997. Porto Alegre. Cap.1. p.5\/6.)Na perspectiva enunciada, em geral, as etiologias recebem diferentes classifica\u00e7\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":71348,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hospital-regional-de-divinolandia-sp-2021-omni-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"OMNI - Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 23:23:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2177291,"hashId":"ab0e554b9981e0c5ffa53b187358da73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dist\u00farbios da linguagem podem se apresentar isolados ou junto a outras altera\u00e7\u00f5es, dentre as quais se destacam: surdo-mudez, defici\u00eancia mental, paralisia cerebral e autismo. Cada um desses quadros merece aten\u00e7\u00e3o e diagn\u00f3stico diferencial espec\u00edfico. O problema das etiologias das altera\u00e7\u00f5es da linguagem, da fala e da comunica\u00e7\u00e3o deve ser tratado de acordo com a forma cl\u00ednica espec\u00edfica de cada uma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(J. Pe\u00f1a - Casa Nova e col. 2\u00aa ed. Manual de Fonoaudiologia. ARTMED.1997. Porto Alegre. Cap.1. p.5\/6.)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na perspectiva enunciada, em geral, as etiologias recebem diferentes classifica\u00e7\u00f5es, EXCETO:<\/p>","resposta":8540505,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dissociativas.","id":8540505,"corpo":"<p>Dissociativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Evolutivas.","id":8540506,"corpo":"<p>Evolutivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Gen\u00e9ticas.","id":8540507,"corpo":"<p>Gen\u00e9ticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lesionais.","id":8540508,"corpo":"<p>Lesionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 16 a 20","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dist\u00farbios da Linguagem Oral","oab":false,"nome":"Dist\u00farbios da Linguagem Oral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401447,"slug":"fonoaudiologia-disturbios-da-linguagem-oral"}],"slug":"fonoaudiologia\/2177291","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique nos itens abaixo as situa\u00e7\u00f5es que d\u00e3o origem a um passivo financeiro e, em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA. I. Um contrato futuro que cont\u00e9m a obriga\u00e7\u00e3o de comprar seus pr\u00f3prios instrumentos patrimoniais em caixa. II. Um contrato que cont\u00e9m a obriga\u00e7\u00e3o de a entidade comprar seus pr\u00f3prios instrumentos patrimoniais em caixa ou outro ativo financeiro. III. Uma obriga\u00e7\u00e3o contratual da entidade de comprar seus pr\u00f3prios instrumentos patrimoniais, mesmo que a obriga\u00e7\u00e3o de compra seja condicionada ao exerc\u00edcio do direito de resgate pela contraparte. IV. Uma obriga\u00e7\u00e3o contratual da entidade de comprar seus pr\u00f3prios instrumentos patrimoniais, mesmo que a obriga\u00e7\u00e3o de compra n\u00e3o seja condicionada ao exerc\u00edcio do direito de resgate pela contraparte ou por outra parte interessada. Est\u00e3o CORRETOS apenas os itens:","provas":[{"id":86199,"cargo":{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2021-cfc-auditor-independente-22-exame-de-qualificacao-tecnica-qtg-3","tipo":1,"nome":"CFC - CFC - Auditor Independente - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 10:02:23","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2508664,"hashId":"a7cf0bb85977eb8626713f154077fa85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique nos itens abaixo as situa\u00e7\u00f5es que d\u00e3o origem a um passivo financeiro e, em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o <u>CORRETA<\/u>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um contrato futuro que cont\u00e9m a obriga\u00e7\u00e3o de comprar seus pr\u00f3prios instrumentos patrimoniais em caixa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um contrato que cont\u00e9m a obriga\u00e7\u00e3o de a entidade comprar seus pr\u00f3prios instrumentos patrimoniais em caixa ou outro ativo financeiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma obriga\u00e7\u00e3o contratual da entidade de comprar seus pr\u00f3prios instrumentos patrimoniais, mesmo que a obriga\u00e7\u00e3o de compra seja condicionada ao exerc\u00edcio do direito de resgate pela contraparte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Uma obriga\u00e7\u00e3o contratual da entidade de comprar seus pr\u00f3prios instrumentos patrimoniais, mesmo que a obriga\u00e7\u00e3o de compra n\u00e3o seja condicionada ao exerc\u00edcio do direito de resgate pela contraparte ou por outra parte interessada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <u>CORRETOS<\/u> apenas os itens:<\/p>","resposta":9976628,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":9976626,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III. ","id":9976627,"corpo":"<p>II e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9976628,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":9976629,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Passivo","oab":false,"nome":"Passivo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4398,"slug":"contabilidade-geral-passivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"WP Ltda \u00e9 uma ind\u00fastria que produz v\u00e1rios tipos de pap\u00e9is, assim sua principal mat\u00e9ria-prima (celulose) \u00e9 fornecida pela Cel-Use mensalmente. Devido a problemas na produ\u00e7\u00e3o, a WP Ltda solicitou \u00e0 Cel-Use que adie a entrega das mercadorias, mas a WP Ltda aceitou o faturamento (faturado e n\u00e3o embarcado). Em rela\u00e7\u00e3o a quais condi\u00e7\u00f5es devem ser atendidas para a Cel-Use reconhecer a receita, julgue os itens abaixo e, em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA. I. O produto (celulose) deve ser identificado separadamente como pertencente \u00e0 WP Ltda. II. No momento, o produto (celulose) deve estar pronto para a transfer\u00eancia f\u00edsica \u00e0 WP Ltda. III. A Cel-Use n\u00e3o pode ter a capacidade de utilizar o produto (celulose) ou de direcion\u00e1-lo a outro cliente. IV. N\u00e3o deve considerar se t\u00eam obriga\u00e7\u00f5es de desempenho remanescentes (por exemplo, por servi\u00e7os de cust\u00f3dia), em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais a Cel-Use deveria alocar parte do pre\u00e7o de transa\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o CORRETOS os itens:","provas":[{"id":86197,"cargo":{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2021-cfc-auditor-independente-22-exame-de-qualificacao-tecnica-cvm-3","tipo":1,"nome":"CFC - CFC - Auditor Independente - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 10:18:34","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2508785,"hashId":"fdad14890c7c521edd51efaa23330881","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">WP Ltda \u00e9 uma ind\u00fastria que produz v\u00e1rios tipos de pap\u00e9is, assim sua principal mat\u00e9ria-prima (celulose) \u00e9 fornecida pela Cel-Use mensalmente. Devido a problemas na produ\u00e7\u00e3o, a WP Ltda solicitou \u00e0 Cel-Use que adie a entrega das mercadorias, mas a WP Ltda aceitou o faturamento (faturado e n\u00e3o embarcado). Em rela\u00e7\u00e3o a quais condi\u00e7\u00f5es devem ser atendidas para a Cel-Use reconhecer a receita, julgue os itens abaixo e, em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o <u>CORRETA<\/u>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O produto (celulose) deve ser identificado separadamente como pertencente \u00e0 WP Ltda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No momento, o produto (celulose) deve estar pronto para a transfer\u00eancia f\u00edsica \u00e0 WP Ltda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A Cel-Use n\u00e3o pode ter a capacidade de utilizar o produto (celulose) ou de direcion\u00e1-lo a outro cliente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. N\u00e3o deve considerar se t\u00eam obriga\u00e7\u00f5es de desempenho remanescentes (por exemplo, por servi\u00e7os de cust\u00f3dia), em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais a Cel-Use deveria alocar parte do pre\u00e7o de transa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong><u>CORRETOS<\/u><\/strong> os itens:<\/p>","resposta":9977131,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":9977130,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":9977131,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":9977132,"corpo":"<p>II e III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9977133,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existe um ramo da contabilidade que tem por objetivo fornecer instrumentos aos administradores em suas fun\u00e7\u00f5es gerenciais. Este ramo \u00e9 da ","provas":[{"id":85630,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-administrador","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Administrador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 10:25:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2497055,"hashId":"3145f0aafa0084426beb7cf938efd0d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe um ramo da contabilidade que tem por objetivo fornecer instrumentos aos administradores em suas fun\u00e7\u00f5es gerenciais. Este ramo \u00e9 da <\/p>","resposta":9927447,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o financeira.","id":9927444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">administra\u00e7\u00e3o financeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"contabilidade administrativa. ","id":9927445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contabilidade administrativa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"contabilidade financeira. ","id":9927446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contabilidade financeira. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"contabilidade gerencial.","id":9927447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contabilidade gerencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o por objetivos. ","id":9927448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">administra\u00e7\u00e3o por objetivos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 65","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade - No\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Contabilidade - No\u00e7\u00f5es Gerais","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416765,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-nocoes-gerais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","id":1693,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista os crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":70342,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","id":1693,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp-2021-vunesp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Bertioga - Procurador Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 14:33:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2148006,"hashId":"dffd6d82bf9eb56618f54f1f96231e9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista os crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8413334,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O funcion\u00e1rio p\u00fablico que, ao longo de um ano, todos os dias, subtrai p\u00f3 de caf\u00e9 adquirido com verba p\u00fablica, para consumo dos funcion\u00e1rios, na reparti\u00e7\u00e3o, em tese, pratica o crime de peculato.","id":8413334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O funcion\u00e1rio p\u00fablico que, ao longo de um ano, todos os dias, subtrai p\u00f3 de caf\u00e9 adquirido com verba p\u00fablica, para consumo dos funcion\u00e1rios, na reparti\u00e7\u00e3o, em tese, pratica o crime de peculato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O funcion\u00e1rio p\u00fablico que, em raz\u00e3o de sua fun\u00e7\u00e3o, exige de particular, propriet\u00e1rio do restaurante em que almo\u00e7a algumas vezes na semana, nada pagar pela alimenta\u00e7\u00e3o, em tese, pratica o crime de corrup\u00e7\u00e3o passiva.","id":8413335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O funcion\u00e1rio p\u00fablico que, em raz\u00e3o de sua fun\u00e7\u00e3o, exige de particular, propriet\u00e1rio do restaurante em que almo\u00e7a algumas vezes na semana, nada pagar pela alimenta\u00e7\u00e3o, em tese, pratica o crime de corrup\u00e7\u00e3o passiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O funcion\u00e1rio que deixa de levar ao conhecimento das autoridades competentes conduta il\u00edcita de subordinado a que teve ci\u00eancia, em troca de recebimento de dinheiro, em tese, pratica o crime de condescend\u00eancia criminosa.","id":8413336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O funcion\u00e1rio que deixa de levar ao conhecimento das autoridades competentes conduta il\u00edcita de subordinado a que teve ci\u00eancia, em troca de recebimento de dinheiro, em tese, pratica o crime de condescend\u00eancia criminosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O empres\u00e1rio que deixa de anotar o v\u00ednculo empregat\u00edcio na carteira profissional do empregado, em tese, pratica o crime de sonega\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria.","id":8413337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empres\u00e1rio que deixa de anotar o v\u00ednculo empregat\u00edcio na carteira profissional do empregado, em tese, pratica o crime de sonega\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A pessoa que, perante a Autoridade Policial, comunica a ocorr\u00eancia de crime que sabe n\u00e3o ter se verificado, em tese, pratica o crime de denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa.","id":8413338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa que, perante a Autoridade Policial, comunica a ocorr\u00eancia de crime que sabe n\u00e3o ter se verificado, em tese, pratica o crime de denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Peculato","oab":true,"nome":"Peculato","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406432,"slug":"direito-penal-peculato"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o passiva","oab":true,"nome":"Corrup\u00e7\u00e3o passiva","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406453,"slug":"direito-penal-corrupcao-passiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condescend\u00eancia criminosa","oab":true,"nome":"Condescend\u00eancia criminosa","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406456,"slug":"direito-penal-condescendencia-criminosa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sonega\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sonega\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria","pai":406474,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406485,"slug":"direito-penal-sonegacao-de-contribuicao-previdenciaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa","oab":true,"nome":"Denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa","pai":406496,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406498,"slug":"direito-penal-denunciacao-caluniosa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","id":1693,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Lei de Abuso de Autoridade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":70342,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","id":1693,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp-2021-vunesp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Bertioga - Procurador Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 14:34:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2148007,"hashId":"307a2e95cdc840f89ab3b74b067c35b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da Lei de Abuso de Autoridade, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8413342,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os crimes nela previstos s\u00f3 se caracterizam se praticados pelo agente p\u00fablico com a finalidade espec\u00edfica de prejudicar outrem ou beneficiar a si pr\u00f3prio.","id":8413339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crimes nela previstos s\u00f3 se caracterizam se praticados pelo agente p\u00fablico com a finalidade espec\u00edfica de prejudicar outrem ou beneficiar a si pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Prev\u00ea como sujeito ativo o agente p\u00fablico, servidor ou n\u00e3o, da administra\u00e7\u00e3o direta, indireta ou fundacional de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, exclu\u00eddos os militares, que s\u00e3o regidos por lei pr\u00f3pria.","id":8413340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prev\u00ea como sujeito ativo o agente p\u00fablico, servidor ou n\u00e3o, da administra\u00e7\u00e3o direta, indireta ou fundacional de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, exclu\u00eddos os militares, que s\u00e3o regidos por lei pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os crimes nela previstos s\u00e3o de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada, inexistindo previs\u00e3o da a\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria.","id":8413341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crimes nela previstos s\u00e3o de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada, inexistindo previs\u00e3o da a\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Prev\u00ea como efeito da condena\u00e7\u00e3o, dentre outros, inabilita\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio do cargo, mandato ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, pelo per\u00edodo de 1 a 5 anos, condicionado \u00e0 ocorr\u00eancia de reincid\u00eancia espec\u00edfica e n\u00e3o \u00e9 autom\u00e1tico, devendo ser declarado, em senten\u00e7a.","id":8413342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prev\u00ea como efeito da condena\u00e7\u00e3o, dentre outros, inabilita\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio do cargo, mandato ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, pelo per\u00edodo de 1 a 5 anos, condicionado \u00e0 ocorr\u00eancia de reincid\u00eancia espec\u00edfica e n\u00e3o \u00e9 autom\u00e1tico, devendo ser declarado, em senten\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Prev\u00ea como pena restritiva de direito substitutiva da privativa de liberdade, dentre outras, a suspens\u00e3o do exerc\u00edcio do cargo, da fun\u00e7\u00e3o ou do mandato, pelo prazo de 1 a 6 meses, sem preju\u00edzo dos vencimentos e vantagens.","id":8413343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prev\u00ea como pena restritiva de direito substitutiva da privativa de liberdade, dentre outras, a suspens\u00e3o do exerc\u00edcio do cargo, da fun\u00e7\u00e3o ou do mandato, pelo prazo de 1 a 6 meses, sem preju\u00edzo dos vencimentos e vantagens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":["Direito administrativo"],"nome_clean":"Lei do Abuso de Autoridade - Lei n\u00ba 13.869\/2019","oab":true,"nome":"Lei do Abuso de Autoridade - Lei n\u00ba 13.869\/2019","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406521,"slug":"direito-penal-lei-do-abuso-de-autoridade-lei-no-13-869-2019"}],"slug":"direito-penal\/2148007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044,"slug":"farmaceutico-area-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crf-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a pena aplic\u00e1vel a quem falsificar, corromper, adulterar ou alterar produto destinado a fins terap\u00eauticos ou medicinais?","provas":[{"id":68641,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044,"slug":"farmaceutico-area-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crf-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crf-pa-pa-2021-fundacao-cetap-farmaceutico-area-fiscal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP - CRF PA - Farmac\u00eautico Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 15:11:58","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2165850,"hashId":"e9ce15b1d9432a52c95ea794feea888d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a pena aplic\u00e1vel a quem falsificar, corromper, adulterar ou alterar produto destinado a fins terap\u00eauticos ou medicinais?<\/p>","resposta":8491770,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pena de deten\u00e7\u00e3o, de 05 (cinco) a 10 (dez) anos, e multa.","id":8491768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pena de deten\u00e7\u00e3o, de 05 (cinco) a 10 (dez) anos, e multa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pena restritiva de direitos e multa.","id":8491769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pena restritiva de direitos e multa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pena de reclus\u00e3o, de 10 (dez) a 15 (quinze) anos, e multa.","id":8491770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pena de reclus\u00e3o, de 10 (dez) a 15 (quinze) anos, e multa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pena de reclus\u00e3o, de 05 (cinco) a 10 (dez) anos","id":8491771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pena de reclus\u00e3o, de 05 (cinco) a 10 (dez) anos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Falsifica\u00e7\u00e3o, Corrup\u00e7\u00e3o, Adultera\u00e7\u00e3o ou Altera\u00e7\u00e3o de Produto Destinado a Fins Terap\u00eauticos ou Medicinais.","oab":false,"nome":"Falsifica\u00e7\u00e3o, Corrup\u00e7\u00e3o, Adultera\u00e7\u00e3o ou Altera\u00e7\u00e3o de Produto Destinado a Fins Terap\u00eauticos ou Medicinais.","pai":406404,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":414036,"slug":"direito-penal-falsificacao-corrupcao-adulteracao-ou-alteracao-de-produto-destinado-a-fins-terapeuticos-ou-medicinais"}],"slug":"direito-penal\/2165850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crf-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Penal (Decreto-lei n\u00ba 2.848\/1940) caracteriza crime de moeda falsa:","provas":[{"id":68635,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crf-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crf-pa-pa-2021-fundacao-cetap-advogado","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP - CRF PA - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 15:12:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2156577,"hashId":"e487c3e5e1af1ea5eb6abfef15b66a08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo Penal (Decreto-lei n\u00ba 2.848\/1940) caracteriza crime de moeda falsa:<\/p>","resposta":8447759,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Formar c\u00e9dula, nota ou bilhete representativo de moeda com fragmentos de c\u00e9dulas, notas ou bilhetes verdadeiros; suprimir, em nota, c\u00e9dula ou bilhete recolhidos, para o fim de restitu\u00ed-los \u00e0 circula\u00e7\u00e3o, sinal indicativo de sua inutiliza\u00e7\u00e3o; restituir \u00e0 circula\u00e7\u00e3o c\u00e9dula, nota ou bilhete em tais condi\u00e7\u00f5es, ou j\u00e1 recolhidos para o fim de inutiliza\u00e7\u00e3o.","id":8447758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formar c\u00e9dula, nota ou bilhete representativo de moeda com fragmentos de c\u00e9dulas, notas ou bilhetes verdadeiros; suprimir, em nota, c\u00e9dula ou bilhete recolhidos, para o fim de restitu\u00ed-los \u00e0 circula\u00e7\u00e3o, sinal indicativo de sua inutiliza\u00e7\u00e3o; restituir \u00e0 circula\u00e7\u00e3o c\u00e9dula, nota ou bilhete em tais condi\u00e7\u00f5es, ou j\u00e1 recolhidos para o fim de inutiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Falsificar, fabricando-a ou alterando-a, moeda met\u00e1lica ou papel-moeda de curso legal no pa\u00eds ou no estrangeiro.","id":8447759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Falsificar, fabricando-a ou alterando-a, moeda met\u00e1lica ou papel-moeda de curso legal no pa\u00eds ou no estrangeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fabricar, adquirir, fornecer, a t\u00edtulo oneroso ou gratuito, possuir ou guardar maquinismo, aparelho, instrumento ou qualquer objeto especialmente destinado \u00e0 falsifica\u00e7\u00e3o de moeda.","id":8447760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fabricar, adquirir, fornecer, a t\u00edtulo oneroso ou gratuito, possuir ou guardar maquinismo, aparelho, instrumento ou qualquer objeto especialmente destinado \u00e0 falsifica\u00e7\u00e3o de moeda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Emitir, sem permiss\u00e3o legal, nota, bilhete, ficha, vale ou t\u00edtulo que contenha promessa de pagamento em dinheiro ao portador ou a que falte indica\u00e7\u00e3o do nome da pessoa a quem deva ser pago.","id":8447761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emitir, sem permiss\u00e3o legal, nota, bilhete, ficha, vale ou t\u00edtulo que contenha promessa de pagamento em dinheiro ao portador ou a que falte indica\u00e7\u00e3o do nome da pessoa a quem deva ser pago.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Moeda Falsa","oab":true,"nome":"Moeda Falsa","pai":406348,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406411,"slug":"direito-penal-moeda-falsa"}],"slug":"direito-penal\/2156577","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo","sigla":"","id":626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBC TG 07 (R2) \u2013 Subven\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia Governamentais, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":93025,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo","sigla":"","id":626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr-2021-fafipa-contador-2","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Campo Largo - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 15:14:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2663524,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NBC TG 07 (R2) \u2013 Subven\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia Governamentais, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":10650190,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A subven\u00e7\u00e3o governamental n\u00e3o deve ser reconhecida at\u00e9 que exista uma razo\u00e1vel seguran\u00e7a de que a entidade cumprir\u00e1 todas as condi\u00e7\u00f5es estabelecidas e relacionadas \u00e0 subven\u00e7\u00e3o e de que ela ser\u00e1 recebida. ","id":10650190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A subven\u00e7\u00e3o governamental n\u00e3o deve ser reconhecida at\u00e9 que exista uma razo\u00e1vel seguran\u00e7a de que a entidade cumprir\u00e1 todas as condi\u00e7\u00f5es estabelecidas e relacionadas \u00e0 subven\u00e7\u00e3o e de que ela ser\u00e1 recebida. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A subven\u00e7\u00e3o governamental deve ser creditada diretamente no patrim\u00f4nio l\u00edquido. ","id":10650191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A subven\u00e7\u00e3o governamental deve ser creditada diretamente no patrim\u00f4nio l\u00edquido. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A contabiliza\u00e7\u00e3o da subven\u00e7\u00e3o governamental deve ser diferente, dependendo se a subven\u00e7\u00e3o for recebida em dinheiro ou como redu\u00e7\u00e3o de passivo. ","id":10650192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contabiliza\u00e7\u00e3o da subven\u00e7\u00e3o governamental deve ser diferente, dependendo se a subven\u00e7\u00e3o for recebida em dinheiro ou como redu\u00e7\u00e3o de passivo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O benef\u00edcio econ\u00f4mico obtido com empr\u00e9stimo governamental por uma taxa de juros abaixo da praticada pelo mercado n\u00e3o deve ser tratado como subven\u00e7\u00e3o governamental. ","id":10650193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O benef\u00edcio econ\u00f4mico obtido com empr\u00e9stimo governamental por uma taxa de juros abaixo da praticada pelo mercado n\u00e3o deve ser tratado como subven\u00e7\u00e3o governamental. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Uma vez que a subven\u00e7\u00e3o governamental seja reconhecida, qualquer conting\u00eancia ativa ou passiva relacionada deve ser registrada como Ajuste de Avalia\u00e7\u00e3o Patrimonial. ","id":10650194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vez que a subven\u00e7\u00e3o governamental seja reconhecida, qualquer conting\u00eancia ativa ou passiva relacionada deve ser registrada como Ajuste de Avalia\u00e7\u00e3o Patrimonial. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subven\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia Governamentais","oab":false,"nome":"Subven\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia Governamentais","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416870,"slug":"contabilidade-geral-subvencao-e-assistencia-governamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sanesul-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a par\u00e2metros de caracteriza\u00e7\u00e3o de fluidos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":76403,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sanesul-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sanesul-ms-2021-instituto-aocp-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SANESUL - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 18:47:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":2355791,"hashId":"6919b2e35e03c405963a4f89182ef516","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a par\u00e2metros de caracteriza\u00e7\u00e3o de fluidos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9316091,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O n\u00famero de Froude \u00e9 um par\u00e2metro adimensional utilizado na determina\u00e7\u00e3o do fluxo de calor no escoamento de fluidos newtonianos em dutos.","id":9316089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de Froude \u00e9 um par\u00e2metro adimensional utilizado na determina\u00e7\u00e3o do fluxo de calor no escoamento de fluidos newtonianos em dutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se Fr = 0, o escoamento \u00e9 cr\u00edtico; se Fr &gt;0 o escoamento \u00e9 supercr\u00edtico; se Fr&lt;0 o escoamento \u00e9 subcr\u00edtico.","id":9316090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Fr = 0, o escoamento \u00e9 cr\u00edtico; se Fr &gt;0 o escoamento \u00e9 supercr\u00edtico; se Fr&lt;0 o escoamento \u00e9 subcr\u00edtico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O regime subcr\u00edtico \u00e9 tamb\u00e9m conhecido como escoamento fluvial e o regime supercr\u00edtico \u00e9 tamb\u00e9m conhecido como escoamento torrencial.","id":9316091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O regime subcr\u00edtico \u00e9 tamb\u00e9m conhecido como escoamento fluvial e o regime supercr\u00edtico \u00e9 tamb\u00e9m conhecido como escoamento torrencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O n\u00famero de Froude \u00e9 um par\u00e2metro adimensional que representa a raz\u00e3o entre as for\u00e7as gravitacionais e as for\u00e7as de in\u00e9rcia presentes no escoamento.","id":9316092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de Froude \u00e9 um par\u00e2metro adimensional que representa a raz\u00e3o entre as for\u00e7as gravitacionais e as for\u00e7as de in\u00e9rcia presentes no escoamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O n\u00famero de Froude, assim como o N\u00famero de Reynolds, determina se um escoamento \u00e9 laminar ou turbulento. Contudo o n\u00famero de Froud utiliza, na hidr\u00e1ulica, condutos abertos, enquanto o n\u00famero de Reyndols, na hidr\u00e1ulica, utiliza condutos fechados.","id":9316093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de Froude, assim como o N\u00famero de Reynolds, determina se um escoamento \u00e9 laminar ou turbulento. Contudo o n\u00famero de Froud utiliza, na hidr\u00e1ulica, condutos abertos, enquanto o n\u00famero de Reyndols, na hidr\u00e1ulica, utiliza condutos fechados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 70 ","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["F\u00edsica"],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Descri\u00e7\u00e3o dos Fluidos","oab":false,"nome":"Descri\u00e7\u00e3o dos Fluidos","pai":402698,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402699,"slug":"engenharia-mecanica-descricao-dos-fluidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","oab":false,"nome":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","pai":402698,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402700,"slug":"engenharia-mecanica-fundamentos-e-analise-da-cinematica-de-escoamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1tica dos Fluidos","oab":false,"nome":"Est\u00e1tica dos Fluidos","pai":402698,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402701,"slug":"engenharia-mecanica-estatica-dos-fluidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo (NASF)","id":20845,"slug":"fonoaudiologo-nasf"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 20 do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, que diz respeito aos direitos dos fonoaudi\u00f3logos nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho, \u00e9 correto afirmar que o fonoaudi\u00f3logo:","provas":[{"id":69660,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo (NASF)","id":20845,"slug":"fonoaudiologo-nasf"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fe-saude-rj-2021-coseac-fonoaudiologo-nasf-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - FE Sa\u00fade - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: N\u00facleo de Apoio de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 23:32:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2126053,"hashId":"7e9c91888cdc8a4cdfa1217939703c73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo 20 do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, que diz respeito aos direitos dos fonoaudi\u00f3logos nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho, \u00e9 correto afirmar que o fonoaudi\u00f3logo:<\/p>","resposta":8314719,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve dispor de condi\u00e7\u00f5es dignas de trabalho, sem remunera\u00e7\u00e3o justa, de modo a garantir a qualidade do exerc\u00edcio profissional.","id":8314715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve dispor de condi\u00e7\u00f5es dignas de trabalho, sem remunera\u00e7\u00e3o justa, de modo a garantir a qualidade do exerc\u00edcio profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deve aceitar a exercer a profiss\u00e3o quando n\u00e3o dispuser de condi\u00e7\u00f5es dignas e seguras de trabalho.","id":8314716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve aceitar a exercer a profiss\u00e3o quando n\u00e3o dispuser de condi\u00e7\u00f5es dignas e seguras de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o deve ter acesso a informa\u00e7\u00f5es institucionais que se relacionem ao pleno exerc\u00edcio das suas atribui\u00e7\u00f5es profissionais.","id":8314717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o deve ter acesso a informa\u00e7\u00f5es institucionais que se relacionem ao pleno exerc\u00edcio das suas atribui\u00e7\u00f5es profissionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o deve integrar comiss\u00f5es nos locais de trabalho.","id":8314718,"corpo":"<p>N\u00e3o deve integrar comiss\u00f5es nos locais de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Deve gerenciar, coordenar, chefiar e assumir responsabilidade t\u00e9cnica de servi\u00e7os. ","id":8314719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve gerenciar, coordenar, chefiar e assumir responsabilidade t\u00e9cnica de servi\u00e7os. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Fonoaudi\u00f3logo","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Fonoaudi\u00f3logo","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418028,"slug":"fonoaudiologia-codigo-de-etica-do-fonoaudiologo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","id":24956,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia-area-vigilancia-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma epidemia \u00e9 o aumento do n\u00famero de casos existentes ou o surgimento de uma doen\u00e7a num local (MENEGHEL, 2015). Sobre os m\u00e9todos de mensura\u00e7\u00e3o de epidemias, considere as afirmativas a seguir.I \u2013 Todas as epidemias devem utilizar os mesmos m\u00e9todos de mensura\u00e7\u00e3o, pois esses s\u00e3o padronizados.II \u2013 Os m\u00e9todos estat\u00edsticos que determinam os n\u00edveis end\u00eamicos usando as m\u00e9dias ou as medianas de casos s\u00e3o os \u00fanicos capazes de identificar uma epidemia.III \u2013 A observa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do aumento dos casos, a verifica\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia dos casos e o monitoramento de dados em locais sentinela s\u00e3o eficientes e aceit\u00e1veis.Est\u00e1(\u00e3o) correta(s)","provas":[{"id":71303,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","id":24956,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia-area-vigilancia-em-saude"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2021-coperve-ufsm-residencia-em-fonoaudiologia-area-vigilancia-em-saude-2","tipo":1,"nome":"COPERVE-UFSM - UFSM - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 23:32:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2173083,"hashId":"7672841eed8fe6ca0c7bb141465cc036","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma epidemia \u00e9 o aumento do n\u00famero de casos existentes ou o surgimento de uma doen\u00e7a num local (MENEGHEL, 2015). Sobre os m\u00e9todos de mensura\u00e7\u00e3o de epidemias, considere as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Todas as epidemias devem utilizar os mesmos m\u00e9todos de mensura\u00e7\u00e3o, pois esses s\u00e3o padronizados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Os m\u00e9todos estat\u00edsticos que determinam os n\u00edveis end\u00eamicos usando as m\u00e9dias ou as medianas de casos s\u00e3o os \u00fanicos capazes de identificar uma epidemia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 A observa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do aumento dos casos, a verifica\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia dos casos e o monitoramento de dados em locais sentinela s\u00e3o eficientes e aceit\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s)<\/p>","resposta":8523672,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I.","id":8523670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas II.","id":8523671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apenas III.","id":8523672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apenas I e II.","id":8523673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, e III.","id":8523674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilize o Quadro 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es 27 e 28.Quadro 1 - Dados de Covid-19 do per\u00edodo de 27\/03\/2020 \u00e0 25\/07\/2021no BrasilDados de Covid-19BrasilPopula\u00e7\u00e3o210.147.125Casos acumulados19.688.663Casos novos 25\/07\/202118.126Casos ativos 25\/07\/2021789.303\u00d3bitos acumulados549.924Total de Recuperados18.349.436\u00d3bitos por Covid-19 para cada 100.000 habitantes261,69Percentual de \u00f3bitos pelo total de casos2,76Casos novos somados aos casos ativos por 100.000 habitantes em 25\/07\/20218,07Fonte: Formulado pelo autor","id":507067,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilize o Quadro 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es 27 e 28.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 433px;\"><colgroup><col width=\"274\"><col width=\"159\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">Quadro 1 - Dados de Covid-19 do per\u00edodo de 27\/03\/2020 \u00e0 25\/07\/2021<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">no Brasil<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Dados de Covid-19<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Brasil<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\">Popula\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\">210.147.125<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Casos acumulados<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">19.688.663<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\">Casos novos 25\/07\/2021<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\">18.126<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Casos ativos 25\/07\/2021<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">789.303<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\">\u00d3bitos acumulados<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\">549.924<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Total de Recuperados<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">18.349.436<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\">\u00d3bitos por Covid-19 para cada 100.000 habitantes<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\">261,69<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Percentual de \u00f3bitos pelo total de casos<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2,76<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\">Casos novos somados aos casos ativos por <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\">100.000 habitantes em 25\/07\/2021<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\">8,07<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fonte: Formulado pelo autor<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401450,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-e-saude-coletiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2173083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de alguns tipos de paralisia facial assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":71336,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 23:29:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2175739,"hashId":"e6aeee0f9f46bf9531a8fa6ea91773e6","enunciado":"<p>A respeito de alguns tipos de paralisia facial assinale a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8533710,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paralisia facial com hipermimia paradoxal: Caracteriza-se pelo impedimento da ativa\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos da face durante as emo\u00e7\u00f5es, mas com ativa\u00e7\u00e3o normal deles durante o esfor\u00e7o volunt\u00e1rio.","id":8533707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paralisia facial com hipermimia paradoxal: Caracteriza-se pelo impedimento da ativa\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos da face durante as emo\u00e7\u00f5es, mas com ativa\u00e7\u00e3o normal deles durante o esfor\u00e7o volunt\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Paralisia facial emocional: Pode ocorrer devido a heran\u00e7a autoss\u00f4mica dominante ou recessiva, ou estar associada a resposta imune anormal.","id":8533708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paralisia facial emocional: Pode ocorrer devido a heran\u00e7a autoss\u00f4mica dominante ou recessiva, ou estar associada a resposta imune anormal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Paralisia facial recorrente: Caracteriza-se pela paralisia aguda completa ou parcial da hemiface podendo estar associada a dor retro auricular, parestesia, disacusia e disgeusia homolaterais.","id":8533709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paralisia facial recorrente: Caracteriza-se pela paralisia aguda completa ou parcial da hemiface podendo estar associada a dor retro auricular, parestesia, disacusia e disgeusia homolaterais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Paralisia facial central :Esse tipo de paralisia facial \u00e9 classicamente causada por les\u00f5es supra nucleares localizadas no ter\u00e7o inferior do giro pr\u00e9-frontal ou nas fibras corticobulbares da coroa radiata, joelho da c\u00e1psula interna, ped\u00fanculo cerebral e ponte acima do n\u00edvel do n\u00facleo facial.","id":8533710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paralisia facial central :Esse tipo de paralisia facial \u00e9 classicamente causada por les\u00f5es supra nucleares localizadas no ter\u00e7o inferior do giro pr\u00e9-frontal ou nas fibras corticobulbares da coroa radiata, joelho da c\u00e1psula interna, ped\u00fanculo cerebral e ponte acima do n\u00edvel do n\u00facleo facial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Geral","oab":false,"nome":"Patologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401429,"slug":"fonoaudiologia-patologia-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a articula\u00e7\u00e3o temporomandibular complete a lacuna a seguir: A composi\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica da articula\u00e7\u00e3o _______________-\u00e9 feita invariavelmente por: pe\u00e7as \u00f3sseas, cartilagem articular, c\u00e1psula articular e cavidade articular.","provas":[{"id":71336,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 23:28:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2175714,"hashId":"59a83542a8a7863c35cf3f2cabab2951","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a articula\u00e7\u00e3o temporomandibular complete a lacuna a seguir: A composi\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica da articula\u00e7\u00e3o _______________-\u00e9 feita invariavelmente por: pe\u00e7as \u00f3sseas, cartilagem articular, c\u00e1psula articular e cavidade articular.<\/p>","resposta":8533618,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sinovial","id":8533618,"corpo":"<p>sinovial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"intracapsular","id":8533619,"corpo":"<p>intracapsular<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"bilateral","id":8533620,"corpo":"<p>bilateral<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mandibular","id":8533621,"corpo":"<p>mandibular<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia Aplicada a Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Odontologia Aplicada a Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401427,"slug":"fonoaudiologia-odontologia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerro Branco","sigla":"Prefeitura","id":4499,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Explorador de Arquivos do Microsoft Windows 10, em portugu\u00eas, o bot\u00e3o Painel de Visualiza\u00e7\u00e3o possui uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica. Qual das seguintes alternativas apresenta essa representa\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":84544,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerro Branco","sigla":"Prefeitura","id":4499,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 09:25:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2480240,"hashId":"2db12c5cafc6aad8dd5882c66def90b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Explorador de Arquivos do Microsoft Windows 10, em portugu\u00eas, o bot\u00e3o <strong>Painel de Visualiza\u00e7\u00e3o <\/strong>possui uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica. Qual das seguintes alternativas apresenta essa representa\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":9851617,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":9851616,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84544\/item-questao\/9851616-20220715115757000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"","id":9851617,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84544\/item-questao\/9851617-20220715115757000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":9851618,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84544\/item-questao\/9851618-20220715115757000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":9851619,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84544\/item-questao\/9851619-20220715115758000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"","id":9851620,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84544\/item-questao\/9851620-20220715115758000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que o servidor p\u00fablico Joaquim, condenado previamente por contraven\u00e7\u00e3o penal com tr\u00e2nsito em julgado e sem nenhuma outra circunst\u00e2ncia desfavor\u00e1vel ou agravante, tenha sido condenado em crime de peculato, cuja pena prevista em lei \u00e9 de dois a doze anos de reclus\u00e3o. Tendo em vista essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e as disposi\u00e7\u00f5es legais a respeito da pena, de suas esp\u00e9cies e da comina\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":71260,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 14:29:33","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2171813,"hashId":"95ae6641431296b96ca026e1a500db26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que o servidor p\u00fablico Joaquim, condenado previamente por contraven\u00e7\u00e3o penal com tr\u00e2nsito em julgado e sem nenhuma outra circunst\u00e2ncia desfavor\u00e1vel ou agravante, tenha sido condenado em crime de peculato, cuja pena prevista em lei \u00e9 de dois a doze anos de reclus\u00e3o. Tendo em vista essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e as disposi\u00e7\u00f5es legais a respeito da pena, de suas esp\u00e9cies e da comina\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8517892,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por haver reincid\u00eancia, Joaquim n\u00e3o poder\u00e1 ser beneficiado com a substitui\u00e7\u00e3o da pena privativa de liberdade em penas restritivas de direitos.","id":8517890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por haver reincid\u00eancia, Joaquim n\u00e3o poder\u00e1 ser beneficiado com a substitui\u00e7\u00e3o da pena privativa de liberdade em penas restritivas de direitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em nenhuma circunst\u00e2ncia, poder\u00e1 o juiz aplicar a suspens\u00e3o condicional de pena, haja vista a reincid\u00eancia de Joaquim.","id":8517891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em nenhuma circunst\u00e2ncia, poder\u00e1 o juiz aplicar a suspens\u00e3o condicional de pena, haja vista a reincid\u00eancia de Joaquim.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O juiz poder\u00e1 substituir a pena privativa de liberdade por penas restritivas de direitos, incluindo-se a interdi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de direitos, especificamente a proibi\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio de cargo, fun\u00e7\u00e3o ou atividade p\u00fablica.","id":8517892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz poder\u00e1 substituir a pena privativa de liberdade por penas restritivas de direitos, incluindo-se a interdi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de direitos, especificamente a proibi\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio de cargo, fun\u00e7\u00e3o ou atividade p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O juiz poder\u00e1 aplicar a pena isolada de multa, com a finalidade de restitui\u00e7\u00e3o do preju\u00edzo causado \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":8517893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz poder\u00e1 aplicar a pena isolada de multa, com a finalidade de restitui\u00e7\u00e3o do preju\u00edzo causado \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aplicada pena restritiva de direitos a Joaquim, fica vedada a aplica\u00e7\u00e3o cumulativa de pena de multa.","id":8517894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicada pena restritiva de direitos a Joaquim, fica vedada a aplica\u00e7\u00e3o cumulativa de pena de multa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies e comina\u00e7\u00e3o das penas","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies e comina\u00e7\u00e3o das penas","pai":413846,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413847,"slug":"direito-penal-especies-e-cominacao-das-penas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":21913,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s bases de mensura\u00e7\u00e3o da Avalia\u00e7\u00e3o de Ativos e Passivos, qual a varia\u00e7\u00e3o do custo hist\u00f3rico que representa o valor pelo qual um ativo pode ser trocado ou um passivo liquidado entre as partes conhecedoras em uma transa\u00e7\u00e3o sem favorecimentos?","provas":[{"id":86471,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":21913,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2021-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-contabilidade-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 15:17:17","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":2518008,"hashId":"60dc9b51b4e7d20021b782a45221f4bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s bases de mensura\u00e7\u00e3o da Avalia\u00e7\u00e3o de Ativos e Passivos, qual a varia\u00e7\u00e3o do custo hist\u00f3rico que representa o valor pelo qual um ativo pode ser trocado ou um passivo liquidado entre as partes conhecedoras em uma transa\u00e7\u00e3o sem favorecimentos?<\/p>","resposta":10016393,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Custo corrente. ","id":10016390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Custo corrente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Valor realiz\u00e1vel. ","id":10016391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valor realiz\u00e1vel. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Valor presente. ","id":10016392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valor presente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Valor justo. ","id":10016393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valor justo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria. ","id":10016394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mensura\u00e7\u00e3o a Valor Justo","oab":false,"nome":"Mensura\u00e7\u00e3o a Valor Justo","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416879,"slug":"contabilidade-geral-mensuracao-a-valor-justo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":21913,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o itens que v\u00e3o diretamente \u00e0 conta de Resultado, assim como as despesas, mas n\u00e3o representam sacrif\u00edcios normais ou derivados de forma volunt\u00e1ria das atividades destinadas \u00e0 obten\u00e7\u00e3o da receita. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o termo o qual corresponde \u00e0 defini\u00e7\u00e3o acima.","provas":[{"id":86471,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":21913,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2021-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-contabilidade-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 15:17:18","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":2518006,"hashId":"8d6d0ad4854c2f2e154994a3e8930064","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o itens que v\u00e3o diretamente \u00e0 conta de Resultado, assim como as despesas, mas n\u00e3o representam sacrif\u00edcios normais ou derivados de forma volunt\u00e1ria das atividades destinadas \u00e0 obten\u00e7\u00e3o da receita. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o termo o qual corresponde \u00e0 defini\u00e7\u00e3o acima.<\/p>","resposta":10016383,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desembolso.","id":10016381,"corpo":"<p>Desembolso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Investimento.","id":10016382,"corpo":"<p>Investimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Perda.","id":10016383,"corpo":"<p>Perda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gasto.","id":10016384,"corpo":"<p>Gasto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Despesa.","id":10016385,"corpo":"<p>Despesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos gerais e terminologia aplic\u00e1vel \u00e0 contabilidade de custos (investimento, custo, despesa e perda)","oab":false,"nome":"Conceitos gerais e terminologia aplic\u00e1vel \u00e0 contabilidade de custos (investimento, custo, despesa e perda)","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416678,"slug":"contabilidade-de-custos-conceitos-gerais-e-terminologia-aplicavel-a-contabilidade-de-custos-investimento-custo-despesa-e-perda"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Mato Grosso do Sul","sigla":"CAU MS","id":4872,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cau-ms-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que o advogado de determinado conselho profissional confeccione documento inserindo declara\u00e7\u00e3o falsa ou diversa da que deveria constar, no intuito de alterar a verdade acerca de fato juridicamente relevante. De acordo com as defini\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo Penal brasileiro, esse advogado incorrer\u00e1 no crime de ","provas":[{"id":66788,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Mato Grosso do Sul","sigla":"CAU MS","id":4872,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cau-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cau-ms-ms-2021-iades-advogado","tipo":1,"nome":"IADES - CAU MS - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 15:21:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2039868,"hashId":"454ffae7612cc131bfbb27dda0f6bd0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que o advogado de determinado conselho profissional confeccione documento inserindo declara\u00e7\u00e3o falsa ou diversa da que deveria constar, no intuito de alterar a verdade acerca de fato juridicamente relevante. De acordo com as defini\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo Penal brasileiro, esse advogado incorrer\u00e1 no crime de <\/p>","resposta":7952348,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"falsifica\u00e7\u00e3o de documento p\u00fablico. ","id":7952347,"corpo":"<p>falsifica\u00e7\u00e3o de documento p\u00fablico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"falsidade ideol\u00f3gica. ","id":7952348,"corpo":"<p>falsidade ideol\u00f3gica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uso de documento falso. ","id":7952349,"corpo":"<p>uso de documento falso. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"falsifica\u00e7\u00e3o de documento particular. ","id":7952350,"corpo":"<p>falsifica\u00e7\u00e3o de documento particular. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"falsidade de atestado m\u00e9dico. ","id":7952351,"corpo":"<p>falsidade de atestado m\u00e9dico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Falsidade Documental","oab":true,"nome":"Falsidade Documental","pai":406348,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406414,"slug":"direito-penal-falsidade-documental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Falsidade ideol\u00f3gica","oab":true,"nome":"Falsidade ideol\u00f3gica","pai":406414,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406418,"slug":"direito-penal-falsidade-ideologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Falsidade de atestado m\u00e9dico","oab":true,"nome":"Falsidade de atestado m\u00e9dico","pai":406414,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406424,"slug":"direito-penal-falsidade-de-atestado-medico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: Auxiliar Administrativo","id":24760,"slug":"tecnico-administrativo-e-operacional-area-auxiliar-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Operacional -\u00c1rea:Motorista","id":24761,"slug":"tecnico-administrativo-e-operacional-area-motorista"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Operacional - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":25854,"slug":"tecnico-administrativo-operacional-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Socioeducativo do Acre","sigla":"ISE AC","id":5337,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ise-ac-ac"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O crime de Advocacia Administrativa, previsto no C\u00f3digo Penal, consiste em:","provas":[{"id":84226,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: Auxiliar Administrativo","id":24760,"slug":"tecnico-administrativo-e-operacional-area-auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto Socioeducativo do Acre","sigla":"ISE AC","id":5337,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ise-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ise-ac-ac-2021-ibade-tecnico-administrativo-e-operacional-area-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - ISE AC - T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: Auxiliar Administrativo - 2021"},{"id":85818,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Operacional -\u00c1rea:Motorista","id":24761,"slug":"tecnico-administrativo-e-operacional-area-motorista"},"orgao":{"nome":"Instituto Socioeducativo do Acre","sigla":"ISE AC","id":5337,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ise-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ise-ac-ac-2021-ibade-tecnico-administrativo-e-operacional-area-motorista","tipo":1,"nome":"IBADE - ISE AC - T\u00e9cnico Administrativo e Operacional -\u00c1rea:  Motorista - 2021"},{"id":85873,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Operacional - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":25854,"slug":"tecnico-administrativo-operacional-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Socioeducativo do Acre","sigla":"ISE AC","id":5337,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ise-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ise-ac-ac-2021-ibade-tecnico-administrativo-operacional-area-informatica","tipo":1,"nome":"IBADE - ISE AC - T\u00e9cnico Administrativo Operacional - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 15:34:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2475324,"hashId":"b67a837362f2b18f0ebb5ebd2310e625","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O crime de Advocacia Administrativa, previsto no C\u00f3digo Penal, consiste em:<\/p>","resposta":9828789,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dar \u00e0s verbas ou rendas p\u00fablicas aplica\u00e7\u00e3o diversa da estabelecida em lei. ","id":9828787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dar \u00e0s verbas ou rendas p\u00fablicas aplica\u00e7\u00e3o diversa da estabelecida em lei. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Revelar fato de que tem ci\u00eancia em raz\u00e3o do cargo e que deva permanecer em segredo, ou facilitar-lhe a revela\u00e7\u00e3o.","id":9828788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revelar fato de que tem ci\u00eancia em raz\u00e3o do cargo e que deva permanecer em segredo, ou facilitar-lhe a revela\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Patrocinar, direta ou indiretamente, interesse privado perante a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, valendo-se da qualidade de funcion\u00e1rio.","id":9828789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Patrocinar, direta ou indiretamente, interesse privado perante a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, valendo-se da qualidade de funcion\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Retardar ou deixar de praticar, indevidamente, ato de of\u00edcio, ou pratic\u00e1-lo contra disposi\u00e7\u00e3o expressa de lei, para satisfazer interesse ou sentimento pessoal.","id":9828790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retardar ou deixar de praticar, indevidamente, ato de of\u00edcio, ou pratic\u00e1-lo contra disposi\u00e7\u00e3o expressa de lei, para satisfazer interesse ou sentimento pessoal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Solicitar ou receber, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida, ou aceitar promessa de tal vantagem. ","id":9828791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solicitar ou receber, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida, ou aceitar promessa de tal vantagem. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Advocacia administrativa","oab":true,"nome":"Advocacia administrativa","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406457,"slug":"direito-penal-advocacia-administrativa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sanesul-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao analisar os seguintes gr\u00e1ficos, em termos de vibra\u00e7\u00e3o, pode-se concluir que","provas":[{"id":76403,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sanesul-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sanesul-ms-2021-instituto-aocp-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SANESUL - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 18:45:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":2355786,"hashId":"a76200395dc25014f2b6612f4554f2ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao analisar os seguintes gr\u00e1ficos, em termos de vibra\u00e7\u00e3o, pode-se concluir que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76403\/questao\/2355786-20220420224704000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":9316065,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o ferro fundido cinzento d\u00factil e male\u00e1vel e o ferro fundido cinzento, dentre os materiais apresentados, s\u00e3o materiais com baixa capacidade de absor\u00e7\u00e3o vibracional.","id":9316064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ferro fundido cinzento d\u00factil e male\u00e1vel e o ferro fundido cinzento, dentre os materiais apresentados, s\u00e3o materiais com baixa capacidade de absor\u00e7\u00e3o vibracional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o ferro fundido cinzento \u00e9 ideal na aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas que exigem pouca vibra\u00e7\u00e3o.","id":9316065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ferro fundido cinzento \u00e9 ideal na aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas que exigem pouca vibra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o ferro fundido d\u00factil e male\u00e1vel consta com melhor capacidade de manter a vibra\u00e7\u00e3o que o a\u00e7o.","id":9316066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ferro fundido d\u00factil e male\u00e1vel consta com melhor capacidade de manter a vibra\u00e7\u00e3o que o a\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o a\u00e7o \u00e9 ideal na aplica\u00e7\u00e3o de sistemas que exigem maior n\u00edvel de controle de ru\u00eddo e estabilidade.","id":9316067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o a\u00e7o \u00e9 ideal na aplica\u00e7\u00e3o de sistemas que exigem maior n\u00edvel de controle de ru\u00eddo e estabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o a\u00e7o apresenta maior const\u00e2ncia na amplitude vibracional, o que significa que permanece mais tempo em estado ideal para a maioria dos trabalho.","id":9316068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o a\u00e7o apresenta maior const\u00e2ncia na amplitude vibracional, o que significa que permanece mais tempo em estado ideal para a maioria dos trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 70 ","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["F\u00edsica"],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vibra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Vibra\u00e7\u00f5es","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402693,"slug":"engenharia-mecanica-vibracoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo","sigla":"","id":626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabemos que o computador \u00e9 dividido em Hardware e Software. O Hardware s\u00e3o as pe\u00e7as e cada uma tem sua import\u00e2ncia dentro do funcionamento computacional. O HD, tamb\u00e9m chamado de Disco R\u00edgido tem como fun\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":93059,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo","sigla":"","id":626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr-2021-fafipa-psicologo-3","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Campo Largo - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 09:07:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2662705,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabemos que o computador \u00e9 dividido em Hardware e Software. O Hardware s\u00e3o as pe\u00e7as e cada uma tem sua import\u00e2ncia dentro do funcionamento computacional. O HD, tamb\u00e9m chamado de Disco R\u00edgido tem como fun\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":10646791,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem a fun\u00e7\u00e3o de resfriar o calor gerado pelas demais pe\u00e7as.","id":10646788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem a fun\u00e7\u00e3o de resfriar o calor gerado pelas demais pe\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 respons\u00e1vel por passar energia para as demais pe\u00e7as.","id":10646789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 respons\u00e1vel por passar energia para as demais pe\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Realizar o processamento de todas as informa\u00e7\u00f5es, transformar os dados em programas utilizados por n\u00f3s, usu\u00e1rios.","id":10646790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar o processamento de todas as informa\u00e7\u00f5es, transformar os dados em programas utilizados por n\u00f3s, usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Armazenar definitivamente todos os dados como fotos, v\u00eddeos, imagens, m\u00fasicas e todo tipo de conte\u00fado que deseja manter no computador.","id":10646791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Armazenar definitivamente todos os dados como fotos, v\u00eddeos, imagens, m\u00fasicas e todo tipo de conte\u00fado que deseja manter no computador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Essa pe\u00e7a foi recentemente substitu\u00edda pelo armazenamento em nuvem e n\u00e3o \u00e9 utilizada mais nos computadores.","id":10646792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa pe\u00e7a foi recentemente substitu\u00edda pelo armazenamento em nuvem e n\u00e3o \u00e9 utilizada mais nos computadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562574,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo","sigla":"","id":626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Navegador Google Chrome, para o usu\u00e1rio limpar o cache, ele deve:","provas":[{"id":93059,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo","sigla":"","id":626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr-2021-fafipa-psicologo-3","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Campo Largo - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 09:07:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2662703,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Navegador Google Chrome, para o usu\u00e1rio limpar o cache, ele deve:<\/p>","resposta":10646778,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com seu navegador aberto, clicar em personalizar e controlar o Google Chrome, clicar em hist\u00f3rico e em seguida em hist\u00f3rico novamente e ter\u00e1 acesso \u00e0 op\u00e7\u00e3o limpar dados de navega\u00e7\u00e3o.","id":10646778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com seu navegador aberto, clicar em personalizar e controlar o Google Chrome, clicar em hist\u00f3rico e em seguida em hist\u00f3rico novamente e ter\u00e1 acesso \u00e0 op\u00e7\u00e3o limpar dados de navega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Acesse a op\u00e7\u00e3o no canto inferior da tela chamada funcionalidade, em seguida clique em mais op\u00e7\u00f5es, depois clique em cache.","id":10646779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acesse a op\u00e7\u00e3o no canto inferior da tela chamada funcionalidade, em seguida clique em mais op\u00e7\u00f5es, depois clique em cache.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No Google Chrome n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel limpar o cache.","id":10646780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Google Chrome n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel limpar o cache.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Abra o navegador, acesse as op\u00e7\u00f5es de configura\u00e7\u00e3o, clique em limpar e em seguida selecione cache.","id":10646781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abra o navegador, acesse as op\u00e7\u00f5es de configura\u00e7\u00e3o, clique em limpar e em seguida selecione cache.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na aba exibir do Google Chrome, localizada na parte superior da tela, selecione exibir cache.","id":10646782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na aba exibir do Google Chrome, localizada na parte superior da tela, selecione exibir cache.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562574,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhais","sigla":"","id":3854,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A planilha abaixo foi criada no Microsoft Office Excel com idioma (PT-BR) e tem o objetivo de contabilizar a quantidade de candidatos aptos para concorrer a uma vaga de Instrutor F\u00edsico em uma academia. Existem 3 crit\u00e9rios que os candidatos devem possuir, sendo eles: (1) ter mais de 21 anos; (2) ter mais de 1,70m de altura e; (3) ser solteiro. Observe que a celula D12 necessita da f\u00f3rmula para aplicar os crit\u00e9rios supracitados e assim listar a quantidade de candidatos aptos para vaga. Qual das f\u00f3rmulas abaixo est\u00e1 CORRETA para realizar a opera\u00e7\u00e3o?ABCD1NOMEIDADEALTURAESTADO CIVIL2JOS\u00c9181,74SOLTEIRO3ANTONIO211,90CASADO4PEDRO231,82CASADO5MARCELO241,71SOLTEIRO6DEIVID321,70SOLTEIRO7RAFAEL351,69SOLTEIRO8RODRIGO281,75SOLTEIRO9M\u00c1RCIO261,61CASADO10EDUARDO191,80SOLTEIRO1112TOTAL DE CANDIDATOS APTOS &gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;","provas":[{"id":89378,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhais","sigla":"","id":3854,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr-2021-fafipa-professor","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Pinhais - Professor - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 09:12:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2662892,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A planilha abaixo foi criada no Microsoft Office Excel com idioma (PT-BR) e tem o objetivo de contabilizar a quantidade de candidatos aptos para concorrer a uma vaga de Instrutor F\u00edsico em uma academia. Existem 3 crit\u00e9rios que os candidatos devem possuir, sendo eles: (1) ter mais de 21 anos; (2) ter mais de 1,70m de altura e; (3) ser solteiro. Observe que a celula D12 necessita da f\u00f3rmula para aplicar os crit\u00e9rios supracitados e assim listar a quantidade de candidatos aptos para vaga. Qual das f\u00f3rmulas abaixo est\u00e1 CORRETA para realizar a opera\u00e7\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 478px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"101\"><col width=\"97\"><col width=\"93\"><col width=\"137\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(52, 168, 83);\">D<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>NOME<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>IDADE<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>ALTURA<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>ESTADO CIVIL<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">JOS\u00c9<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">18<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,74<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">SOLTEIRO<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ANTONIO<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">21<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,90<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">CASADO<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">PEDRO<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">23<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,82<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">CASADO<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">MARCELO<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">24<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,71<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">SOLTEIRO<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">DEIVID<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">32<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,70<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">SOLTEIRO<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">RAFAEL<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,69<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">SOLTEIRO<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">RODRIGO<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">28<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,75<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">SOLTEIRO<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">M\u00c1RCIO<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">26<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,61<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">CASADO<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">EDUARDO<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">19<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,80<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">SOLTEIRO<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">11<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(52, 168, 83);\">12<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\"><strong>TOTAL DE CANDIDATOS APTOS &gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 0)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 0);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 0)\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","resposta":10647589,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=CONT(B2:B10;\"&gt;21\";C2:C10;\"&gt; 1,70\";D2:D10;\"=SOLTEIRO\")","id":10647588,"corpo":"<p>=CONT(B2:B10;\"&gt;21\";C2:C10;\"&gt; 1,70\";D2:D10;\"=SOLTEIRO\")<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"=CONT.SES(B2:B10;\"&gt;21\";C2:C10;\"&gt;1,70\";D2:D10;\"=SOLTEIRO\")","id":10647589,"corpo":"<p>=CONT.SES(B2:B10;\"&gt;21\";C2:C10;\"&gt;1,70\";D2:D10;\"=SOLTEIRO\")<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"=CONT.SE(B2:B10;\"&gt;21\";C2:C10;\"&gt;1,70\";D2:D10;\"=SOL TEIRO\")","id":10647590,"corpo":"<p>=CONT.SE(B2:B10;\"&gt;21\";C2:C10;\"&gt;1,70\";D2:D10;\"=SOL TEIRO\")<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"=SE(B2:B10;\"&gt;21\";C2:C10;\"&gt;1,70\";D2:D10;\"=SOLTEIRO\")","id":10647591,"corpo":"<p>=SE(B2:B10;\"&gt;21\";C2:C10;\"&gt;1,70\";D2:D10;\"=SOLTEIRO\")<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7os T\u00e9cnicos Gerais da Prefeitura de Campinas","sigla":"SETEC","id":4214,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"setec-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a planilha abaixo para responder \u00e0 quest\u00e3o 20. ABC 1NOMESOBRENOMEIDADECARGO2AnaSim\u00f5es23Recepcionista3J\u00faliaGarcia33Assistente4PedroMachado28Auxiliar5GabrielaAlvez35Assistente6CarlosBastos45Diretor7MarianaSouza44Gerente8910RESULTADOGabriela Alvez - AssistenteA planilha elaborada no Microsoft Office Excel 2016 utiliza alguns recursos, al\u00e9m da fun\u00e7\u00e3o de texto CONCATENAR, que serve para unir duas ou mais cadeias (c\u00e9lulas) de texto em uma \u00fanica cadeia. Desse modo, assinale a alternativa que apresenta a f\u00f3rmula utilizada para obter o resultado na c\u00e9lula B10.","provas":[{"id":85731,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7os T\u00e9cnicos Gerais da Prefeitura de Campinas","sigla":"SETEC","id":4214,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"setec-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"setec-sp-2021-imais-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"IMAIS - SETEC - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 09:21:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2495644,"hashId":"d6778982182dc8d0fd075faf52e7392b","enunciado":"<p>Analise a planilha abaixo para responder \u00e0 quest\u00e3o 20.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 450px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(231, 230, 230)\" style=\"background-color: rgb(231, 230, 230);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(231, 230, 230)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\"> <\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(231, 230, 230)\" style=\"background-color: rgb(231, 230, 230);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(231, 230, 230)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">A<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(231, 230, 230)\" style=\"background-color: rgb(231, 230, 230);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(231, 230, 230)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">B<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(231, 230, 230)\" style=\"background-color: rgb(231, 230, 230);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(231, 230, 230)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">C<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(231, 230, 230)\" style=\"background-color: rgb(231, 230, 230);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(231, 230, 230)\"><span style=\"color: black;\"> <\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(231, 230, 230)\" style=\"background-color: rgb(231, 230, 230);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(231, 230, 230)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">1<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">NOME<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">SOBRENOME<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">IDADE<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">CARGO<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(231, 230, 230)\" style=\"background-color: rgb(231, 230, 230);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(231, 230, 230)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">2<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">Ana<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">Sim\u00f5es<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">23<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">Recepcionista<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(231, 230, 230)\" style=\"background-color: rgb(231, 230, 230);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(231, 230, 230)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">3<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">J\u00falia<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">Garcia<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">33<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">Assistente<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(231, 230, 230)\" style=\"background-color: rgb(231, 230, 230);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(231, 230, 230)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">4<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">Pedro<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">Machado<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">28<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">Auxiliar<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(231, 230, 230)\" style=\"background-color: rgb(231, 230, 230);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(231, 230, 230)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">5<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">Gabriela<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">Alvez<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">35<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">Assistente<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(231, 230, 230)\" style=\"background-color: rgb(231, 230, 230);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(231, 230, 230)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">6<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">Carlos<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">Bastos<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">45<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">Diretor<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(231, 230, 230)\" style=\"background-color: rgb(231, 230, 230);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(231, 230, 230)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">7<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">Mariana<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">Souza<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">44<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">Gerente<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(231, 230, 230)\" style=\"background-color: rgb(231, 230, 230);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(231, 230, 230)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">8<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(231, 230, 230)\" style=\"background-color: rgb(231, 230, 230);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(231, 230, 230)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">9<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(231, 230, 230)\" style=\"background-color: rgb(231, 230, 230);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(231, 230, 230)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">10<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">RESULTADO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\"><span style=\"color: black;\">Gabriela Alvez - Assistente<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A planilha elaborada no Microsoft Office Excel 2016 utiliza alguns recursos, al\u00e9m da fun\u00e7\u00e3o de texto CONCATENAR, que serve para unir duas ou mais cadeias (c\u00e9lulas) de texto em uma \u00fanica cadeia. Desse modo, assinale a alternativa que apresenta a f\u00f3rmula utilizada para obter o resultado na c\u00e9lula B10.<\/p>","resposta":9921180,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=CONCATENAR(A5; \" \";B5; \" - \";D5)","id":9921180,"corpo":"<p>=CONCATENAR(A5; \" \";B5; \" - \";D5)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"=CONCATENAR(A5:B5; \" - \";D5)","id":9921181,"corpo":"<p>=CONCATENAR(A5:B5; \" - \";D5)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"=CONCATENAR(A5; \"&amp;\";B5; \" - \";D5)","id":9921182,"corpo":"<p>=CONCATENAR(A5; \"&amp;\";B5; \" - \";D5)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"=CONCATENAR(A5;B5, \" - \",D5)","id":9921183,"corpo":"<p>=CONCATENAR(A5;B5, \" - \",D5)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tamarana","sigla":"","id":1888,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tamarana-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A necessidade de armazenamento torna-se cada vez maior devido ao crescimento r\u00e1pido dos servi\u00e7os ofertados pela internet. Os usu\u00e1rios procuram facilidade de acesso e maior tamanho de armazenamento nos servi\u00e7os de armazenamento em nuvem. Assinale abaixo qual dos servi\u00e7os apresentados \u00e9 de armazenamento em nuvem:","provas":[{"id":91986,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tamarana","sigla":"","id":1888,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tamarana-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tamarana-pr-2021-fafipa-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Tamarana - Fiscal de Tributos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 09:08:42","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":2662832,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A necessidade de armazenamento torna-se cada vez maior devido ao crescimento r\u00e1pido dos servi\u00e7os ofertados pela internet. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os usu\u00e1rios procuram facilidade de acesso e maior tamanho de armazenamento nos servi\u00e7os de armazenamento em nuvem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale abaixo qual dos servi\u00e7os apresentados \u00e9 de armazenamento em nuvem:<\/p>","resposta":10647350,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Google Chrome","id":10647348,"corpo":"<p>Google Chrome<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Microsoft Excel","id":10647349,"corpo":"<p>Microsoft Excel<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Google Drive","id":10647350,"corpo":"<p>Google Drive<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"AnyDesk","id":10647351,"corpo":"<p>AnyDesk<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562590,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405066,"slug":"informatica-computacao-em-nuvem-cloud-computing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Nuvem (Cloud Storage)","oab":false,"nome":"Armazenamento em Nuvem (Cloud Storage)","pai":405066,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420157,"slug":"informatica-armazenamento-em-nuvem-cloud-storage"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerado um dos ramos mais complexos da Ci\u00eancia Cont\u00e1bil, a contabilidade p\u00fablica tem como campo de aplica\u00e7\u00e3o as entidades de direito p\u00fablico interno, entre as quais pode-se citar: ","provas":[{"id":5383,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 12:08:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2471565,"hashId":"496c23f5d50019ef9ee9e15a0a187179","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerado um dos ramos mais complexos da Ci\u00eancia Cont\u00e1bil, a contabilidade p\u00fablica tem como campo de aplica\u00e7\u00e3o as entidades de direito p\u00fablico interno, entre as quais pode-se citar: <\/p>","resposta":9812865,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uni\u00e3o, Empresas Estatais, Distrito Federal e ONGs.","id":9812863,"corpo":"<p>Uni\u00e3o, Empresas Estatais, Distrito Federal e ONGs.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o, Estados, Territ\u00f3rios e Munic\u00edpios.","id":9812864,"corpo":"<p>Uni\u00e3o, Estados, Territ\u00f3rios e Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.","id":9812865,"corpo":"<p>Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o, Funda\u00e7\u00f5es Privadas, Estatais e Munic\u00edpios.","id":9812866,"corpo":"<p>Uni\u00e3o, Funda\u00e7\u00f5es Privadas, Estatais e Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Estados, Territ\u00f3rios, ONGs e Munic\u00edpios ","id":9812867,"corpo":"<p>Estados, Territ\u00f3rios, ONGs e Munic\u00edpios <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Campo de Aplica\u00e7\u00e3o da Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Campo de Aplica\u00e7\u00e3o da Contabilidade P\u00fablica","pai":412048,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412051,"slug":"contabilidade-publica-campo-de-aplicacao-da-contabilidade-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que o empres\u00e1rio Edson tenha prometido vantagem indevida a servidor p\u00fablico, para que este favorecesse Edson em ato relativo ao exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o, o que teria sido aceito pelo servidor. Ocorre que o empres\u00e1rio, pelo decurso de tempo, antes da pr\u00e1tica efetiva do ato favorecedor do servidor p\u00fablico, resolveu mudar o ramo de sua empresa, de modo que n\u00e3o mais haveria utilidade ou necessidade de qualquer a\u00e7\u00e3o por parte do agente estatal. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente ao crime praticado e ao instituto jur\u00eddico adequado \u00e0 conduta do empres\u00e1rio.","provas":[{"id":71260,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 14:08:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2171810,"hashId":"7ef3537728952f91d922f7fcefaf5e8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Considere que o empres\u00e1rio Edson tenha prometido vantagem indevida a servidor p\u00fablico, para que este favorecesse Edson em ato relativo ao exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o, o que teria sido aceito pelo servidor. Ocorre que o empres\u00e1rio, pelo decurso de tempo, antes da pr\u00e1tica efetiva do ato favorecedor do servidor p\u00fablico, resolveu mudar o ramo de sua empresa, de modo que n\u00e3o mais haveria utilidade ou necessidade de qualquer a\u00e7\u00e3o por parte do agente estatal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente ao crime praticado e ao instituto jur\u00eddico adequado \u00e0 conduta do empres\u00e1rio.<\/p>","resposta":8517876,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corrup\u00e7\u00e3o ativa com desist\u00eancia volunt\u00e1ria","id":8517875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corrup\u00e7\u00e3o ativa com desist\u00eancia volunt\u00e1ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"corrup\u00e7\u00e3o ativa na modalidade consumada","id":8517876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corrup\u00e7\u00e3o ativa na modalidade consumada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"corrup\u00e7\u00e3o passiva com arrependimento eficaz","id":8517877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corrup\u00e7\u00e3o passiva com arrependimento eficaz<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"corrup\u00e7\u00e3o passiva com arrependimento posterior","id":8517878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corrup\u00e7\u00e3o passiva com arrependimento posterior<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"corrup\u00e7\u00e3o ativa na modalidade tentada","id":8517879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corrup\u00e7\u00e3o ativa na modalidade tentada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o passiva","oab":true,"nome":"Corrup\u00e7\u00e3o passiva","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406453,"slug":"direito-penal-corrupcao-passiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o ativa","oab":true,"nome":"Corrup\u00e7\u00e3o ativa","pai":406474,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406480,"slug":"direito-penal-corrupcao-ativa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"Administrativo","id":25868,"slug":"administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo","sigla":"","id":626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Sistema Operacional Windows 10 Pro, para o usu\u00e1rio acessar a caixa de di\u00e1logo executar, ele deve utilizar a seguinte combina\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":93359,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo","sigla":"","id":626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr-2021-fafipa-guarda-municipal-4","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Campo Largo - Guarda Municipal - 2021"},{"id":93357,"cargo":{"descricao":"Administrativo","id":25868,"slug":"administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo","sigla":"","id":626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr-2021-fafipa-administrativo-2","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Campo Largo - Administrativo - 2021"},{"id":93027,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo","sigla":"","id":626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr-2021-fafipa-tecnico-em-informatica-2","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Campo Largo - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 09:05:04","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2662591,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Sistema Operacional Windows 10 Pro, para o usu\u00e1rio acessar a caixa de di\u00e1logo executar, ele deve utilizar a seguinte combina\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":10646248,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Logotipo Windows + R","id":10646248,"corpo":"<p>Logotipo Windows + R<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ctrl+w","id":10646249,"corpo":"<p>Ctrl+w<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Shift+F","id":10646250,"corpo":"<p>Shift+F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"TAB+A","id":10646251,"corpo":"<p>TAB+A<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Alt Gr + C","id":10646252,"corpo":"<p>Alt Gr + C<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre abdome agudo, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":69900,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-01 04:19:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2138488,"hashId":"afaff4690f0ac0351b3bab082a3e156f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre abdome agudo, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":8372549,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A apendicite aguda n\u00e3o \u00e9 mais considerada como uma condi\u00e7\u00e3o emergencial relacionada ao risco para abdome agudo, sendo a pancreatite aguda a causa mais direcionada a abdome agudo cir\u00fargico.","id":8372547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A apendicite aguda n\u00e3o \u00e9 mais considerada como uma condi\u00e7\u00e3o emergencial relacionada ao risco para abdome agudo, sendo a pancreatite aguda a causa mais direcionada a abdome agudo cir\u00fargico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todos os pacientes em casos de abdome agudo s\u00e3o destinados \u00e0 interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica, por se tratar do risco iminente de vida, independentemente da faixa et\u00e1ria ou presen\u00e7a de comorbidades.","id":8372548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os pacientes em casos de abdome agudo s\u00e3o destinados \u00e0 interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica, por se tratar do risco iminente de vida, independentemente da faixa et\u00e1ria ou presen\u00e7a de comorbidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A estratifica\u00e7\u00e3o de riscos \u00e9 necess\u00e1ria para a correta identifica\u00e7\u00e3o de necessidade cir\u00fargica, sendo o desafio maior uma anamnese associada a proped\u00eautica assertiva, principalmente nos grupos especiais de crian\u00e7as, idosos, imunodeprimidos, mulheres em idade f\u00e9rtil e pacientes com altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia.","id":8372549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estratifica\u00e7\u00e3o de riscos \u00e9 necess\u00e1ria para a correta identifica\u00e7\u00e3o de necessidade cir\u00fargica, sendo o desafio maior uma anamnese associada a proped\u00eautica assertiva, principalmente nos grupos especiais de crian\u00e7as, idosos, imunodeprimidos, mulheres em idade f\u00e9rtil e pacientes com altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Um dos tipos de abdome agudo obstrutivo cir\u00fargico se refere \u00e0 pancreatite aguda, considerada um processo inflamat\u00f3rio do p\u00e2ncreas, relacionada a acometimentos por infec\u00e7\u00e3o intestinal e tuberculose intestinal.","id":8372550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos tipos de abdome agudo obstrutivo cir\u00fargico se refere \u00e0 pancreatite aguda, considerada um processo inflamat\u00f3rio do p\u00e2ncreas, relacionada a acometimentos por infec\u00e7\u00e3o intestinal e tuberculose intestinal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Quando h\u00e1 uma oclus\u00e3o das art\u00e9rias viscerais, o paciente n\u00e3o sente dor, mas h\u00e1 um ac\u00famulo de exsudato purulento na regi\u00e3o mesent\u00e9rica, que gera abdome agudo.","id":8372551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando h\u00e1 uma oclus\u00e3o das art\u00e9rias viscerais, o paciente n\u00e3o sente dor, mas h\u00e1 um ac\u00famulo de exsudato purulento na regi\u00e3o mesent\u00e9rica, que gera abdome agudo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428407,"slug":"enfermagem-alteracoes-gastrointestinais"}],"slug":"enfermagem\/2138488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associe as colunas de acordo com as defini\u00e7\u00f5es, e depois responda ao que se pede:1. Herpes( ) Chamada vulgarmente de cancro ven\u00e9reo, popularmente \u00e9 conhecida como cavalo. Manifesta-se atrav\u00e9s de feridas dolorosas com base mole.2. Linfogranuloma ven\u00e9reo( ) Inicialmente surge como uma pequena ferida nos \u00f3rg\u00e3os sexuais (cancro duro) e com \u00ednguas (caro\u00e7os) nas virilhas. A ferida e as \u00ednguas n\u00e3o doem, n\u00e3o co\u00e7am, n\u00e3o ardem e n\u00e3o apresentam pus. Ap\u00f3s um certo tempo, a ferida desaparece sem deixar cicatriz, dando \u00e0 pessoa a falsa impress\u00e3o de estar curada. Se a doen\u00e7a n\u00e3o for tratada, continua a avan\u00e7ar no organismo, surgindo manchas em v\u00e1rias partes do corpo (inclusive nas palmas das m\u00e3os e solas dos p\u00e9s), queda de cabelos, cegueira, doen\u00e7a do cora\u00e7\u00e3o, paralisias.3. S\u00edfilis( ) Caracteriza-se pelo aparecimento de uma les\u00e3o genital de curta dura\u00e7\u00e3o (de tr\u00eas a cinco dias), que se apresenta como uma ferida ou como uma eleva\u00e7\u00e3o da pele. Ap\u00f3s a cura da les\u00e3o prim\u00e1rias, surge um incha\u00e7o doloroso dos g\u00e2nglios de uma das virilhas. Se esse incha\u00e7o n\u00e3o for tratado adequadamente, evolui para o rompimento espont\u00e2neo e forma\u00e7\u00e3o de feridas que drenam pus.4. Cancro mole( ) Manifesta-se atrav\u00e9s de pequenas bolhas localizadas principalmente na parte externa da vagina e na ponta do p\u00eanis. Essas bolhas podem arder e causam coceira intensa. Ao se co\u00e7ar, a pessoa pode romper a bolha, causando uma ferida.5. Condiloma acuminado( ) Conhecida como crista de galo, figueira ou cavalo de crista. HPV.Qual das alternativas apresenta a associa\u00e7\u00e3o CORRETA entre as colunas?","provas":[{"id":69900,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-01 04:19:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2138502,"hashId":"7ce7e857af26227d0829830009a7ba70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Associe as colunas de acordo com as defini\u00e7\u00f5es, e depois responda ao que se pede:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 947px;\"><colgroup><col width=\"158\"><col width=\"589\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-d63f\"><td data-row=\"row-d63f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d63f\" data-cell=\"cell-cnmg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>1.<\/strong> <em>Herpes<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"row-d63f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d63f\" data-cell=\"cell-79z4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Chamada vulgarmente de cancro ven\u00e9reo, popularmente \u00e9 conhecida como cavalo. Manifesta-se atrav\u00e9s de feridas dolorosas com base mole.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-h72y\"><td data-row=\"row-h72y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h72y\" data-cell=\"cell-yyxe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>2. <\/strong><em>Linfogranuloma ven\u00e9reo<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"row-h72y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h72y\" data-cell=\"cell-quwa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Inicialmente surge como uma pequena ferida nos \u00f3rg\u00e3os sexuais (cancro duro) e com \u00ednguas (caro\u00e7os) nas virilhas. A ferida e as \u00ednguas n\u00e3o doem, n\u00e3o co\u00e7am, n\u00e3o ardem e n\u00e3o apresentam pus. Ap\u00f3s um certo tempo, a ferida desaparece sem deixar cicatriz, dando \u00e0 pessoa a falsa impress\u00e3o de estar curada. Se a doen\u00e7a n\u00e3o for tratada, continua a avan\u00e7ar no organismo, surgindo manchas em v\u00e1rias partes do corpo (inclusive nas palmas das m\u00e3os e solas dos p\u00e9s), queda de cabelos, cegueira, doen\u00e7a do cora\u00e7\u00e3o, paralisias.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-igab\"><td data-row=\"row-igab\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-igab\" data-cell=\"cell-jsu4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>3. <\/strong><em>S\u00edfilis<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"row-igab\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-igab\" data-cell=\"cell-q52p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) Caracteriza-se pelo aparecimento de uma les\u00e3o genital de curta dura\u00e7\u00e3o (de tr\u00eas a cinco dias), que se apresenta como uma ferida ou como uma eleva\u00e7\u00e3o da pele. Ap\u00f3s a cura da les\u00e3o prim\u00e1rias, surge um incha\u00e7o doloroso dos g\u00e2nglios de uma das virilhas. Se esse incha\u00e7o n\u00e3o for tratado adequadamente, evolui para o rompimento espont\u00e2neo e forma\u00e7\u00e3o de feridas que drenam pus.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8hx9\"><td data-row=\"row-8hx9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8hx9\" data-cell=\"cell-9rlf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>4. <\/strong><em>Cancro mole<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"row-8hx9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8hx9\" data-cell=\"cell-2orq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Manifesta-se atrav\u00e9s de pequenas bolhas localizadas principalmente na parte externa da vagina e na ponta do p\u00eanis. Essas bolhas podem arder e causam coceira intensa. Ao se co\u00e7ar, a pessoa pode romper a bolha, causando uma ferida.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-shug\"><td data-row=\"row-shug\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-shug\" data-cell=\"cell-p51e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>5. <\/strong><em>Condiloma acuminado<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"row-shug\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-shug\" data-cell=\"cell-oxbx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Conhecida como crista de galo, figueira ou cavalo de crista. HPV.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas apresenta a associa\u00e7\u00e3o CORRETA entre as colunas?<\/p>","resposta":8372615,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4, 1, 3, 2, 5.","id":8372614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 1, 3, 2, 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4, 3, 2, 1, 5.","id":8372615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 3, 2, 1, 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5, 3, 1, 2, 4.","id":8372616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5, 3, 1, 2, 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4, 5, 3, 2, 1.","id":8372617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 5, 3, 2, 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5, 4, 3, 1, 2.","id":8372618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5, 4, 3, 1, 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/2138502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista","id":20431,"slug":"medico-area-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":5246,"slug":"enfermeiro-area-saude-mental"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20475,"slug":"professor-educacao-basica"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista","id":12548,"slug":"medico-socorrista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Abaixo est\u00e3o expostas diferentes vers\u00f5es do par\u00e1grafo introdut\u00f3rio de um texto que trata de t\u00e9cnicas para o tratamento da ansiedade*. A distin\u00e7\u00e3o entre elas se deve ao emprego das v\u00edrgulas, um importante recurso para a compreens\u00e3o do texto. Ap\u00f3s a leitura, indique a alternativa em que todas as v\u00edrgulas s\u00e3o empregadas de forma CORRETA. *Fonte: Exerc\u00edcios contra a ansiedade - Ano 4, N.6 -2019.","provas":[{"id":69907,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico Endocrinologista - 2021"},{"id":69911,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista","id":20431,"slug":"medico-area-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-area-neurologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista - 2021"},{"id":69910,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-mastologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico Mastologista - 2021"},{"id":69905,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2021"},{"id":69903,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":69908,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-esf","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico ESF - 2021"},{"id":69902,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":69909,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2021"},{"id":69901,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":5246,"slug":"enfermeiro-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-enfermeiro-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2021"},{"id":78387,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20475,"slug":"professor-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-professor-educacao-basica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"},{"id":69998,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-urologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico Urologista - 2021"},{"id":69914,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2021"},{"id":69912,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico Ortopedista - 2021"},{"id":69900,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Enfermeiro - 2021"},{"id":69899,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-cirurgiao-dentista-esf","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF - 2021"},{"id":69904,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2021"},{"id":69995,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista","id":12548,"slug":"medico-socorrista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-socorrista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico Socorrista - 2021"},{"id":69898,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-assistente-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Assistente Social - 2021"},{"id":69915,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico Pneumologista - 2021"},{"id":69913,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2021"},{"id":69999,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-psicologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":69916,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico Reumatologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-01 04:22:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":2134753,"hashId":"1f56407aac8180451381a0ceccfb6a60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Abaixo est\u00e3o expostas diferentes vers\u00f5es do par\u00e1grafo introdut\u00f3rio de um texto que trata de t\u00e9cnicas para o tratamento da ansiedade*. A distin\u00e7\u00e3o entre elas se deve ao emprego das v\u00edrgulas, um importante recurso para a compreens\u00e3o do texto. Ap\u00f3s a leitura, indique a alternativa em que todas as v\u00edrgulas s\u00e3o empregadas de forma CORRETA.<strong> *Fonte: Exerc\u00edcios contra a ansiedade<\/strong> - Ano 4, N.6 -2019.<\/p>","resposta":8356035,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"MEDITA\u00c7\u00c3O: Quando a ansiedade se torna um transtorno s\u00e9rio fica (,) praticamente imposs\u00edvel(,) controlar o fluxo de pensamentos que deixam a cabe\u00e7a em ponto de ebuli\u00e7\u00e3o. A proposta da medita\u00e7\u00e3o \u00e9 tornar a pessoa(,) gra\u00e7as a muito treino capaz de manter autonomia(,) sobre a mente e n\u00e3o mais ser ref\u00e9m dos pr\u00f3prios pensamentos.","id":8356032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">MEDITA\u00c7\u00c3O: Quando a ansiedade se torna um transtorno s\u00e9rio fica <strong>(,)<\/strong> praticamente imposs\u00edvel<strong>(,)<\/strong> controlar o fluxo de pensamentos que deixam a cabe\u00e7a em ponto de ebuli\u00e7\u00e3o. A proposta da medita\u00e7\u00e3o \u00e9 tornar a pessoa<strong>(,) <\/strong>gra\u00e7as a muito treino capaz de manter autonomia<strong>(,) <\/strong>sobre a mente e n\u00e3o mais ser ref\u00e9m dos pr\u00f3prios pensamentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"MEDITA\u00c7\u00c3O: Quando a ansiedade se torna um transtorno s\u00e9rio fica praticamente imposs\u00edvel controlar o fluxo de pensamentos(,) que deixam a cabe\u00e7a em ponto de ebuli\u00e7\u00e3o. A proposta da medita\u00e7\u00e3o \u00e9 tornar a pessoa gra\u00e7as a muito treino(,) capaz de manter autonomia sobre a mente e n\u00e3o mais ser ref\u00e9m dos pr\u00f3prios pensamentos. ","id":8356033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">MEDITA\u00c7\u00c3O: Quando a ansiedade se torna um transtorno s\u00e9rio fica praticamente imposs\u00edvel controlar o fluxo de pensamentos<strong>(,)<\/strong> que deixam a cabe\u00e7a em ponto de ebuli\u00e7\u00e3o. A proposta da medita\u00e7\u00e3o \u00e9 tornar a pessoa gra\u00e7as a muito treino<strong>(,) <\/strong>capaz de manter autonomia sobre a mente e n\u00e3o mais ser ref\u00e9m dos pr\u00f3prios pensamentos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"MEDITA\u00c7\u00c3O: Quando a ansiedade se torna um transtorno s\u00e9rio(,) fica praticamente imposs\u00edvel controlar o fluxo de pensamentos que deixam a cabe\u00e7a em ponto de ebuli\u00e7\u00e3o. A proposta da medita\u00e7\u00e3o(,) \u00e9 tornar a pessoa gra\u00e7as a muito treino(,) capaz de manter autonomia sobre a mente e n\u00e3o mais ser ref\u00e9m dos pr\u00f3prios pensamentos.","id":8356034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">MEDITA\u00c7\u00c3O: Quando a ansiedade se torna um transtorno s\u00e9rio<strong>(,) <\/strong>fica praticamente imposs\u00edvel controlar o fluxo de pensamentos que deixam a cabe\u00e7a em ponto de ebuli\u00e7\u00e3o. A proposta da medita\u00e7\u00e3o<strong>(,)<\/strong> \u00e9 tornar a pessoa gra\u00e7as a muito treino<strong>(,)<\/strong> capaz de manter autonomia sobre a mente e n\u00e3o mais ser ref\u00e9m dos pr\u00f3prios pensamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"MEDITA\u00c7\u00c3O: Quando a ansiedade se torna um transtorno s\u00e9rio(,) fica praticamente imposs\u00edvel controlar o fluxo de pensamentos que deixam a cabe\u00e7a em ponto de ebuli\u00e7\u00e3o. A proposta da medita\u00e7\u00e3o \u00e9 tornar a pessoa(,) gra\u00e7as a muito treino(,) capaz de manter autonomia sobre a mente e n\u00e3o mais ser ref\u00e9m dos pr\u00f3prios pensamentos.","id":8356035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">MEDITA\u00c7\u00c3O: Quando a ansiedade se torna um transtorno s\u00e9rio<strong>(,) <\/strong>fica praticamente imposs\u00edvel controlar o fluxo de pensamentos que deixam a cabe\u00e7a em ponto de ebuli\u00e7\u00e3o. A proposta da medita\u00e7\u00e3o \u00e9 tornar a pessoa<strong>(,)<\/strong> gra\u00e7as a muito treino<strong>(,)<\/strong> capaz de manter autonomia sobre a mente e n\u00e3o mais ser ref\u00e9m dos pr\u00f3prios pensamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"MEDITA\u00c7\u00c3O: Quando a ansiedade se torna um transtorno s\u00e9rio fica praticamente imposs\u00edvel(,) controlar o fluxo de pensamentos(,) que deixam a cabe\u00e7a em ponto de ebuli\u00e7\u00e3o. A proposta da medita\u00e7\u00e3o \u00e9 tornar a pessoa(,) gra\u00e7as a muito treino(,) capaz de manter autonomia sobre a mente(,) e n\u00e3o mais ser ref\u00e9m dos pr\u00f3prios pensamentos.","id":8356036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">MEDITA\u00c7\u00c3O: Quando a ansiedade se torna um transtorno s\u00e9rio fica praticamente imposs\u00edvel<strong>(,)<\/strong> controlar o fluxo de pensamentos<strong>(,)<\/strong> que deixam a cabe\u00e7a em ponto de ebuli\u00e7\u00e3o. A proposta da medita\u00e7\u00e3o \u00e9 tornar a pessoa<strong>(,)<\/strong> gra\u00e7as a muito treino<strong>(,)<\/strong> capaz de manter autonomia sobre a mente<strong>(,)<\/strong> e n\u00e3o mais ser ref\u00e9m dos pr\u00f3prios pensamentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 e 12 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2134753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista","id":12548,"slug":"medico-socorrista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista","id":20431,"slug":"medico-area-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":5246,"slug":"enfermeiro-area-saude-mental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as proposi\u00e7\u00f5es simples p, q e r. Se p e q s\u00e3o verdadeiras e r \u00e9 falsa, quais dos seguintes itens cont\u00eam apenas proposi\u00e7\u00f5es compostas verdadeiras?","provas":[{"id":69915,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico Pneumologista - 2021"},{"id":69916,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico Reumatologista - 2021"},{"id":69999,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-psicologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":69913,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2021"},{"id":69900,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Enfermeiro - 2021"},{"id":69899,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-cirurgiao-dentista-esf","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF - 2021"},{"id":69912,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico Ortopedista - 2021"},{"id":69914,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2021"},{"id":69998,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-urologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico Urologista - 2021"},{"id":69904,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2021"},{"id":69995,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista","id":12548,"slug":"medico-socorrista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-socorrista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico Socorrista - 2021"},{"id":69898,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-assistente-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Assistente Social - 2021"},{"id":69909,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2021"},{"id":69911,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista","id":20431,"slug":"medico-area-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-area-neurologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista - 2021"},{"id":69910,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-mastologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico Mastologista - 2021"},{"id":69905,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2021"},{"id":69907,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico Endocrinologista - 2021"},{"id":69908,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-esf","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico ESF - 2021"},{"id":69902,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":69903,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":69901,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":5246,"slug":"enfermeiro-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-enfermeiro-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-01 04:22:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"}],"id":2134764,"hashId":"ad2dd7d3f61ffeaef7320d24a85e9db7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as proposi\u00e7\u00f5es simples p, q e r. Se p e q s\u00e3o verdadeiras e r \u00e9 falsa, quais dos seguintes itens cont\u00eam apenas proposi\u00e7\u00f5es compostas verdadeiras?<\/p>","resposta":8356090,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u2192r e (pVq)\u0245r.","id":8356087,"corpo":"<p>p\u2192r e (pVq)\u0245r.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"p\u2192r e (p\u0245q)Vr.","id":8356088,"corpo":"<p>p\u2192r e (p\u0245q)Vr.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"~r e (p\u0245q)Vr.","id":8356089,"corpo":"<p>~r e (p\u0245q)Vr.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"~(p\u0245q\u0245r) e p\u2194(qVr).","id":8356090,"corpo":"<p>~(p\u0245q\u0245r) e p\u2194(qVr).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"(pVq)\u0245r e p\u2194(qVr).","id":8356091,"corpo":"<p>(pVq)\u0245r e p\u2194(qVr).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bicondicional \"se e somente se\"","oab":false,"nome":"Bicondicional \"se e somente se\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411077,"slug":"raciocinio-logico-bicondicional-se-e-somente-se"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o \"e\"","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00e3o \"e\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411073,"slug":"raciocinio-logico-conjuncao-e"}],"slug":"raciocinio-logico\/2134764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista","id":12548,"slug":"medico-socorrista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista","id":20431,"slug":"medico-area-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":5246,"slug":"enfermeiro-area-saude-mental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cinco nomes mais populares entre os beb\u00eas do sexo feminino registrados no Brasil em certo per\u00edodo foram Alice, Helena, Helo\u00edsa, Laura e Valentina. Considerando a classifica\u00e7\u00e3o do mais popular (1\u00b0) ao menos popular (5\u00b0) entre esses, temos: \u2013 o nome Laura \u00e9 mais popular do que Valentina, mas menos popular do que Helena; \u2013 Valentina \u00e9 menos popular do que Alice, mas mais popular do que Helo\u00edsa;\u2013 Laura e Alice est\u00e3o em classifica\u00e7\u00f5es consecutivas. Assim, o nome mais popular e o menos popular s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":69915,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico Pneumologista - 2021"},{"id":69916,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico Reumatologista - 2021"},{"id":69999,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-psicologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":69913,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2021"},{"id":69900,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Enfermeiro - 2021"},{"id":69899,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-cirurgiao-dentista-esf","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF - 2021"},{"id":69912,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico Ortopedista - 2021"},{"id":69914,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2021"},{"id":69998,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-urologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico Urologista - 2021"},{"id":69904,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2021"},{"id":69995,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista","id":12548,"slug":"medico-socorrista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-socorrista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico Socorrista - 2021"},{"id":69898,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-assistente-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Assistente Social - 2021"},{"id":69909,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2021"},{"id":69911,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista","id":20431,"slug":"medico-area-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-area-neurologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista - 2021"},{"id":69910,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-mastologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico Mastologista - 2021"},{"id":69905,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2021"},{"id":69907,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico Endocrinologista - 2021"},{"id":69908,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-esf","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico ESF - 2021"},{"id":69902,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":69903,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":69901,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":5246,"slug":"enfermeiro-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-enfermeiro-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-01 04:22:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"}],"id":2134771,"hashId":"20b0dc269d5e76f3ebf1f94d9af7697e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cinco nomes mais populares entre os beb\u00eas do sexo feminino registrados no Brasil em certo per\u00edodo foram Alice, Helena, Helo\u00edsa, Laura e Valentina. Considerando a classifica\u00e7\u00e3o do mais popular (1\u00b0) ao menos popular (5\u00b0) entre esses, temos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 o nome Laura \u00e9 mais popular do que Valentina, mas menos popular do que Helena; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Valentina \u00e9 menos popular do que Alice, mas mais popular do que Helo\u00edsa;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Laura e Alice est\u00e3o em classifica\u00e7\u00f5es consecutivas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, o nome mais popular e o menos popular s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":8356124,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Helo\u00edsa e Alice.","id":8356122,"corpo":"<p>Helo\u00edsa e Alice.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Alice e Helo\u00edsa.","id":8356123,"corpo":"<p>Alice e Helo\u00edsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Helena e Helo\u00edsa.","id":8356124,"corpo":"<p>Helena e Helo\u00edsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Helena e Valentina.","id":8356125,"corpo":"<p>Helena e Valentina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Helo\u00edsa e Helena.","id":8356126,"corpo":"<p>Helo\u00edsa e Helena.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2134771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista","id":12548,"slug":"medico-socorrista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista","id":20431,"slug":"medico-area-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":5246,"slug":"enfermeiro-area-saude-mental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quatro crian\u00e7as de uma creche adoeceram em diferentes dias desta semana. Cada uma delas apresentou exatamente um dos seguintes sintomas: tosse, febre, coriza e dor de cabe\u00e7a. Considerando que: \u2013 nem Amanda nem J\u00falio adoeceram na quarta; \u2013 Mateus n\u00e3o teve febre; \u2013 Renata adoeceu na ter\u00e7a; \u2013 Amanda teve tosse; \u2013 nem Mateus nem Renata tiveram dor de cabe\u00e7a; \u2013 Amanda n\u00e3o adoeceu na Quinta. Em quais dias da semana adoeceram as crian\u00e7as que apresentaram, respectivamente, coriza, dor de cabe\u00e7a, febre e tosse?","provas":[{"id":69915,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico Pneumologista - 2021"},{"id":69916,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico Reumatologista - 2021"},{"id":69999,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-psicologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":69913,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2021"},{"id":69900,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Enfermeiro - 2021"},{"id":69899,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-cirurgiao-dentista-esf","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF - 2021"},{"id":69912,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico Ortopedista - 2021"},{"id":69914,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2021"},{"id":69998,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-urologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico Urologista - 2021"},{"id":69904,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2021"},{"id":69995,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista","id":12548,"slug":"medico-socorrista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-socorrista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico Socorrista - 2021"},{"id":69898,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-assistente-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Assistente Social - 2021"},{"id":69909,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2021"},{"id":69911,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista","id":20431,"slug":"medico-area-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-area-neurologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista - 2021"},{"id":69910,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-mastologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico Mastologista - 2021"},{"id":69905,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2021"},{"id":69907,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico Endocrinologista - 2021"},{"id":69908,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-esf","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico ESF - 2021"},{"id":69902,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":69903,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":69901,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":5246,"slug":"enfermeiro-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-enfermeiro-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-01 04:22:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"}],"id":2134774,"hashId":"9868fc7b6bec7978a4ce27173526179e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quatro crian\u00e7as de uma creche adoeceram em diferentes dias desta semana. Cada uma delas apresentou exatamente um dos seguintes sintomas: tosse, febre, coriza e dor de cabe\u00e7a. Considerando que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 nem Amanda nem J\u00falio adoeceram na quarta; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Mateus n\u00e3o teve febre; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Renata adoeceu na ter\u00e7a; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Amanda teve tosse; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 nem Mateus nem Renata tiveram dor de cabe\u00e7a; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Amanda n\u00e3o adoeceu na Quinta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em quais dias da semana adoeceram as crian\u00e7as que apresentaram, respectivamente, coriza, dor de cabe\u00e7a, febre e tosse?<\/p>","resposta":8356137,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quarta, quinta, ter\u00e7a e Segunda.","id":8356137,"corpo":"<p>Quarta, quinta, ter\u00e7a e Segunda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Segunda, quinta, ter\u00e7a e Quarta.","id":8356138,"corpo":"<p>Segunda, quinta, ter\u00e7a e Quarta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Segunda, ter\u00e7a, quarta e quinta.","id":8356139,"corpo":"<p>Segunda, ter\u00e7a, quarta e quinta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quarta, ter\u00e7a, quinta e segunda.","id":8356140,"corpo":"<p>Quarta, ter\u00e7a, quinta e segunda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ter\u00e7a, quinta, segunda e quarta.","id":8356141,"corpo":"<p>Ter\u00e7a, quinta, segunda e quarta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/2134774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"dpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada empresa lan\u00e7ou um cons\u00f3rcio para aquisi\u00e7\u00e3o de moradias populares com pagamento de presta\u00e7\u00f5es que, pelo baixo pre\u00e7o, atra\u00edram centenas de interessados. Ap\u00f3s um ano, contudo, as presta\u00e7\u00f5es dobraram de valor por conta da incid\u00eancia de pequenos reajustes mensais n\u00e3o previstos no contrato. A Defensoria P\u00fablica ajuizou a\u00e7\u00e3o para defesa dos direitos dos consorciados e o processo foi sentenciado. A coisa julgada, nesse caso, segundo a legisla\u00e7\u00e3o vigente, ter\u00e1 efeito","provas":[{"id":62445,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"dpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-go-go-2021-fcc-defensor-publico-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE GO - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-01 04:13:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1906007,"hashId":"d153f30aa96829ad55e6ddd6e123ece7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinada empresa lan\u00e7ou um cons\u00f3rcio para aquisi\u00e7\u00e3o de moradias populares com pagamento de presta\u00e7\u00f5es que, pelo baixo pre\u00e7o, atra\u00edram centenas de interessados. Ap\u00f3s um ano, contudo, as presta\u00e7\u00f5es dobraram de valor por conta da incid\u00eancia de pequenos reajustes mensais n\u00e3o previstos no contrato. A Defensoria P\u00fablica ajuizou a\u00e7\u00e3o para defesa dos direitos dos consorciados e o processo foi sentenciado. A coisa julgada, nesse caso, segundo a legisla\u00e7\u00e3o vigente, ter\u00e1 efeito<\/p>","resposta":7352125,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inter partes, alcan\u00e7ando todos os consorciados, atuais e futuros em caso de proced\u00eancia, desde que comprovada a hipossufici\u00eancia.","id":7352121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>inter partes<\/em>, alcan\u00e7ando todos os consorciados, atuais e futuros em caso de proced\u00eancia, desde que comprovada a hipossufici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"intra partes, em caso de proced\u00eancia ou de improced\u00eancia, aberta a habilita\u00e7\u00e3o de interessados na fase de cumprimento de senten\u00e7a.","id":7352122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>intra partes<\/em>, em caso de proced\u00eancia ou de improced\u00eancia, aberta a habilita\u00e7\u00e3o de interessados na fase de cumprimento de senten\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"secundum eventum litis, contra todos, ainda que o pedido seja julgado improcedente por insufici\u00eancia de provas.","id":7352123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>secundum eventum litis<\/em>, contra todos, ainda que o pedido seja julgado improcedente por insufici\u00eancia de provas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"erga omnes, apenas no caso de proced\u00eancia do pedido, para beneficiar todos os consorciados e seus sucessores.","id":7352124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>erga omnes<\/em>, apenas no caso de proced\u00eancia do pedido, para beneficiar todos os consorciados e seus sucessores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ultra partes, mas restrita ao grupo de consorciados, salvo improced\u00eancia por insufici\u00eancia de provas.","id":7352125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>ultra partes<\/em>, mas restrita ao grupo de consorciados, salvo improced\u00eancia por insufici\u00eancia de provas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 66","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"2\u00aa Situa\u00e7\u00e3o - Coisa Julgada Ultra Partes","oab":false,"nome":"2\u00aa Situa\u00e7\u00e3o - Coisa Julgada Ultra Partes","pai":423934,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423936,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-2a-situacao-coisa-julgada-ultra-partes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limites Subjetivos e Objetivos da Coisa Julgada","oab":false,"nome":"Limites Subjetivos e Objetivos da Coisa Julgada","pai":423913,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423932,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-limites-subjetivos-e-objetivos-da-coisa-julgada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limites subjetivos","oab":false,"nome":"Limites subjetivos","pai":423932,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423934,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-limites-subjetivos"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coisa Julgada","oab":false,"nome":"Coisa Julgada","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423913,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-coisa-julgada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"dpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o marco legal vigente, al\u00e9m do abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel e do esgotamento sanit\u00e1rio, o Saneamento B\u00e1sico abrange servi\u00e7os p\u00fablicos, infraestruturas e instala\u00e7\u00f5es operacionais de:","provas":[{"id":62445,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"dpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-go-go-2021-fcc-defensor-publico-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE GO - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-01 04:13:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1906020,"hashId":"1d169dcecf0303044cc711e72128bf1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o marco legal vigente, al\u00e9m do abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel e do esgotamento sanit\u00e1rio, o Saneamento B\u00e1sico abrange servi\u00e7os p\u00fablicos, infraestruturas e instala\u00e7\u00f5es operacionais de:<\/p>","resposta":7352181,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"limpeza urbana e manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos; gerenciamento e controle das emiss\u00f5es atmosf\u00e9ricas.","id":7352179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limpeza urbana e manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos; gerenciamento e controle das emiss\u00f5es atmosf\u00e9ricas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"preven\u00e7\u00e3o e remedia\u00e7\u00e3o da contamina\u00e7\u00e3o do solo; drenagem e manejo das \u00e1guas pluviais urbanas.","id":7352180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preven\u00e7\u00e3o e remedia\u00e7\u00e3o da contamina\u00e7\u00e3o do solo; drenagem e manejo das \u00e1guas pluviais urbanas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"limpeza urbana e manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos; drenagem e manejo das \u00e1guas pluviais urbanas.","id":7352181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limpeza urbana e manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos; drenagem e manejo das \u00e1guas pluviais urbanas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"manejo de recursos h\u00eddricos; gerenciamento e controle das emiss\u00f5es atmosf\u00e9ricas.","id":7352182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manejo de recursos h\u00eddricos; gerenciamento e controle das emiss\u00f5es atmosf\u00e9ricas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"controle de reservat\u00f3rios e vetores de doen\u00e7as transmiss\u00edveis; preven\u00e7\u00e3o e remedia\u00e7\u00e3o da contamina\u00e7\u00e3o do solo.","id":7352183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">controle de reservat\u00f3rios e vetores de doen\u00e7as transmiss\u00edveis; preven\u00e7\u00e3o e remedia\u00e7\u00e3o da contamina\u00e7\u00e3o do solo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 66","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Nacionais de Saneamento B\u00e1sico - Lei n\u00ba 11.445 de 2007","oab":true,"nome":"Diretrizes Nacionais de Saneamento B\u00e1sico - Lei n\u00ba 11.445 de 2007","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403129,"slug":"direito-ambiental-diretrizes-nacionais-de-saneamento-basico-lei-no-11-445-de-2007"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"dpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo prev\u00ea expressamente a Lei n\u00ba 12.594\/2012 (Lei do Sinase), \u00e9 objetivo da medida socioeducativa a","provas":[{"id":62445,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"dpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-go-go-2021-fcc-defensor-publico-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE GO - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-01 04:13:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1906038,"hashId":"bc9b46204a07529a8043d4ce2a6afc7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo prev\u00ea expressamente a Lei n\u00ba 12.594\/2012 (Lei do Sinase), \u00e9 objetivo da medida socioeducativa a<\/p>","resposta":7352258,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desaprova\u00e7\u00e3o da conduta infracional, efetivando as disposi\u00e7\u00f5es da senten\u00e7a como par\u00e2metro m\u00e1ximo de priva\u00e7\u00e3o de liberdade ou restri\u00e7\u00e3o de direitos.","id":7352258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desaprova\u00e7\u00e3o da conduta infracional, efetivando as disposi\u00e7\u00f5es da senten\u00e7a como par\u00e2metro m\u00e1ximo de priva\u00e7\u00e3o de liberdade ou restri\u00e7\u00e3o de direitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"reprova\u00e7\u00e3o e a preven\u00e7\u00e3o do ato infracional por meio de interven\u00e7\u00f5es educativas, terap\u00eauticas e socioassistenciais previstas no plano individual de atendimento.","id":7352259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reprova\u00e7\u00e3o e a preven\u00e7\u00e3o do ato infracional por meio de interven\u00e7\u00f5es educativas, terap\u00eauticas e socioassistenciais previstas no plano individual de atendimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"efetiva\u00e7\u00e3o das disposi\u00e7\u00f5es da senten\u00e7a ou decis\u00e3o judicial e proporcionar condi\u00e7\u00f5es para a harm\u00f4nica reinser\u00e7\u00e3o social do adolescente.","id":7352260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efetiva\u00e7\u00e3o das disposi\u00e7\u00f5es da senten\u00e7a ou decis\u00e3o judicial e proporcionar condi\u00e7\u00f5es para a harm\u00f4nica reinser\u00e7\u00e3o social do adolescente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"responsabiliza\u00e7\u00e3o penal-juvenil do adolescente quanto \u00e0s consequ\u00eancias para si e para a sociedade do ato infracional praticado.","id":7352261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">responsabiliza\u00e7\u00e3o penal-juvenil do adolescente quanto \u00e0s consequ\u00eancias para si e para a sociedade do ato infracional praticado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"socioeduca\u00e7\u00e3o e a reinser\u00e7\u00e3o social do adolescente com vistas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o da reitera\u00e7\u00e3o infracional.","id":7352262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">socioeduca\u00e7\u00e3o e a reinser\u00e7\u00e3o social do adolescente com vistas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o da reitera\u00e7\u00e3o infracional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 74","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.594\/2012 - Institui o Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (Sinase), regulamenta a execu\u00e7\u00e3o das medidas socioeducativas destinadas a adolescente que pratique ato infracional; e altera as Leis nos 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.594\/2012 - Institui o Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (Sinase), regulamenta a execu\u00e7\u00e3o das medidas socioeducativas destinadas a adolescente que pratique ato infracional; e altera as Leis nos 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398578,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-594-2012-institui-o-sistema-nacional-de-atendimento-socioeducativo-sinase-regulamenta-a-execucao-das-medidas-socioeducativas-destinadas-a-adolescente-que-pratique-ato-infracional-e-altera-as-leis-nos-8-069-de-13-de-julho-de-1990-estatuto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395770,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-12-001-a-13-000"}],"slug":"legislacao-federal\/1906038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"dpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O crime imposs\u00edvel","provas":[{"id":62445,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"dpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-go-go-2021-fcc-defensor-publico-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE GO - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-01 04:13:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1906282,"hashId":"7ae95a7a5683464eb52bc5431f931947","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O crime imposs\u00edvel<\/p>","resposta":7353355,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 reconhecido pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a quando o agente j\u00e1 possuidor da droga a oferece ao policial, que efetua a pris\u00e3o em flagrante.","id":7353351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 reconhecido pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a quando o agente j\u00e1 possuidor da droga a oferece ao policial, que efetua a pris\u00e3o em flagrante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pela impossibilidade absoluta do meio ocorre quando o objeto n\u00e3o pode sofrer a a\u00e7\u00e3o t\u00edpica, como no caso de algu\u00e9m que atira da janela uma pessoa que j\u00e1 estava morta.","id":7353352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela impossibilidade absoluta do meio ocorre quando o objeto n\u00e3o pode sofrer a a\u00e7\u00e3o t\u00edpica, como no caso de algu\u00e9m que atira da janela uma pessoa que j\u00e1 estava morta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"demanda o potencial lesivo da conduta e a aus\u00eancia de elementos subjetivos do tipo para sua configura\u00e7\u00e3o.","id":7353353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demanda o potencial lesivo da conduta e a aus\u00eancia de elementos subjetivos do tipo para sua configura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ocorre quando o agente em situa\u00e7\u00e3o de extrema vulnerabilidade pratica um fato t\u00edpico em raz\u00e3o da falta de apoio do Estado.","id":7353354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorre quando o agente em situa\u00e7\u00e3o de extrema vulnerabilidade pratica um fato t\u00edpico em raz\u00e3o da falta de apoio do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pode ocorrer em caso de furto em estabelecimento comercial se a vigil\u00e2ncia concretamente tornar imposs\u00edvel a consuma\u00e7\u00e3o do delito.","id":7353355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ocorrer em caso de furto em estabelecimento comercial se a vigil\u00e2ncia concretamente tornar imposs\u00edvel a consuma\u00e7\u00e3o do delito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 84","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"}],"slug":"direito-penal\/1906282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"dpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete ao Defensor P\u00fablico-Geral do Estado, al\u00e9m de outras atribui\u00e7\u00f5es, conforme disposto na Lei Org\u00e2nica da Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s,","provas":[{"id":62445,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"dpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-go-go-2021-fcc-defensor-publico-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE GO - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-01 04:13:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1905829,"hashId":"e20ae0980052c4c8fcef5b1f3dcc96d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Defensor P\u00fablico-Geral do Estado, al\u00e9m de outras atribui\u00e7\u00f5es, conforme disposto na Lei Org\u00e2nica da Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s,<\/p>","resposta":7351365,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"propor a instaura\u00e7\u00e3o de processo disciplinar contra membros.","id":7351362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propor a instaura\u00e7\u00e3o de processo disciplinar contra membros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"baixar normas, visando \u00e0 regularidade das atividades da Institui\u00e7\u00e3o.","id":7351363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">baixar normas, visando \u00e0 regularidade das atividades da Institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"julgar, em grau de recurso, os processos administrativos disciplinares.","id":7351364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">julgar, em grau de recurso, os processos administrativos disciplinares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"determinar correi\u00e7\u00f5es extraordin\u00e1rias e inspe\u00e7\u00f5es.","id":7351365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">determinar correi\u00e7\u00f5es extraordin\u00e1rias e inspe\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"decidir, em grau de recurso, conflitos de atribui\u00e7\u00e3o entre os membros.","id":7351366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decidir, em grau de recurso, conflitos de atribui\u00e7\u00e3o entre os membros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 33","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defensoria P\u00fablica Estadual - DP's","oab":true,"nome":"Defensoria P\u00fablica Estadual - DP's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396326,"slug":"legislacao-dos-orgaos-defensoria-publica-estadual-dp-s"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"dpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa privada organiza um banco de dados, fornecendo a institui\u00e7\u00f5es financeiras avalia\u00e7\u00e3o de score de cr\u00e9dito. Luciano teve negado um pedido de empr\u00e9stimo, com fundamento na an\u00e1lise de cr\u00e9dito realizada por tal empresa, mas n\u00e3o tem acesso a quais dados foram levados em considera\u00e7\u00e3o para a an\u00e1lise do seu perfil, por\u00e9m desconfia que pode conter alguma informa\u00e7\u00e3o incorreta ou que tenham levado em considera\u00e7\u00e3o a exist\u00eancia de uma d\u00edvida que contesta judicialmente. Luciano deseja ent\u00e3o ter acesso aos dados e, eventualmente, pedir a retifica\u00e7\u00e3o ou a inser\u00e7\u00e3o de observa\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 contesta\u00e7\u00e3o judicial do d\u00e9bito. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o,","provas":[{"id":62445,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"dpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-go-go-2021-fcc-defensor-publico-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE GO - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-01 04:13:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1905977,"hashId":"1da7290642f3f653bc1e027a453cf017","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa privada organiza um banco de dados, fornecendo a institui\u00e7\u00f5es financeiras avalia\u00e7\u00e3o de<em> score<\/em> de cr\u00e9dito. Luciano teve negado um pedido de empr\u00e9stimo, com fundamento na an\u00e1lise de cr\u00e9dito realizada por tal empresa, mas n\u00e3o tem acesso a quais dados foram levados em considera\u00e7\u00e3o para a an\u00e1lise do seu perfil, por\u00e9m desconfia que pode conter alguma informa\u00e7\u00e3o incorreta ou que tenham levado em considera\u00e7\u00e3o a exist\u00eancia de uma d\u00edvida que contesta judicialmente. Luciano deseja ent\u00e3o ter acesso aos dados e, eventualmente, pedir a retifica\u00e7\u00e3o ou a inser\u00e7\u00e3o de observa\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 contesta\u00e7\u00e3o judicial do d\u00e9bito. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o,<\/p>","resposta":7351989,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 cab\u00edvel a impetra\u00e7\u00e3o de habeas data para obter o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, desde que tenha realizado pr\u00e9vio requerimento, bem como para a retifica\u00e7\u00e3o de algum dado incorreto, mas o ordenamento jur\u00eddico n\u00e3o contempla expressamente o uso do habeas data com a finalidade de inserir justificativa a respeito de dado verdadeiro.","id":7351987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 cab\u00edvel a impetra\u00e7\u00e3o de <em>habeas data<\/em> para obter o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, desde que tenha realizado pr\u00e9vio requerimento, bem como para a retifica\u00e7\u00e3o de algum dado incorreto, mas o ordenamento jur\u00eddico n\u00e3o contempla expressamente o uso do <em>habeas data<\/em> com a finalidade de inserir justificativa a respeito de dado verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel a impetra\u00e7\u00e3o de habeas data por Luciano, uma vez que os dados que se almeja obter n\u00e3o s\u00e3o informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter pessoal do impetrante, raz\u00e3o pela qual foge ao objeto deste rem\u00e9dio constitucional.","id":7351988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel a impetra\u00e7\u00e3o de <em>habeas data<\/em> por Luciano, uma vez que os dados que se almeja obter n\u00e3o s\u00e3o informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter pessoal do impetrante, raz\u00e3o pela qual foge ao objeto deste rem\u00e9dio constitucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 cab\u00edvel a impetra\u00e7\u00e3o de habeas data por Luciano para a finalidade de obter acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, desde que tenha realizado pr\u00e9vio requerimento, bem como \u00e9 cab\u00edvel oportunamente a impetra\u00e7\u00e3o de habeas data tamb\u00e9m para a retifica\u00e7\u00e3o ou inser\u00e7\u00e3o de explica\u00e7\u00e3o a respeito de dado verdadeiro.","id":7351989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 cab\u00edvel a impetra\u00e7\u00e3o de <em>habeas data<\/em> por Luciano para a finalidade de obter acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, desde que tenha realizado pr\u00e9vio requerimento, bem como \u00e9 cab\u00edvel oportunamente a impetra\u00e7\u00e3o de <em>habeas data<\/em> tamb\u00e9m para a retifica\u00e7\u00e3o ou inser\u00e7\u00e3o de explica\u00e7\u00e3o a respeito de dado verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o se mostra cab\u00edvel a impetra\u00e7\u00e3o de habeas data, uma vez que n\u00e3o se trata de um banco de dados organizado por entidade governamental.","id":7351990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se mostra cab\u00edvel a impetra\u00e7\u00e3o de <em>habeas data<\/em>, uma vez que n\u00e3o se trata de um banco de dados organizado por entidade governamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 cab\u00edvel a impetra\u00e7\u00e3o de habeas data para qualquer uma das tr\u00eas hip\u00f3teses (postular o acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es, a retifica\u00e7\u00e3o de dado incorreto ou a inser\u00e7\u00e3o de observa\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 contesta\u00e7\u00e3o), independentemente da realiza\u00e7\u00e3o de requerimento pr\u00e9vio, uma vez que se trata de uma garantia fundamental de acesso ao Poder Judici\u00e1rio e \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.","id":7351991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 cab\u00edvel a impetra\u00e7\u00e3o de <em>habeas data<\/em> para qualquer uma das tr\u00eas hip\u00f3teses (postular o acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es, a retifica\u00e7\u00e3o de dado incorreto ou a inser\u00e7\u00e3o de observa\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 contesta\u00e7\u00e3o), independentemente da realiza\u00e7\u00e3o de requerimento pr\u00e9vio, uma vez que se trata de uma garantia fundamental de acesso ao Poder Judici\u00e1rio e \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 58","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Rem\u00e9dios Constitucionais"],"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habeas Data","oab":true,"nome":"Habeas Data","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405224,"slug":"direito-constitucional-habeas-data"}],"slug":"direito-constitucional\/1905977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"dpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lucas, 19 anos, compareceu a um hospital estadual em Goi\u00e2nia com o objetivo de doar sangue. O jovem foi impedido de realizar o ato por ter declarado ser homossexual e ter mantido rela\u00e7\u00f5es sexuais recentes com outro homem. Irresignado, o jovem compareceu a uma unidade da Defensoria P\u00fablica para ado\u00e7\u00e3o das medidas cab\u00edveis. Sem preju\u00edzo da eventual ado\u00e7\u00e3o de medidas extrajudiciais e judiciais coletivas, no plano individual","provas":[{"id":62445,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"dpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-go-go-2021-fcc-defensor-publico-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE GO - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-01 04:13:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1905997,"hashId":"76bcf724cfe91eabb4d1091729603fb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lucas, 19 anos, compareceu a um hospital estadual em Goi\u00e2nia com o objetivo de doar sangue. O jovem foi impedido de realizar o ato por ter declarado ser homossexual e ter mantido rela\u00e7\u00f5es sexuais recentes com outro homem. Irresignado, o jovem compareceu a uma unidade da Defensoria P\u00fablica para ado\u00e7\u00e3o das medidas cab\u00edveis. Sem preju\u00edzo da eventual ado\u00e7\u00e3o de medidas extrajudiciais e judiciais coletivas, no plano individual<\/p>","resposta":7352078,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 possibilidade jur\u00eddica do pedido de obriga\u00e7\u00e3o de fazer em rela\u00e7\u00e3o ao hospital, cabendo somente o pedido de repara\u00e7\u00e3o de danos pela discrimina\u00e7\u00e3o sofrida pelo jovem.","id":7352075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o h\u00e1 possibilidade jur\u00eddica do pedido de obriga\u00e7\u00e3o de fazer em rela\u00e7\u00e3o ao hospital, cabendo somente o pedido de repara\u00e7\u00e3o de danos pela discrimina\u00e7\u00e3o sofrida pelo jovem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o pedido de repara\u00e7\u00e3o de danos deve ser necessariamente subsidi\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o ao pedido de obriga\u00e7\u00e3o de fazer.","id":7352076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pedido de repara\u00e7\u00e3o de danos deve ser necessariamente subsidi\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o ao pedido de obriga\u00e7\u00e3o de fazer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"carece de interesse de agir a a\u00e7\u00e3o judicial proposta sem pr\u00e9via atua\u00e7\u00e3o extrajudicial da defensoria p\u00fablica, ainda que o hospital tenha fornecido a negativa por escrito, de modo que se faz imprescind\u00edvel ao defensor ou defensora p\u00fablica oficiar o hospital antes de ajuizar eventual demanda.","id":7352077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">carece de interesse de agir a a\u00e7\u00e3o judicial proposta sem pr\u00e9via atua\u00e7\u00e3o extrajudicial da defensoria p\u00fablica, ainda que o hospital tenha fornecido a negativa por escrito, de modo que se faz imprescind\u00edvel ao defensor ou defensora p\u00fablica oficiar o hospital antes de ajuizar eventual demanda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"h\u00e1 legitimidade de parte e interesse de agir na a\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00e3o de fazer ajuizada pelo jovem contra o hospital cumulada com pedido de repara\u00e7\u00e3o de danos.","id":7352078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 legitimidade de parte e interesse de agir na a\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00e3o de fazer ajuizada pelo jovem contra o hospital cumulada com pedido de repara\u00e7\u00e3o de danos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o jovem n\u00e3o possui legitimidade ativa para ajuizar a\u00e7\u00e3o contra o hospital com o objetivo de obrig\u00e1-lo a aceitar a doa\u00e7\u00e3o de sangue, mas somente para veicular a pretens\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o de danos pela discrimina\u00e7\u00e3o sofrida.","id":7352079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o jovem n\u00e3o possui legitimidade ativa para ajuizar a\u00e7\u00e3o contra o hospital com o objetivo de obrig\u00e1-lo a aceitar a doa\u00e7\u00e3o de sangue, mas somente para veicular a pretens\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o de danos pela discrimina\u00e7\u00e3o sofrida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 58","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legitimidade Ad Causam","oab":false,"nome":"Legitimidade Ad Causam","pai":422653,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422656,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-legitimidade-ad-causam"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422641,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-acao"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condi\u00e7\u00f5es da A\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00f5es da A\u00e7\u00e3o","pai":422641,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422653,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-condicoes-da-acao"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1905997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"dpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No julgamento da Reclama\u00e7\u00e3o Constitucional n\u00ba 25.891-GO, ajuizada pela Defensoria P\u00fablica de Goi\u00e1s perante o Supremo Tribunal Federal, restou assentado que","provas":[{"id":62445,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"dpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-go-go-2021-fcc-defensor-publico-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE GO - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-01 04:35:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1906324,"hashId":"0c257bddd48e8d73d6c962d3cfe76872","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No julgamento da Reclama\u00e7\u00e3o Constitucional n\u00ba 25.891-GO, ajuizada pela Defensoria P\u00fablica de Goi\u00e1s perante o Supremo Tribunal Federal, restou assentado que<\/p>","resposta":7353553,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a execu\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica da pena ap\u00f3s o julgamento em segunda inst\u00e2ncia fere o princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia.","id":7353551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a execu\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica da pena ap\u00f3s o julgamento em segunda inst\u00e2ncia fere o princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o direito ao sil\u00eancio \u00e9 estendido \u00e0s testemunhas no Processo Penal em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s perguntas que possam incrimin\u00e1-las.","id":7353552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o direito ao sil\u00eancio \u00e9 estendido \u00e0s testemunhas no Processo Penal em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s perguntas que possam incrimin\u00e1-las.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Goi\u00e1s deve observar o lapso m\u00e1ximo de 24 horas para a realiza\u00e7\u00e3o das audi\u00eancias de cust\u00f3dia, a partir do momento da pris\u00e3o.","id":7353553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Goi\u00e1s deve observar o lapso m\u00e1ximo de 24 horas para a realiza\u00e7\u00e3o das audi\u00eancias de cust\u00f3dia, a partir do momento da pris\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o prazo em dobro para o Defensor P\u00fablico recorrer se inicia da entrada dos autos na reparti\u00e7\u00e3o administrativa competente.","id":7353554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o prazo em dobro para o Defensor P\u00fablico recorrer se inicia da entrada dos autos na reparti\u00e7\u00e3o administrativa competente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o assento dos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s \u00e0 direita dos magistrados fere a paridade de armas no processo penal.","id":7353555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o assento dos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s \u00e0 direita dos magistrados fere a paridade de armas no processo penal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 85 a 100","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406673,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-em-flagrante"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convalida\u00e7\u00e3o Judicial da Pris\u00e3o em Flagrante","oab":false,"nome":"Convalida\u00e7\u00e3o Judicial da Pris\u00e3o em Flagrante","pai":406673,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414702,"slug":"direito-processual-penal-convalidacao-judicial-da-prisao-em-flagrante"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audi\u00eancia de cust\u00f3dia","oab":false,"nome":"Audi\u00eancia de cust\u00f3dia","pai":414702,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414714,"slug":"direito-processual-penal-audiencia-de-custodia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"}],"slug":"direito-processual-penal\/1906324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o - FSPSS","sigla":"FSPSS","oab":false,"id":1258,"slug":"fspss"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","sigla":"FSPSS","id":3771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fspss-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o verbal destacada na frase \u201cO mendigo QUEIMOU-SE ao esquentar sua comida. \u201d, est\u00e1 na mesma voz verbal que em:","provas":[{"id":87514,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","sigla":"FSPSS","id":3771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fspss-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o - FSPSS","sigla":"FSPSS","oab":false,"id":1258,"slug":"fspss"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fspss-sp-2021-fspss-auxiliar-de-enfermagem-6","tipo":1,"nome":"FSPSS - FSPSS - Auxiliar de Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-03 08:13:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2540167,"hashId":"4581a280fc1acc873b729f8ba4d96df3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o verbal destacada na frase \u201cO mendigo QUEIMOU-SE ao esquentar sua comida. \u201d, est\u00e1 na mesma voz verbal que em:<\/p>","resposta":10113056,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alugam-se casas para temporada de ver\u00e3o.","id":10113054,"corpo":"<p>Alugam-se casas para temporada de ver\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vive-se muito bem no campo sulino.","id":10113055,"corpo":"<p>Vive-se muito bem no campo sulino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a machucou-se ao brincar com a faca.","id":10113056,"corpo":"<p>A crian\u00e7a machucou-se ao brincar com a faca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Consertam-se bicicletas no centro da cidade.","id":10113057,"corpo":"<p>Consertam-se bicicletas no centro da cidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o - FSPSS","sigla":"FSPSS","oab":false,"id":1258,"slug":"fspss"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","sigla":"FSPSS","id":3771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fspss-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as alternativas abaixo, a que N\u00c3O obedece ao padr\u00e3o da norma culta da l\u00edngua em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concord\u00e2ncia nominal \u00e9:","provas":[{"id":87514,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","sigla":"FSPSS","id":3771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fspss-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o - FSPSS","sigla":"FSPSS","oab":false,"id":1258,"slug":"fspss"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fspss-sp-2021-fspss-auxiliar-de-enfermagem-6","tipo":1,"nome":"FSPSS - FSPSS - Auxiliar de Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-03 08:13:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2540170,"hashId":"736d3706d65b3b45ce87ae7f4053ac02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as alternativas abaixo, a que N\u00c3O obedece ao padr\u00e3o da norma culta da l\u00edngua em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concord\u00e2ncia nominal \u00e9:<\/p>","resposta":10113067,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio garantia para alugar um im\u00f3vel.","id":10113066,"corpo":"<p>\u00c9 necess\u00e1rio garantia para alugar um im\u00f3vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A porta da sala estava meia empenada.","id":10113067,"corpo":"<p>A porta da sala estava meia empenada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Anexo ao processo, segue o envelope com o cheque. ","id":10113068,"corpo":"<p>Anexo ao processo, segue o envelope com o cheque. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Era meio-dia e meia quando ela chegou para almo\u00e7ar.","id":10113069,"corpo":"<p>Era meio-dia e meia quando ela chegou para almo\u00e7ar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Espanhol","id":22446,"slug":"policial-rodoviario-federal-espanhol"},{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Ingl\u00eas","id":22447,"slug":"policial-rodoviario-federal-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito por videomonitoramento independe de sinaliza\u00e7\u00e3o na via e, em caso de infra\u00e7\u00e3o, a autoridade ou o agente de tr\u00e2nsito respons\u00e1vel pela lavratura de auto de infra\u00e7\u00e3o deve indicar, no campo observa\u00e7\u00e3o, informa\u00e7\u00f5es relativas ao modo de constata\u00e7\u00e3o da referida infra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":56852,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Espanhol","id":22446,"slug":"policial-rodoviario-federal-espanhol"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prf-2021-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal-espanhol-letras-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Espanhol - 2021"},{"id":56859,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Ingl\u00eas","id":22447,"slug":"policial-rodoviario-federal-ingles"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prf-2021-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal-ingles-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-01 14:52:45","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1696208,"hashId":"4b714f8342ac2502c5682a3eb9e739dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fiscaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito por videomonitoramento independe de sinaliza\u00e7\u00e3o na via e, em caso de infra\u00e7\u00e3o, a autoridade ou o agente de tr\u00e2nsito respons\u00e1vel pela lavratura de auto de infra\u00e7\u00e3o deve indicar, no campo observa\u00e7\u00e3o, informa\u00e7\u00f5es relativas ao modo de constata\u00e7\u00e3o da referida infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6415569,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6415568,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6415569,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito (CONTRAN) e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":453918,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito (CONTRAN) e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":430423,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-legislacao-aplicada-resolucoes-contran"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1696208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Estadual do Rio de Janeiro - UERJ","sigla":"UERJ","oab":false,"id":229,"slug":"uerj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":24516,"slug":"tecnico-universitario-area-assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o PowerPoint, \u00e9 poss\u00edvel produzir efeitos como Esmaecer e Surgir em um slide.Esses efeitos est\u00e3o dispon\u00edveis na seguinte guia de comando:","provas":[{"id":64522,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":24516,"slug":"tecnico-universitario-area-assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Estadual do Rio de Janeiro - UERJ","sigla":"UERJ","oab":false,"id":229,"slug":"uerj"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uerj-rj-2021-uerj-tecnico-universitario-area-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UERJ - UERJ - T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-01 15:47:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1977873,"hashId":"e340bad7a97971b63645b18f5e0deb14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o PowerPoint, \u00e9 poss\u00edvel produzir efeitos como Esmaecer e Surgir em um slide.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esses efeitos est\u00e3o dispon\u00edveis na seguinte guia de comando:<\/p>","resposta":7674231,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anima\u00e7\u00f5es","id":7674231,"corpo":"<p>Anima\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Transi\u00e7\u00e3o","id":7674232,"corpo":"<p>Transi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Exibi\u00e7\u00e3o","id":7674233,"corpo":"<p>Exibi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Revis\u00e3o","id":7674234,"corpo":"<p>Revis\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES 35, 36, 37 E 38 ABORDAM APLICATIVOS DP MICROSOFT OFFICE 365.","id":484490,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES 35, 36, 37 E 38 ABORDAM APLICATIVOS DP MICROSOFT OFFICE 365.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 38","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint 365","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint 365","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406722,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint-365"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420407,"slug":"informatica-guias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Anima\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Guia Anima\u00e7\u00f5es","pai":420407,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420423,"slug":"informatica-guia-animacoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um computador digital, os dispositivos de mem\u00f3ria podem ser classificados com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua velocidade de acesso. Observe os tipos de mem\u00f3ria listados a seguir, encontradas em um computador atual.1. Cache L22. RAM DDR43. Solid State Drive4. Cache L1De acordo com sua velocidade de acesso, a ordena\u00e7\u00e3o desses tipos de mem\u00f3ria, do mais r\u00e1pido para o mais lento, \u00e9:","provas":[{"id":68666,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-01 09:10:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2091547,"hashId":"2beb0078fca3b96eed8314e99ba8dbae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um computador digital, os dispositivos de mem\u00f3ria podem ser classificados com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua velocidade de acesso. Observe os tipos de mem\u00f3ria listados a seguir, encontradas em um computador atual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Cache L2<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. RAM DDR4<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Solid State Drive<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Cache L1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com sua velocidade de acesso, a ordena\u00e7\u00e3o desses tipos de mem\u00f3ria, do mais r\u00e1pido para o mais lento, \u00e9:<\/p>","resposta":8176021,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 4, 3;","id":8176018,"corpo":"<p>1, 2, 4, 3;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2, 3, 1, 4;","id":8176019,"corpo":"<p>2, 3, 1, 4;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3, 2, 4, 1;","id":8176020,"corpo":"<p>3, 2, 4, 1;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4, 1, 2, 3;","id":8176021,"corpo":"<p>4, 1, 2, 3;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1, 4, 3, 2.","id":8176022,"corpo":"<p>1, 4, 3, 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"}],"slug":"informatica\/2091547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Tributos Municipais - Especialidade: Abrang\u00eancia Geral","id":19322,"slug":"auditor-de-tributos-municipais-especialidade-abrangencia-geral"},{"descricao":"Auditor de Tributos Municipais - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o","id":20829,"slug":"auditor-de-tributos-municipais-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que, no texto CB1A07, para realizar investimentos em suas instala\u00e7\u00f5es e compra de equipamentos, a pousada Boa Estadia tenha contratado, pelo sistema SAC, empr\u00e9stimo no valor de R$ 10.000, a ser pago em cinco presta\u00e7\u00f5es mensais e sucessivas \u00e0 taxa de 3% a.m., com vencimento da primeira parcela 30 dias ap\u00f3s a contrata\u00e7\u00e3o do empr\u00e9stimo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o valor dos juros pagos na quarta presta\u00e7\u00e3o foi de","provas":[{"id":79067,"cargo":{"descricao":"Auditor de Tributos Municipais - Especialidade: Abrang\u00eancia Geral","id":19322,"slug":"auditor-de-tributos-municipais-especialidade-abrangencia-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-tributos-municipais-especialidade-abrangencia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Auditor de Tributos Municipais - Especialidade: Abrang\u00eancia Geral - 2021"},{"id":65482,"cargo":{"descricao":"Auditor de Tributos Municipais - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o","id":20829,"slug":"auditor-de-tributos-municipais-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-tributos-municipais-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Auditor de Tributos Municipais - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-01 04:58:25","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2010291,"hashId":"546a1a44e1948f54bacf39e987806a5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que, no texto CB1A07, para realizar investimentos em suas instala\u00e7\u00f5es e compra de equipamentos, a pousada Boa Estadia tenha contratado, pelo sistema SAC, empr\u00e9stimo no valor de R$ 10.000, a ser pago em cinco presta\u00e7\u00f5es mensais e sucessivas \u00e0 taxa de 3% a.m., com vencimento da primeira parcela 30 dias ap\u00f3s a contrata\u00e7\u00e3o do empr\u00e9stimo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o valor dos juros pagos na quarta presta\u00e7\u00e3o foi de<\/p>","resposta":7822314,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 60.","id":7822313,"corpo":"<p>R$ 60.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 120.","id":7822314,"corpo":"<p>R$ 120.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 180.","id":7822315,"corpo":"<p>R$ 180.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 240.","id":7822316,"corpo":"<p>R$ 240.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 300.","id":7822317,"corpo":"<p>R$ 300.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tNo contexto da pandemia que teve in\u00edcio no ano de 2020, como forma de conter o impacto em seu fluxo de caixa, a pousada Boa Estadia, que antes de 1.\u00ba de mar\u00e7o de 2020 vendia pacotes para fins de semana (pens\u00e3o completa, das 14 h de sexta-feira \u00e0s 13 h de domingo) por R$ 1.490, passou, a partir desta data, a oferecer o mesmo servi\u00e7o por R$ 1.000 para os clientes usufru\u00edrem a qualquer tempo, durante o ano de 2020. Acreditando poder usufruir desse servi\u00e7o no per\u00edodo de 9 a 11 de outubro de 2020, Cl\u00e1udio o adquiriu em 9 de mar\u00e7o de 2020, pelo valor promocional.","id":487977,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNo contexto da pandemia que teve in\u00edcio no ano de 2020, como forma de conter o impacto em seu fluxo de caixa, a pousada Boa Estadia, que antes de 1.\u00ba de mar\u00e7o de 2020 vendia pacotes para fins de semana (pens\u00e3o completa, das 14 h de sexta-feira \u00e0s 13 h de domingo) por R$ 1.490, passou, a partir desta data, a oferecer o mesmo servi\u00e7o por R$ 1.000 para os clientes usufru\u00edrem a qualquer tempo, durante o ano de 2020. Acreditando poder usufruir desse servi\u00e7o no per\u00edodo de 9 a 11 de outubro de 2020, Cl\u00e1udio o adquiriu em 9 de mar\u00e7o de 2020, pelo valor promocional.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","oab":false,"nome":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","pai":408956,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403814,"slug":"matematica-financeira-sistema-de-amortizacao-constante-sac"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Tributos Municipais - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o","id":20829,"slug":"auditor-de-tributos-municipais-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a ITIL 4, garantir que os servi\u00e7os satisfa\u00e7am a demanda atual e futura de maneira econ\u00f4mica, alcan\u00e7ando-se o desempenho acordado e esperado, \u00e9 prop\u00f3sito do gerenciamento de","provas":[{"id":65482,"cargo":{"descricao":"Auditor de Tributos Municipais - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o","id":20829,"slug":"auditor-de-tributos-municipais-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-tributos-municipais-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Auditor de Tributos Municipais - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-01 04:38:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2010384,"hashId":"d40499d54531b009862744f22dea6c03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a ITIL 4, garantir que os servi\u00e7os satisfa\u00e7am a demanda atual e futura de maneira econ\u00f4mica, alcan\u00e7ando-se o desempenho acordado e esperado, \u00e9 prop\u00f3sito do gerenciamento de<\/p>","resposta":7822782,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disponibilidade. ","id":7822778,"corpo":"<p>disponibilidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00edveis de servi\u00e7o.","id":7822779,"corpo":"<p>n\u00edveis de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"melhoria cont\u00ednua.","id":7822780,"corpo":"<p>melhoria cont\u00ednua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"continuidade de servi\u00e7o.","id":7822781,"corpo":"<p>continuidade de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"capacidade e desempenho. ","id":7822782,"corpo":"<p>capacidade e desempenho. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2010384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Tributos Municipais - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o","id":20829,"slug":"auditor-de-tributos-municipais-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No COBIT 5, a categoria de habilitadores que corresponde aos ve\u00edculos para a tradu\u00e7\u00e3o do comportamento desejado em orienta\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas para a gest\u00e3o di\u00e1ria \u00e9 a categoria ","provas":[{"id":65482,"cargo":{"descricao":"Auditor de Tributos Municipais - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o","id":20829,"slug":"auditor-de-tributos-municipais-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-tributos-municipais-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Auditor de Tributos Municipais - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-01 04:38:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2010392,"hashId":"9443888950c5bbe006271b978c8a8991","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No COBIT 5, a categoria de habilitadores que corresponde aos ve\u00edculos para a tradu\u00e7\u00e3o do comportamento desejado em orienta\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas para a gest\u00e3o di\u00e1ria \u00e9 a categoria <\/p>","resposta":7822821,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00e3o. ","id":7822818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">informa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"processos. ","id":7822819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">processos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cultura, \u00e9tica e comportamento. ","id":7822820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cultura, \u00e9tica e comportamento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"princ\u00edpios, pol\u00edticas e modelos. ","id":7822821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">princ\u00edpios, pol\u00edticas e modelos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"servi\u00e7os, infraestrutura e aplicativos.","id":7822822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">servi\u00e7os, infraestrutura e aplicativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2010392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Tributos Municipais - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o","id":20829,"slug":"auditor-de-tributos-municipais-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que a seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o seja eficaz, normalmente s\u00e3o imprescind\u00edveis a atribui\u00e7\u00e3o de responsabilidade e pap\u00e9is pela seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, os quais devem estar primeiramente definidos na ","provas":[{"id":65482,"cargo":{"descricao":"Auditor de Tributos Municipais - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o","id":20829,"slug":"auditor-de-tributos-municipais-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-tributos-municipais-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Auditor de Tributos Municipais - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-01 04:38:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2011752,"hashId":"c9213ddbfa1998e53bb6adbcba3a605c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que a seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o seja eficaz, normalmente s\u00e3o imprescind\u00edveis a atribui\u00e7\u00e3o de responsabilidade e pap\u00e9is pela seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, os quais devem estar primeiramente definidos na <\/p>","resposta":7829418,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pol\u00edtica de controle de ativos.","id":7829414,"corpo":"<p>pol\u00edtica de controle de ativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"norma de controle de acesso.","id":7829415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">norma de controle de acesso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pol\u00edtica de gest\u00e3o de continuidade.","id":7829416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pol\u00edtica de gest\u00e3o de continuidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"norma de resposta a incidentes. ","id":7829417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">norma de resposta a incidentes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pol\u00edtica de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":7829418,"corpo":"<p>pol\u00edtica de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 63 a 70","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429569,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-da-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Tributos Municipais - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o","id":20829,"slug":"auditor-de-tributos-municipais-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Aracaju prev\u00ea a aplica\u00e7\u00e3o do regime especial de fiscaliza\u00e7\u00e3o para","provas":[{"id":65482,"cargo":{"descricao":"Auditor de Tributos Municipais - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o","id":20829,"slug":"auditor-de-tributos-municipais-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-tributos-municipais-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Auditor de Tributos Municipais - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-01 04:38:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2011819,"hashId":"5763a391bf8d460fad56b710750a08b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Aracaju prev\u00ea a aplica\u00e7\u00e3o do regime especial de fiscaliza\u00e7\u00e3o para<\/p>","resposta":7829752,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as microempresas e empresas de pequeno porte. ","id":7829749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as microempresas e empresas de pequeno porte. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as pessoas jur\u00eddicas sujeitas ao regime de substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria. ","id":7829750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as pessoas jur\u00eddicas sujeitas ao regime de substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as empresas do setor de turismo ou as que invistam em inova\u00e7\u00e3o e tecnologia. ","id":7829751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as empresas do setor de turismo ou as que invistam em inova\u00e7\u00e3o e tecnologia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os contribuintes que cometam sonega\u00e7\u00e3o fiscal ou que, reiteradamente, violem a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","id":7829752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os contribuintes que cometam sonega\u00e7\u00e3o fiscal ou que, reiteradamente, violem a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as empresas que possuam elevado volume de d\u00e9bitos inscritos em d\u00edvida ativa.","id":7829753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as empresas que possuam elevado volume de d\u00e9bitos inscritos em d\u00edvida ativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Aracaju - Lei org\u00e2nica do munic\u00edpio de Aracaju","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Aracaju - Lei org\u00e2nica do munic\u00edpio de Aracaju","pai":395561,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":398358,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-aracaju-lei-organica-do-municipio-de-aracaju"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sergipe - SE","oab":false,"nome":"Sergipe - SE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395561,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sergipe-se"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Tributos Municipais - Especialidade: Abrang\u00eancia Geral","id":19322,"slug":"auditor-de-tributos-municipais-especialidade-abrangencia-geral"},{"descricao":"Auditor de Tributos Municipais - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o","id":20829,"slug":"auditor-de-tributos-municipais-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que \ud835\udc4b1,\u2026,\ud835\udc4b100 represente uma amostra aleat\u00f3ria simples de tamanho 100, com reposi\u00e7\u00e3o, retirada de uma popula\u00e7\u00e3o normal com m\u00e9dia desconhecida \ud835\udc40 e desvio padr\u00e3o igual a 9. Se X=100X1\u200b+...+X100\u200b\u200b denota a m\u00e9dia amostral, ent\u00e3o a quantidade X\u2212M segue uma distribui\u00e7\u00e3o normal com m\u00e9dia nula e desvio padr\u00e3o igual a","provas":[{"id":79067,"cargo":{"descricao":"Auditor de Tributos Municipais - Especialidade: Abrang\u00eancia Geral","id":19322,"slug":"auditor-de-tributos-municipais-especialidade-abrangencia-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-tributos-municipais-especialidade-abrangencia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Auditor de Tributos Municipais - Especialidade: Abrang\u00eancia Geral - 2021"},{"id":65482,"cargo":{"descricao":"Auditor de Tributos Municipais - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o","id":20829,"slug":"auditor-de-tributos-municipais-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-tributos-municipais-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Auditor de Tributos Municipais - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-01 04:38:28","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2011849,"hashId":"6d5a32a15cb765e649ff6aebfa57b4fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que \ud835\udc4b<sub>1<\/sub>,\u2026,\ud835\udc4b<sub>100<\/sub> represente uma amostra aleat\u00f3ria simples de tamanho 100, com reposi\u00e7\u00e3o, retirada de uma popula\u00e7\u00e3o normal com m\u00e9dia desconhecida \ud835\udc40 e desvio padr\u00e3o igual a 9. Se <span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\overline{X} = \\frac{X_{1}+...+X_{100}}{100}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.23343em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888431em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  denota a m\u00e9dia amostral, ent\u00e3o a quantidade <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{X} - M\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.96666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  segue uma distribui\u00e7\u00e3o normal com m\u00e9dia nula e desvio padr\u00e3o igual a<\/p>","resposta":7829902,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"81.","id":7829899,"corpo":"<p>81.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,09.","id":7829900,"corpo":"<p>0,09.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,81.","id":7829901,"corpo":"<p>0,81.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,9.","id":7829902,"corpo":"<p>0,9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"9.","id":7829903,"corpo":"<p>9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normal","oab":false,"nome":"Normal","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426664,"slug":"estatistica-normal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedades da Curva Normal","oab":false,"nome":"Propriedades da Curva Normal","pai":426664,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426665,"slug":"estatistica-propriedades-da-curva-normal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"dpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caso o Vice-Chefe do Poder Executivo, em face da vac\u00e2ncia definitiva, assuma o cargo do Chefe do Poder Executivo de forma efetiva e definitiva, para fins de reelei\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":62445,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"dpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-go-go-2021-fcc-defensor-publico-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE GO - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-01 04:38:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1905674,"hashId":"e0dfd10765c36aefcd32ae66fde4aabb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso o Vice-Chefe do Poder Executivo, em face da vac\u00e2ncia definitiva, assuma o cargo do Chefe do Poder Executivo de forma efetiva e definitiva, para fins de reelei\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":7350710,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esse mandato deve ser computado como o primeiro, permitindo-se somente um \u00fanico per\u00edodo subsequente, independentemente do tempo em que exerceu a continuidade do mandato em raz\u00e3o da vac\u00e2ncia.","id":7350710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esse mandato deve ser computado como o primeiro, permitindo-se somente um \u00fanico per\u00edodo subsequente, independentemente do tempo em que exerceu a continuidade do mandato em raz\u00e3o da vac\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a assun\u00e7\u00e3o, mesmo que tempor\u00e1ria, do mandato do Chefe do Executivo, em raz\u00e3o de seu afastamento, acarretar\u00e1 a possibilidade de candidatura para t\u00e3o somente um per\u00edodo consecutivo do Vice-Chefe que o substituiu temporariamente.","id":7350711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a assun\u00e7\u00e3o, mesmo que tempor\u00e1ria, do mandato do Chefe do Executivo, em raz\u00e3o de seu afastamento, acarretar\u00e1 a possibilidade de candidatura para t\u00e3o somente um per\u00edodo consecutivo do Vice-Chefe que o substituiu temporariamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"essa assun\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o da vac\u00e2ncia do Chefe do Poder Executivo n\u00e3o contar\u00e1 para fim de reelei\u00e7\u00e3o, podendo o Vice se candidatar para Chefe do Executivo para dois mandatos consecutivos, desde que exercida por tempo n\u00e3o maior que quarenta e cinco dias.","id":7350712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">essa assun\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o da vac\u00e2ncia do Chefe do Poder Executivo n\u00e3o contar\u00e1 para fim de reelei\u00e7\u00e3o, podendo o Vice se candidatar para Chefe do Executivo para dois mandatos consecutivos, desde que exercida por tempo n\u00e3o maior que quarenta e cinco dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"essa assun\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o da vac\u00e2ncia do Chefe do Poder Executivo n\u00e3o contar\u00e1 para esse fim de reelei\u00e7\u00e3o, podendo o Vice se candidatar para Chefe do Executivo, assumir e ainda disputar reelei\u00e7\u00e3o imediata.","id":7350713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">essa assun\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o da vac\u00e2ncia do Chefe do Poder Executivo n\u00e3o contar\u00e1 para esse fim de reelei\u00e7\u00e3o, podendo o Vice se candidatar para Chefe do Executivo, assumir e ainda disputar reelei\u00e7\u00e3o imediata.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"esse mandato deve ser computado como primeiro, permitindo-se somente um per\u00edodo subsequente de novo mandato, desde que a assun\u00e7\u00e3o na vac\u00e2ncia tenha perdurado por per\u00edodo igual ou maior de seis meses.","id":7350714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esse mandato deve ser computado como primeiro, permitindo-se somente um per\u00edodo subsequente de novo mandato, desde que a assun\u00e7\u00e3o na vac\u00e2ncia tenha perdurado por per\u00edodo igual ou maior de seis meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"dpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do Estatuto dos Congressistas, a imunidade ou inviolabilidade parlamentar \u00e9 instituto importante para o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es parlamentares, constituindo um direito instrumental de garantia \u00e0 liberdade de opini\u00e3o. Tal instituto, nesta configura\u00e7\u00e3o, remonta historicamente ao sistema constitucional","provas":[{"id":62445,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"dpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-go-go-2021-fcc-defensor-publico-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE GO - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-01 04:38:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1905713,"hashId":"72460179b5e2e63110f82cb97ce197a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do Estatuto dos Congressistas, a imunidade ou inviolabilidade parlamentar \u00e9 instituto importante para o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es parlamentares, constituindo um direito instrumental de garantia \u00e0 liberdade de opini\u00e3o. Tal instituto, nesta configura\u00e7\u00e3o, remonta historicamente ao sistema constitucional<\/p>","resposta":7350880,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"franc\u00eas.","id":7350876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">franc\u00eas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"portugu\u00eas.","id":7350877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">portugu\u00eas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"americano.","id":7350878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">americano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"alem\u00e3o.","id":7350879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alem\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ingl\u00eas.","id":7350880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ingl\u00eas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunidades parlamentares","oab":true,"nome":"Imunidades parlamentares","pai":405249,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407634,"slug":"direito-constitucional-imunidades-parlamentares"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1905713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"dpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal traz esp\u00e9cies de limita\u00e7\u00f5es ao poder de sua reforma, que s\u00e3o conhecidas, pela doutrina, como limita\u00e7\u00f5es expressas e limita\u00e7\u00f5es impl\u00edcitas. A respeito das limita\u00e7\u00f5es expressas, essas se subdividem em","provas":[{"id":62445,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"dpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-go-go-2021-fcc-defensor-publico-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE GO - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-01 04:38:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1905717,"hashId":"0d8f2e80193adaae269491a078fb1a94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal traz esp\u00e9cies de limita\u00e7\u00f5es ao poder de sua reforma, que s\u00e3o conhecidas, pela doutrina, como limita\u00e7\u00f5es expressas e limita\u00e7\u00f5es impl\u00edcitas. A respeito das limita\u00e7\u00f5es expressas, essas se subdividem em<\/p>","resposta":7350894,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intang\u00edveis, formais e informais.","id":7350893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intang\u00edveis, formais e informais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"circunstanciais, materiais e formais.","id":7350894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">circunstanciais, materiais e formais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"intranspon\u00edveis, tempor\u00e1rias e materiais.","id":7350895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intranspon\u00edveis, tempor\u00e1rias e materiais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"imateriais, formais e transit\u00f3rias.","id":7350896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imateriais, formais e transit\u00f3rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"imut\u00e1veis, concretas e abstratas.","id":7350897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imut\u00e1veis, concretas e abstratas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es ao poder de emenda ou limita\u00e7\u00f5es expressas e impl\u00edcitas ao poder de reforma constitucional","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es ao poder de emenda ou limita\u00e7\u00f5es expressas e impl\u00edcitas ao poder de reforma constitucional","pai":405255,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405256,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-ao-poder-de-emenda-ou-limitacoes-expressas-e-implicitas-ao-poder-de-reforma-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es ao poder de emenda ou limita\u00e7\u00f5es expressas e impl\u00edcitas ao poder de reforma constitucional","oab":false,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es ao poder de emenda ou limita\u00e7\u00f5es expressas e impl\u00edcitas ao poder de reforma constitucional","pai":407543,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421760,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-ao-poder-de-emenda-ou-limitacoes-expressas-e-implicitas-ao-poder-de-reforma-constitucional"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1905717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"dpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Protocolo Facultativo \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o Internacional contra a Tortura e Outros Tratamentos ou Penas Cru\u00e9is, Desumanos ou Degradantes, adotado em 18 de dezembro de 2002, prev\u00ea","provas":[{"id":62445,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"dpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-go-go-2021-fcc-defensor-publico-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE GO - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-01 04:38:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1905747,"hashId":"be17860d429092d613ba971abbb3a150","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Protocolo Facultativo \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o Internacional contra a Tortura e Outros Tratamentos ou Penas Cru\u00e9is, Desumanos ou Degradantes, adotado em 18 de dezembro de 2002, prev\u00ea<\/p>","resposta":7351020,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um sistema de visitas regulares efetuadas por \u00f3rg\u00e3os nacionais e internacionais independentes.","id":7351020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um sistema de visitas regulares efetuadas por \u00f3rg\u00e3os nacionais e internacionais independentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o estabelecimento de um Subcomit\u00ea de Preven\u00e7\u00e3o \u00e0 Tortura respons\u00e1vel pelo recebimento de peti\u00e7\u00f5es individuais.","id":7351021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o estabelecimento de um Subcomit\u00ea de Preven\u00e7\u00e3o \u00e0 Tortura respons\u00e1vel pelo recebimento de peti\u00e7\u00f5es individuais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a possibilidade de peti\u00e7\u00f5es individuais e comunica\u00e7\u00f5es interestatais ao Comit\u00ea contra a Tortura (CAT).","id":7351022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a possibilidade de peti\u00e7\u00f5es individuais e comunica\u00e7\u00f5es interestatais ao Comit\u00ea contra a Tortura (CAT).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o estabelecimento do Comit\u00ea contra a Tortura (CAT), composto por dez peritos eleitos a t\u00edtulo pessoal.","id":7351023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o estabelecimento do Comit\u00ea contra a Tortura (CAT), composto por dez peritos eleitos a t\u00edtulo pessoal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a aboli\u00e7\u00e3o da pena de morte, da pris\u00e3o perp\u00e9tua e de outras penas cru\u00e9is, desumanas ou degradantes.","id":7351024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aboli\u00e7\u00e3o da pena de morte, da pris\u00e3o perp\u00e9tua e de outras penas cru\u00e9is, desumanas ou degradantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476111,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407084,"slug":"direitos-humanos-sistema-global-de-protecao-dos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o contra a Tortura e Outros Tratamentos ou Penas Cru\u00e9is, Desumanos e Degradantes","oab":true,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o contra a Tortura e Outros Tratamentos ou Penas Cru\u00e9is, Desumanos e Degradantes","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407091,"slug":"direitos-humanos-convencao-contra-a-tortura-e-outros-tratamentos-ou-penas-crueis-desumanos-e-degradantes"}],"slug":"direitos-humanos\/1905747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"dpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pesquisa gen\u00e9tica foi regulamentada pela Lei Federal n\u00ba 11.105\/2005, a qual foi considerada constitucional pelo Supremo Tribunal Federal em sede de controle concentrado (ADPF 3510). No \u00e2mbito do direito internacional dos direitos humanos, a prote\u00e7\u00e3o aos recursos gen\u00e9ticos est\u00e1 prevista nos seguintes documentos:","provas":[{"id":62445,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"dpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-go-go-2021-fcc-defensor-publico-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE GO - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-01 04:38:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1905776,"hashId":"548da226463b5f456eccfd82bc990cc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pesquisa gen\u00e9tica foi regulamentada pela Lei Federal n\u00ba 11.105\/2005, a qual foi considerada constitucional pelo Supremo Tribunal Federal em sede de controle concentrado (ADPF 3510). No \u00e2mbito do direito internacional dos direitos humanos, a prote\u00e7\u00e3o aos recursos gen\u00e9ticos est\u00e1 prevista nos seguintes documentos:<\/p>","resposta":7351143,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos e Conven\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio mundial, cultural e natural.","id":7351140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos e Conven\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio mundial, cultural e natural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos e Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica.","id":7351141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos e Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00e3o Americana dos Direitos e Deveres do Homem e Conven\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio mundial, cultural e natural.","id":7351142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Declara\u00e7\u00e3o Americana dos Direitos e Deveres do Homem e Conven\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio mundial, cultural e natural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre os direitos dos povos ind\u00edgenas e Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica.","id":7351143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Declara\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre os direitos dos povos ind\u00edgenas e Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00e3o Americana dos Direitos e Deveres do Homem e Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica.","id":7351144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Declara\u00e7\u00e3o Americana dos Direitos e Deveres do Homem e Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476111,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre os direitos dos povos ind\u00edgenas","oab":false,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre os direitos dos povos ind\u00edgenas","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":430252,"slug":"direitos-humanos-declaracao-das-nacoes-unidas-sobre-os-direitos-dos-povos-indigenas"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"}],"slug":"direito-ambiental\/1905776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Tributos Municipais - Especialidade: Abrang\u00eancia Geral","id":19322,"slug":"auditor-de-tributos-municipais-especialidade-abrangencia-geral"},{"descricao":"Auditor de Tributos Municipais - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o","id":20829,"slug":"auditor-de-tributos-municipais-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0 import\u00e2ncia da amostragem estat\u00edstica nos trabalhos da auditoria, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":79067,"cargo":{"descricao":"Auditor de Tributos Municipais - Especialidade: Abrang\u00eancia Geral","id":19322,"slug":"auditor-de-tributos-municipais-especialidade-abrangencia-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-tributos-municipais-especialidade-abrangencia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Auditor de Tributos Municipais - Especialidade: Abrang\u00eancia Geral - 2021"},{"id":65482,"cargo":{"descricao":"Auditor de Tributos Municipais - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o","id":20829,"slug":"auditor-de-tributos-municipais-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-tributos-municipais-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Auditor de Tributos Municipais - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-01 04:38:24","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2010185,"hashId":"b90cdf573f2f2b8c2ffa3af9d1910e44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange \u00e0 import\u00e2ncia da amostragem estat\u00edstica nos trabalhos da auditoria, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7821787,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A amostra aleat\u00f3ria \u00e9 fun\u00e7\u00e3o proporcional da popula\u00e7\u00e3o. ","id":7821783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A amostra aleat\u00f3ria \u00e9 fun\u00e7\u00e3o proporcional da popula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O auditor n\u00e3o pode solicitar amostra por julgamento.","id":7821784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O auditor n\u00e3o pode solicitar amostra por julgamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A amostra por estratifica\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizada quando h\u00e1 pequena dispers\u00e3o dos valores envolvidos.","id":7821785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A amostra por estratifica\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizada quando h\u00e1 pequena dispers\u00e3o dos valores envolvidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A escolha da amostra deve seguir padr\u00e3o determin\u00edstico. ","id":7821786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escolha da amostra deve seguir padr\u00e3o determin\u00edstico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A amostra explorat\u00f3ria \u00e9 indicada para pesquisa de fraudes, caso em que tabelas de auditoria mostram a probabilidade de se encontrar uma ocorr\u00eancia em amostra preestabelecida.","id":7821787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A amostra explorat\u00f3ria \u00e9 indicada para pesquisa de fraudes, caso em que tabelas de auditoria mostram a probabilidade de se encontrar uma ocorr\u00eancia em amostra preestabelecida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amostragem de Auditoria","oab":false,"nome":"Amostragem de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4623,"slug":"auditoria-amostragem-de-auditoria"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Socioeducativo do Acre","sigla":"ISE AC","id":5337,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ise-ac-ac"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo:- Se acordar tarde eu n\u00e3o vou \u00e0 academia.- Ou eu assisto s\u00e9ries at\u00e9 a madrugada ou eu acordo cedo.- Se eu assistir s\u00e9ries at\u00e9 a madrugada eu termino todos os epis\u00f3dios.- Eu fui \u00e0 academia.-A partir dessas quatro afirma\u00e7\u00f5es, \u00e9 poss\u00edvel concluir, logicamente, que:","provas":[{"id":85812,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Socioeducativo do Acre","sigla":"ISE AC","id":5337,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ise-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ise-ac-ac-2021-ibade-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBADE - ISE AC - Assistente Social - 2021"},{"id":85815,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Socioeducativo do Acre","sigla":"ISE AC","id":5337,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ise-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ise-ac-ac-2021-ibade-psicologo","tipo":1,"nome":"IBADE - ISE AC - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-01 04:42:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2499126,"hashId":"8ee9af82116bdcf49508116c99d00e8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Se acordar tarde eu n\u00e3o vou \u00e0 academia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Ou eu assisto s\u00e9ries at\u00e9 a madrugada ou eu acordo cedo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Se eu assistir s\u00e9ries at\u00e9 a madrugada eu termino todos os epis\u00f3dios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Eu fui \u00e0 academia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessas quatro afirma\u00e7\u00f5es, \u00e9 poss\u00edvel concluir, logicamente, que:<\/p>","resposta":9936143,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eu assisti s\u00e9ries at\u00e9 a madrugada e acordei cedo.","id":9936139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eu assisti s\u00e9ries at\u00e9 a madrugada e acordei cedo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Eu acordei tarde.","id":9936140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eu acordei tarde.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Eu assisti s\u00e9ries at\u00e9 a madrugada e n\u00e3o terminei todos os epis\u00f3dios.","id":9936141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eu assisti s\u00e9ries at\u00e9 a madrugada e n\u00e3o terminei todos os epis\u00f3dios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Eu terminei todos os epis\u00f3dios.","id":9936142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eu terminei todos os epis\u00f3dios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Eu acordei cedo.","id":9936143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eu acordei cedo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Tributos Municipais - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o","id":20829,"slug":"auditor-de-tributos-municipais-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em decorr\u00eancia do princ\u00edpio de primariedade dos dados abertos governamentais, tais dados devem ser ","provas":[{"id":65482,"cargo":{"descricao":"Auditor de Tributos Municipais - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o","id":20829,"slug":"auditor-de-tributos-municipais-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-tributos-municipais-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Auditor de Tributos Municipais - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-01 04:57:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2010308,"hashId":"f68706a79cd7e449f9103216db8c4e93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em decorr\u00eancia do princ\u00edpio de primariedade dos dados abertos governamentais, tais dados devem ser <\/p>","resposta":7822398,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"publicados na forma coletada na fonte, com a mais fina granularidade poss\u00edvel, e n\u00e3o de forma agregada ou transformada.","id":7822398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">publicados na forma coletada na fonte, com a mais fina granularidade poss\u00edvel, e n\u00e3o de forma agregada ou transformada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"razoavelmente estruturados para possibilitar o seu processamento automatizado.","id":7822399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">razoavelmente estruturados para possibilitar o seu processamento automatizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"disponibilizados em um formato cujo controle n\u00e3o seja exclusivo de nenhum ente.","id":7822400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disponibilizados em um formato cujo controle n\u00e3o seja exclusivo de nenhum ente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"disponibilizados o qu\u00e3o rapidamente seja necess\u00e1rio para preservar o seu valor. ","id":7822401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disponibilizados o qu\u00e3o rapidamente seja necess\u00e1rio para preservar o seu valor. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"disponibilizados para o p\u00fablico mais amplo poss\u00edvel e para os prop\u00f3sitos mais variados poss\u00edveis.","id":7822402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disponibilizados para o p\u00fablico mais amplo poss\u00edvel e para os prop\u00f3sitos mais variados poss\u00edveis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 48","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","oab":false,"nome":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8095,"slug":"tecnologia-da-informacao-business-intelligence-analise-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428592,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dados Abertos","oab":false,"nome":"Dados Abertos","pai":428592,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416909,"slug":"tecnologia-da-informacao-dados-abertos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2010308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"dpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da natureza jur\u00eddica do lan\u00e7amento do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, a doutrina adotada expressamente pelo C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, \u00e9 a que entende que o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio n\u00e3o existe antes do seu lan\u00e7amento. Tal corrente \u00e9 conhecida como","provas":[{"id":62445,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"dpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-go-go-2021-fcc-defensor-publico-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE GO - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-01 04:52:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1905803,"hashId":"66c5353e585393206268d6aa65eaffe7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da natureza jur\u00eddica do lan\u00e7amento do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, a doutrina adotada expressamente pelo C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, \u00e9 a que entende que o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio n\u00e3o existe antes do seu lan\u00e7amento. Tal corrente \u00e9 conhecida como<\/p>","resposta":7351251,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constitutivista.","id":7351251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitutivista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"lan\u00e7amentista.","id":7351252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lan\u00e7amentista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mista.","id":7351253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"declarativista.","id":7351254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">declarativista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"d\u00faplice.","id":7351255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">d\u00faplice.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Limpeza","id":7666,"slug":"auxiliar-de-limpeza"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as pessoas em um local de trabalho, em determinado momento, precisam falar umas com as outras e com o p\u00fablico externo que procuram os seus servi\u00e7os. S\u00e3o express\u00f5es que voc\u00ea pode usar no seu dia a dia, mas que devem ser evitadas quando do atendimento ao p\u00fablico:","provas":[{"id":68800,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Limpeza","id":7666,"slug":"auxiliar-de-limpeza"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-auxiliar-de-limpeza","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Auxiliar de Limpeza - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-01 10:23:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2091178,"hashId":"1ae370623a485bcf29bb65d193432a2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as pessoas em um local de trabalho, em determinado momento, precisam falar umas com as outras e com o p\u00fablico externo que procuram os seus servi\u00e7os. S\u00e3o express\u00f5es que voc\u00ea pode usar no seu dia a dia, mas que devem ser evitadas quando do atendimento ao p\u00fablico:<\/p>","resposta":8174314,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cComo posso ajudar?\u201d. ","id":8174312,"corpo":"<p>\u201cComo posso ajudar?\u201d. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cSe precisar conte comigo\u201d","id":8174313,"corpo":"<p>\u201cSe precisar conte comigo\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cFique frio que vamos resolver seu problema\u201d.","id":8174314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cFique frio que vamos resolver seu problema\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cObrigado\u201d.","id":8174315,"corpo":"<p>\u201cObrigado\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cEstamos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o\u201d.","id":8174316,"corpo":"<p>\u201cEstamos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415817,"slug":"atendimento-ao-publico-tecnicas-de-atendimento-e-de-vendas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo que o conjunto A tem 12 elementos distintos e o conjunto B tem 14 elementos distintos e al\u00e9m disso, A e B s\u00e3o disjuntos, ent\u00e3o pode-se afirmar que:","provas":[{"id":68955,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2021-ibfc-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-01 10:51:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2100850,"hashId":"30ed053c9507c9a0ee143ce7d2a06c34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que o conjunto A tem 12 elementos distintos e o conjunto B tem 14 elementos distintos e al\u00e9m disso, A e B s\u00e3o disjuntos, ent\u00e3o pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":8214129,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O conjunto uni\u00e3o entre A e B possui menos de 26 elementos","id":8214127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto uni\u00e3o entre A e B possui menos de 26 elementos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O conjunto intersec\u00e7\u00e3o entre A e B n\u00e3o possui 2 elementos","id":8214128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto intersec\u00e7\u00e3o entre A e B n\u00e3o possui 2 elementos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O conjunto diferen\u00e7a entre A e B, nessa ordem, possui 12 elementos","id":8214129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto diferen\u00e7a entre A e B, nessa ordem, possui 12 elementos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O conjunto diferen\u00e7a entre B e A, nessa ordem, possui exatamente 2 elementos","id":8214130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto diferen\u00e7a entre B e A, nessa ordem, possui exatamente 2 elementos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diferen\u00e7a","oab":false,"nome":"Diferen\u00e7a","pai":408625,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408631,"slug":"matematica-diferenca"}],"slug":"matematica\/2100850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Potim","sigla":"","id":4793,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-potim-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que o art. 150 da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado X vedou aos munic\u00edpios do respectivo Estado da Federa\u00e7\u00e3o a possibilidade de alterarem a destina\u00e7\u00e3o, os fins e os objetivos origin\u00e1rios de loteamentos definidos como \u00e1reas verdes ou institucionais. Todavia, o Chefe do Poder Executivo Municipal deseja ir contra ao que preleciona tal dispositivo e gostaria da opini\u00e3o do procurador jur\u00eddico do munic\u00edpio. Com base na jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, o procurador jur\u00eddico deve afirmar que","provas":[{"id":71682,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Potim","sigla":"","id":4793,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-potim-sp-2021-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Potim - Procurador Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-01 17:46:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2188286,"hashId":"e4f0fdd27484a499dfe2ad2cdf2e0f03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que o art. 150 da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado X vedou aos munic\u00edpios do respectivo Estado da Federa\u00e7\u00e3o a possibilidade de alterarem a destina\u00e7\u00e3o, os fins e os objetivos origin\u00e1rios de loteamentos definidos como \u00e1reas verdes ou institucionais. Todavia, o Chefe do Poder Executivo Municipal deseja ir contra ao que preleciona tal dispositivo e gostaria da opini\u00e3o do procurador jur\u00eddico do munic\u00edpio. Com base na jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, o procurador jur\u00eddico deve afirmar que<\/p>","resposta":8588714,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o art. 150 da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado X \u00e9 constitucional, pois a compet\u00eancia privativa para legislar sobre direito urban\u00edstico \u00e9 dos Estados.","id":8588713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o art. 150 da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado X \u00e9 constitucional, pois a compet\u00eancia privativa para legislar sobre direito urban\u00edstico \u00e9 dos Estados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a delimita\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia municipal por meio de dispositivo da constitui\u00e7\u00e3o estadual ofende o princ\u00edpio da autonomia municipal e a norma \u00e9 inconstitucional.","id":8588714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a delimita\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia municipal por meio de dispositivo da constitui\u00e7\u00e3o estadual ofende o princ\u00edpio da autonomia municipal e a norma \u00e9 inconstitucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a norma \u00e9 inconstitucional, na medida em que compete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre direito urban\u00edstico e direito ambiental.","id":8588715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a norma \u00e9 inconstitucional, na medida em que compete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre direito urban\u00edstico e direito ambiental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o art. 150 da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado X \u00e9 apenas parcialmente inconstitucional e o prefeito poder\u00e1 alterar somente os objetivos origin\u00e1rios de loteamentos definidos como \u00e1reas verdes.","id":8588716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o art. 150 da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado X \u00e9 apenas parcialmente inconstitucional e o prefeito poder\u00e1 alterar somente os objetivos origin\u00e1rios de loteamentos definidos como \u00e1reas verdes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a limita\u00e7\u00e3o imposta pela norma \u00e9 constitucional, pois Uni\u00e3o e Estados s\u00e3o os \u00fanicos entes respons\u00e1veis pela execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de desenvolvimento urbano.","id":8588717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a limita\u00e7\u00e3o imposta pela norma \u00e9 constitucional, pois Uni\u00e3o e Estados s\u00e3o os \u00fanicos entes respons\u00e1veis pela execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de desenvolvimento urbano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405233,"slug":"direito-constitucional-organizacao-politico-administrativa-artigos-18-e-19"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia dos munic\u00edpios (artigo 30 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia dos munic\u00edpios (artigo 30 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407608,"slug":"direito-constitucional-competencia-dos-municipios-artigo-30-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2188286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Socioeducativo do Acre","sigla":"ISE AC","id":5337,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ise-ac-ac"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Rio Amazonas nasce na Cordilheira do Andes, no Peru, e tem sua bacia finalizada no Oceano Atl\u00e2ntico, no Brasil. \u00c9 o \u00fanico rio do mundo com uma foz mista. Grande parte do territ\u00f3rio da bacia encontra-se em \u00e1reas de plan\u00edcies e planaltos na Regi\u00e3o Norte do Brasil, que abrange os seguintes estados, EXCETO: ","provas":[{"id":85812,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Socioeducativo do Acre","sigla":"ISE AC","id":5337,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ise-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ise-ac-ac-2021-ibade-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBADE - ISE AC - Assistente Social - 2021"},{"id":85815,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Socioeducativo do Acre","sigla":"ISE AC","id":5337,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ise-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ise-ac-ac-2021-ibade-psicologo","tipo":1,"nome":"IBADE - ISE AC - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-01 04:40:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2499519,"hashId":"b1e3411be2737bd3af9d33a877ce7f60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Rio Amazonas nasce na Cordilheira do Andes, no Peru, e tem sua bacia finalizada no Oceano Atl\u00e2ntico, no Brasil. \u00c9 o \u00fanico rio do mundo com uma foz mista. Grande parte do territ\u00f3rio da bacia encontra-se em \u00e1reas de plan\u00edcies e planaltos na Regi\u00e3o Norte do Brasil, que abrange os seguintes estados, EXCETO: <\/p>","resposta":9937933,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acre.","id":9937929,"corpo":"<p>Acre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Amap\u00e1.","id":9937930,"corpo":"<p>Amap\u00e1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Amazonas.","id":9937931,"corpo":"<p>Amazonas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rond\u00f4nia.","id":9937932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rond\u00f4nia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Goi\u00e1s.","id":9937933,"corpo":"<p>Goi\u00e1s.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"dpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao membro da Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s ser\u00e1 concedida licen\u00e7a paternidade","provas":[{"id":62445,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"dpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-go-go-2021-fcc-defensor-publico-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE GO - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-01 04:44:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1905821,"hashId":"05c9e6eaa3298f470ea582fe9cbcf8d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao membro da Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s ser\u00e1 concedida licen\u00e7a paternidade<\/p>","resposta":7351329,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo prazo de vinte dias, mediante apresenta\u00e7\u00e3o da certid\u00e3o de nascimento.","id":7351329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo prazo de vinte dias, mediante apresenta\u00e7\u00e3o da certid\u00e3o de nascimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mesmo em caso de ado\u00e7\u00e3o, desde que a crian\u00e7a seja menor de um ano de idade.","id":7351330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mesmo em caso de ado\u00e7\u00e3o, desde que a crian\u00e7a seja menor de um ano de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"que n\u00e3o ter\u00e1 efeito se o membro j\u00e1 estiver em gozo de afastamento regular.","id":7351331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que n\u00e3o ter\u00e1 efeito se o membro j\u00e1 estiver em gozo de afastamento regular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pelo prazo de trinta dias, mediante apresenta\u00e7\u00e3o da certid\u00e3o de nascimento.","id":7351332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo prazo de trinta dias, mediante apresenta\u00e7\u00e3o da certid\u00e3o de nascimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"em at\u00e9 dez dias da data do nascimento, se requerida.","id":7351333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em at\u00e9 dez dias da data do nascimento, se requerida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 33","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defensoria P\u00fablica Estadual - DP's","oab":true,"nome":"Defensoria P\u00fablica Estadual - DP's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396326,"slug":"legislacao-dos-orgaos-defensoria-publica-estadual-dp-s"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Socioeducativo do Acre","sigla":"ISE AC","id":5337,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ise-ac-ac"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro sempre vai ao trabalho a p\u00e9. Hoje ele fez um caminho mais longo pois precisava passar em alguns determinados com\u00e9rcios antes do trabalho. O trajeto de Pedro nessa manh\u00e3 a partir de sua casa at\u00e9 o trabalho foi:-- Pedro andou 100m em dire\u00e7\u00e3o ao norte, e ent\u00e3o ele virou \u00e0 direita e andou 250m. - Virou \u00e0 direita novamente e andou mais 300m, ent\u00e3o virou \u00e0 esquerda e andou 100m. - Por fim, ele virou \u00e0 esquerda e andou 200m.-Considerando que Pedro pode andar em linha reta at\u00e9 o seu trabalho, Pedro andou a mais nesse dia em compara\u00e7\u00e3o ao trajeto direto para o trabalho: ","provas":[{"id":85815,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Socioeducativo do Acre","sigla":"ISE AC","id":5337,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ise-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ise-ac-ac-2021-ibade-psicologo","tipo":1,"nome":"IBADE - ISE AC - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":85812,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Socioeducativo do Acre","sigla":"ISE AC","id":5337,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ise-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ise-ac-ac-2021-ibade-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBADE - ISE AC - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-01 04:57:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2499079,"hashId":"46ce2297f048265cf0dafc159f04fa79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro sempre vai ao trabalho a p\u00e9. Hoje ele fez um caminho mais longo pois precisava passar em alguns determinados com\u00e9rcios antes do trabalho. O trajeto de Pedro nessa manh\u00e3 a partir de sua casa at\u00e9 o trabalho foi:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Pedro andou 100m em dire\u00e7\u00e3o ao norte, e ent\u00e3o ele virou \u00e0 direita e andou 250m. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Virou \u00e0 direita novamente e andou mais 300m, ent\u00e3o virou \u00e0 esquerda e andou 100m. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Por fim, ele virou \u00e0 esquerda e andou 200m.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que Pedro pode andar em linha reta at\u00e9 o seu trabalho, Pedro andou a mais nesse dia em compara\u00e7\u00e3o ao trajeto direto para o trabalho: <\/p>","resposta":9935919,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"950m.","id":9935916,"corpo":"<p>950m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"350m.","id":9935917,"corpo":"<p>350m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"300m.","id":9935918,"corpo":"<p>300m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"600m.","id":9935919,"corpo":"<p>600m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"450m.","id":9935920,"corpo":"<p>450m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Socioeducativo do Acre","sigla":"ISE AC","id":5337,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ise-ac-ac"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos versos \u201ce me fazer pedra de seguran\u00e7a \/ dos valores que v\u00e3o desmoronando\u201d, a ora\u00e7\u00e3o grifada se classifica como:","provas":[{"id":85815,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Socioeducativo do Acre","sigla":"ISE AC","id":5337,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ise-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ise-ac-ac-2021-ibade-psicologo","tipo":1,"nome":"IBADE - ISE AC - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":85812,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Socioeducativo do Acre","sigla":"ISE AC","id":5337,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ise-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ise-ac-ac-2021-ibade-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBADE - ISE AC - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-01 04:42:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2499026,"hashId":"4f4cfadf854fc0e8f435b09a8671ad05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos versos \u201ce me fazer pedra de seguran\u00e7a \/ dos valores <u>que v\u00e3o desmoronando<\/u>\u201d, a ora\u00e7\u00e3o grifada se classifica como:<\/p>","resposta":9935673,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"subordinada adverbial.","id":9935672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subordinada adverbial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"subordinada adjetiva.","id":9935673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subordinada adjetiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"subordinada substantiva. ","id":9935674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subordinada substantiva. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"coordenada sind\u00e9tica. ","id":9935675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coordenada sind\u00e9tica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"coordenada assind\u00e9tica.","id":9935676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coordenada assind\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda ao que se pede. -VEJO A VIDA-A vida tem duas faces:positiva e negativao passado foi duromas deixou o seu legado(...)Aceitar suas limita\u00e7\u00f5ese me fazer pedra de seguran\u00e7ados valores que v\u00e3o desmoronando.Nasci em tempos rudesaceitei contradi\u00e7\u00f5eslutas e pedrascomo li\u00e7\u00f5es de vidae delas me sirvo.Aprendi a viver.-Cora Coralina ","id":543446,"enunciado":"<p><strong>Leia o texto abaixo e responda ao que se pede.<\/strong><\/p><p><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> -<\/strong><\/p><p><strong>VEJO A VIDA<\/strong><\/p><p><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p>A vida tem duas faces:<\/p><p>positiva e negativa<\/p><p>o passado foi duro<\/p><p>mas deixou o <u>seu<\/u> legado<\/p><p>(...)<\/p><p>Aceitar <u>suas<\/u> limita\u00e7\u00f5es<\/p><p>e me fazer pedra de seguran\u00e7a<\/p><p>dos valores que v\u00e3o desmoronando.<\/p><p>Nasci em tempos rudes<\/p><p>aceitei contradi\u00e7\u00f5es<\/p><p>lutas e pedras<\/p><p>como li\u00e7\u00f5es de vida<\/p><p>e <u>delas<\/u> me sirvo.<\/p><p>Aprendi a viver.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p><em>Cora Coralina <\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um ambulante vende em m\u00e9dia 23 capinhas de celular de 15 reais cada e 15 m\u00e1scaras de tecido de 7 reais cada por semana. Usando esses valores, quanto ele fatura com estes dois itens em um m\u00eas? (considere o m\u00eas com 4 semanas).","provas":[{"id":54054,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc-2021-gs-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-02 04:06:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1632540,"hashId":"c4491346647a8e64b46774530e74c7a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ambulante vende em m\u00e9dia 23 capinhas de celular de 15 reais cada e 15 m\u00e1scaras de tecido de 7 reais cada por semana. Usando esses valores, quanto ele fatura com estes dois itens em um m\u00eas? (considere o m\u00eas com 4 semanas).<\/p>","resposta":6140109,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele fatura 345 reais.","id":6140108,"corpo":"<p>Ele fatura 345 reais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ele fatura 1800 reais.","id":6140109,"corpo":"<p>Ele fatura 1800 reais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ele fatura 450 reais.","id":6140110,"corpo":"<p>Ele fatura 450 reais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ele fatura 105 reais.","id":6140111,"corpo":"<p>Ele fatura 105 reais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1632540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mark the correct sentence:","provas":[{"id":56198,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2021-agirh-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-02 06:18:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1684915,"hashId":"1a62318291feb8538b268c1417ac47fa","enunciado":"<p>Mark the correct sentence:<\/p>","resposta":6364181,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Her dog is faster then the bike.","id":6364178,"corpo":"<p>Her dog is faster then the bike.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pedro is youngest of his family.","id":6364179,"corpo":"<p>Pedro is youngest of his family.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Paris is the better city for romance.","id":6364180,"corpo":"<p>Paris is the better city for romance.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I am taller than my brother.","id":6364181,"corpo":"<p>I am taller than my brother.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 19","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1684915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Pra\u00e7a da Pol\u00edcia Militar - Feminino","id":21789,"slug":"praca-da-policia-militar-feminino"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pm-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das penas principais previstas pelo C\u00f3digo Penal Militar \u00e9 a","provas":[{"id":54653,"cargo":{"descricao":"Pra\u00e7a da Pol\u00edcia Militar - Feminino","id":21789,"slug":"praca-da-policia-militar-feminino"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pm-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pa-pa-2021-iades-praca-da-policia-militar-feminino","tipo":1,"nome":"IADES - PM PA - Pra\u00e7a da Pol\u00edcia Militar - Feminino - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-02 05:12:11","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1660424,"hashId":"496e9b61d3840f56cce15bdd86625476","enunciado":"<p>Uma das penas principais previstas pelo C\u00f3digo Penal Militar \u00e9 a<\/p>","resposta":6260985,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"multa, em valor superior a um sal\u00e1rio m\u00ednimo.","id":6260982,"corpo":"<p>multa, em valor superior a um sal\u00e1rio m\u00ednimo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"morte, executada por enforcamento.","id":6260983,"corpo":"<p>morte, executada por enforcamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o dos direito pol\u00edticos.","id":6260984,"corpo":"<p>suspens\u00e3o dos direito pol\u00edticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"reclus\u00e3o.","id":6260985,"corpo":"<p>reclus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"exclus\u00e3o das For\u00e7as Armadas.","id":6260986,"corpo":"<p>exclus\u00e3o das For\u00e7as Armadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 44","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito penal militar"],"nome_clean":"Direito Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":404290,"materia":true,"id":404290,"slug":"direito-penal-militar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Penas Principais","oab":false,"nome":"Penas Principais","pai":404305,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404306,"slug":"direito-penal-militar-penas-principais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Penas","oab":false,"nome":"Das Penas","pai":404290,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404305,"slug":"direito-penal-militar-das-penas"}],"slug":"direito-penal-militar\/1660424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757,"slug":"oficial-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pm-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os registros p\u00fablicos existem para oferecer seguran\u00e7a jur\u00eddica \u00e0 vida social. De acordo com o C\u00f3digo Civil, no Registro P\u00fablico, dispensa-se o registro de","provas":[{"id":54654,"cargo":{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757,"slug":"oficial-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pm-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pm-pa-pa-2021-iades-oficial-da-policia-militar-2","tipo":1,"nome":"IADES - PM PA - Oficial da Pol\u00edcia Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-02 05:12:12","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1660618,"hashId":"5387c93f09dbe5649db97c7e673f5c2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os registros p\u00fablicos existem para oferecer seguran\u00e7a jur\u00eddica \u00e0 vida social. De acordo com o C\u00f3digo Civil, no Registro P\u00fablico, dispensa-se o registro de<\/p>","resposta":6261823,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"casamento.","id":6261820,"corpo":"<p>casamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"nascimento.","id":6261821,"corpo":"<p>nascimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00f3bito.","id":6261822,"corpo":"<p>\u00f3bito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"uni\u00e3o est\u00e1vel.","id":6261823,"corpo":"<p>uni\u00e3o est\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"emancipa\u00e7\u00e3o.","id":6261824,"corpo":"<p>emancipa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 26","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405868,"slug":"direito-civil-das-pessoas-naturais-art-1o-ao-39"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Personalidade (Art. 2\u00ba)","oab":true,"nome":"Personalidade (Art. 2\u00ba)","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405869,"slug":"direito-civil-personalidade-art-2o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Capacidade (Art. 1\u00ba, 3\u00ba e 4\u00ba)","oab":true,"nome":"Capacidade (Art. 1\u00ba, 3\u00ba e 4\u00ba)","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405870,"slug":"direito-civil-capacidade-art-1o-3o-e-4o"}],"slug":"direito-civil\/1660618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas","id":11671,"slug":"tecnologo-area-analise-e-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rondon\u00f3polis","sigla":"UFR","id":4661,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufr-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A principal cren\u00e7a a respeito de Napole\u00e3o \u2013 que ele sofria de um complexo napole\u00f4nico e queria dominar o mundo \u2013 \u00e9 quase sempre atribu\u00edda a sua baixa estatura. Mas ele n\u00e3o era baixo. Pelos padr\u00f5es contempor\u00e2neos, ele tinha estatura m\u00e9dia. A confus\u00e3o sobre sua altura deve-se ao fato de ter sido amplamente divulgado, ap\u00f3s sua aut\u00f3psia, que ele media apenas 1,55 metro. Esse n\u00famero foi baseado num antigo sistema de medida franc\u00eas conhecido como pieds de roi. Usando os padr\u00f5es modernos de medida, sabe-se que Napole\u00e3o tinha um pouco mais de 1,65 metro.(SHENKMAN. R. Lendas, mitos e mentiras da hist\u00f3ria do mundo. S\u00e3o Paulo: Ediouro, 2005.)A respeito de sinais de pontua\u00e7\u00e3o utilizados no texto, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":63900,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rondon\u00f3polis","sigla":"UFR","id":4661,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufr-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufr-mt-2021-ufmt-administrador","tipo":1,"nome":"UFMT - UFR - Administrador - 2021"},{"id":63896,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rondon\u00f3polis","sigla":"UFR","id":4661,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufr-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufr-mt-2021-ufmt-contador","tipo":1,"nome":"UFMT - UFR - Contador - 2021"},{"id":63897,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas","id":11671,"slug":"tecnologo-area-analise-e-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rondon\u00f3polis","sigla":"UFR","id":4661,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufr-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufr-mt-2021-ufmt-tecnologo-area-analise-e-desenvolvimento-de-sistemas-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"UFMT - UFR - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-03 07:46:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1954606,"hashId":"058bbcf9ec8704c5a91c7ccda8bb04ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal cren\u00e7a a respeito de Napole\u00e3o \u2013 que ele sofria de um complexo napole\u00f4nico e queria dominar o mundo \u2013 \u00e9 quase sempre atribu\u00edda a sua baixa estatura. Mas ele n\u00e3o era baixo. Pelos padr\u00f5es contempor\u00e2neos, ele tinha estatura m\u00e9dia. A confus\u00e3o sobre sua altura deve-se ao fato de ter sido amplamente divulgado, ap\u00f3s sua aut\u00f3psia, que ele media apenas 1,55 metro. Esse n\u00famero foi baseado num antigo sistema de medida franc\u00eas conhecido como <em>pieds de roi<\/em>. Usando os padr\u00f5es modernos de medida, sabe-se que Napole\u00e3o tinha um pouco mais de 1,65 metro.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(SHENKMAN. R. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">Lendas, mitos e mentiras da hist\u00f3ria do mundo<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">. S\u00e3o Paulo: Ediouro, 2005.)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito de sinais de pontua\u00e7\u00e3o utilizados no texto, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7567474,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em Usando os padr\u00f5es modernos de medida, sabe-se que Napole\u00e3o tinha um pouco mais de 1,65 metro., a v\u00edrgula separa uma express\u00e3o retificativa.","id":7567472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <em>Usando os padr\u00f5es modernos de medida, sabe-se que Napole\u00e3o tinha um pouco mais de 1,65 metro.<\/em>, a v\u00edrgula separa uma express\u00e3o retificativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os travess\u00f5es na primeira frase isolam palavras a serem enfatizadas para o entendimento competente do texto pelo leitor.","id":7567473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os travess\u00f5es na primeira frase isolam palavras a serem enfatizadas para o entendimento competente do texto pelo leitor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em Pelos padr\u00f5es contempor\u00e2neos, ele tinha estatura m\u00e9dia., a v\u00edrgula separa uma express\u00e3o adverbial deslocada da posi\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":7567474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <em>Pelos padr\u00f5es contempor\u00e2neos, ele tinha estatura m\u00e9dia.<\/em>, a v\u00edrgula separa uma express\u00e3o adverbial deslocada da posi\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As v\u00edrgulas, em A confus\u00e3o sobre sua altura deve-se ao fato de ter sido amplamente divulgado, ap\u00f3s sua aut\u00f3psia, que ele media apenas 1,55 metro., separam o aposto dos demais elementos da ora\u00e7\u00e3o.","id":7567475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As v\u00edrgulas, em <em>A confus\u00e3o sobre sua altura deve-se ao fato de ter sido amplamente divulgado, ap\u00f3s sua aut\u00f3psia, que ele media apenas 1,55 metro.<\/em>, separam o aposto dos demais elementos da ora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 04 e 05","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1954606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas","id":11671,"slug":"tecnologo-area-analise-e-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rondon\u00f3polis","sigla":"UFR","id":4661,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufr-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o texto e os elementos coesivos utilizados, analise as afirmativas. I- Esse texto pertence ao g\u00eanero discursivo denominado alegoria, pois tem intuito de transmitir uma ideia expressa com linguagem figurativa. II- Nos trechos que elas elegeram e que eles mesmos estabeleceram, o pronome relativo retoma o mesmo referente. III- No trecho N\u00e3o existe caso em que os lobos tenham, \u00e9 adequado substituir em que por no qual, sem preju\u00edzo gramatical ou sem\u00e2ntico. IV- Os conectores Se (linha 1) e Pois (linha 3) estabelecem ideia de condi\u00e7\u00e3o e explica\u00e7\u00e3o, respectivamente. V- Os pronomes os (linha 2) e seus (linha 3) s\u00e3o elementos coesivos referenciais e retomam o sentido da palavra lobos. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":63900,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rondon\u00f3polis","sigla":"UFR","id":4661,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufr-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufr-mt-2021-ufmt-administrador","tipo":1,"nome":"UFMT - UFR - Administrador - 2021"},{"id":63897,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas","id":11671,"slug":"tecnologo-area-analise-e-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rondon\u00f3polis","sigla":"UFR","id":4661,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufr-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufr-mt-2021-ufmt-tecnologo-area-analise-e-desenvolvimento-de-sistemas-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"UFMT - UFR - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas - 2021"},{"id":63896,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rondon\u00f3polis","sigla":"UFR","id":4661,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufr-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufr-mt-2021-ufmt-contador","tipo":1,"nome":"UFMT - UFR - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-03 07:46:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1954642,"hashId":"2ab66c7b578989e9aca87d649201123c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o texto e os elementos coesivos utilizados, analise as afirmativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Esse texto pertence ao g\u00eanero discursivo denominado alegoria, pois tem intuito de transmitir uma ideia expressa com linguagem figurativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Nos trechos <em>que elas elegeram<\/em> e <em>que eles mesmos estabeleceram<\/em>, o pronome relativo retoma o mesmo referente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- No trecho <em>N\u00e3o existe caso em que os lobos tenham<\/em>, \u00e9 adequado substituir <em>em que<\/em> por no qual, sem preju\u00edzo gramatical ou sem\u00e2ntico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Os conectores <em>Se<\/em> (linha 1) e <em>Pois<\/em> (linha 3) estabelecem ideia de condi\u00e7\u00e3o e explica\u00e7\u00e3o, respectivamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Os pronomes <em>os<\/em> (linha 2) e <em>seus<\/em> (linha 3) s\u00e3o elementos coesivos referenciais e retomam o sentido da palavra <em>lobos<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":7567625,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III, IV e V, apenas.","id":7567622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, III e V, apenas.","id":7567623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e V, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II, IV e V, apenas.","id":7567624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":7567625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es 06 e 07. Se come\u00e7ou errado, n\u00e3o tem consertoO destino da democracia se decide no momento de sua funda\u00e7\u00e3o. Se os lobos s\u00e3o eleitos para estabelecer as regras do jogo, ser\u00e1 in\u00fatil que as ovelhas que os elegeram berrem depois ao serem transformadas em churrasco. Pois os lobos, que elas elegeram como seus representantes para fazer as leis, escreveram como lei: \u201c\u00c9 direito dos lobos comer ovelhas\u201d. N\u00e3o existe caso em que os lobos tenham, democraticamente, aberto m\u00e3o dos direitos que eles mesmos estabeleceram. As ovelhas s\u00e3o as culpadas de sua desgra\u00e7a. Foram elas que, pelo voto, deram poder aos lobos.(ALVES, Rubem. Ostra feliz n\u00e3o faz p\u00e9rola. S\u00e3o Paulo: Planeta, 2008.)","id":482071,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es 06 e 07. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Se come\u00e7ou errado, n\u00e3o tem conserto<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O destino da democracia se decide no momento de sua funda\u00e7\u00e3o. Se os lobos s\u00e3o eleitos para estabelecer as regras do jogo, ser\u00e1 in\u00fatil que as ovelhas que os elegeram berrem depois ao serem transformadas em churrasco. Pois os lobos, que elas elegeram como seus representantes para fazer as leis, escreveram como lei: \u201c\u00c9 direito dos lobos comer ovelhas\u201d. N\u00e3o existe caso em que os lobos tenham, democraticamente, aberto m\u00e3o dos direitos que eles mesmos estabeleceram. As ovelhas s\u00e3o as culpadas de sua desgra\u00e7a. Foram elas que, pelo voto, deram poder aos lobos.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(ALVES, Rubem. <em>Ostra feliz n\u00e3o faz p\u00e9rola<\/em>. S\u00e3o Paulo: Planeta, 2008.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 06 e 07","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rondon\u00f3polis","sigla":"UFR","id":4661,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufr-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre c\u00f3digos maliciosos (malware), analise as afirmativas. I- Trojan \u00e9 o malware que torna inacess\u00edveis os dados armazenados em um equipamento, geralmente usando criptografia, e exige pagamento de resgate para restabelecer o acesso ao usu\u00e1rio. II- Ransomware \u00e9 o programa que, al\u00e9m de executar as fun\u00e7\u00f5es para as quais aparentemente foi projetado, tamb\u00e9m executa outras fun\u00e7\u00f5es, normalmente maliciosas, e sem o conhecimento do usu\u00e1rio. III- Adware \u00e9 um tipo de spyware, programa para monitorar as atividades de um sistema e enviar as informa\u00e7\u00f5es coletadas para terceiros, projetado especificamente para apresentar propagandas. IV- Rootkit \u00e9 o conjunto de programas e t\u00e9cnicas que permite esconder e assegurar a presen\u00e7a de um invasor ou de outro c\u00f3digo malicioso em um equipamento comprometido. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":63900,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rondon\u00f3polis","sigla":"UFR","id":4661,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufr-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufr-mt-2021-ufmt-administrador","tipo":1,"nome":"UFMT - UFR - Administrador - 2021"},{"id":63896,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rondon\u00f3polis","sigla":"UFR","id":4661,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufr-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufr-mt-2021-ufmt-contador","tipo":1,"nome":"UFMT - UFR - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-03 07:47:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1954726,"hashId":"4556352e7d81b3b27edf0ba029f701c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre c\u00f3digos maliciosos (malware), analise as afirmativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Trojan \u00e9 o malware que torna inacess\u00edveis os dados armazenados em um equipamento, geralmente usando criptografia, e exige pagamento de resgate para restabelecer o acesso ao usu\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Ransomware \u00e9 o programa que, al\u00e9m de executar as fun\u00e7\u00f5es para as quais aparentemente foi projetado, tamb\u00e9m executa outras fun\u00e7\u00f5es, normalmente maliciosas, e sem o conhecimento do usu\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Adware \u00e9 um tipo de spyware, programa para monitorar as atividades de um sistema e enviar as informa\u00e7\u00f5es coletadas para terceiros, projetado especificamente para apresentar propagandas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Rootkit \u00e9 o conjunto de programas e t\u00e9cnicas que permite esconder e assegurar a presen\u00e7a de um invasor ou de outro c\u00f3digo malicioso em um equipamento comprometido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":7567994,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":7567991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7567992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":7567993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":7567994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 23","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares","pai":397574,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429503,"slug":"tecnologia-da-informacao-tipos-de-malwares"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","oab":false,"nome":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","pai":420167,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420168,"slug":"informatica-malwares-ou-pragas-e-ameacas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405078,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420297,"slug":"informatica-tipos-de-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a na Internet","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420167,"slug":"informatica-seguranca-na-internet"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1954726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rondon\u00f3polis","sigla":"UFR","id":4661,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufr-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre seguran\u00e7a na internet, marque V as afirmativas verdadeiras e F as falsas. ( ) Scam \u00e9 uma t\u00e9cnica que consiste em efetuar buscas minuciosas em redes de computadores com o objetivo de identificar computadores ativos e coletar informa\u00e7\u00f5es sobre eles. ( ) Sniffing \u00e9 uma t\u00e9cnica que consiste em inspecionar os dados trafegados em redes de computadores por meio do uso de programas espec\u00edficos chamados de sniffers. ( ) Scan s\u00e3o esquemas que combinam meios t\u00e9cnicos e engenharia social para enganar um usu\u00e1rio, geralmente com a finalidade de obter vantagens financeiras. ( ) Ataque de for\u00e7a bruta consiste em descobrir, por tentativa e erro, login e senha de um usu\u00e1rio e, assim, acessar sites, computadores e servi\u00e7os em nome desse usu\u00e1rio. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":63900,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rondon\u00f3polis","sigla":"UFR","id":4661,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufr-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufr-mt-2021-ufmt-administrador","tipo":1,"nome":"UFMT - UFR - Administrador - 2021"},{"id":63896,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rondon\u00f3polis","sigla":"UFR","id":4661,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufr-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufr-mt-2021-ufmt-contador","tipo":1,"nome":"UFMT - UFR - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-03 07:47:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1954735,"hashId":"1a454bf7514a9cf9db97f5f8554c4a11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre seguran\u00e7a na internet, marque V as afirmativas verdadeiras e F as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Scam \u00e9 uma t\u00e9cnica que consiste em efetuar buscas minuciosas em redes de computadores com o objetivo de identificar computadores ativos e coletar informa\u00e7\u00f5es sobre eles. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sniffing \u00e9 uma t\u00e9cnica que consiste em inspecionar os dados trafegados em redes de computadores por meio do uso de programas espec\u00edficos chamados de sniffers. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Scan s\u00e3o esquemas que combinam meios t\u00e9cnicos e engenharia social para enganar um usu\u00e1rio, geralmente com a finalidade de obter vantagens financeiras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ataque de for\u00e7a bruta consiste em descobrir, por tentativa e erro, login e senha de um usu\u00e1rio e, assim, acessar sites, computadores e servi\u00e7os em nome desse usu\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":7568035,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F","id":7568034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":7568035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, F, V","id":7568036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F, V, F","id":7568037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 23","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8169,"slug":"tecnologia-da-informacao-ataques-e-golpes"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420207,"slug":"informatica-ataques-e-golpes"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405070,"slug":"informatica-ataques-e-golpes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rondon\u00f3polis","sigla":"UFR","id":4661,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufr-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das perspectivas do conflito dentro das organiza\u00e7\u00f5es prop\u00f5e n\u00e3o apenas que o conflito pode ser uma for\u00e7a positiva em um grupo, mas que algum conflito \u00e9 absolutamente necess\u00e1rio para um grupo ter desempenho eficaz. Essa perspectiva \u00e9 denominada vis\u00e3o","provas":[{"id":63900,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rondon\u00f3polis","sigla":"UFR","id":4661,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufr-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufr-mt-2021-ufmt-administrador","tipo":1,"nome":"UFMT - UFR - Administrador - 2021"},{"id":63896,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rondon\u00f3polis","sigla":"UFR","id":4661,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufr-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufr-mt-2021-ufmt-contador","tipo":1,"nome":"UFMT - UFR - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-03 07:46:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1955050,"hashId":"feac2a84703c3b7057e87aaa6565a2a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das perspectivas do conflito dentro das organiza\u00e7\u00f5es prop\u00f5e n\u00e3o apenas que o conflito pode ser uma for\u00e7a positiva em um grupo, mas que algum conflito \u00e9 absolutamente necess\u00e1rio para um grupo ter desempenho eficaz. Essa perspectiva \u00e9 denominada vis\u00e3o<\/p>","resposta":7569433,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tradicional.","id":7569432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tradicional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"interacionista.","id":7569433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interacionista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"do conflito gerenciado.","id":7569434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do conflito gerenciado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"do conflito percebido.","id":7569435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do conflito percebido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pap\u00e9is dos administradores","oab":false,"nome":"Pap\u00e9is dos administradores","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417270,"slug":"administracao-geral-papeis-dos-administradores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rondon\u00f3polis","sigla":"UFR","id":4661,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufr-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Planejamento Estrat\u00e9gico, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) O Planejamento Estrat\u00e9gico pode ser visto como um conjunto de a\u00e7\u00f5es interligadas e complementares, realizadas nas diferentes inst\u00e2ncias da organiza\u00e7\u00e3o governamental, com vista a mobilizar as pessoas \u00e0 a\u00e7\u00e3o. ( ) \u00c9 um processo sistem\u00e1tico que obedece a uma sequ\u00eancia de an\u00e1lises e decis\u00f5es de forma a estruturar e esclarecer os cursos de a\u00e7\u00e3o da empresa e os objetivos que deve alcan\u00e7ar. Aplica-se \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o em sua totalidade e tamb\u00e9m a cada uma de suas partes: estrat\u00e9gias de produ\u00e7\u00e3o, de marketing, recursos humanos, e assim por diante. ( ) Desde a d\u00e9cada de 1950, o planejamento estrat\u00e9gico era formalizado e implementado por meio da formula\u00e7\u00e3o dos planos estrat\u00e9gicos, em fun\u00e7\u00e3o da estabilidade e previsibilidade do macroambiente. ( ) O Planejamento Estrat\u00e9gico compreende os seguintes componentes: an\u00e1lise diagn\u00f3stica da situa\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica, an\u00e1lise dos ambientes externo e interno, defini\u00e7\u00e3o do plano de a\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica com os objetivos, metas, sele\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias adequadas e implementa\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias funcionais e operacionais de cada \u00e1rea funcional, conforme plano. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":63900,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rondon\u00f3polis","sigla":"UFR","id":4661,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufr-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufr-mt-2021-ufmt-administrador","tipo":1,"nome":"UFMT - UFR - Administrador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-03 07:46:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1955086,"hashId":"15270b34234560cbd5d4aadd71d73ce1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Planejamento Estrat\u00e9gico, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Planejamento Estrat\u00e9gico pode ser visto como um conjunto de a\u00e7\u00f5es interligadas e complementares, realizadas nas diferentes inst\u00e2ncias da organiza\u00e7\u00e3o governamental, com vista a mobilizar as pessoas \u00e0 a\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 um processo sistem\u00e1tico que obedece a uma sequ\u00eancia de an\u00e1lises e decis\u00f5es de forma a estruturar e esclarecer os cursos de a\u00e7\u00e3o da empresa e os objetivos que deve alcan\u00e7ar. Aplica-se \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o em sua totalidade e tamb\u00e9m a cada uma de suas partes: estrat\u00e9gias de produ\u00e7\u00e3o, de marketing, recursos humanos, e assim por diante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Desde a d\u00e9cada de 1950, o planejamento estrat\u00e9gico era formalizado e implementado por meio da formula\u00e7\u00e3o dos planos estrat\u00e9gicos, em fun\u00e7\u00e3o da estabilidade e previsibilidade do macroambiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Planejamento Estrat\u00e9gico compreende os seguintes componentes: an\u00e1lise diagn\u00f3stica da situa\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica, an\u00e1lise dos ambientes externo e interno, defini\u00e7\u00e3o do plano de a\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica com os objetivos, metas, sele\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias adequadas e implementa\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias funcionais e operacionais de cada \u00e1rea funcional, conforme plano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":7569594,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":7569593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":7569594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, F, V, F","id":7569595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F, F, V","id":7569596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rondon\u00f3polis","sigla":"UFR","id":4661,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufr-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Pensamento Estrat\u00e9gico, qual sistema de controle permite uma vis\u00e3o em conjunto de quatro dimens\u00f5es ou perspectivas do desempenho organizacional: cliente, inova\u00e7\u00e3o, finan\u00e7as e processos internos, de modo a atingir a excel\u00eancia nos resultados empresariais?","provas":[{"id":63900,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rondon\u00f3polis","sigla":"UFR","id":4661,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufr-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufr-mt-2021-ufmt-administrador","tipo":1,"nome":"UFMT - UFR - Administrador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-03 07:46:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1955094,"hashId":"f8d50afe771e8a50fe781849ee6c9ba9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Pensamento Estrat\u00e9gico, qual sistema de controle permite uma vis\u00e3o em conjunto de quatro dimens\u00f5es ou perspectivas do desempenho organizacional: cliente, inova\u00e7\u00e3o, finan\u00e7as e processos internos, de modo a atingir a excel\u00eancia nos resultados empresariais?<\/p>","resposta":7569627,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balanced Scorecard (BSC)","id":7569627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Balanced Scorecard (BSC)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"An\u00e1lise SWOT","id":7569628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise SWOT<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Matriz BCG de crescimento e participa\u00e7\u00e3o","id":7569629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Matriz BCG de crescimento e participa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4 For\u00e7as de Porter e estrat\u00e9gias gen\u00e9ricas","id":7569630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 For\u00e7as de Porter e estrat\u00e9gias gen\u00e9ricas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ambiente organizacional","oab":false,"nome":"Ambiente organizacional","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417282,"slug":"administracao-geral-ambiente-organizacional"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rondon\u00f3polis","sigla":"UFR","id":4661,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufr-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 compet\u00eancia da fun\u00e7\u00e3o financeira na empresa:","provas":[{"id":63900,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rondon\u00f3polis","sigla":"UFR","id":4661,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufr-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufr-mt-2021-ufmt-administrador","tipo":1,"nome":"UFMT - UFR - Administrador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-03 07:46:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1955095,"hashId":"fc16e5a8e19ba5cd8dccf7286f0c02a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>N\u00c3O<\/strong> \u00e9 compet\u00eancia da fun\u00e7\u00e3o financeira na empresa:<\/p>","resposta":7569632,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avaliar e escolher alternativas de aplica\u00e7\u00e3o de recursos.","id":7569631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar e escolher alternativas de aplica\u00e7\u00e3o de recursos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Atividade burocr\u00e1tica de acompanhar assiduidade e preparar folhas de pagamento dos trabalhadores.","id":7569632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividade burocr\u00e1tica de acompanhar assiduidade e preparar folhas de pagamento dos trabalhadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Acompanhar e avaliar resultados financeiros da organiza\u00e7\u00e3o.","id":7569633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acompanhar e avaliar resultados financeiros da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Destina\u00e7\u00e3o dos resultados: sele\u00e7\u00e3o de alternativas para aplica\u00e7\u00e3o dos resultados financeiros.","id":7569634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Destina\u00e7\u00e3o dos resultados: sele\u00e7\u00e3o de alternativas para aplica\u00e7\u00e3o dos resultados financeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habilidades do Administrador","oab":false,"nome":"Habilidades do Administrador","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417273,"slug":"administracao-geral-habilidades-do-administrador"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rondon\u00f3polis","sigla":"UFR","id":4661,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufr-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Figura 1 apresenta um texto sendo editado no LibreOffice Writer com um par\u00e1grafo selecionado, e a Figura 2 apresenta o mesmo texto ap\u00f3s algumas altera\u00e7\u00f5es nas configura\u00e7\u00f5es de recuos e espa\u00e7amento entre linhas do par\u00e1grafo selecionado.Figura 1Figura 2 De acordo com as figuras, assinale a alternativa que apresenta corretamente as configura\u00e7\u00f5es aplicadas no texto da Figura 1 a fim de produzir as mudan\u00e7as exibidas na Figura 2.","provas":[{"id":63896,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rondon\u00f3polis","sigla":"UFR","id":4661,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufr-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufr-mt-2021-ufmt-contador","tipo":1,"nome":"UFMT - UFR - Contador - 2021"},{"id":63900,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rondon\u00f3polis","sigla":"UFR","id":4661,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufr-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufr-mt-2021-ufmt-administrador","tipo":1,"nome":"UFMT - UFR - Administrador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-03 07:46:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1954871,"hashId":"a8d21168e10c01d33340ad30fd98a420","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Figura 1 apresenta um texto sendo editado no LibreOffice Writer com um par\u00e1grafo selecionado, e a Figura 2 apresenta o mesmo texto ap\u00f3s algumas altera\u00e7\u00f5es nas configura\u00e7\u00f5es de recuos e espa\u00e7amento entre linhas do par\u00e1grafo selecionado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63900\/questao\/1954871-20211008122720000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Figura 1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63900\/questao\/1954871-20211008122720000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Figura 2 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as figuras, assinale a alternativa que apresenta corretamente as configura\u00e7\u00f5es aplicadas no texto da Figura 1 a fim de produzir as mudan\u00e7as exibidas na Figura 2.<\/p>","resposta":7568653,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":7568650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63900\/item-questao\/7568650-20211008122721000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"","id":7568651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63900\/item-questao\/7568651-20211008122721000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":7568652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63900\/item-questao\/7568652-20211008122721000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":7568653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63900\/item-questao\/7568653-20211008122721000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Writer","oab":false,"nome":"Writer","pai":420467,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405131,"slug":"informatica-writer"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420467,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405131,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420469,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formata\u00e7\u00e3o de Par\u00e1grafo","oab":false,"nome":"Formata\u00e7\u00e3o de Par\u00e1grafo","pai":420469,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420497,"slug":"informatica-formatacao-de-paragrafo"}],"slug":"informatica\/1954871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rondon\u00f3polis","sigla":"UFR","id":4661,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufr-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de conflito, o est\u00e1gio correspondente \u00e0 oposi\u00e7\u00e3o ou incompatibilidade potencial tem tr\u00eas categorias:","provas":[{"id":63900,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rondon\u00f3polis","sigla":"UFR","id":4661,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufr-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufr-mt-2021-ufmt-administrador","tipo":1,"nome":"UFMT - UFR - Administrador - 2021"},{"id":63896,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rondon\u00f3polis","sigla":"UFR","id":4661,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufr-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufr-mt-2021-ufmt-contador","tipo":1,"nome":"UFMT - UFR - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-03 07:46:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1955053,"hashId":"705639bf8c303ad2fe2e398845627afa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de conflito, o est\u00e1gio correspondente \u00e0 oposi\u00e7\u00e3o ou incompatibilidade potencial tem tr\u00eas categorias:<\/p>","resposta":7569447,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espa\u00e7o, vari\u00e1veis emocionais e compromisso.","id":7569445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">espa\u00e7o, vari\u00e1veis emocionais e compromisso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"vari\u00e1veis competitivas, desempenho e ambiente.","id":7569446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vari\u00e1veis competitivas, desempenho e ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o, estrutura e vari\u00e1veis pessoais.","id":7569447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comunica\u00e7\u00e3o, estrutura e vari\u00e1veis pessoais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"vari\u00e1veis culturais, inten\u00e7\u00f5es e espa\u00e7o.","id":7569448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vari\u00e1veis culturais, inten\u00e7\u00f5es e espa\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pap\u00e9is dos administradores","oab":false,"nome":"Pap\u00e9is dos administradores","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417270,"slug":"administracao-geral-papeis-dos-administradores"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rondon\u00f3polis","sigla":"UFR","id":4661,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufr-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conson\u00e2ncia com a Lei n.\u00ba 8.112\/1990, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis federais, assinale a afirmativa correta acerca do provimento de cargos nas universidades federais.","provas":[{"id":63900,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rondon\u00f3polis","sigla":"UFR","id":4661,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufr-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufr-mt-2021-ufmt-administrador","tipo":1,"nome":"UFMT - UFR - Administrador - 2021"},{"id":63896,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rondon\u00f3polis","sigla":"UFR","id":4661,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufr-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufr-mt-2021-ufmt-contador","tipo":1,"nome":"UFMT - UFR - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-03 07:46:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1955055,"hashId":"ff82a7f5b7d03e19ae831a380b362d2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conson\u00e2ncia com a Lei n.\u00ba 8.112\/1990, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis federais, assinale a afirmativa correta acerca do provimento de cargos nas universidades federais.<\/p>","resposta":7569455,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As universidades federais poder\u00e3o prover seus cargos com professores e cientistas estrangeiros, mas os cargos t\u00e9cnicos devem ser providos por brasileiros.","id":7569454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As universidades federais poder\u00e3o prover seus cargos com professores e cientistas estrangeiros, mas os cargos t\u00e9cnicos devem ser providos por brasileiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As universidades federais poder\u00e3o prover seus cargos com professores, t\u00e9cnicos e cientistas estrangeiros, de acordo com as normas e procedimentos legais.","id":7569455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As universidades federais poder\u00e3o prover seus cargos com professores, t\u00e9cnicos e cientistas estrangeiros, de acordo com as normas e procedimentos legais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os cargos nas universidades federais s\u00e3o acess\u00edveis, exclusivamente, a professores, t\u00e9cnicos e cientistas brasileiros, conforme as normas e procedimentos legais.","id":7569456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cargos nas universidades federais s\u00e3o acess\u00edveis, exclusivamente, a professores, t\u00e9cnicos e cientistas brasileiros, conforme as normas e procedimentos legais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os cargos de provimento em comiss\u00e3o nas universidades federais poder\u00e3o ser providos por estrangeiros, mas os de provimento efetivo s\u00e3o acess\u00edveis somente aos brasileiros.","id":7569457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cargos de provimento em comiss\u00e3o nas universidades federais poder\u00e3o ser providos por estrangeiros, mas os de provimento efetivo s\u00e3o acess\u00edveis somente aos brasileiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1955055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rondon\u00f3polis","sigla":"UFR","id":4661,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufr-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No s\u00e9culo XX, um soci\u00f3logo alem\u00e3o desenvolveu a teoria das estruturas de autoridade e descreveu a atividade organizacional em fun\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de autoridade. Sistema caracterizado por divis\u00e3o do trabalho, hierarquia claramente definida, com regras e regulamentos detalhados e rela\u00e7\u00f5es impessoais. Quem foi ele e qual a teoria?","provas":[{"id":63900,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rondon\u00f3polis","sigla":"UFR","id":4661,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufr-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufr-mt-2021-ufmt-administrador","tipo":1,"nome":"UFMT - UFR - Administrador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-03 07:46:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1955070,"hashId":"b67d89255c2a92226f2822767ed38bcc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No s\u00e9culo XX, um soci\u00f3logo alem\u00e3o desenvolveu a teoria das estruturas de autoridade e descreveu a atividade organizacional em fun\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de autoridade. Sistema caracterizado por divis\u00e3o do trabalho, hierarquia claramente definida, com regras e regulamentos detalhados e rela\u00e7\u00f5es impessoais. Quem foi ele e qual a teoria?<\/p>","resposta":7569522,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Henry Fayol \u2013 Teoria Cl\u00e1ssica","id":7569521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Henry Fayol \u2013 Teoria Cl\u00e1ssica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Max Weber \u2013 Teoria Burocr\u00e1tica","id":7569522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Max Weber \u2013 Teoria Burocr\u00e1tica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Chester Barnard \u2013 Teoria das Rela\u00e7\u00f5es Humanas","id":7569523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chester Barnard \u2013 Teoria das Rela\u00e7\u00f5es Humanas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Peter Blau \u2013 Teoria Estruturalista","id":7569524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Peter Blau \u2013 Teoria Estruturalista<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482103,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ambiente organizacional","oab":false,"nome":"Ambiente organizacional","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417282,"slug":"administracao-geral-ambiente-organizacional"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}