{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4137,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":21902,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na an\u00e1lise gravim\u00e9trica, a massa de um determinado produto \u00e9 usada para calcular a quantidade do analito presente na amostra original. Um dos m\u00e9todos gravim\u00e9tricos de an\u00e1lise consiste na precipita\u00e7\u00e3o qu\u00edmica. Na an\u00e1lise gravim\u00e9trica do Mg2+, ele \u00e9 precipitado como fosfato de am\u00f4nio e magn\u00e9sio Mg(NH4)PO4 \u2022 6H2O, o qual em seguida \u00e9 calcinado, transformando-se em Mg2P2O7. Sabendo-se que a massa de precipitado obtida ap\u00f3s a calcina\u00e7\u00e3o \u00e9 de 122,43g, calcule a massa, em gramas, de Mg2+ presente na amostra original e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.Dados: massas molaresMMg = 24,3 g\/mol;Mp = 31 g\/mol; eMo= 16 g\/mol.","provas":[{"id":86490,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":21902,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-quimica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2021-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-quimica-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 08:08:40","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":2525064,"hashId":"bd5a74142a7e8308d2c5e0693f2cf089","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na an\u00e1lise gravim\u00e9trica, a massa de um determinado produto \u00e9 usada para calcular a quantidade do analito presente na amostra original. Um dos m\u00e9todos gravim\u00e9tricos de an\u00e1lise consiste na precipita\u00e7\u00e3o qu\u00edmica. Na an\u00e1lise gravim\u00e9trica do Mg<sup>2+<\/sup>, ele \u00e9 precipitado como fosfato de am\u00f4nio e magn\u00e9sio Mg(NH<sub>4<\/sub>)PO<sub>4<\/sub> \u2022 6H<sub>2<\/sub>O, o qual em seguida \u00e9 calcinado, transformando-se em Mg<sub>2<\/sub>P<sub>2<\/sub>O<sub>7<\/sub>. Sabendo-se que a massa de precipitado obtida ap\u00f3s a calcina\u00e7\u00e3o \u00e9 de 122,43g, calcule a massa, em gramas, de Mg<sup>2+<\/sup> presente na amostra original e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dados: massas molares<\/p><p style=\"text-align: justify;\">M<sub>Mg<\/sub> = 24,3 g\/mol;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">M<sub>p <\/sub>= 31 g\/mol; e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">M<sub>o<\/sub>= 16 g\/mol.<\/p>","resposta":10046483,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"26,73","id":10046483,"corpo":"<p>26,73<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"34,59","id":10046484,"corpo":"<p>34,59<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"49,75","id":10046485,"corpo":"<p>49,75<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"61,22","id":10046486,"corpo":"<p>61,22<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"244,86","id":10046487,"corpo":"<p>244,86<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":21902,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cromatografia com fase l\u00edquida, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":86490,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":21902,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-quimica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2021-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-quimica-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 08:08:40","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":2525126,"hashId":"a046a917ebd429eaedef2ab63eaf4b28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cromatografia com fase l\u00edquida, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":10046763,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na cromatografia l\u00edquido-l\u00edquido (parti\u00e7\u00e3o) normal, solutos n\u00e3o polares s\u00e3o eluidos primeiro que os solutos polares.","id":10046759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na cromatografia l\u00edquido-l\u00edquido (parti\u00e7\u00e3o) normal, solutos n\u00e3o polares s\u00e3o eluidos primeiro que os solutos polares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os compostos que s\u00e3o melhor separados por cromatografia liquido-s\u00f3lido (tamb\u00e9m chamada cromatografia por adsor\u00e7\u00e3o) s\u00e3o sol\u00faveis em solventes org\u00e2nicos e n\u00e3o s\u00e3o i\u00f4nicos.","id":10046760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os compostos que s\u00e3o melhor separados por cromatografia liquido-s\u00f3lido (tamb\u00e9m chamada cromatografia por adsor\u00e7\u00e3o) s\u00e3o sol\u00faveis em solventes org\u00e2nicos e n\u00e3o s\u00e3o i\u00f4nicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na cromatografia de exclus\u00e3o por volume n\u00e3o existe intera\u00e7\u00e3o qu\u00edmica entre o soluto e a fase estacion\u00e1ria.","id":10046761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na cromatografia de exclus\u00e3o por volume n\u00e3o existe intera\u00e7\u00e3o qu\u00edmica entre o soluto e a fase estacion\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o dos solventes de acordo com sua capacidade de adsor\u00e7\u00e3o \u00e9 chamada de s\u00e9rie eluotr\u00f3pica.","id":10046762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o dos solventes de acordo com sua capacidade de adsor\u00e7\u00e3o \u00e9 chamada de s\u00e9rie eluotr\u00f3pica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na cromatografia com fase reversa, a fase estacion\u00e1ria \u00e9 polar e a fase m\u00f3vel n\u00e3o \u00e9 polar.","id":10046763,"corpo":"<p>Na cromatografia com fase reversa, a fase estacion\u00e1ria \u00e9 polar e a fase m\u00f3vel n\u00e3o \u00e9 polar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":21902,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00e1lculo do potencial de uma rea\u00e7\u00e3o de redu\u00e7\u00e3o fora das condi\u00e7\u00f5es padr\u00e3o \u00e9 dado pela equa\u00e7\u00e3o de Nernst. Para a redu\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie A: aA + ne- \u2192 bB, a equa\u00e7\u00e3o de Nernst \u00e9 dada por:E=E\u00b0red\u200b\u2212n0,059\u200blog(aAa\u200baBb\u200b\u200b) Onde:E\u00bared = potencial padr\u00e3o de redu\u00e7\u00e3o; n = n\u00famero de el\u00e9trons da rea\u00e7\u00e3o; e aI = atividade da esp\u00e9cie i (a atividade pode ser aproximada pela concentra\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie caso ela esteja em solu\u00e7\u00e3o ou pode ser considerada igual a 1 caso ela esteja no estado s\u00f3lido).Um pesquisador realizou um experimento com a c\u00e9lula galv\u00e2nica Fe(s)|FeSO4(aq)||CuSO4(aq)|Cu(s),no qual foram feitos testes com diferentes concentra\u00e7\u00f5es das solu\u00e7\u00f5es dos eletrodos da c\u00e9lula, medindo o potencial da c\u00e9lula para cada combina\u00e7\u00e3o. Em determinado ponto, foi utilizada uma solu\u00e7\u00e3o de FeSO4(aq) 0,001 Me uma solu\u00e7\u00e3o de CuSO4(aq) 0,1 M. Sabendo que o potencial de redu\u00e7\u00e3o do Fe2+ \u2192 Fe(s) \u00e9 de -0,440 V e que o potencial de redu\u00e7\u00e3o do Cu2+ \u2192 Cu(s) \u00e9 de 0,339 V, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o potencial medido pelo pesquisador.","provas":[{"id":86490,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":21902,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-quimica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2021-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-quimica-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 08:08:41","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":2525320,"hashId":"2a5e5a0fb828a01a121b34b29d2d2ba0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e1lculo do potencial de uma rea\u00e7\u00e3o de redu\u00e7\u00e3o fora das condi\u00e7\u00f5es padr\u00e3o \u00e9 dado pela equa\u00e7\u00e3o de Nernst. Para a redu\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie A: aA + ne<sup>-<\/sup> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\to\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> bB, a equa\u00e7\u00e3o de Nernst \u00e9 dada por:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 15px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"E=E\u00b0_{red}-\\frac{0,059}{n}log\\left ( \\frac{a^b_B}{a^a_A} \\right )\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.84444em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u00b0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.80914em; vertical-align: -0.65002em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.897216em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><span class=\"mord mathnormal\">o<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.15912em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.652343em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.16071em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">A<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.8448em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.339293em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.5102em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.927029em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.214em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.286em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.582505em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Onde:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E\u00ba<sub>red<\/sub> = potencial padr\u00e3o de redu\u00e7\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">n = n\u00famero de el\u00e9trons da rea\u00e7\u00e3o; e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">a<sub>I<\/sub> = atividade da esp\u00e9cie i (a atividade pode ser aproximada pela concentra\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie caso ela esteja em solu\u00e7\u00e3o ou pode ser considerada igual a 1 caso ela esteja no estado s\u00f3lido).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um pesquisador realizou um experimento com a c\u00e9lula galv\u00e2nica Fe<sub>(s)<\/sub>|FeSO<sub>4(aq)<\/sub>||CuSO<sub>4(aq)<\/sub>|Cu<sub>(s)<\/sub>,no qual foram feitos testes com diferentes concentra\u00e7\u00f5es das solu\u00e7\u00f5es dos eletrodos da c\u00e9lula, medindo o potencial da c\u00e9lula para cada combina\u00e7\u00e3o. Em determinado ponto, foi utilizada uma solu\u00e7\u00e3o de FeSO<sub>4(aq) <\/sub>0,001 Me uma solu\u00e7\u00e3o de CuSO<sub>4(aq) <\/sub>0,1 M. Sabendo que o potencial de redu\u00e7\u00e3o do Fe<sup>2+<\/sup> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\to\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Fe<sub>(s)<\/sub> \u00e9 de -0,440 V e que o potencial de redu\u00e7\u00e3o do Cu<sup>2+ <\/sup> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\to\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Cu<sub>(s)<\/sub> \u00e9 de 0,339 V, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o potencial medido pelo pesquisador.<\/p>","resposta":10047633,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-0,779 V","id":10047631,"corpo":"<p>-0,779 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,779 V","id":10047632,"corpo":"<p>0,779 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,838 V","id":10047633,"corpo":"<p>0,838 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,858 V","id":10047634,"corpo":"<p>0,858 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0,867 V","id":10047635,"corpo":"<p>0,867 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"}],"slug":"quimica\/2525320","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Lei 8080 de 19\/09\/1990, assinale a alternativa que se enquadra corretamente nos princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","provas":[{"id":65604,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-odontologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Odont\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 08:08:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2021792,"hashId":"257562ff7d36ecd2127d30419a0d34ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Lei 8080 de 19\/09\/1990, assinale a alternativa que se enquadra <strong>corretamente <\/strong>nos princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).<\/p>","resposta":7874987,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar atendimentos e tratamentos independente do consentimento do paciente.","id":7874983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar atendimentos e tratamentos independente do consentimento do paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Atendimento dos moradores sem condi\u00e7\u00f5es de pagar planos de sa\u00fade privados.","id":7874984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento dos moradores sem condi\u00e7\u00f5es de pagar planos de sa\u00fade privados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Atendimentos desde o in\u00edcio dos sintomas at\u00e9 o diagn\u00f3stico, n\u00e3o devendo realizar tratamentos que estejam acima do or\u00e7amento tabelado.","id":7874985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimentos desde o in\u00edcio dos sintomas at\u00e9 o diagn\u00f3stico, n\u00e3o devendo realizar tratamentos que estejam acima do or\u00e7amento tabelado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Atendimento com direito a informa\u00e7\u00e3o, desde que a mesma seja de interesse do profissional da assist\u00eancia.","id":7874986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento com direito a informa\u00e7\u00e3o, desde que a mesma seja de interesse do profissional da assist\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Atendimento descentralizado, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo e \u00eanfase na descentraliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os para os munic\u00edpios.","id":7874987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento descentralizado, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo e \u00eanfase na descentraliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os para os munic\u00edpios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2021792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente estabelece os princ\u00edpios que a forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-profissional deve obedecer. Estando tais princ\u00edpios citados entre os itens abaixo, analise-os: I.Garantia de acesso e frequ\u00eancia obrigat\u00f3ria ao ensino regular. IIAtividade compat\u00edvel com o desenvolvimento do adolescente. III.Hor\u00e1rio especial para o exerc\u00edcio das atividades. IV.Garantia de est\u00e1gio preparat\u00f3rio remunerado. Est\u00e3o CORRETOS, apenas:","provas":[{"id":65944,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2021-ameosc-professor-area-informatica-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 08:08:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2021839,"hashId":"e013bd2b933f2a684cad732176529a0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente estabelece os princ\u00edpios que a forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-profissional deve obedecer. Estando tais princ\u00edpios citados entre os itens abaixo, analise-os: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.Garantia de acesso e frequ\u00eancia obrigat\u00f3ria ao ensino regular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IIAtividade compat\u00edvel com o desenvolvimento do adolescente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.Hor\u00e1rio especial para o exerc\u00edcio das atividades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.Garantia de est\u00e1gio preparat\u00f3rio remunerado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS, apenas:<\/p>","resposta":7875206,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os princ\u00edpios foram citados nos itens II, III e IV.","id":7875204,"corpo":"<p>Os princ\u00edpios foram citados nos itens II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os princ\u00edpios foram citados nos itens I, III e IV.","id":7875205,"corpo":"<p>Os princ\u00edpios foram citados nos itens I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os princ\u00edpios foram citados nos itens I, II e III.","id":7875206,"corpo":"<p>Os princ\u00edpios foram citados nos itens I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os princ\u00edpios foram citados nos itens I, II e IV.","id":7875207,"corpo":"<p>Os princ\u00edpios foram citados nos itens I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 17","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2021839","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado P\u00fablico","id":21208,"slug":"advogado-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suspende-se o processo","provas":[{"id":84930,"cargo":{"descricao":"Advogado P\u00fablico","id":21208,"slug":"advogado-publico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp-2021-vunesp-advogado-publico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos - Advogado P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 08:41:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2499733,"hashId":"11d6ff7935c318b6e24451b2ef565e52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suspende-se o processo<\/p>","resposta":9938921,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando a senten\u00e7a de m\u00e9rito tiver que ser proferida antes da verifica\u00e7\u00e3o de determinado fato ou a produ\u00e7\u00e3o de certa prova, requisitada a outro ju\u00edzo.","id":9938918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando a senten\u00e7a de m\u00e9rito tiver que ser proferida antes da verifica\u00e7\u00e3o de determinado fato ou a produ\u00e7\u00e3o de certa prova, requisitada a outro ju\u00edzo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"quando a senten\u00e7a de m\u00e9rito, apesar de n\u00e3o depender do julgamento de outra causa, constitua o objeto principal de outro processo pendente.","id":9938919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando a senten\u00e7a de m\u00e9rito, apesar de n\u00e3o depender do julgamento de outra causa, constitua o objeto principal de outro processo pendente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pela argui\u00e7\u00e3o de impedimento, n\u00e3o sendo poss\u00edvel a suspens\u00e3o em caso de suspei\u00e7\u00e3o do juiz.","id":9938920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela argui\u00e7\u00e3o de impedimento, n\u00e3o sendo poss\u00edvel a suspens\u00e3o em caso de suspei\u00e7\u00e3o do juiz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pela admiss\u00e3o de incidente de resolu\u00e7\u00e3o de demandas repetitivas.","id":9938921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela admiss\u00e3o de incidente de resolu\u00e7\u00e3o de demandas repetitivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"quando um dos advogados respons\u00e1veis pela representa\u00e7\u00e3o do autor em ju\u00edzo tornar-se pai.","id":9938922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando um dos advogados respons\u00e1veis pela representa\u00e7\u00e3o do autor em ju\u00edzo tornar-se pai.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suspens\u00e3o do Processo","oab":false,"nome":"Suspens\u00e3o do Processo","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423564,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-suspensao-do-processo"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2499733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado P\u00fablico","id":21208,"slug":"advogado-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro prop\u00f5e a\u00e7\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o de danos em face de Paulo perante a 3a Vara C\u00edvel da Comarca de Ferreira de Vascos. Paulo \u00e9 devidamente citado e apresenta contesta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 apresenta\u00e7\u00e3o de r\u00e9plica, e o juiz profere senten\u00e7a, omitindo o relat\u00f3rio e fundamenta a sua decis\u00e3o com conceitos jur\u00eddicos indeterminados, sem explicar o motivo concreto de sua incid\u00eancia no caso. Por fim, o juiz resolve a quest\u00e3o principal que Pedro lhe submeteu. Diante do caso hipot\u00e9tico apresentado, \u00e9 correto afirmar que a senten\u00e7a proferia \u00e9","provas":[{"id":84930,"cargo":{"descricao":"Advogado P\u00fablico","id":21208,"slug":"advogado-publico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp-2021-vunesp-advogado-publico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos - Advogado P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 08:41:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2499737,"hashId":"a55f7f3c7f18bb7fac942572e6296669","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro prop\u00f5e a\u00e7\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o de danos em face de Paulo perante a 3<sup><u>a<\/u><\/sup> Vara C\u00edvel da Comarca de Ferreira de Vascos. Paulo \u00e9 devidamente citado e apresenta contesta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 apresenta\u00e7\u00e3o de r\u00e9plica, e o juiz profere senten\u00e7a, omitindo o relat\u00f3rio e fundamenta a sua decis\u00e3o com conceitos jur\u00eddicos indeterminados, sem explicar o motivo concreto de sua incid\u00eancia no caso. Por fim, o juiz resolve a quest\u00e3o principal que Pedro lhe submeteu. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do caso hipot\u00e9tico apresentado, \u00e9 correto afirmar que a senten\u00e7a proferia \u00e9<\/p>","resposta":9938940,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00e1lida, uma vez que o relat\u00f3rio \u00e9 dispensado e resolve a quest\u00e3o principal que lhe foi submetida.","id":9938938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">v\u00e1lida, uma vez que o relat\u00f3rio \u00e9 dispensado e resolve a quest\u00e3o principal que lhe foi submetida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"v\u00e1lida, uma vez que o juiz resolve a quest\u00e3o principal que lhe foi submetida, ainda que baseando a sua decis\u00e3o em conceitos jur\u00eddicos indeterminados.","id":9938939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">v\u00e1lida, uma vez que o juiz resolve a quest\u00e3o principal que lhe foi submetida, ainda que baseando a sua decis\u00e3o em conceitos jur\u00eddicos indeterminados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"nula, uma vez que a fundamenta\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o foi baseada em conceitos jur\u00eddicos indeterminados.","id":9938940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nula, uma vez que a fundamenta\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o foi baseada em conceitos jur\u00eddicos indeterminados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"anul\u00e1vel, uma vez que a fundamenta\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o foi baseada em conceitos jur\u00eddicos indeterminados.","id":9938941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anul\u00e1vel, uma vez que a fundamenta\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o foi baseada em conceitos jur\u00eddicos indeterminados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"anul\u00e1vel, uma vez que o relat\u00f3rio \u00e9 elemento essencial da senten\u00e7a.","id":9938942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anul\u00e1vel, uma vez que o relat\u00f3rio \u00e9 elemento essencial da senten\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Senten\u00e7a","oab":false,"nome":"Senten\u00e7a","pai":415750,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423037,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sentenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2499737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fisioterapia aqu\u00e1tica \u00e9 um conjunto de t\u00e9cnicas terap\u00eauticas fundamentadas no movimento humano. A fisioterapia aqu\u00e1tica pode ser indicada para as seguintes afec\u00e7\u00f5es:Assinale a alternativa com a informa\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":85791,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-turvo-sc-2021-ps-concursos-fisioterapeuta-3","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Turvo - Fisioterapeuta - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 08:41:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2499843,"hashId":"e55dc928d9a03d35f2bbdef373b0b89d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fisioterapia aqu\u00e1tica \u00e9 um conjunto de t\u00e9cnicas terap\u00eauticas fundamentadas no movimento humano. A fisioterapia aqu\u00e1tica pode ser indicada para as seguintes afec\u00e7\u00f5es:<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a informa\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":9939448,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"End\u00f3crinas: obesos, altera\u00e7\u00f5es da tireoide;","id":9939447,"corpo":"<p>End\u00f3crinas: obesos, altera\u00e7\u00f5es da tireoide;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ortop\u00e9dicas e Traumatol\u00f3gicas: artrite reumatoide, febre reum\u00e1tica, espondilite anquilosante, osteoartrites ou artroses, tendinites, bursites, capsulites;","id":9939448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ortop\u00e9dicas e Traumatol\u00f3gicas: artrite reumatoide, febre reum\u00e1tica, espondilite anquilosante, osteoartrites ou artroses, tendinites, bursites, capsulites;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Neurol\u00f3gicas: Parkinson, Alzheimer, sequelas de Acidente Vascular Cerebral (AVC), Traumatismo Raquimedular (TRM), Poliomielite, Polineuropatias, Traumatismo Cranioencef\u00e9lico (TCE);","id":9939449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neurol\u00f3gicas: Parkinson, Alzheimer, sequelas de Acidente Vascular Cerebral (AVC), Traumatismo Raquimedular (TRM), Poliomielite, Polineuropatias, Traumatismo Cranioencef\u00e9lico (TCE);<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Respirat\u00f3rias: asma br\u00f4nquica, bronquite cr\u00f4nica, enfisema pulmonar, fibrose c\u00edstica e sequelas de infec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias, p\u00f3s-operat\u00f3rios, etc;","id":9939450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respirat\u00f3rias: asma br\u00f4nquica, bronquite cr\u00f4nica, enfisema pulmonar, fibrose c\u00edstica e sequelas de infec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias, p\u00f3s-operat\u00f3rios, etc;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Card\u00edacas: hipertensos, altera\u00e7\u00f5es valvulares;","id":9939451,"corpo":"<p>Card\u00edacas: hipertensos, altera\u00e7\u00f5es valvulares;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidroterapia","oab":false,"nome":"Hidroterapia","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403451,"slug":"fisioterapia-hidroterapia"}],"slug":"fisioterapia\/2499843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Operacional - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":25854,"slug":"tecnico-administrativo-operacional-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Socioeducativo do Acre","sigla":"ISE AC","id":5337,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ise-ac-ac"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para agregar mais capacidade de processamento, podemos contratar recursos remotos de computa\u00e7\u00e3o ou armazenamento, nesse caso dizemos que estamos utilizando:","provas":[{"id":85873,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Operacional - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":25854,"slug":"tecnico-administrativo-operacional-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Socioeducativo do Acre","sigla":"ISE AC","id":5337,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ise-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ise-ac-ac-2021-ibade-tecnico-administrativo-operacional-area-informatica","tipo":1,"nome":"IBADE - ISE AC - T\u00e9cnico Administrativo Operacional - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 08:41:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2499991,"hashId":"1b1bfc4503b0e37ee89e2b6adfc0f04c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para agregar mais capacidade de processamento, podemos contratar recursos remotos de computa\u00e7\u00e3o ou armazenamento, nesse caso dizemos que estamos utilizando:<\/p>","resposta":9940072,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"computa\u00e7\u00e3o em nuvem.","id":9940072,"corpo":"<p>computa\u00e7\u00e3o em nuvem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"computa\u00e7\u00e3o Din\u00e2mica.","id":9940073,"corpo":"<p>computa\u00e7\u00e3o Din\u00e2mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"computa\u00e7\u00e3o Virtual.","id":9940074,"corpo":"<p>computa\u00e7\u00e3o Virtual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"computa\u00e7\u00e3o em Real Time. ","id":9940075,"corpo":"<p>computa\u00e7\u00e3o em Real Time. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"computa\u00e7\u00e3o Qu\u00e2ntica. ","id":9940076,"corpo":"<p>computa\u00e7\u00e3o Qu\u00e2ntica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cloud Computing","oab":false,"nome":"Cloud Computing","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397554,"slug":"tecnologia-da-informacao-cloud-computing"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2499991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Operacional - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":25854,"slug":"tecnico-administrativo-operacional-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Socioeducativo do Acre","sigla":"ISE AC","id":5337,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ise-ac-ac"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel configurar uma rede privada virtual, ponto a ponto, utilizando-se dos recursos da internet. A denomina\u00e7\u00e3o desse tipo de rede \u00e9:","provas":[{"id":85873,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Operacional - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":25854,"slug":"tecnico-administrativo-operacional-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Socioeducativo do Acre","sigla":"ISE AC","id":5337,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ise-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ise-ac-ac-2021-ibade-tecnico-administrativo-operacional-area-informatica","tipo":1,"nome":"IBADE - ISE AC - T\u00e9cnico Administrativo Operacional - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 08:41:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2500003,"hashId":"d8144e9016653ecbb23e366b82969b71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel configurar uma rede privada virtual, ponto a ponto, utilizando-se dos recursos da internet. A denomina\u00e7\u00e3o desse tipo de rede \u00e9:<\/p>","resposta":9940119,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"VPN","id":9940119,"corpo":"<p>VPN<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" LAN","id":9940120,"corpo":"<p> LAN<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"MAN","id":9940121,"corpo":"<p>MAN<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"WAN","id":9940122,"corpo":"<p>WAN<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"RAN","id":9940123,"corpo":"<p>RAN<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LAN (Local Area Network)","oab":false,"nome":"LAN (Local Area Network)","pai":429278,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8181,"slug":"tecnologia-da-informacao-lan-local-area-network"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MAN (Metropolitan Area Network)","oab":false,"nome":"MAN (Metropolitan Area Network)","pai":429278,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429282,"slug":"tecnologia-da-informacao-man-metropolitan-area-network"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"WAN (Wide Area Network)","oab":false,"nome":"WAN (Wide Area Network)","pai":429278,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8180,"slug":"tecnologia-da-informacao-wan-wide-area-network"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"VPN - Virtual Private Network","oab":false,"nome":"VPN - Virtual Private Network","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429573,"slug":"tecnologia-da-informacao-vpn-virtual-private-network"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2500003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santos","sigla":"Camara de Santos","id":3682,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-santos-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que o prefeito do munic\u00edpio de Santos decretou situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica, em virtude dos in\u00fameros danos ocasionados pelas chuvas de ver\u00e3o. As fortes chuvas impactaram os servi\u00e7os p\u00fablicos de assist\u00eancia social, sa\u00fade e de educa\u00e7\u00e3o prestados pelo ente federado. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e o disposto na Lei n.\u00ba 8.212\/1991 sobre a prova de inexist\u00eancia de d\u00e9bito, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":78368,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santos","sigla":"Camara de Santos","id":3682,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-santos-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santos-sp-2021-imais-procurador","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara de Santos - Procurador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 08:41:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2349042,"hashId":"c58b97ddf51b101f9be073723a55b5b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que o prefeito do munic\u00edpio de Santos decretou situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica, em virtude dos in\u00fameros danos ocasionados pelas chuvas de ver\u00e3o. As fortes chuvas impactaram os servi\u00e7os p\u00fablicos de assist\u00eancia social, sa\u00fade e de educa\u00e7\u00e3o prestados pelo ente federado. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e o disposto na Lei n.\u00ba 8.212\/1991 sobre a prova de inexist\u00eancia de d\u00e9bito, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9288710,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"independe de prova de inexist\u00eancia de d\u00e9bito o recebimento pelo munic\u00edpio de Santos de transfer\u00eancia de recursos destinados a a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e em caso de calamidade p\u00fablica.","id":9288710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">independe de prova de inexist\u00eancia de d\u00e9bito o recebimento pelo munic\u00edpio de Santos de transfer\u00eancia de recursos destinados a a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e em caso de calamidade p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 imprescind\u00edvel que o munic\u00edpio de Santos apresente certid\u00e3o negativa de d\u00e9bito original para que receba a transfer\u00eancia de recursos destinados a a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social e de calamidade p\u00fablica.","id":9288711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 imprescind\u00edvel que o munic\u00edpio de Santos apresente certid\u00e3o negativa de d\u00e9bito original para que receba a transfer\u00eancia de recursos destinados a a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social e de calamidade p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"para que o munic\u00edpio de Santos receba a transfer\u00eancia de recursos destinados a a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social e de educa\u00e7\u00e3o dever\u00e1 apresentar certid\u00e3o negativa de d\u00e9bito, que tem prazo de validade de 120 (cento e vinte) dias, contados da sua emiss\u00e3o.","id":9288712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para que o munic\u00edpio de Santos receba a transfer\u00eancia de recursos destinados a a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social e de educa\u00e7\u00e3o dever\u00e1 apresentar certid\u00e3o negativa de d\u00e9bito, que tem prazo de validade de 120 (cento e vinte) dias, contados da sua emiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o munic\u00edpio de Santos somente receber\u00e1 a transfer\u00eancia de recursos destinados a a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e de educa\u00e7\u00e3o ap\u00f3s apresentar a certid\u00e3o negativa de d\u00e9bito original, que tem validade de 5 (cinco) anos, contados de sua emiss\u00e3o.","id":9288713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o munic\u00edpio de Santos somente receber\u00e1 a transfer\u00eancia de recursos destinados a a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e de educa\u00e7\u00e3o ap\u00f3s apresentar a certid\u00e3o negativa de d\u00e9bito original, que tem validade de 5 (cinco) anos, contados de sua emiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 e 58 ","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.212\/1991 - Organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.212\/1991 - Organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social","pai":407037,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407065,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-212-1991-organizacao-da-seguridade-social"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"}],"slug":"direito-previdenciario\/2349042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","id":7686,"slug":"agente-de-vigilancia-epidemiologica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-claudio-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus Zika pode ocasionar um espectro cl\u00ednico que varia de manifesta\u00e7\u00e3o inaparente, sem a percep\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o de sinais ou sintomas, passando por um quadro cl\u00ednico com manifesta\u00e7\u00f5es brandas e autolimitadas, e podendo se manifestar com complica\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas e por doen\u00e7a cong\u00eanita. Quais dos sintomas abaixo n\u00e3o s\u00e3o relatados nos casos de infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da Zika?","provas":[{"id":64319,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","id":7686,"slug":"agente-de-vigilancia-epidemiologica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-claudio-mg"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-claudio-mg-2021-unilavras-concursos-agente-de-vigilancia-epidemiologica","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Cl\u00e1udio - Agente de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:15:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1972946,"hashId":"38407b12cd821eec75fed69a9ca330d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus Zika pode ocasionar um espectro cl\u00ednico que varia de manifesta\u00e7\u00e3o inaparente, sem a percep\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o de sinais ou sintomas, passando por um quadro cl\u00ednico com manifesta\u00e7\u00f5es brandas e autolimitadas, e podendo se manifestar com complica\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas e por doen\u00e7a cong\u00eanita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais dos sintomas abaixo n\u00e3o s\u00e3o relatados nos casos de infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da Zika?<\/p>","resposta":7652090,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mialgia e prurido, tosse persistente.","id":7652090,"corpo":"<p>Mialgia e prurido, tosse persistente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9, cefaleia.","id":7652091,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9, cefaleia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Exantema maculopapular, febre.","id":7652092,"corpo":"<p>Exantema maculopapular, febre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Artralgia, conjuntivite n\u00e3o purulenta.","id":7652093,"corpo":"<p>Artralgia, conjuntivite n\u00e3o purulenta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zika virus","oab":false,"nome":"Zika virus","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405831,"slug":"enfermagem-zika-virus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"enfermagem\/1972946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Coroas","sigla":"","id":2201,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tres-coroas-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dobro de um n\u00famero menos 20 \u00e9 igual a 100. Que n\u00famero \u00e9 esse?","provas":[{"id":64350,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Coroas","sigla":"","id":2201,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tres-coroas-rs"},"banca":{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tres-coroas-rs-2021-integri-brasil-assessoria-e-consultoria-contador","tipo":1,"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Tr\u00eas Coroas - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:15:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1973801,"hashId":"5c353b48b51f5261f45d1619a2b57df2","enunciado":"<p>O dobro de um n\u00famero menos 20 \u00e9 igual a 100. Que n\u00famero \u00e9 esse?<\/p>","resposta":7656236,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60","id":7656236,"corpo":"<p>60<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"50","id":7656237,"corpo":"<p>50<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"40","id":7656238,"corpo":"<p>40<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"30","id":7656239,"corpo":"<p>30<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/1973801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Coroas","sigla":"","id":2201,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tres-coroas-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do topo de uma torre, tr\u00eas cabos de a\u00e7o est\u00e3o ligados \u00e0 superf\u00edcie por meio de ganchos, dando sustentabilidade \u00e0 torre. Sabendo que a medida de cada cabo \u00e9 de 30 metros e que a dist\u00e2ncia dos ganchos at\u00e9 \u00e0 base da torre \u00e9 de 15 metros, determine a medida aproximada, em metros, de sua altura.","provas":[{"id":64350,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Coroas","sigla":"","id":2201,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tres-coroas-rs"},"banca":{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tres-coroas-rs-2021-integri-brasil-assessoria-e-consultoria-contador","tipo":1,"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Tr\u00eas Coroas - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:15:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1973807,"hashId":"4cc9442e13a09ee1a63b20a88634efcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Do topo de uma torre, tr\u00eas cabos de a\u00e7o est\u00e3o ligados \u00e0 superf\u00edcie por meio de ganchos, dando sustentabilidade \u00e0 torre. Sabendo que a medida de cada cabo \u00e9 de 30 metros e que a dist\u00e2ncia dos ganchos at\u00e9 \u00e0 base da torre \u00e9 de 15 metros, determine a medida aproximada, em metros, de sua altura.<\/p>","resposta":7656265,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24","id":7656263,"corpo":"<p>24<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"25","id":7656264,"corpo":"<p>25<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"26","id":7656265,"corpo":"<p>26<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"27","id":7656266,"corpo":"<p>27<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorema de Pit\u00e1goras e suas aplica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Teorema de Pit\u00e1goras e suas aplica\u00e7\u00f5es","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408879,"slug":"matematica-teorema-de-pitagoras-e-suas-aplicacoes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1973807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260,"slug":"tecnico-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Municipal de Urbanismo de Novo Hamburgo","sigla":"COMUR","id":182,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"comur-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gilmar precisa realizar uma viagem e sabe que seu ve\u00edculo, a cada 300 km, gasta 35 litros de gasolina. Caso ele precise percorrer 480 km, qual ser\u00e1 o total de combust\u00edvel necess\u00e1rio? ","provas":[{"id":64505,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Companhia Municipal de Urbanismo de Novo Hamburgo","sigla":"COMUR","id":182,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"comur-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"comur-rs-2021-fundatec-fiscal-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - COMUR - Fiscal - 2021"},{"id":64408,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260,"slug":"tecnico-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia Municipal de Urbanismo de Novo Hamburgo","sigla":"COMUR","id":182,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"comur-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"comur-rs-2021-fundatec-tecnico-area-seguranca-do-trabalho-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - COMUR - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:15:49","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1973950,"hashId":"275a90b203a121a6efb4bde5fc9b2970","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gilmar precisa realizar uma viagem e sabe que seu ve\u00edculo, a cada 300 km, gasta 35 litros de gasolina. Caso ele precise percorrer 480 km, qual ser\u00e1 o total de combust\u00edvel necess\u00e1rio? <\/p>","resposta":7656913,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"45.","id":7656911,"corpo":"<p>45.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"53.","id":7656912,"corpo":"<p>53.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"56.","id":7656913,"corpo":"<p>56.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"62.","id":7656914,"corpo":"<p>62.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"70.","id":7656915,"corpo":"<p>70.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1973950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":24770,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":17036,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-quimica"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":24767,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Fundamentos da Educa\u00e7\u00e3o","id":25892,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fundamentos-da-educacao"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Naval e Oceania","id":24769,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-naval-e-oceania"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17030,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - Lingua Portuguesa","id":17080,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante desse cen\u00e1rio, Roseboom argumenta que, quando se protege a inf\u00e2ncia e se garante que gr\u00e1vidas, beb\u00eas e crian\u00e7as recebam nutri\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, produz-se um benef\u00edcio para toda a sociedade, que contar\u00e1 com adultos mais produtivos e com menos problemas de sa\u00fade. (linhas 52 a 54) A respeito da palavra SE, sua coloca\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o no per\u00edodo acima, analise as afirmativas a seguir: I. A primeira e a segunda ocorr\u00eancias constituem caso de pr\u00f3clise obrigat\u00f3ria. II. A terceira ocorr\u00eancia, numa vis\u00e3o do portugu\u00eas contempor\u00e2neo, pode atender \u00e0 exig\u00eancia de pr\u00f3clise obrigat\u00f3ria, independentemente da v\u00edrgula anterior. III. Pelo menos uma das ocorr\u00eancias do SE tem valor reflexivo. Assinale","provas":[{"id":68813,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":24770,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2021-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":68606,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":17036,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2021-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-quimica-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2021"},{"id":68590,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":24767,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2021-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2021"},{"id":87228,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Fundamentos da Educa\u00e7\u00e3o","id":25892,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fundamentos-da-educacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2021-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fundamentos-da-educacao-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Fundamentos da Educa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":68806,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Naval e Oceania","id":24769,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-naval-e-oceania"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2021-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-naval-e-oceania-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Naval e Oceania - 2021"},{"id":68634,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2021-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":68636,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17030,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2021-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":68596,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - Lingua Portuguesa","id":17080,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2021-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - Lingua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:15:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2092609,"hashId":"2e84f529246c3ce371b48ca86a81ef26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Diante desse cen\u00e1rio, Roseboom argumenta que, quando <u>se<\/u> protege a inf\u00e2ncia e <u>se<\/u> garante que gr\u00e1vidas, beb\u00eas e crian\u00e7as recebam nutri\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, produz-<u>se<\/u> um benef\u00edcio para toda a sociedade, que contar\u00e1 com adultos mais produtivos e com menos problemas de sa\u00fade<\/em>. (linhas 52 a 54) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito da palavra SE, sua coloca\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o no per\u00edodo acima, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A primeira e a segunda ocorr\u00eancias constituem caso de pr\u00f3clise obrigat\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A terceira ocorr\u00eancia, numa vis\u00e3o do portugu\u00eas contempor\u00e2neo, pode atender \u00e0 exig\u00eancia de pr\u00f3clise obrigat\u00f3ria, independentemente da v\u00edrgula anterior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Pelo menos uma das ocorr\u00eancias do SE tem valor reflexivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale<\/p>","resposta":8180785,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas. ","id":8180785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas. ","id":8180786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas. ","id":8180787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas. ","id":8180788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se todas as afirmativas estiverem corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 1 a 10..Como fome vivida no \u00fatero e na inf\u00e2ncia prejudica o corpo por d\u00e9cadas1-------Uma trag\u00e9dia humanit\u00e1ria vivida sob o nazismo, em um dos pa\u00edses atualmente com um dos melhores indicadores de2 desenvolvimento humano do mundo, tem desde ent\u00e3o trazido li\u00e7\u00f5es ao mundo a respeito dos impactos da fome extrema sobre3 beb\u00eas que ainda nem tinham nascido.4-------Era o inverno de 1944 na Holanda, que na \u00e9poca estava parcialmente ocupada pela Alemanha nazista.5-------Durante meses, as tropas alem\u00e3s bloquearam o suprimento de comida para grandes partes do territ\u00f3rio holand\u00eas,6 deixando 4,5 milh\u00f5es de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de fome extrema.7-------\u201cAs pessoas comiam os cachorros, os gatos e os ratos. Era simplesmente desesperador\u201d, disse um sobrevivente \u00e08 BBC em 2013. \u201cOs padeiros n\u00e3o tinham trigo, ent\u00e3o, faziam p\u00e3es aguados, que grudavam na boca.\u201d9-------Alguns estudos estimam que cada holand\u00eas dispunha de comida equivalente a 370 calorias por dia \u2013 lembrando que10 as normas de sa\u00fade vigentes hoje sugerem a ingest\u00e3o di\u00e1ria de 2 mil calorias por dia para mulheres e 2,5 mil para homens.11-------Foi um dos mais graves epis\u00f3dios de fome ocorridos durante a Segunda Guerra Mundial, que deixou 20 mil mortos e12 s\u00f3 terminou com a derrota da Alemanha, em maio de 1945, e a liberta\u00e7\u00e3o da Holanda.13-------\u00c9 um desastre que permanece na mem\u00f3ria coletiva dos holandeses at\u00e9 hoje, explica \u00e0 BBC News Brasil a14 pesquisadora Tessa Roseboom, professora de Desenvolvimento e Sa\u00fade na Primeira Inf\u00e2ncia na Universidade de Amsterd\u00e3.15-------\u201cA mem\u00f3ria coletiva do povo holand\u00eas sobre a Segunda Guerra \u00e9 dram\u00e1tica\u201d, afirma. \u201cClaro que os n\u00fameros de16 sobreviventes est\u00e3o diminuindo, mas todos conhecemos hist\u00f3rias de pessoas que tiveram de comer bulbos de tulipa, que17 tiveram que andar centenas de quil\u00f4metros para achar comida.\u201d18-------Ao mesmo tempo, o fato de a fome extrema ter ocorrido apenas durante um breve intervalo de tempo (a escassez19 acabou quando o abastecimento de comida foi normalizado, e a Holanda caminhou para ser um pa\u00eds extremamente pr\u00f3spero)20 deu aos cientistas um cen\u00e1rio ideal para estudar o que a falta de nutrientes faz com o corpo de uma pessoa \u2013 em particular,21 uma pessoa ainda em forma\u00e7\u00e3o, dentro do \u00fatero da m\u00e3e.22 -------E as pesquisas sobre o \u201cinverno da fome\u201d (ou \u201chongerwinter\u201d, no original) mostram que as consequ\u00eancias s\u00e3o sentidas23 at\u00e9 hoje por pessoas que est\u00e3o na casa dos 70 e 80 anos, e provavelmente ser\u00e3o sentidas por seus descendentes.24-------Roseboom e seus colegas coletaram, em arquivos hist\u00f3ricos, registros m\u00e9dicos detalhados sobre mulheres que25 estavam gr\u00e1vidas durante o per\u00edodo de escassez e, desde ent\u00e3o, est\u00e3o analisando a sa\u00fade f\u00edsica e mental dos filhos dessas26 mulheres, hoje idosos.27-------Essas pessoas apresentam maior incid\u00eancia de obesidade, de colesterol alto, de diabetes tipo 2 e de problemas28 cardiovasculares do que a popula\u00e7\u00e3o holandesa em geral, \u201criscos que contribuem para menos bem-estar f\u00edsico e mental e mais29 risco de mortalidade nesse grupo\u201d, diz a pesquisadora.30-------Um motivo prov\u00e1vel \u00e9 que essas pessoas tiveram seus corpos \u201cprogramados\u201d desde o \u00fatero para sobreviver com muito31 pouca comida. Ao longo do tempo, isso se converteu em um problema de sa\u00fade.32-------\u201cEncontramos diferen\u00e7as claras em termos de estrutura e tamanho do corpo, e achamos que isso se deve \u00e0 falta de33 \u2018blocos de montar\u2019 \u2013 ou seja, da m\u00e1 nutri\u00e7\u00e3o \u2013 de suas m\u00e3es quando elas estavam construindo o corpo de seus beb\u00eas\u201d, explica34 Roseboom.35-------Al\u00e9m disso, ela diz que exames de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica feitos nessas pessoas indicam que seus c\u00e9rebros s\u00e3o36 menores, o que pode explicar por que eles parecem ter um desempenho pior em tarefas cognitivas.37-------E de modo geral, o c\u00e9rebro dessas pessoas parece \u201cenvelhecer mais r\u00e1pido\u201d, afirma a pesquisadora.38-------As consequ\u00eancias observadas na Holanda se referem a um per\u00edodo hist\u00f3rico \u00fanico e extremo, mas servem de alerta39 quanto aos impactos que a falta de nutrientes tem na sa\u00fade de longo prazo das pessoas, em particular fetos e crian\u00e7as \u2013 e de40 como isso pode prejudicar a for\u00e7a de trabalho futura de um pa\u00eds, explica Roseboom.41-------Isso vale inclusive para pa\u00edses como o Brasil, onde 19 milh\u00f5es de pessoas estavam, no final de 2020, em situa\u00e7\u00e3o de42 inseguran\u00e7a alimentar (quando o acesso e a disponibilidade de alimentos s\u00e3o escassos), segundo c\u00e1lculos da Rede de43 Pesquisa em Soberania e Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional.44------- \u201cPrimeiro, o estresse da pandemia impacta crian\u00e7as j\u00e1 no \u00fatero, e sabemos isso a partir de pandemias passadas. A45 gripe espanhola de 1918, por exemplo, deixou marcas duradouras nas crian\u00e7as que ainda n\u00e3o haviam nascido. Sabemos que46 eles tiveram risco mais alto de doen\u00e7as cardiovasculares e participa\u00e7\u00e3o mais baixa no mercado de trabalho\u201d, afirma Roseboom.47-------\u201cA restri\u00e7\u00e3o ao acesso \u00e0 comida no Brasil neste momento pode muito bem ter consequ\u00eancias negativas, principalmente48 para crian\u00e7as no \u00fatero. Vimos isso na Fome Holandesa, mas tamb\u00e9m foram observados efeitos similares em outros momentos49 nos quais houve restri\u00e7\u00e3o de comida\u201d, como em per\u00edodos graves de fome na China, na Irlanda ou no continente africano como50 um todo, diz ela.51-------\u201cEnt\u00e3o, como isso n\u00e3o teria um efeito similar nas crian\u00e7as brasileiras?\u201d52-------Diante desse cen\u00e1rio, Roseboom argumenta que, quando se protege a inf\u00e2ncia e se garante que gr\u00e1vidas, beb\u00eas e53 crian\u00e7as recebam nutri\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, produz-se um benef\u00edcio para toda a sociedade, que contar\u00e1 com adultos mais produtivos54 e com menos problemas de sa\u00fade. \u201c\u00c9 impressionante ver como os c\u00e9rebros [de pessoas gestadas sob a fome] s\u00e3o menores,55 fazem menos conex\u00f5es, t\u00eam profus\u00e3o cerebral mais pobre para tarefas cognitivas. A escassez de comida n\u00e3o afeta s\u00f3 a sa\u00fade56 f\u00edsica futura, mas como essas crian\u00e7as v\u00e3o se sair na escola, como conseguir\u00e3o contribuir para o mercado de trabalho.\u201d57-------\u201cNesse sentido, h\u00e1 um importante efeito econ\u00f4mico a ser considerado. Se as crian\u00e7as tiverem a pobreza incrustada58 em seus c\u00e9rebros, quase literalmente, jamais conseguir\u00e3o contribuir com seu [potencial] m\u00e1ximo. \u00c9 um problema que a59 sociedade inteira vai enfrentar se uma gera\u00e7\u00e3o ficar desprotegida. O legado \u00e9 mais longo, com um pre\u00e7o mais alto a ser pago.\u201d60-------(...)61-------No Brasil, havia, em 2019, segundo levantamento da Funda\u00e7\u00e3o Abrinq pelos Direitos da Crian\u00e7a, ao menos 9,1 milh\u00f5es62 de crian\u00e7as de at\u00e9 14 anos em situa\u00e7\u00e3o domiciliar de extrema pobreza, o que provavelmente significa que estavam sob63 inseguran\u00e7a alimentar \u2013 um problema que se agravou com a pandemia, o desemprego e a infla\u00e7\u00e3o.64-------Um relat\u00f3rio da Associa\u00e7\u00e3o de Psicologia dos EUA aponta que a insufici\u00eancia de comida est\u00e1 associada, em crian\u00e7as,65 a mais dores de est\u00f4mago e de cabe\u00e7a e a mais resfriados. \u201cE a fome severa antecipa doen\u00e7as cr\u00f4nicas entre crian\u00e7as em66 idade pr\u00e9-escolar e escolar\u201d, diz o texto.67-------Al\u00e9m disso, viver sob a inseguran\u00e7a alimentar pode causar estresse t\u00f3xico, que por sua vez \u201cafeta o desenvolvimento68 cerebral, o aprendizado, o processamento de informa\u00e7\u00f5es e os resultados acad\u00eamicos das crian\u00e7as\u201d.69-------Ainda assim, \u00e9 nos beb\u00eas no \u00fatero que os malef\u00edcios s\u00e3o piores, diz a pesquisadora holandesa: \u201c\u00c9 [durante a gravidez]70 que todos os \u00f3rg\u00e3os est\u00e3o sendo formados. Se eles forem constru\u00eddos com blocos menores e mais pobres, n\u00e3o surpreende71 que haja consequ\u00eancias de longo prazo para a resist\u00eancia aos estresses da vida cotidiana.\u201d72-------Os efeitos disso podem ser mitigados ao longo da vida, mas s\u00e3o persistentes, ela agrega.73-------\u201cO cora\u00e7\u00e3o ter\u00e1 menos c\u00e9lulas musculares, os rins ter\u00e3o menos unidades de filtragem, o c\u00e9rebro ter\u00e1 menos neur\u00f4nios.74 (...) \u00c0 medida que a idade avan\u00e7a, voc\u00ea fica mais suscet\u00edvel a problemas. Claro que pode-se consertar um pouco disso \u2013 um75 beb\u00ea desnutrido pode receber muita comida saud\u00e1vel, atividades e est\u00edmulos e minimizar os efeitos, mas revertercompletamente n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, porque voc\u00ea n\u00e3o consegue construir seu cora\u00e7\u00e3o do zero outra vez.\u201d(BBC News. 13.nov.2021. Dispon\u00edvel em: www.uol.com.br)","id":497518,"enunciado":"<p>Texto para as quest\u00f5es 1 a 10<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Como fome vivida no \u00fatero e na inf\u00e2ncia prejudica o corpo por d\u00e9cadas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Uma trag\u00e9dia humanit\u00e1ria vivida sob o nazismo, em um dos pa\u00edses atualmente com um dos melhores indicadores de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>2 <\/em>desenvolvimento humano do mundo, tem desde ent\u00e3o trazido li\u00e7\u00f5es ao mundo a respeito dos impactos da fome extrema sobre<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>3 <\/em>beb\u00eas que ainda nem tinham nascido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Era o inverno de 1944 na Holanda, que na \u00e9poca estava parcialmente ocupada pela Alemanha nazista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Durante meses, as tropas alem\u00e3s bloquearam o suprimento de comida para grandes partes do territ\u00f3rio holand\u00eas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>6 <\/em>deixando 4,5 milh\u00f5es de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de fome extrema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>\u201cAs pessoas comiam os cachorros, os gatos e os ratos. Era simplesmente desesperador\u201d, disse um sobrevivente \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>8 <\/em>BBC em 2013. \u201cOs padeiros n\u00e3o tinham trigo, ent\u00e3o, faziam p\u00e3es aguados, que grudavam na boca.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>9<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Alguns estudos estimam que cada holand\u00eas dispunha de comida equivalente a 370 calorias por dia \u2013 lembrando que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>as normas de sa\u00fade vigentes hoje sugerem a ingest\u00e3o di\u00e1ria de 2 mil calorias por dia para mulheres e 2,5 mil para homens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>11<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Foi um dos mais graves epis\u00f3dios de fome ocorridos durante a Segunda Guerra Mundial, que deixou 20 mil mortos e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>12 <\/em>s\u00f3 terminou com a derrota da Alemanha, em maio de 1945, e a liberta\u00e7\u00e3o da Holanda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>\u00c9 um desastre que permanece na mem\u00f3ria coletiva dos holandeses at\u00e9 hoje, explica \u00e0 BBC News Brasil a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>14 <\/em>pesquisadora Tessa Roseboom, professora de Desenvolvimento e Sa\u00fade na Primeira Inf\u00e2ncia na Universidade de Amsterd\u00e3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>\u201cA mem\u00f3ria coletiva do povo holand\u00eas sobre a Segunda Guerra \u00e9 dram\u00e1tica\u201d, afirma. \u201cClaro que os n\u00fameros de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>sobreviventes est\u00e3o diminuindo, mas todos conhecemos hist\u00f3rias de pessoas que tiveram de comer bulbos de tulipa, que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>17 <\/em>tiveram que andar centenas de quil\u00f4metros para achar comida.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>18<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Ao mesmo tempo, o fato de a fome extrema ter ocorrido apenas durante um breve intervalo de tempo (a escassez<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>acabou quando o abastecimento de comida foi normalizado, e a Holanda caminhou para ser um pa\u00eds extremamente pr\u00f3spero)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em>deu aos cientistas um cen\u00e1rio ideal para estudar o que a falta de nutrientes faz com o corpo de uma pessoa \u2013 em particular,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>21 <\/em>uma pessoa ainda em forma\u00e7\u00e3o, dentro do \u00fatero da m\u00e3e.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>E as pesquisas sobre o \u201cinverno da fome\u201d (ou \u201chongerwinter\u201d, no original) mostram que as consequ\u00eancias s\u00e3o sentidas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>23 <\/em>at\u00e9 hoje por pessoas que est\u00e3o na casa dos 70 e 80 anos, e provavelmente ser\u00e3o sentidas por seus descendentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>24<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Roseboom e seus colegas coletaram, em arquivos hist\u00f3ricos, registros m\u00e9dicos detalhados sobre mulheres que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>estavam gr\u00e1vidas durante o per\u00edodo de escassez e, desde ent\u00e3o, est\u00e3o analisando a sa\u00fade f\u00edsica e mental dos filhos dessas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>26 <\/em>mulheres, hoje idosos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>27<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Essas pessoas apresentam maior incid\u00eancia de obesidade, de colesterol alto, de diabetes tipo 2 e de problemas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em>cardiovasculares do que a popula\u00e7\u00e3o holandesa em geral, \u201criscos que contribuem para menos bem-estar f\u00edsico e mental e mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>29 <\/em>risco de mortalidade nesse grupo\u201d, diz a pesquisadora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Um motivo prov\u00e1vel \u00e9 que essas pessoas tiveram seus corpos \u201cprogramados\u201d desde o \u00fatero para sobreviver com muito<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em>pouca comida. Ao longo do tempo, isso se converteu em um problema de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>32<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>\u201cEncontramos diferen\u00e7as claras em termos de estrutura e tamanho do corpo, e achamos que isso se deve \u00e0 falta de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>33 <\/em>\u2018blocos de montar\u2019 \u2013 ou seja, da m\u00e1 nutri\u00e7\u00e3o \u2013 de suas m\u00e3es quando elas estavam construindo o corpo de seus beb\u00eas\u201d, explica<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em>Roseboom.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Al\u00e9m disso, ela diz que exames de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica feitos nessas pessoas indicam que seus c\u00e9rebros s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>36 <\/em>menores, o que pode explicar por que eles parecem ter um desempenho pior em tarefas cognitivas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>E de modo geral, o c\u00e9rebro dessas pessoas parece \u201cenvelhecer mais r\u00e1pido\u201d, afirma a pesquisadora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>38<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>As consequ\u00eancias observadas na Holanda se referem a um per\u00edodo hist\u00f3rico \u00fanico e extremo, mas servem de alerta<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>39 <\/em>quanto aos impactos que a falta de nutrientes tem na sa\u00fade de longo prazo das pessoas, em particular fetos e crian\u00e7as \u2013 e de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40 <\/em>como isso pode prejudicar a for\u00e7a de trabalho futura de um pa\u00eds, explica Roseboom.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>41<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Isso vale inclusive para pa\u00edses como o Brasil, onde 19 milh\u00f5es de pessoas estavam, no final de 2020, em situa\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>42 <\/em>inseguran\u00e7a alimentar (quando o acesso e a disponibilidade de alimentos s\u00e3o escassos), segundo c\u00e1lculos da Rede de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>43 <\/em>Pesquisa em Soberania e Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>44<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span> \u201cPrimeiro, o estresse da pandemia impacta crian\u00e7as j\u00e1 no \u00fatero, e sabemos isso a partir de pandemias passadas. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>45 <\/em>gripe espanhola de 1918, por exemplo, deixou marcas duradouras nas crian\u00e7as que ainda n\u00e3o haviam nascido. Sabemos que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>46 <\/em>eles tiveram risco mais alto de doen\u00e7as cardiovasculares e participa\u00e7\u00e3o mais baixa no mercado de trabalho\u201d, afirma Roseboom.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>47<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>\u201cA restri\u00e7\u00e3o ao acesso \u00e0 comida no Brasil neste momento pode muito bem ter consequ\u00eancias negativas, principalmente<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>48 <\/em>para crian\u00e7as no \u00fatero. Vimos isso na Fome Holandesa, mas tamb\u00e9m foram observados efeitos similares em outros momentos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>49 <\/em>nos quais houve restri\u00e7\u00e3o de comida\u201d, como em per\u00edodos graves de fome na China, na Irlanda ou no continente africano como<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>50 <\/em>um todo, diz ela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>51<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>\u201cEnt\u00e3o, como isso n\u00e3o teria um efeito similar nas crian\u00e7as brasileiras?\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>52<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Diante desse cen\u00e1rio, Roseboom argumenta que, quando se protege a inf\u00e2ncia e se garante que gr\u00e1vidas, beb\u00eas e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>53 <\/em>crian\u00e7as recebam nutri\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, produz-se um benef\u00edcio para toda a sociedade, que contar\u00e1 com adultos mais produtivos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>54 <\/em>e com menos problemas de sa\u00fade. \u201c\u00c9 impressionante ver como os c\u00e9rebros [de pessoas gestadas sob a fome] s\u00e3o menores,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>55<\/em> fazem menos conex\u00f5es, t\u00eam profus\u00e3o cerebral mais pobre para tarefas cognitivas. A escassez de comida n\u00e3o afeta s\u00f3 a sa\u00fade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>56 <\/em>f\u00edsica futura, mas como essas crian\u00e7as v\u00e3o se sair na escola, como conseguir\u00e3o contribuir para o mercado de trabalho.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>57<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>\u201cNesse sentido, h\u00e1 um importante efeito econ\u00f4mico a ser considerado. Se as crian\u00e7as tiverem a pobreza incrustada<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>58 <\/em>em seus c\u00e9rebros, quase literalmente, jamais conseguir\u00e3o contribuir com seu [potencial] m\u00e1ximo. \u00c9 um problema que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>59 <\/em>sociedade inteira vai enfrentar se uma gera\u00e7\u00e3o ficar desprotegida. O legado \u00e9 mais longo, com um pre\u00e7o mais alto a ser pago.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>60<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>61<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>No Brasil, havia, em 2019, segundo levantamento da Funda\u00e7\u00e3o Abrinq pelos Direitos da Crian\u00e7a, ao menos 9,1 milh\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>62 <\/em>de crian\u00e7as de at\u00e9 14 anos em situa\u00e7\u00e3o domiciliar de extrema pobreza, o que provavelmente significa que estavam sob<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>63 <\/em>inseguran\u00e7a alimentar \u2013 um problema que se agravou com a pandemia, o desemprego e a infla\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>64<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Um relat\u00f3rio da Associa\u00e7\u00e3o de Psicologia dos EUA aponta que a insufici\u00eancia de comida est\u00e1 associada, em crian\u00e7as,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>65 <\/em>a mais dores de est\u00f4mago e de cabe\u00e7a e a mais resfriados. \u201cE a fome severa antecipa doen\u00e7as cr\u00f4nicas entre crian\u00e7as em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>66 <\/em>idade pr\u00e9-escolar e escolar\u201d, diz o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>67<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Al\u00e9m disso, viver sob a inseguran\u00e7a alimentar pode causar estresse t\u00f3xico, que por sua vez \u201cafeta o desenvolvimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>68<\/em> cerebral, o aprendizado, o processamento de informa\u00e7\u00f5es e os resultados acad\u00eamicos das crian\u00e7as\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>69<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Ainda assim, \u00e9 nos beb\u00eas no \u00fatero que os malef\u00edcios s\u00e3o piores, diz a pesquisadora holandesa: \u201c\u00c9 [durante a gravidez]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>70 <\/em>que todos os \u00f3rg\u00e3os est\u00e3o sendo formados. Se eles forem constru\u00eddos com blocos menores e mais pobres, n\u00e3o surpreende<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>71 <\/em>que haja consequ\u00eancias de longo prazo para a resist\u00eancia aos estresses da vida cotidiana.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>72<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Os efeitos disso podem ser mitigados ao longo da vida, mas s\u00e3o persistentes, ela agrega.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>73<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>\u201cO cora\u00e7\u00e3o ter\u00e1 menos c\u00e9lulas musculares, os rins ter\u00e3o menos unidades de filtragem, o c\u00e9rebro ter\u00e1 menos neur\u00f4nios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>74 <\/em>(...) \u00c0 medida que a idade avan\u00e7a, voc\u00ea fica mais suscet\u00edvel a problemas. Claro que pode-se consertar um pouco disso \u2013 um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>75 <\/em>beb\u00ea desnutrido pode receber muita comida saud\u00e1vel, atividades e est\u00edmulos e minimizar os efeitos, mas reverter<\/p><p style=\"text-align: justify;\">completamente n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, porque voc\u00ea n\u00e3o consegue construir seu cora\u00e7\u00e3o do zero outra vez.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<strong>BBC News<\/strong>. 13.nov.2021. Dispon\u00edvel em: www.uol.com.br)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2092609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geral","id":23630,"slug":"perito-criminal-area-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 nacionalidade previstas no art. 12 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":68770,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geral","id":23630,"slug":"perito-criminal-area-geral"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2021-fumarc-perito-criminal-area-geral-3","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Perito Criminal - \u00c1rea Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:15:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2092656,"hashId":"33fe4fc4c7f1e9c50552f6a6fab38321","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 nacionalidade previstas no art. 12 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":8180988,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o brasileiros naturalizados os estrangeiros de qualquer nacionalidade, residentes na Rep\u00fablica Federativa do Brasil h\u00e1 mais de quinze anos ininterruptos e sem condena\u00e7\u00e3o penal, desde que requeiram a nacionalidade brasileira.","id":8180988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o brasileiros naturalizados os estrangeiros de qualquer nacionalidade, residentes na Rep\u00fablica Federativa do Brasil h\u00e1 mais de quinze anos ininterruptos e sem condena\u00e7\u00e3o penal, desde que requeiram a nacionalidade brasileira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o brasileiros natos os nascidos na Rep\u00fablica Federativa do Brasil, ainda que de pais estrangeiros, desde que estes estejam a servi\u00e7o de seu pa\u00eds.","id":8180989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o brasileiros natos os nascidos na Rep\u00fablica Federativa do Brasil, ainda que de pais estrangeiros, desde que estes estejam a servi\u00e7o de seu pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o brasileiros natos os que, na forma da lei, adquiram a nacionalidade brasileira, exigidas aos origin\u00e1rios de pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa apenas resid\u00eancia por um ano ininterrupto e idoneidade moral.","id":8180990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o brasileiros natos os que, na forma da lei, adquiram a nacionalidade brasileira, exigidas aos origin\u00e1rios de pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa apenas resid\u00eancia por um ano ininterrupto e idoneidade moral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o brasileiros naturalizados os nascidos no estrangeiro, de pai brasileiro ou m\u00e3e brasileira, desde que qualquer deles esteja a servi\u00e7o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.","id":8180991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o brasileiros naturalizados os nascidos no estrangeiro, de pai brasileiro ou m\u00e3e brasileira, desde que qualquer deles esteja a servi\u00e7o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hip\u00f3teses de aquisi\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de nato e de naturalizado ou esp\u00e9cies de nacionalidade","oab":true,"nome":"Hip\u00f3teses de aquisi\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de nato e de naturalizado ou esp\u00e9cies de nacionalidade","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407578,"slug":"direito-constitucional-hipoteses-de-aquisicao-da-condicao-de-nato-e-de-naturalizado-ou-especies-de-nacionalidade"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2092656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geral","id":23630,"slug":"perito-criminal-area-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um arquivo \u00e9 uma unidade de armazenamento de informa\u00e7\u00f5es que podem ser, entre outras coisas, c\u00f3digo bin\u00e1rio, o que significa apenas que n\u00e3o s\u00e3o textos e que, em geral, possuem uma estrutura interna conhecida pelo programa que os usa. Os arquivos execut\u00e1veis possuem um formato apropriado, de acordo com o sistema operacional, de modo que este ultimo o executar\u00e1. O sistema operacional Windows utiliza o formato de arquivo PE (Portable Executable) para arquivos execut\u00e1veis. No cabe\u00e7alho de um arquivo execut\u00e1vel, no Windows, encontramos a sequ\u00eancia \u201c4D 5A\u201d , j\u00e1 no sistema Linux encontramos \u201c7f 45 4c 46 02 01 01\u201d, que corresponde ao formato ELF (Executable and Linking Format). Esses n\u00fameros hexadecimais respons\u00e1veis por identificar o arquivo s\u00e3o conhecidos como:","provas":[{"id":68770,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geral","id":23630,"slug":"perito-criminal-area-geral"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2021-fumarc-perito-criminal-area-geral-3","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Perito Criminal - \u00c1rea Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:15:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2092689,"hashId":"88b862b4c0dedcffe3d4e354010e6475","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um arquivo \u00e9 uma unidade de armazenamento de informa\u00e7\u00f5es que podem ser, entre outras coisas, c\u00f3digo bin\u00e1rio, o que significa apenas que n\u00e3o s\u00e3o textos e que, em geral, possuem uma estrutura interna conhecida pelo programa que os usa. Os arquivos execut\u00e1veis possuem um formato apropriado, de acordo com o sistema operacional, de modo que este ultimo o executar\u00e1. O sistema operacional Windows utiliza o formato de arquivo PE (Portable Executable) para arquivos execut\u00e1veis. No cabe\u00e7alho de um arquivo execut\u00e1vel, no Windows, encontramos a sequ\u00eancia \u201c4D 5A\u201d , j\u00e1 no sistema Linux encontramos \u201c7f 45 4c 46 02 01 01\u201d, que corresponde ao formato ELF (Executable and Linking Format). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esses n\u00fameros hexadecimais respons\u00e1veis por identificar o arquivo s\u00e3o conhecidos como:<\/p>","resposta":8181140,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atributo de tipo.","id":8181138,"corpo":"<p>Atributo de tipo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Extens\u00e3o do arquivo.","id":8181139,"corpo":"<p>Extens\u00e3o do arquivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00fameros m\u00e1gicos.","id":8181140,"corpo":"<p>N\u00fameros m\u00e1gicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00fameros sinalizadores.","id":8181141,"corpo":"<p>N\u00fameros sinalizadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos de TI","oab":false,"nome":"Fundamentos de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8083,"slug":"tecnologia-da-informacao-fundamentos-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas num\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Sistemas num\u00e9ricos","pai":8083,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8109,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-numericos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema num\u00e9rico hexadecimal","oab":false,"nome":"Sistema num\u00e9rico hexadecimal","pai":8109,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429598,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistema-numerico-hexadecimal"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2092689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 corrente do pensamento jur\u00eddico que representou a rea\u00e7\u00e3o \u00e0 Jurisprud\u00eancia dos Conceitos na Alemanha:","provas":[{"id":68807,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2021-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:15:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2092761,"hashId":"d0c8b3d84952f9ec8610170ad9a8861b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 corrente do pensamento jur\u00eddico que representou a rea\u00e7\u00e3o \u00e0 Jurisprud\u00eancia dos Conceitos na Alemanha:<\/p>","resposta":8181460,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jurisprud\u00eancia dos Interesses. ","id":8181460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jurisprud\u00eancia dos Interesses. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Realismo jur\u00eddico.","id":8181461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realismo jur\u00eddico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Jurisprud\u00eancia dos Valores.","id":8181462,"corpo":"<p>Jurisprud\u00eancia dos Valores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Escola Hist\u00f3rica do Direito.","id":8181463,"corpo":"<p>Escola Hist\u00f3rica do Direito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Escola da Exegese. ","id":8181464,"corpo":"<p>Escola da Exegese. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 92 a 96","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Racismo, Sociedade e Direito","Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos; Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Direito Constitucional","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia Jur\u00eddica","oab":false,"nome":"Sociologia Jur\u00eddica","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":400603,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-juridica"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/2092761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"MBOX e Maildir s\u00e3o m\u00e9todos de armazenamento de pastas do programa de correio eletr\u00f4nico Mozilla Thunderbird.","provas":[{"id":68743,"cargo":{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-fiscal-biomedico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Fiscal Biom\u00e9dico - 2021"},{"id":68836,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:15:47","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2093096,"hashId":"176ad3f6983d70e743d62cdf82af05b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">MBOX e Maildir s\u00e3o m\u00e9todos de armazenamento de pastas do programa de correio eletr\u00f4nico Mozilla Thunderbird.<\/p>","resposta":8183020,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8183020,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8183021,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.Julgue os itens de 26 a 30 quanto ao programa de correio eletr\u00f4nico Mozilla Thunderbird, ao site de busca Google, \u00e0s no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus e aos aplicativos para seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":497607,"enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 519px;\"><colgroup><col width=\"519\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples <\/strong>e <strong>clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>26 <\/strong>a <strong>30 <\/strong>quanto ao programa de correio eletr\u00f4nico Mozilla Thunderbird, ao <em>site<\/em> de busca Google, \u00e0s no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus e aos aplicativos para seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mozilla Thunderbird","oab":false,"nome":"Mozilla Thunderbird","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405061,"slug":"informatica-mozilla-thunderbird"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"informatica\/2093096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A modalidade de v\u00edrus bomba-rel\u00f3gio caracteriza-se pelo fato de a sua ativa\u00e7\u00e3o ser deflagrada ap\u00f3s o usu\u00e1rio pressionar a tecla .","provas":[{"id":68743,"cargo":{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-fiscal-biomedico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Fiscal Biom\u00e9dico - 2021"},{"id":68836,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:15:47","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2093100,"hashId":"8955ac20fcd5607c252d3f4a908def9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A modalidade de v\u00edrus bomba-rel\u00f3gio caracteriza-se pelo fato de a sua ativa\u00e7\u00e3o ser deflagrada ap\u00f3s o usu\u00e1rio pressionar a tecla <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68836\/questao\/2093100-20211216175821000000-0.png\">.<\/p>","resposta":8183032,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8183031,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8183032,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.Julgue os itens de 26 a 30 quanto ao programa de correio eletr\u00f4nico Mozilla Thunderbird, ao site de busca Google, \u00e0s no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus e aos aplicativos para seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":497607,"enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 519px;\"><colgroup><col width=\"519\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples <\/strong>e <strong>clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>26 <\/strong>a <strong>30 <\/strong>quanto ao programa de correio eletr\u00f4nico Mozilla Thunderbird, ao <em>site<\/em> de busca Google, \u00e0s no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus e aos aplicativos para seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","oab":false,"nome":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","pai":420167,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420168,"slug":"informatica-malwares-ou-pragas-e-ameacas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bombas L\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Bombas L\u00f3gicas","pai":429503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429524,"slug":"tecnologia-da-informacao-bombas-logicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares","pai":397574,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429503,"slug":"tecnologia-da-informacao-tipos-de-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bombas L\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Bombas L\u00f3gicas","pai":420297,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420623,"slug":"informatica-bombas-logicas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a na Internet","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420167,"slug":"informatica-seguranca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405078,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420297,"slug":"informatica-tipos-de-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bombas L\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Bombas L\u00f3gicas","pai":420179,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420203,"slug":"informatica-bombas-logicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","oab":false,"nome":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","pai":420168,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420179,"slug":"informatica-tipos-de-ameacas-ou-pragas-virtuais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2093100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pluralismo pol\u00edtico constitui fundamento da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.","provas":[{"id":68834,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:15:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2093340,"hashId":"4764af0e17f59ddb9981e204dc97b86e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pluralismo pol\u00edtico constitui fundamento da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.<\/p>","resposta":8183775,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8183775,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8183776,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios fundamentais da Carta Magna de 1988, julgue os itens de 57 a 59. ","id":497659,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios fundamentais da Carta Magna de 1988, julgue os itens de <strong>57 <\/strong>a <strong>59<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 59","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405213,"slug":"direito-constitucional-fundamentos-da-republica-federativa-do-brasil-formas-de-estado-formas-de-governo-sistemas-de-governo-regimes-de-governo-poder-titularidade-x-exercicio-artigo-1o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2093340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A defesa da paz n\u00e3o \u00e9 um princ\u00edpio expresso na Carta Magna de 1988. ","provas":[{"id":68834,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:15:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2093341,"hashId":"dd8617c75ad715d8d821cdc19a133164","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A defesa da paz n\u00e3o \u00e9 um princ\u00edpio expresso na Carta Magna de 1988. <\/p>","resposta":8183778,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8183777,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8183778,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios fundamentais da Carta Magna de 1988, julgue os itens de 57 a 59. ","id":497659,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios fundamentais da Carta Magna de 1988, julgue os itens de <strong>57 <\/strong>a <strong>59<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 59","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem o Brasil nas rela\u00e7\u00f5es internacionais (artigo 4\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem o Brasil nas rela\u00e7\u00f5es internacionais (artigo 4\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405216,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-o-brasil-nas-relacoes-internacionais-artigo-4o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2093341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social dos servidores titulares de cargos efetivos ter\u00e1 car\u00e1ter contributivo e solid\u00e1rio, mediante contribui\u00e7\u00e3o exclusivamente dos servidores ativos.","provas":[{"id":68834,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:15:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2093356,"hashId":"7d22c9a111b0ab26ef98525be66ea07a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social dos servidores titulares de cargos efetivos ter\u00e1 car\u00e1ter contributivo e solid\u00e1rio, mediante contribui\u00e7\u00e3o exclusivamente dos servidores ativos.<\/p>","resposta":8183820,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8183819,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8183820,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens 69 e 70, relativos \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e aos servidores p\u00fablicos. ","id":497663,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens <strong>69 <\/strong>e <strong>70<\/strong>, relativos \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e aos servidores p\u00fablicos. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 e 70","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Regime de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408036,"slug":"direito-administrativo-regime-de-previdencia-dos-servidores-publicos"},{"palavrasChave":["Direito Previdenci\u00e1rio"],"nome_clean":"Regime previdenci\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos (artigo 40 da CF)","oab":true,"nome":"Regime previdenci\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos (artigo 40 da CF)","pai":405243,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407617,"slug":"direito-constitucional-regime-previdenciario-dos-servidores-publicos-artigo-40-da-cf"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo"],"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"}],"slug":"direito-administrativo\/2093356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor - \u00c1rea: Contador - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24748,"slug":"supervisor-area-contador-reaplicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma entidade comercial incide em tributos sobre as vendas ao realizar as suas opera\u00e7\u00f5es. Na Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado, os valores destes tributos devem ser contabilizados em ","provas":[{"id":68604,"cargo":{"descricao":"Supervisor - \u00c1rea: Contador - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24748,"slug":"supervisor-area-contador-reaplicacao"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imbel-2021-fgv-supervisor-area-contador-reaplicacao","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Supervisor - \u00c1rea: Contador - Reaplica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:15:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2093746,"hashId":"f07efbc81d6792ce6e3e9948e6068669","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma entidade comercial incide em tributos sobre as vendas ao realizar as suas opera\u00e7\u00f5es. Na Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado, os valores destes tributos devem ser contabilizados em <\/p>","resposta":8185455,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"receitas de vendas de mercadorias. ","id":8185455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">receitas de vendas de mercadorias. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"insumos adquiridos de terceiros. ","id":8185456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">insumos adquiridos de terceiros. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"valor adicionado recebido em transfer\u00eancia. ","id":8185457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valor adicionado recebido em transfer\u00eancia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o da riqueza-impostos, taxas e contribui\u00e7\u00f5es. ","id":8185458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">distribui\u00e7\u00e3o da riqueza-impostos, taxas e contribui\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o da riqueza-remunera\u00e7\u00e3o de capitais de terceiros. ","id":8185459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">distribui\u00e7\u00e3o da riqueza-remunera\u00e7\u00e3o de capitais de terceiros. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado - DVA","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado - DVA","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416834,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-valor-adicionado-dva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/2093746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-louveira-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O adv\u00e9rbio \u201crecentemente\u201d, utilizado pelo autor, pode ser classificado como de:","provas":[{"id":63055,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-louveira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2021-avanca-sp-tecnico-em-nutricao-3","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Louveira - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:14:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1923838,"hashId":"83f4200c5027e65c65ec5a82c8c1cbba","enunciado":"<p>O adv\u00e9rbio \u201crecentemente\u201d, utilizado pelo autor, pode ser classificado como de:<\/p>","resposta":7430933,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" intensidade. ","id":7430929,"corpo":"<p> intensidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"afirma\u00e7\u00e3o. ","id":7430930,"corpo":"<p>afirma\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"nega\u00e7\u00e3o. ","id":7430931,"corpo":"<p>nega\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"modo","id":7430932,"corpo":"<p>modo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tempo","id":7430933,"corpo":"<p>tempo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As margens do Nilo nutriram a civiliza\u00e7\u00e3o do Egito. O rio, que abria seu caminho ao longo de vales estreitos, tinha somente dois quil\u00f4metros de largura nas proximidades de Assu\u00e3, no alto Egito. A areia do deserto, na verdade, escorria para dentro do rio em v\u00e1rios pontos. Mais abaixo, o vale, n\u00e3o raro, chegava a ter 30 ou mais quil\u00f4metros de largura, enquanto no delta, o mosaico de terras ricas em terrenos baixos e canais de rios tinha mais de 200 quil\u00f4metros de largura. Na \u00e9poca das enchentes, o delta do interior, a principal fonte de riqueza eg\u00edpcia, tornava-se um enorme lago que se sobrepunha \u00e0s margens dos vilarejos permanentes, empoleirados em seus pequenos morros. Na verdade, os vilarejos do delta eram conhecidos como \u201cilhas\u201d. A terra, coberta recentemente com uma nova camada de solo trazido pela enchente, estaria pronta para uma nova colheita de cevada e trigo depois que as \u00e1guas baixassem. O rio nem sempre era um patrim\u00f4nio t\u00e3o maravilhoso. Se a enchente fosse muito alta ou a vaz\u00e3o fosse muito r\u00e1pida, todos os terrenos situados nas margens de arrecada\u00e7\u00e3o e os canais de \u00e1gua eram destru\u00eddos; al\u00e9m disso, n\u00e3o era raro ver as \u00e1guas invadindo os campos mais altos. \u00c0 medida que as t\u00e9cnicas de agricultura se desenvolviam, pessoas ou animais amarrados com cordas tinham de ser empregados para levar \u00e1gua, em baldes ou cestos, da parte mais baixa para aparte mais alta. O Egito teve uma longa linhagem de monarcas poderosos, cidades impressionantes, uma vida econ\u00f4mica e religiosa de grande vigor, celeiros abarrotados de gr\u00e3os nos anos de safras fartas e t\u00famulos reais nos quais grandes tesouros permaneciam na escurid\u00e3o. L\u00e1 viveram generais do ex\u00e9rcito, burocratas e sacerdotes que apresentavam consider\u00e1vel poder de organiza\u00e7\u00e3o e de manuten\u00e7\u00e3o de registros. Seus registros pictogr\u00e1ficos, uma forma inicial de escrita, serviam como m\u00e9todo de comunica\u00e7\u00e3o ao longo do rio. (BLAINEY, Geoffrey. Uma Breve Hist\u00f3ria do Mundo. S\u00e3o Paulo: Fundamento, 2007, p. 21). ","id":478261,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As margens do Nilo nutriram a civiliza\u00e7\u00e3o do Egito. O rio, que abria seu caminho ao longo de vales estreitos, tinha somente dois quil\u00f4metros de largura nas proximidades de Assu\u00e3, no alto Egito. A areia do deserto, na verdade, escorria para dentro do rio em v\u00e1rios pontos. Mais abaixo, o vale, n\u00e3o raro, chegava a ter 30 ou mais quil\u00f4metros de largura, enquanto no delta, o mosaico de terras ricas em terrenos baixos e canais de rios tinha mais de 200 quil\u00f4metros de largura. Na \u00e9poca das enchentes, o delta do interior, a principal fonte de riqueza eg\u00edpcia, tornava-se um enorme lago que se sobrepunha \u00e0s margens dos vilarejos permanentes, empoleirados em seus pequenos morros. Na verdade, os vilarejos do delta eram conhecidos como \u201cilhas\u201d. A terra, coberta recentemente com uma nova camada de solo trazido pela enchente, estaria pronta para uma nova colheita de cevada e trigo depois que as \u00e1guas baixassem. O rio nem sempre era um patrim\u00f4nio t\u00e3o maravilhoso. Se a enchente fosse muito alta ou a vaz\u00e3o fosse muito r\u00e1pida, todos os terrenos situados nas margens de arrecada\u00e7\u00e3o e os canais de \u00e1gua eram destru\u00eddos; al\u00e9m disso, n\u00e3o era raro ver as \u00e1guas invadindo os campos mais altos. \u00c0 medida que as t\u00e9cnicas de agricultura se desenvolviam, pessoas ou animais amarrados com cordas tinham de ser empregados para levar \u00e1gua, em baldes ou cestos, da parte mais baixa para aparte mais alta. O Egito teve uma longa linhagem de monarcas poderosos, cidades impressionantes, uma vida econ\u00f4mica e religiosa de grande vigor, celeiros abarrotados de gr\u00e3os nos anos de safras fartas e t\u00famulos reais nos quais grandes tesouros permaneciam na escurid\u00e3o. L\u00e1 viveram generais do ex\u00e9rcito, burocratas e sacerdotes que apresentavam consider\u00e1vel poder de organiza\u00e7\u00e3o e de manuten\u00e7\u00e3o de registros. Seus registros pictogr\u00e1ficos, uma forma inicial de escrita, serviam como m\u00e9todo de comunica\u00e7\u00e3o ao longo do rio. (BLAINEY, Geoffrey. Uma Breve Hist\u00f3ria do Mundo. S\u00e3o Paulo: Fundamento, 2007, p. 21). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adv\u00e9rbios","pai":403624,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409264,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-adverbios"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1923838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-louveira-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual deputado federal, que apesar de reeleito, abriu m\u00e3o do novo mandato legislativo, que ocorreria no ano de 2019, em virtude de receber grande n\u00famero de amea\u00e7as? Ainda, disse que o n\u00famero de amea\u00e7as aumentou ap\u00f3s o assassinato de sua correligion\u00e1ria Marielle Franco, em mar\u00e7o de 2018, passando a viver sob escolta policial.","provas":[{"id":63055,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-louveira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2021-avanca-sp-tecnico-em-nutricao-3","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Louveira - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:14:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1923912,"hashId":"0a69544bc4a3ab2babcd08ea3361d82a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual deputado federal, que apesar de reeleito, abriu m\u00e3o do novo mandato legislativo, que ocorreria no ano de 2019, em virtude de receber grande n\u00famero de amea\u00e7as? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda, disse que o n\u00famero de amea\u00e7as aumentou ap\u00f3s o assassinato de sua correligion\u00e1ria Marielle Franco, em mar\u00e7o de 2018, passando a viver sob escolta policial.<\/p>","resposta":7431298,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jean Wyllys.","id":7431298,"corpo":"<p>Jean Wyllys.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Alexandre Frota. ","id":7431299,"corpo":"<p>Alexandre Frota. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Capit\u00e3o Augusto.","id":7431300,"corpo":"<p>Capit\u00e3o Augusto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rodrigo Maia. ","id":7431301,"corpo":"<p>Rodrigo Maia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Vin\u00edcius Farah.","id":7431302,"corpo":"<p>Vin\u00edcius Farah.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1923912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-louveira-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 15 de outubro de 2019, um pr\u00e9dio residencial desabou e a trag\u00e9dia acabou vitimando ao menos 2 (duas) pessoas, deixando outras feridas. O caso ocorreu em:","provas":[{"id":63055,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-louveira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2021-avanca-sp-tecnico-em-nutricao-3","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Louveira - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:14:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1923917,"hashId":"4ccca23a42d3390ec9a0e572ba523372","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No dia 15 de outubro de 2019, um pr\u00e9dio residencial desabou e a trag\u00e9dia acabou vitimando ao menos 2 (duas) pessoas, deixando outras feridas. O caso ocorreu em:<\/p>","resposta":7431324,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo. ","id":7431323,"corpo":"<p>S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fortaleza, Cear\u00e1.","id":7431324,"corpo":"<p>Fortaleza, Cear\u00e1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Teres\u00f3polis, Rio de Janeiro.","id":7431325,"corpo":"<p>Teres\u00f3polis, Rio de Janeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uberl\u00e2ndia, Minas Gerais","id":7431326,"corpo":"<p>Uberl\u00e2ndia, Minas Gerais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Goi\u00e2nia, Goi\u00e1s.","id":7431327,"corpo":"<p>Goi\u00e2nia, Goi\u00e1s.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desastres Naturais e Humanos","oab":false,"nome":"Desastres Naturais e Humanos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407350,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-desastres-naturais-e-humanos"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1923917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre gerenciamento de projetos, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) O ciclo de vida preditivo caracteriza-se pela \u00eanfase na especifica\u00e7\u00e3o de requisitos e planejamento detalhado durante as fases iniciais de um projeto. ( ) No ciclo de vida incremental o escopo do projeto geralmente \u00e9 determinado no in\u00edcio do ciclo de vida, mas as estimativas de prazo e custos s\u00e3o normalmente modificadas \u00e0 medida que a equipe do projeto compreende melhor o produto. Melhoria do produto ocorre por meio de de ciclos. ( ) O ciclo de vida altamente adaptativo ou \u00e1gil possui escopo detalhado, definido e aprovado antes do in\u00edcio de uma itera\u00e7\u00e3o. Os ciclos de vida adaptativos s\u00e3o tamb\u00e9m chamados \u00e1geis ou de ciclos de vida orientados a mudan\u00e7as. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo","provas":[{"id":62373,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-administrador","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Administrador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:14:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1905055,"hashId":"e34f60f0f22151ac5e1c17a0012f632f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre gerenciamento de projetos, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O ciclo de vida preditivo caracteriza-se pela \u00eanfase na especifica\u00e7\u00e3o de requisitos e planejamento detalhado durante as fases iniciais de um projeto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No ciclo de vida incremental o escopo do projeto geralmente \u00e9 determinado no in\u00edcio do ciclo de vida, mas as estimativas de prazo e custos s\u00e3o normalmente modificadas \u00e0 medida que a equipe do projeto compreende melhor o produto. Melhoria do produto ocorre por meio de de ciclos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O ciclo de vida altamente adaptativo ou \u00e1gil possui escopo detalhado, definido e aprovado antes do in\u00edcio de uma itera\u00e7\u00e3o. Os ciclos de vida adaptativos s\u00e3o tamb\u00e9m chamados \u00e1geis ou de ciclos de vida orientados a mudan\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo<\/p>","resposta":7348140,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F ","id":7348137,"corpo":"<p>F, V, F <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, V","id":7348138,"corpo":"<p>V, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, F, V","id":7348139,"corpo":"<p>F, F, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F, V","id":7348140,"corpo":"<p>V, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ciclo de Vida dos Projetos","oab":false,"nome":"Ciclo de Vida dos Projetos","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404646,"slug":"administracao-geral-ciclo-de-vida-dos-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/1905055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Moran, um dos caminhos mais interessantes de aprendizagem ativa \u00e9 por meio de:","provas":[{"id":62394,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":62382,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:14:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1905101,"hashId":"8082529c08d1026ec3f1b9186de62682","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Moran, um dos caminhos mais interessantes de aprendizagem ativa \u00e9 por meio de:<\/p>","resposta":7348323,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Feedback: aprendizagem com base no Feedback (ABFk).","id":7348322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Feedback: aprendizagem com base no Feedback (ABFk).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o: aprendizagem com base na Investiga\u00e7\u00e3o (ABIn).","id":7348323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Investiga\u00e7\u00e3o: aprendizagem com base na Investiga\u00e7\u00e3o (ABIn).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nota: aprendizagem com base na Nota (ABN).","id":7348324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nota: aprendizagem com base na Nota (ABN).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Grupo: aprendizagem com base no Grupo (ANG).","id":7348325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grupo: aprendizagem com base no Grupo (ANG).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologia de ensino de l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Metodologia de ensino de l\u00edngua portuguesa","pai":403588,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419529,"slug":"lingua-portuguesa-metodologia-de-ensino-de-lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1905101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a viral ocorre em consequ\u00eancia da infe\u00e7\u00e3o viral em um hospedeiro, o qual pode apresentar ou n\u00e3o sinais e sintomas cl\u00ednicos.Assinale a alternativa incorreta sobre doen\u00e7as causadas por v\u00edrus.","provas":[{"id":62340,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-biologo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Bi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:14:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1905127,"hashId":"5f72f4b92e9ff48a53a3f81db4cb2ce0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a viral ocorre em consequ\u00eancia da infe\u00e7\u00e3o viral em um hospedeiro, o qual pode apresentar ou n\u00e3o sinais e sintomas cl\u00ednicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong> sobre doen\u00e7as causadas por v\u00edrus.<\/p>","resposta":7348432,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pneumonia","id":7348429,"corpo":"<p>Pneumonia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sarampo","id":7348430,"corpo":"<p>Sarampo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Febre amarela","id":7348431,"corpo":"<p>Febre amarela<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00edfilis","id":7348432,"corpo":"<p>S\u00edfilis<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/1905127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Instrutor de Libras","id":17260,"slug":"professor-area-instrutor-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assim como \"segunda-feira\", que permaneceu com h\u00edfen ap\u00f3s o Novo Acordo Ortogr\u00e1fico, assinale a alternativa em que todos os voc\u00e1bulos estejam corretos:","provas":[{"id":68032,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Instrutor de Libras","id":17260,"slug":"professor-area-instrutor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Instrutor de Libras - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:15:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2075541,"hashId":"b8fe32811bad96884c4e04832a29cc6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim como \"segunda-feira\", que permaneceu com h\u00edfen ap\u00f3s o Novo Acordo Ortogr\u00e1fico, assinale a alternativa em que todos os voc\u00e1bulos estejam corretos:<\/p>","resposta":8108750,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Super-realista, sub-regi\u00e3o, auto-observa\u00e7\u00e3o, pr\u00e9-hist\u00f3ria.","id":8108750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Super-realista, sub-regi\u00e3o, auto-observa\u00e7\u00e3o, pr\u00e9-hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hiper-ativo, auto-ajuda, contra-reforma, fim-de-semana.","id":8108751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hiper-ativo, auto-ajuda, contra-reforma, fim-de-semana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Micro-computador, infra-estrutura, vice-prefeito, rec\u00e9m-formado.","id":8108752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Micro-computador, infra-estrutura, vice-prefeito, rec\u00e9m-formado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Super-interessante, ultra-rom\u00e2ntico, auto-escola, ex-mulher.","id":8108753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Super-interessante, ultra-rom\u00e2ntico, auto-escola, ex-mulher.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Super-homem, anti-social, auto-avalia\u00e7\u00e3o, co-autor.","id":8108754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Super-homem, anti-social, auto-avalia\u00e7\u00e3o, co-autor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. A vida e a alegria retornam ao Museu de Arte de Blumenau (MAB). Na quarta e quinta-feira desta semana, dias 10 e 11 de novembro, setenta crian\u00e7as com idades entre 4 e 6 anos, dos CEIs Alberto Stein e Teresa Raquel de Ara\u00fajo, prestigiaram ____ obras em exposi\u00e7\u00e3o na segunda temporada do ano. Acompanhados pelas professoras, os alunos tiveram a oportunidade de conhecer a Exposi\u00e7\u00e3o TransformA\u00e7\u00e3o, da artista Bel\u00edria Boni.As visitas foram planejadas pelas professoras que desenvolveram projeto onde as crian\u00e7as tiveram oportunidade de acompanhar a metamorfose da borboleta. Conheceram o desenvolvimento do processo desde a fase dos ovos at\u00e9 chegar ____ final, com o aparecimento das borboletas. A aula pr\u00e1tica foi poss\u00edvel com a utiliza\u00e7\u00e3o do \"borbolet\u00e1rio\".Antes da visita, as crian\u00e7as assistiram ____ v\u00eddeo tour da exposi\u00e7\u00e3o \"TransformA\u00e7\u00e3o. A media\u00e7\u00e3o foi conduzida pela equipe do MAB com a participa\u00e7\u00e3o da artista Bel\u00edria Boni. \"As 7 mil borboletas instaladas na Galeria Municipal de Arte\/Sala Alberto Luz serviram de inspira\u00e7\u00e3o para abordar temas como meio ambiente, biodiversidade e cuidados com a natureza\", comentou a gerente do museu, Mia \u00c1vila. \"Al\u00e9m dessa roda de conversa, as crian\u00e7as participaram de atividades de pintura de dobraduras de borboletas e dan\u00e7aram ouvindo a m\u00fasica Lagarta Comilona, do professor Shauan Bencks, que narra a trajet\u00f3ria da lagarta at\u00e9 se tornar a borboleta, de forma l\u00fadica e animada. Todos foram presenteados com dobraduras de borboletas feitas pela artista Bel\u00edria Boni.\"Na pr\u00f3xima segunda-feira, dia 15 de novembro, [...] o MAB abrir\u00e1 no hor\u00e1rio das 10h ____ 16h. [...]Dispon\u00edvel em: caas-noo-mueeu-deare66.gov.br\/secretarias\/fundacao-cultural\/fcblu\/borboletas-encantam-crianacas-no-museu-de-arte65.Acesso em 12\/nov\/2021. [adaptado]","id":495728,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A vida e a alegria retornam ao Museu de Arte de Blumenau (MAB). Na quarta e quinta-feira desta semana, dias 10 e 11 de novembro, setenta crian\u00e7as com idades entre 4 e 6 anos, dos CEIs Alberto Stein e Teresa Raquel de Ara\u00fajo, prestigiaram ____ obras em exposi\u00e7\u00e3o na segunda temporada do ano. Acompanhados pelas professoras, os alunos tiveram a oportunidade de conhecer a Exposi\u00e7\u00e3o TransformA\u00e7\u00e3o, da artista Bel\u00edria Boni.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As visitas foram planejadas pelas professoras que desenvolveram projeto onde as crian\u00e7as tiveram oportunidade de acompanhar a metamorfose da borboleta. Conheceram o desenvolvimento do processo desde a fase dos ovos at\u00e9 chegar ____ final, com o aparecimento das borboletas. A aula pr\u00e1tica foi poss\u00edvel com a utiliza\u00e7\u00e3o do \"borbolet\u00e1rio\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Antes da visita, as crian\u00e7as assistiram ____ v\u00eddeo tour da exposi\u00e7\u00e3o \"TransformA\u00e7\u00e3o. A media\u00e7\u00e3o foi conduzida pela equipe do MAB com a participa\u00e7\u00e3o da artista Bel\u00edria Boni. \"As 7 mil borboletas instaladas na Galeria Municipal de Arte\/Sala Alberto Luz serviram de inspira\u00e7\u00e3o para abordar temas como meio ambiente, biodiversidade e cuidados com a natureza\", comentou a gerente do museu, Mia \u00c1vila. \"Al\u00e9m dessa roda de conversa, as crian\u00e7as participaram de atividades de pintura de dobraduras de borboletas e dan\u00e7aram ouvindo a m\u00fasica Lagarta Comilona, do professor Shauan Bencks, que narra a trajet\u00f3ria da lagarta at\u00e9 se tornar a borboleta, de forma l\u00fadica e animada. Todos foram presenteados com dobraduras de borboletas feitas pela artista Bel\u00edria Boni.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na pr\u00f3xima segunda-feira, dia 15 de novembro, [...] o MAB abrir\u00e1 no hor\u00e1rio das 10h ____ 16h. [...]<\/p><p>Dispon\u00edvel em: caas-noo-mueeu-deare66.gov.br\/secretarias\/fundacao-cultural\/fcblu\/borboletas-encantam-crianacas-no-museu-de-arte65.<\/p><p>Acesso em 12\/nov\/2021. [adaptado]<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2075541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao preparo biomec\u00e2nico do sistema de canais radiculares, analise as afirmativas a seguir. I. Visa obter um acesso direto e franco ao limite CDC. II. \u00c9 realizado por meio da limpeza qu\u00edmico-mec\u00e2nica e da modelagem do canal. III. Dispensa a realiza\u00e7\u00e3o do batente apical. Est\u00e1 correto o que se afirma em ","provas":[{"id":67721,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-cirurgiao-dentista-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:15:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2062949,"hashId":"ccd70cafef45f349939cbcca5bdcee15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao preparo biomec\u00e2nico do sistema de canais radiculares, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Visa obter um acesso direto e franco ao limite CDC. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 realizado por meio da limpeza qu\u00edmico-mec\u00e2nica e da modelagem do canal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Dispensa a realiza\u00e7\u00e3o do batente apical. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em <\/p>","resposta":8054179,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente. ","id":8054176,"corpo":"<p>I, somente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, somente. ","id":8054177,"corpo":"<p>II, somente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III, somente. ","id":8054178,"corpo":"<p>III, somente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II, somente. ","id":8054179,"corpo":"<p>I e II, somente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e III, somente. ","id":8054180,"corpo":"<p>II e III, somente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preparo Biomec\u00e2nico dos Canais Radiculares","oab":false,"nome":"Preparo Biomec\u00e2nico dos Canais Radiculares","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417421,"slug":"odontologia-preparo-biomecanico-dos-canais-radiculares"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":"odontologia\/2062949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado do CREAS","id":24366,"slug":"advogado-do-creas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O adolescente Delano \u00e9 conhecido por seu comportamento violento. Em in\u00fameras ocasi\u00f5es foi flagrado alcoolizado, causando balb\u00fardia e, eventualmente, praticando agress\u00f5es f\u00edsicas contra outros adolescentes em bares e festas.Em uma dessas oportunidades, embriagado, Delano acabou por desferir violento soco em um dos frequentadores de um bar, e foi contido pelos demais presentes antes que as agress\u00f5es continuassem. O agredido restou ferido com um corte na sobrancelha.Dados os fatos acima, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":67677,"cargo":{"descricao":"Advogado do CREAS","id":24366,"slug":"advogado-do-creas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-advogado-do-creas-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Advogado do CREAS - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:15:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2063011,"hashId":"4df2e0c44e45cbc445958647edaf2d5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O adolescente Delano \u00e9 conhecido por seu comportamento violento. Em in\u00fameras ocasi\u00f5es foi flagrado alcoolizado, causando balb\u00fardia e, eventualmente, praticando agress\u00f5es f\u00edsicas contra outros adolescentes em bares e festas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em uma dessas oportunidades, embriagado, Delano acabou por desferir violento soco em um dos frequentadores de um bar, e foi contido pelos demais presentes antes que as agress\u00f5es continuassem. O agredido restou ferido com um corte na sobrancelha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dados os fatos acima, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":8054467,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A conduta de Delano foi induzida pela embriaguez preordenada, pelo que dever\u00e1 responder criminalmente como se fosse adulto, dada a maior necessidade de reprimenda social a tal comportamento, induzindo \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o criminal.","id":8054466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conduta de Delano foi induzida pela embriaguez preordenada, pelo que dever\u00e1 responder criminalmente como se fosse adulto, dada a maior necessidade de reprimenda social a tal comportamento, induzindo \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o criminal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Delano praticou ato infracional an\u00e1logo a les\u00e3o corporal simples, cuja pena \u00e9 de deten\u00e7\u00e3o de tr\u00eas meses a um ano, mas, por se tratar de adolescente, receber\u00e1 apenas uma das medidas socioeducativas previstas no ECA - advert\u00eancia ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade.","id":8054467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Delano praticou ato infracional an\u00e1logo a les\u00e3o corporal simples, cuja pena \u00e9 de deten\u00e7\u00e3o de tr\u00eas meses a um ano, mas, por se tratar de adolescente, receber\u00e1 apenas uma das medidas socioeducativas previstas no ECA - advert\u00eancia ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A conduta reiterada de Delano n\u00e3o pode ser tolerada em sociedade, pelo que ele dever\u00e1 receber tratamento sancionat\u00f3rio penal tal como se adulto fosse, na forma do C\u00f3digo Penal.","id":8054468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conduta reiterada de Delano n\u00e3o pode ser tolerada em sociedade, pelo que ele dever\u00e1 receber tratamento sancionat\u00f3rio penal tal como se adulto fosse, na forma do C\u00f3digo Penal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Delano cometeu ato infracional an\u00e1logo \u00e0 contraven\u00e7\u00e3o penal de vias de fato, cuja reprimenda pode ser pris\u00e3o simples, de quinze dias a tr\u00eas meses.","id":8054469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Delano cometeu ato infracional an\u00e1logo \u00e0 contraven\u00e7\u00e3o penal de vias de fato, cuja reprimenda pode ser pris\u00e3o simples, de quinze dias a tr\u00eas meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Delano \u00e9 reincidente contumaz em tais comportamentos, pelo que ser\u00e1 enquadrado na les\u00e3o corporal simples, cuja pena \u00e9 de deten\u00e7\u00e3o, de tr\u00eas meses a um ano.","id":8054470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Delano \u00e9 reincidente contumaz em tais comportamentos, pelo que ser\u00e1 enquadrado na les\u00e3o corporal simples, cuja pena \u00e9 de deten\u00e7\u00e3o, de tr\u00eas meses a um ano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","oab":true,"nome":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406595,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-pratica-de-ato-infracional"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2063011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos substantivos, julgue os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 amoroso: substantivo derivado. II \u2013 alagamento: substantivo primitivo. III \u2013 arquip\u00e9lago: substantivo coletivo. ","provas":[{"id":67471,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-agente-de-servicos-gerais-so-localizei-o-gabarito-preliminar-ate-o-momento-site-da-banca","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Agente de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:15:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2062733,"hashId":"4ce14b8db208a010b462651acf3c5f75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos substantivos, julgue os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 amoroso: substantivo derivado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 alagamento: substantivo primitivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 arquip\u00e9lago: substantivo coletivo. <\/p>","resposta":8053100,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. ","id":8053097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. ","id":8053098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. ","id":8053099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":8053100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros. ","id":8053101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos substantivos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos substantivos","pai":403622,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409108,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-substantivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2062733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A multiplica\u00e7\u00e3o de um n\u00famero inteiro por 2 resulta em 68. Sabendo disso, assinale a alternativa que apresenta triplo do sucessor desse n\u00famero inteiro.","provas":[{"id":67471,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-agente-de-servicos-gerais-so-localizei-o-gabarito-preliminar-ate-o-momento-site-da-banca","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Agente de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:15:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2062757,"hashId":"01e2159deb5c2690406e91b9c5e117d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A multiplica\u00e7\u00e3o de um n\u00famero inteiro por 2 resulta em 68. Sabendo disso, assinale a alternativa que apresenta triplo do sucessor desse n\u00famero inteiro.<\/p>","resposta":8053219,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"103","id":8053217,"corpo":"<p>103<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"104","id":8053218,"corpo":"<p>104<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"105","id":8053219,"corpo":"<p>105<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"106","id":8053220,"corpo":"<p>106<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"107","id":8053221,"corpo":"<p>107<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/2062757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um ajudante de caminhoneiro demora 15 min para carregar 6 sacas de caf\u00e9 no caminh\u00e3o. Sabendo que a capacidade de carga do ve\u00edculo \u00e9 de 270 sacas, quanto tempo o ajudante vai demorar para carregar totalmente o caminh\u00e3o?","provas":[{"id":67471,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-agente-de-servicos-gerais-so-localizei-o-gabarito-preliminar-ate-o-momento-site-da-banca","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Agente de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:15:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2062780,"hashId":"92ef03ee898332bc35094e11c7d2a452","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ajudante de caminhoneiro demora 15 min para carregar 6 sacas de caf\u00e9 no caminh\u00e3o. Sabendo que a capacidade de carga do ve\u00edculo \u00e9 de 270 sacas, quanto tempo o ajudante vai demorar para carregar totalmente o caminh\u00e3o?<\/p>","resposta":8053332,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11 horas e 15 minutos","id":8053332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">11 horas e 15 minutos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"11 horas e 25 minutos","id":8053333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">11 horas e 25 minutos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"11 horas e 35 minutos","id":8053334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">11 horas e 35 minutos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"11 horas e 45 minutos","id":8053335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">11 horas e 45 minutos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"11 horas e 55 minutos","id":8053336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">11 horas e 55 minutos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/2062780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um estacionamento de um shopping existem 80 vagas. As vagas de uso comum dispon\u00edveis s\u00e3o nove vezes superiores do que as dispon\u00edveis para idosos. Quantas vagas de uso comum est\u00e3o dispon\u00edveis?","provas":[{"id":67471,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-agente-de-servicos-gerais-so-localizei-o-gabarito-preliminar-ate-o-momento-site-da-banca","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Agente de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:15:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2062789,"hashId":"328d829bbd3df7d6288a4ad658c69947","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um estacionamento de um shopping existem 80 vagas. As vagas de uso comum dispon\u00edveis s\u00e3o nove vezes superiores do que as dispon\u00edveis para idosos. Quantas vagas de uso comum est\u00e3o dispon\u00edveis?<\/p>","resposta":8053380,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"45 vagas","id":8053377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">45 vagas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"54 vagas","id":8053378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">54 vagas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"63 vagas","id":8053379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">63 vagas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"72 vagas ","id":8053380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">72 vagas <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" 81 vagas","id":8053381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 81 vagas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Propor\u00e7\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408569,"slug":"matematica-proporcao"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2062789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado do CREAS","id":24366,"slug":"advogado-do-creas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cumprimento da senten\u00e7a que reconhece o dever de pagar quantia, provis\u00f3rio ou definitivo, far-se-\u00e1 a requerimento do exequente. Sobre a forma de intima\u00e7\u00e3o do devedor para cumprir a senten\u00e7a, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":67677,"cargo":{"descricao":"Advogado do CREAS","id":24366,"slug":"advogado-do-creas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-advogado-do-creas-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Advogado do CREAS - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:15:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2062934,"hashId":"43c2818f3dc2972c9e75b048ad368cbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cumprimento da senten\u00e7a que reconhece o dever de pagar quantia, provis\u00f3rio ou definitivo, far-se-\u00e1 a requerimento do exequente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a forma de intima\u00e7\u00e3o do devedor para cumprir a senten\u00e7a, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":8054105,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelo Di\u00e1rio da Justi\u00e7a, na sua pr\u00f3pria pessoa. ","id":8054102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo Di\u00e1rio da Justi\u00e7a, na sua pr\u00f3pria pessoa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pelo Di\u00e1rio da Justi\u00e7a, quando tiver procurador constitu\u00eddo nos autos ou for representado pela Defensoria P\u00fablica.","id":8054103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo Di\u00e1rio da Justi\u00e7a, quando tiver procurador constitu\u00eddo nos autos ou for representado pela Defensoria P\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Por meio eletr\u00f4nico, quando n\u00e3o tiver procurador constitu\u00eddo nos autos e tiver optado por tal forma.","id":8054104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por meio eletr\u00f4nico, quando n\u00e3o tiver procurador constitu\u00eddo nos autos e tiver optado por tal forma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Por edital, quando, citado por edital na fase de conhecimento, tiver sido revel naquela fase.","id":8054105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por edital, quando, citado por edital na fase de conhecimento, tiver sido revel naquela fase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Considera-se realizada a intima\u00e7\u00e3o no endere\u00e7o antigo quando o devedor houver mudado de endere\u00e7o com pr\u00e9via comunica\u00e7\u00e3o ao ju\u00edzo.","id":8054106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se realizada a intima\u00e7\u00e3o no endere\u00e7o antigo quando o devedor houver mudado de endere\u00e7o com pr\u00e9via comunica\u00e7\u00e3o ao ju\u00edzo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intima\u00e7\u00e3o do Executado","oab":false,"nome":"Intima\u00e7\u00e3o do Executado","pai":415781,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424120,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-intimacao-do-executado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cumprimento de Senten\u00e7a de Obriga\u00e7\u00e3o de Pagar Quantia Certa","oab":false,"nome":"Cumprimento de Senten\u00e7a de Obriga\u00e7\u00e3o de Pagar Quantia Certa","pai":402165,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415781,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-cumprimento-de-sentenca-de-obrigacao-de-pagar-quantia-certa"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2062934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado do CREAS","id":24366,"slug":"advogado-do-creas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria, manicure que aufere cerca de R$2.500,00 por m\u00eas, desejando regularizar sua atividade profissional, registrou-se como Microempreendedora Individual (MEI), optando por recolher seus tributos na sistem\u00e1tica do Simples Nacional. Por esse sistema, Maria ir\u00e1 recolher os tributos abrangidos pelo Simples Nacional","provas":[{"id":67677,"cargo":{"descricao":"Advogado do CREAS","id":24366,"slug":"advogado-do-creas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-advogado-do-creas-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Advogado do CREAS - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:15:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2062947,"hashId":"692fa6b9dd35ed91640e0fb0f07710da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria, manicure que aufere cerca de R$2.500,00 por m\u00eas, desejando regularizar sua atividade profissional, registrou-se como Microempreendedora Individual (MEI), optando por recolher seus tributos na sistem\u00e1tica do Simples Nacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por esse sistema, Maria ir\u00e1 recolher os tributos abrangidos pelo Simples Nacional<\/p>","resposta":8054166,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em valor fixo mensal.","id":8054166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em valor fixo mensal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"em valor fixo anual.","id":8054167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em valor fixo anual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"em percentual sobre a receita bruta mensal.","id":8054168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em percentual sobre a receita bruta mensal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"em percentual sobre a receita bruta anual.","id":8054169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em percentual sobre a receita bruta anual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"em percentual sobre o faturamento mensal.","id":8054170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em percentual sobre o faturamento mensal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Simples Nacional","oab":true,"nome":"Simples Nacional","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407191,"slug":"direito-tributario-simples-nacional"}],"slug":"direito-tributario\/2062947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"","id":5815,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-catanduvas-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as alternativas a seguir e marque a que indica uma palavra do g\u00eanero masculino extra\u00edda do poema.","provas":[{"id":81916,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"","id":5815,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-catanduvas-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-catanduvas-pr-2021-fauel-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Catanduvas - Agente de Endemias - 2021"},{"id":81705,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"","id":5815,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-catanduvas-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-catanduvas-pr-2021-fauel-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Catanduvas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 08:41:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2414269,"hashId":"12fc449049132edfc6309d834da73bed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as alternativas a seguir e marque a que indica uma palavra do g\u00eanero masculino extra\u00edda do poema.<\/p>","resposta":9565168,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amores","id":9565168,"corpo":"<p>amores<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"p\u00e9tala","id":9565169,"corpo":"<p>p\u00e9tala<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"flores","id":9565170,"corpo":"<p>flores<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pluma","id":9565171,"corpo":"<p>pluma<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o poema a seguir, escrito por Vinicius de Moraes e Tom Jobim, para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es.\u201cTristeza n\u00e3o tem fimFelicidade sim\u2026A felicidade \u00e9 como a plumaQue o vento vai levando pelo arVoa t\u00e3o leveMas tem a vida brevePrecisa que haja vento sem parar.A felicidade \u00e9 como a gotaDe orvalho numa p\u00e9tala de florBrilha tranquilaDepois de leve oscilaE cai como uma l\u00e1grima de amor.A felicidade \u00e9 uma coisa loucaMas t\u00e3o delicada, tamb\u00e9mTem flores e amores de todas as coresTem ninhos de passarinhosTudo isso ela temE \u00e9 por ela ser assim t\u00e3o delicadaQue eu trato sempre dela muito bem\u201d.","id":533873,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente o poema a seguir, escrito por Vinicius de Moraes e Tom Jobim, para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>\u201cTristeza n\u00e3o tem fim<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Felicidade sim\u2026<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>A felicidade \u00e9 como a pluma<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Que o vento vai levando pelo ar<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Voa t\u00e3o leve<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Mas tem a vida breve<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Precisa que haja vento sem parar.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>A felicidade \u00e9 como a gota<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>De orvalho numa p\u00e9tala de flor<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Brilha tranquila<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Depois de leve oscila<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>E cai como uma l\u00e1grima de amor.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>A felicidade \u00e9 uma coisa louca<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Mas t\u00e3o delicada, tamb\u00e9m<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Tem flores e amores de todas as cores<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Tem ninhos de passarinhos<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Tudo isso ela tem<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>E \u00e9 por ela ser assim t\u00e3o delicada<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Que eu trato sempre dela muito bem\u201d.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2414269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"","id":5815,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-catanduvas-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na parte final do poema, os autores empregam o termo \u201cdelicada\u201d para caracterizar a felicidade. Em rela\u00e7\u00e3o a esse termo, marque a alternativa que indica um de seus poss\u00edveis sin\u00f4nimos.","provas":[{"id":81916,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"","id":5815,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-catanduvas-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-catanduvas-pr-2021-fauel-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Catanduvas - Agente de Endemias - 2021"},{"id":81705,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"","id":5815,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-catanduvas-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-catanduvas-pr-2021-fauel-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Catanduvas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 08:41:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2414278,"hashId":"e1a2b8d634fae4f1b7aa59e7cd2fcc80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na parte final do poema, os autores empregam o termo \u201cdelicada\u201d para caracterizar a felicidade. Em rela\u00e7\u00e3o a esse termo, marque a alternativa que indica um de seus poss\u00edveis sin\u00f4nimos.<\/p>","resposta":9565206,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inabal\u00e1vel.","id":9565203,"corpo":"<p>Inabal\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pac\u00edfica.","id":9565204,"corpo":"<p>Pac\u00edfica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R\u00edgida.","id":9565205,"corpo":"<p>R\u00edgida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vulner\u00e1vel","id":9565206,"corpo":"<p>Vulner\u00e1vel<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o poema a seguir, escrito por Vinicius de Moraes e Tom Jobim, para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es.\u201cTristeza n\u00e3o tem fimFelicidade sim\u2026A felicidade \u00e9 como a plumaQue o vento vai levando pelo arVoa t\u00e3o leveMas tem a vida brevePrecisa que haja vento sem parar.A felicidade \u00e9 como a gotaDe orvalho numa p\u00e9tala de florBrilha tranquilaDepois de leve oscilaE cai como uma l\u00e1grima de amor.A felicidade \u00e9 uma coisa loucaMas t\u00e3o delicada, tamb\u00e9mTem flores e amores de todas as coresTem ninhos de passarinhosTudo isso ela temE \u00e9 por ela ser assim t\u00e3o delicadaQue eu trato sempre dela muito bem\u201d.","id":533873,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente o poema a seguir, escrito por Vinicius de Moraes e Tom Jobim, para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>\u201cTristeza n\u00e3o tem fim<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Felicidade sim\u2026<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>A felicidade \u00e9 como a pluma<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Que o vento vai levando pelo ar<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Voa t\u00e3o leve<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Mas tem a vida breve<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Precisa que haja vento sem parar.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>A felicidade \u00e9 como a gota<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>De orvalho numa p\u00e9tala de flor<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Brilha tranquila<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Depois de leve oscila<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>E cai como uma l\u00e1grima de amor.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>A felicidade \u00e9 uma coisa louca<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Mas t\u00e3o delicada, tamb\u00e9m<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Tem flores e amores de todas as cores<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Tem ninhos de passarinhos<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Tudo isso ela tem<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>E \u00e9 por ela ser assim t\u00e3o delicada<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Que eu trato sempre dela muito bem\u201d.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2414278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"","id":5815,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-catanduvas-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O qu\u00e1druplo de um n\u00famero menos 47 \u00e9 igual a 1 mais o dobro desse n\u00famero. Que n\u00famero \u00e9 esse?","provas":[{"id":81916,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"","id":5815,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-catanduvas-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-catanduvas-pr-2021-fauel-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Catanduvas - Agente de Endemias - 2021"},{"id":81705,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"","id":5815,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-catanduvas-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-catanduvas-pr-2021-fauel-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Catanduvas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 08:41:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2414282,"hashId":"6648a12bb1e269c769d4d62cca8c8e88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O qu\u00e1druplo de um n\u00famero menos 47 \u00e9 igual a 1 mais o dobro desse n\u00famero. Que n\u00famero \u00e9 esse?<\/p>","resposta":9565219,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20","id":9565217,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"22","id":9565218,"corpo":"<p>22<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"24","id":9565219,"corpo":"<p>24<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"26","id":9565220,"corpo":"<p>26<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2414282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"","id":5815,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-catanduvas-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a frase a seguir \u201cA doen\u00e7a conhecida popularmente como Barriga D\u2019\u00e1gua, a ___________, est\u00e1 relacionada a condi\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias de ____________. \u00c9 considerada problema de sa\u00fade p\u00fablica. Causada pelo parasita ___________________, que uma vez dentro do organismo humano os vermes vivem dentro das ____________ do mesent\u00e9rio e do f\u00edgado.\u201d Assinale a alternativa que completa CORRETAMENTE a frase.","provas":[{"id":81705,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"","id":5815,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-catanduvas-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-catanduvas-pr-2021-fauel-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Catanduvas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 08:41:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2414359,"hashId":"a608c8477d62239c30db4f3ccbed3e7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a frase a seguir \u201cA doen\u00e7a conhecida popularmente como Barriga D\u2019\u00e1gua, a ___________, est\u00e1 relacionada a condi\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias de ____________. \u00c9 considerada problema de sa\u00fade p\u00fablica. Causada pelo parasita ___________________, que uma vez dentro do organismo humano os vermes vivem dentro das ____________ do mesent\u00e9rio e do f\u00edgado.\u201d Assinale a alternativa que completa CORRETAMENTE a frase.<\/p>","resposta":9565557,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ancilostomose, abastecimento, Ancylostoma duodenale, art\u00e9rias. ","id":9565555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ancilostomose, abastecimento, Ancylostoma duodenale, art\u00e9rias. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"leishmaniose, saneamento, Leishmania, v\u00eanulas.","id":9565556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">leishmaniose, saneamento, Leishmania, v\u00eanulas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"esquistossomose, saneamento, Schistosoma mansoni, veias.","id":9565557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esquistossomose, saneamento, Schistosoma mansoni, veias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"listeriose, abastecimento, Listeria, arter\u00edolas.","id":9565558,"corpo":"<p>listeriose, abastecimento, Listeria, arter\u00edolas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as parasit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as parasit\u00e1rias","pai":398281,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402545,"slug":"biologia-doencas-parasitarias"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2414359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Radiologia","id":20212,"slug":"tecnico-de-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"","id":5815,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-catanduvas-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autor do texto afirma que, para a alma vulgar e rude, \u201cas noites n\u00e3o t\u00eam os pesadelos monstruosos\u201d. Com base no Novo Acordo Ortogr\u00e1fico, a forma como est\u00e1 grafado nesse trecho o verbo \u201ct\u00eam\u201d estaria:","provas":[{"id":81731,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"","id":5815,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-catanduvas-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-catanduvas-pr-2021-fauel-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Catanduvas - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"},{"id":81918,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Radiologia","id":20212,"slug":"tecnico-de-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"","id":5815,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-catanduvas-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-catanduvas-pr-2021-fauel-tecnico-de-radiologia","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Catanduvas - T\u00e9cnico de Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 08:41:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2414398,"hashId":"d3eb32d8f4a200ee3bd9b6d35e33d939","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor do texto afirma que, para a alma vulgar e rude, \u201cas noites n\u00e3o t\u00eam os pesadelos monstruosos\u201d. Com base no Novo Acordo Ortogr\u00e1fico, a forma como est\u00e1 grafado nesse trecho o verbo \u201ct\u00eam\u201d estaria:<\/p>","resposta":9565722,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"correta, pois nessa forma verbal \u00e9 facultativo o uso de acento circunflexo, bem como em suas varia\u00e7\u00f5es compostas.","id":9565720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correta, pois nessa forma verbal \u00e9 facultativo o uso de acento circunflexo, bem como em suas varia\u00e7\u00f5es compostas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"incorreta, pois n\u00e3o devem ser acentuadas as palavras oxi\u0301tonas com mais de uma si\u0301laba terminadas em ditongo nasal.","id":9565721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorreta, pois n\u00e3o devem ser acentuadas as palavras oxi\u0301tonas com mais de uma si\u0301laba terminadas em ditongo nasal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"correta, pois esse verbo recebe acento circunflexo quando conjugado na terceira pessoa do plural do presente do indicativo.","id":9565722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correta, pois esse verbo recebe acento circunflexo quando conjugado na terceira pessoa do plural do presente do indicativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"incorreta, pois prescinde-se de acento circunflexo para assinalar a vogal to\u0302nica fechada em palavras ox\u00edtonas.","id":9565723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorreta, pois prescinde-se de acento circunflexo para assinalar a vogal to\u0302nica fechada em palavras ox\u00edtonas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir foi extra\u00eddo do livro O p\u00e1roco de aldeia, de Alexandre Herculano. Leia-o atentamente para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es. \u201cComo a filosofia \u00e9 triste e \u00e1rida! Como a florinha do campo, a alma por onde passou a procela da filosofia, esse turbilh\u00e3o transit\u00f3rio de doutrinas, de sistemas, de opini\u00f5es, de argumentos, pende desanimada e tristonha; e na claridade ba\u00e7a do ceticismo, que torna pesada e fria a atmosfera da intelig\u00eancia, n\u00e3o pode aquecer-se aos raios espl\u00eandidos do sol de uma cren\u00e7a viva. Com Kant, o universo \u00e9 uma d\u00favida: com Locke, \u00e9 d\u00favida o nosso esp\u00edrito: e num destes abismos v\u00eam precipitar-se todas as antologias. Como a filosofia \u00e9 triste e \u00e1rida! A \u00e1rvore da ci\u00eancia, transplantada do \u00c9den, trouxe consigo a dor, a condena\u00e7\u00e3o e a morte; mas a sua pior pe\u00e7onha guardou-se para o presente: foi o ceticismo. Feliz a intelig\u00eancia vulgar e rude, que segue os caminhos da vida com os olhos fitos na luz e na esperan\u00e7a postas pela religi\u00e3o al\u00e9m da morte, sem que um momento vacile, sem que um momento a luz se apague ou a esperan\u00e7a se desvane\u00e7a! Feliz a alma vulgar e rude que cr\u00ea e nem sequer sabe que a d\u00favida existe no mundo! Para ela, as noites n\u00e3o t\u00eam os pesadelos monstruosos, nem os dias a medita\u00e7\u00f5es febris em que o c\u00e9tico involunt\u00e1rio se debate na orla do poss\u00edvel, que toca por um lado nas solid\u00f5es do nada, por outro na imensidade de Deus. Mas ainda mais feliz a intelig\u00eancia superior \u00e0s do vulgo, aquela que a Provid\u00eancia destinou \u00e0 miss\u00e3o do poeta, nos anos da inf\u00e2ncia e da juventude, antes que o bafo \u00e1rido da ci\u00eancia a queimasse, passando por cima dela!\u201d (Trecho com adapta\u00e7\u00f5es).","id":533887,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto a seguir foi extra\u00eddo do livro O p\u00e1roco de aldeia, de Alexandre Herculano. Leia-o atentamente para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cComo a filosofia \u00e9 triste e \u00e1rida! Como a florinha do campo, a alma por onde passou a procela da filosofia, esse turbilh\u00e3o transit\u00f3rio de doutrinas, de sistemas, de opini\u00f5es, de argumentos, pende desanimada e tristonha; e na claridade ba\u00e7a do ceticismo, que torna pesada e fria a atmosfera da intelig\u00eancia, n\u00e3o pode aquecer-se aos raios espl\u00eandidos do sol de uma cren\u00e7a viva. Com Kant, o universo \u00e9 uma d\u00favida: com Locke, \u00e9 d\u00favida o nosso esp\u00edrito: e num destes abismos v\u00eam precipitar-se todas as antologias. Como a filosofia \u00e9 triste e \u00e1rida! A \u00e1rvore da ci\u00eancia, transplantada do \u00c9den, trouxe consigo a dor, a condena\u00e7\u00e3o e a morte; mas a sua pior pe\u00e7onha guardou-se para o presente: foi o ceticismo. Feliz a intelig\u00eancia vulgar e rude, que segue os caminhos da vida com os olhos fitos na luz e na esperan\u00e7a postas pela religi\u00e3o al\u00e9m da morte, sem que um momento vacile, sem que um momento a luz se apague ou a esperan\u00e7a se desvane\u00e7a! Feliz a alma vulgar e rude que cr\u00ea e nem sequer sabe que a d\u00favida existe no mundo! Para ela, as noites n\u00e3o t\u00eam os pesadelos monstruosos, nem os dias a medita\u00e7\u00f5es febris em que o c\u00e9tico involunt\u00e1rio se debate na orla do poss\u00edvel, que toca por um lado nas solid\u00f5es do nada, por outro na imensidade de Deus. Mas ainda mais feliz a intelig\u00eancia superior \u00e0s do vulgo, aquela que a Provid\u00eancia destinou \u00e0 miss\u00e3o do poeta, nos anos da inf\u00e2ncia e da juventude, antes que o bafo \u00e1rido da ci\u00eancia a queimasse, passando por cima dela!\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>(Trecho com adapta\u00e7\u00f5es).<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2414398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes alternativas e assinale a INCORRETA:","provas":[{"id":71161,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 08:41:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2169380,"hashId":"0d2e5218b49cd54213e8d25c88080db7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes alternativas e assinale a <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":8506831,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social (1993) estabelece, entre outras provid\u00eancias, as compet\u00eancias do Conselho Federal de Servi\u00e7o Social.","id":8506828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social (1993) estabelece, entre outras provid\u00eancias, as compet\u00eancias do Conselho Federal de Servi\u00e7o Social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social (1993) possui um cap\u00edtulo sobre as rela\u00e7\u00f5es dos assistentes sociais com os usu\u00e1rios.","id":8506829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social (1993) possui um cap\u00edtulo sobre as rela\u00e7\u00f5es dos assistentes sociais com os usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o do sigilo profissional constitui-se um direito do assistente social previsto no C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social (1993).","id":8506830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A manuten\u00e7\u00e3o do sigilo profissional constitui-se um direito do assistente social previsto no C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social (1993).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social (1993) n\u00e3o cont\u00e9m princ\u00edpios fundamentais.","id":8506831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social (1993) n\u00e3o cont\u00e9m princ\u00edpios fundamentais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social (1993), o assistente social em trabalho multidisciplinar s\u00f3 pode prestar informa\u00e7\u00f5es dentro dos limites do estritamente necess\u00e1rio.","id":8506832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social (1993), o assistente social em trabalho multidisciplinar s\u00f3 pode prestar informa\u00e7\u00f5es dentro dos limites do estritamente necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2169380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA que apresenta \u00e1reas em que devem ser desenvolvidas a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia estudantil do Programa Nacional de Assist\u00eancia Estudantil (PNAES):","provas":[{"id":71161,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 08:41:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2169385,"hashId":"697c225a5b6a077d36e0a07bb650790d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong> que apresenta \u00e1reas em que devem ser desenvolvidas a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia estudantil do Programa Nacional de Assist\u00eancia Estudantil (PNAES):<\/p>","resposta":8506856,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a e previd\u00eancia social.","id":8506853,"corpo":"<p>Seguran\u00e7a e previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bolsa fam\u00edlia e fomento \u00e0s atividades empreendedoras.","id":8506854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bolsa fam\u00edlia e fomento \u00e0s atividades empreendedoras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Emprego e tarifa social.","id":8506855,"corpo":"<p>Emprego e tarifa social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Moradia estudantil, alimenta\u00e7\u00e3o e transporte.","id":8506856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Moradia estudantil, alimenta\u00e7\u00e3o e transporte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Benef\u00edcio da presta\u00e7\u00e3o continuada e seguro-desemprego.","id":8506857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Benef\u00edcio da presta\u00e7\u00e3o continuada e seguro-desemprego.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00b0 7.234 de 2010 - Disp\u00f5e sobre o Programa Nacional de Assist\u00eancia Estudantil - PNAES","oab":false,"nome":"Decreto n\u00b0 7.234 de 2010 - Disp\u00f5e sobre o Programa Nacional de Assist\u00eancia Estudantil - PNAES","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428521,"slug":"legislacao-federal-decreto-n-7-234-de-2010-dispoe-sobre-o-programa-nacional-de-assistencia-estudantil-pnaes"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/2169385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a uma rede de comuta\u00e7\u00e3o por circuitos \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":71159,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 08:41:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2170175,"hashId":"2e98ff7eceb7056d6cd30d052a0d7af6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a uma rede de comuta\u00e7\u00e3o por circuitos \u00e9<strong> INCORRETO<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":8510488,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a comuta\u00e7\u00e3o por circuito ocorre na camada f\u00edsica.","id":8510486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a comuta\u00e7\u00e3o por circuito ocorre na camada f\u00edsica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os recursos permanecem dedicados por toda a dura\u00e7\u00e3o da fase de transfer\u00eancia de dados at\u00e9 a fase de encerramento da conex\u00e3o.","id":8510487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os recursos permanecem dedicados por toda a dura\u00e7\u00e3o da fase de transfer\u00eancia de dados at\u00e9 a fase de encerramento da conex\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o existe reserva de recursos para estabelecimento da conex\u00e3o; os recursos s\u00e3o alocados sob demanda.","id":8510488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o existe reserva de recursos para estabelecimento da conex\u00e3o; os recursos s\u00e3o alocados sob demanda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 formada por uma s\u00e9rie de comutadores conectados por links f\u00edsicos, na qual cada link \u00e9 dividido em n canais por meio de FDM ou TDM.","id":8510489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 formada por uma s\u00e9rie de comutadores conectados por links f\u00edsicos, na qual cada link \u00e9 dividido em n canais por meio de FDM ou TDM.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os dados transferidos entre duas esta\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o empacotados; os dados s\u00e3o um fluxo cont\u00ednuo enviado pela esta\u00e7\u00e3o de origem e recebido pela esta\u00e7\u00e3o de destino, embora possa haver per\u00edodos de sil\u00eancio.","id":8510490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os dados transferidos entre duas esta\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o empacotados; os dados s\u00e3o um fluxo cont\u00ednuo enviado pela esta\u00e7\u00e3o de origem e recebido pela esta\u00e7\u00e3o de destino, embora possa haver per\u00edodos de sil\u00eancio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8247,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comuta\u00e7\u00e3o de Pacotes e Comuta\u00e7\u00e3o de Circuitos","oab":false,"nome":"Comuta\u00e7\u00e3o de Pacotes e Comuta\u00e7\u00e3o de Circuitos","pai":8247,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429277,"slug":"tecnologia-da-informacao-comutacao-de-pacotes-e-comutacao-de-circuitos"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas de Transmiss\u00e3o de Dados.","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas de Transmiss\u00e3o de Dados.","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405136,"slug":"informatica-nocoes-basicas-de-transmissao-de-dados"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comuta\u00e7\u00e3o de Pacotes e Comuta\u00e7\u00e3o de Circuitos","oab":false,"nome":"Comuta\u00e7\u00e3o de Pacotes e Comuta\u00e7\u00e3o de Circuitos","pai":405136,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419861,"slug":"informatica-comutacao-de-pacotes-e-comutacao-de-circuitos"}],"slug":"informatica\/2170175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio","sigla":"Prefeitura","id":2731,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-do-municipio-de-cornelio-procopio-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a LEI N\u00ba 8.027, DE 12 DE ABRIL DE 1990, \u00e9 dever do servidor p\u00fablico: ","provas":[{"id":78126,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio","sigla":"Prefeitura","id":2731,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-do-municipio-de-cornelio-procopio-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-cornelio-procopio-pr-2021-unifil-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 08:41:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2347696,"hashId":"7e1adec9a5cc4f024ff21edb51c8a7a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a LEI N\u00ba 8.027, DE 12 DE ABRIL DE 1990, \u00e9 dever do servidor p\u00fablico: <\/p>","resposta":9282690,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser ass\u00edduo e pontual ao servi\u00e7o quando necess\u00e1rio.","id":9282687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser ass\u00edduo e pontual ao servi\u00e7o quando necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cumprir as ordens superiores, mesmo quando manifestamente ilegais.","id":9282688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cumprir as ordens superiores, mesmo quando manifestamente ilegais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"observar as normas legais e regulamentares sempre que poss\u00edvel.","id":9282689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">observar as normas legais e regulamentares sempre que poss\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"zelar pela economia do material e pela conserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico.","id":9282690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">zelar pela economia do material e pela conserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"atender com lentid\u00e3o.","id":9282691,"corpo":"<p>atender com lentid\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.027\/1990 - Disp\u00f5e sobre normas de conduta dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.027\/1990 - Disp\u00f5e sobre normas de conduta dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399811,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-027-1990-dispoe-sobre-normas-de-conduta-dos-servidores-publicos-civis-da-uniao-das-autarquias-e-das-fundacoes-publicas-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba8.001 \u00e0 9.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba8.001 \u00e0 9.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395695,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-8-001-a-9-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/2347696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pedagogia","id":21925,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Saviani (2011), a primeira lei de educa\u00e7\u00e3o do Brasil independente, de 15 de outubro de 1827, determinou a cria\u00e7\u00e3o de Escolas de Primeiras Letras. Com essa lei, o m\u00e9todo de ensino, que j\u00e1 vinha sendo divulgado no Brasil desde 1808, tornou-se oficial, ensaiando sua generaliza\u00e7\u00e3o para todo o pa\u00eds. Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde a esse m\u00e9todo de ensino.","provas":[{"id":79188,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pedagogia","id":21925,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pedagogia-10","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pedagogia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:46","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2368017,"hashId":"badc02281cc9be340f3879791dfefc84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Saviani (2011), a primeira lei de educa\u00e7\u00e3o do Brasil independente, de 15 de outubro de 1827, determinou a cria\u00e7\u00e3o de Escolas de Primeiras Letras. Com essa lei, o m\u00e9todo de ensino, que j\u00e1 vinha sendo divulgado no Brasil desde 1808, tornou-se oficial, ensaiando sua generaliza\u00e7\u00e3o para todo o pa\u00eds. Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde a esse m\u00e9todo de ensino.<\/p>","resposta":9370559,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e9todo Intuitivo.","id":9370558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo Intuitivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"M\u00e9todo M\u00fatuo.","id":9370559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo M\u00fatuo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"M\u00e9todo Indutivo.","id":9370560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo Indutivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"M\u00e9todo Concreto.","id":9370561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo Concreto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"M\u00e9todo Simult\u00e2neo.","id":9370562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo Simult\u00e2neo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2368017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conhecimento da L\u00edngua Inglesa como instrumento de acesso a informa\u00e7\u00f5es e a outras culturas e grupos sociais qualifica o aluno a:","provas":[{"id":65034,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:38:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1992485,"hashId":"bc3248ffa81ccfb0954e785a681e964d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento da L\u00edngua Inglesa como instrumento de acesso a informa\u00e7\u00f5es e a outras culturas e grupos sociais qualifica o aluno a:<\/p>","resposta":7742760,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compreender as possibilidades de vis\u00e3o de mundo, al\u00e9m de permitir o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o internacional, t\u00e3o necess\u00e1rios para seu desenvolvimento pleno na sociedade atual.","id":7742760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compreender as possibilidades de vis\u00e3o de mundo, al\u00e9m de permitir o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o internacional, t\u00e3o necess\u00e1rios para seu desenvolvimento pleno na sociedade atual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"melhorar sua compet\u00eancia lingu\u00edstica no dom\u00ednio t\u00e9cnico de uso da l\u00edngua legitimada pela norma padr\u00e3o, que proporciona a ele a interpreta\u00e7\u00e3o de enunciados, determinados pelo uso da l\u00edngua.","id":7742761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">melhorar sua compet\u00eancia lingu\u00edstica no dom\u00ednio t\u00e9cnico de uso da l\u00edngua legitimada pela norma padr\u00e3o, que proporciona a ele a interpreta\u00e7\u00e3o de enunciados, determinados pelo uso da l\u00edngua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dominar o c\u00f3digo restrito que resulta no sucesso de sua comunica\u00e7\u00e3o, em situa\u00e7\u00f5es de fala e escrita no ato de interlocu\u00e7\u00e3o.","id":7742762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dominar o c\u00f3digo restrito que resulta no sucesso de sua comunica\u00e7\u00e3o, em situa\u00e7\u00f5es de fala e escrita no ato de interlocu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"desenvolver a linguagem verbal, oral e escrita dos discursos utilizados em diferentes esferas da vida social.","id":7742763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolver a linguagem verbal, oral e escrita dos discursos utilizados em diferentes esferas da vida social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"colocar-se como protagonista no processo de produ\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia comunicativa, uma vez que a l\u00edngua \u00e9 o \u00fanico ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o.","id":7742764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colocar-se como protagonista no processo de produ\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia comunicativa, uma vez que a l\u00edngua \u00e9 o \u00fanico ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1992485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pc-se-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A demonstra\u00e7\u00e3o de resultados do exerc\u00edcio \u00e9 o relat\u00f3rio cont\u00e1bil que apresenta o conjunto de contas que impactaram na situa\u00e7\u00e3o patrimonial l\u00edquida da empresa, aumentando ou diminuindo o patrim\u00f4nio l\u00edquido.","provas":[{"id":67704,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pc-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-se-se-2021-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-somente-gab-definitivo-e-justificativas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC SE - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:38:17","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2062565,"hashId":"03ba29a4f61efd8e30f9abf7bd7a1921","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A demonstra\u00e7\u00e3o de resultados do exerc\u00edcio \u00e9 o relat\u00f3rio cont\u00e1bil que apresenta o conjunto de contas que impactaram na situa\u00e7\u00e3o patrimonial l\u00edquida da empresa, aumentando ou diminuindo o patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","resposta":8052549,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8052548,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8052549,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contabiliza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es diversas, sua express\u00e3o em demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e \u00e0 base legal e normativa que a disciplina, julgue os itens subsequentes.","id":494204,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contabiliza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es diversas, sua express\u00e3o em demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e \u00e0 base legal e normativa que a disciplina, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 78","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/2062565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas","sigla":"","id":1770,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lencois-paulistas-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA com rela\u00e7\u00e3o ao emprego da crase:","provas":[{"id":86296,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas","sigla":"","id":1770,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lencois-paulistas-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lencois-paulistas-sp-2021-omni-professor-area-educacao-infantil-3","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2664431,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA com rela\u00e7\u00e3o ao emprego da crase:<\/p>","resposta":10654526,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dulce Maria era uma mo\u00e7a muito atrapalhada as vezes.","id":10654523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dulce Maria era uma mo\u00e7a muito atrapalhada <u>as<\/u> vezes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Leonora costumava encontrar suas amigas no bingo a tarde.","id":10654524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leonora costumava encontrar suas amigas no bingo <u>a<\/u> tarde.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Orlando Ant\u00f4nio sempre preferiu ficar com a namorada \u00e0 beber com os amigos.","id":10654525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orlando Ant\u00f4nio sempre preferiu ficar com a namorada <u>\u00e0<\/u> beber com os amigos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 preciso sair muito cedo de casa para chegar \u00e0quele lugar.","id":10654526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso sair muito cedo de casa para chegar <u>\u00e0quele<\/u> lugar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 20","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2664431","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Medianeira","sigla":"","id":2240,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-medianeira-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens a seguir e assinale a alternativa CORRETA:I. A equa\u00e7\u00e3o: -2x\u00b2 -4x + 6 = 0 possui duas ra\u00edzes reais, sendo que uma dessas ra\u00edzes possui um valor negativo e a equa\u00e7\u00e3o: x\u00b2 -x -6 = 0 possui ra\u00edzes reais.II. A equa\u00e7\u00e3o: x\u00b2 + 8x + 15 = 0 possui duas ra\u00edzes reais, sendo que uma dessas ra\u00edzes possui um valor positivo e os coeficientes da equa\u00e7\u00e3o: x\u00b2 -5x + 6 = 0 s\u00e3o, respectivamente, a = 2; b= 4 e c = 8.III. Substituindo o coeficiente b da equa\u00e7\u00e3o: x\u00b2 - bx + 10 = 0 pelo valor 7 e calculando seu discriminante, encontramos um valor igual a 9.","provas":[{"id":91999,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Medianeira","sigla":"","id":2240,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-medianeira-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-medianeira-pr-2021-fafipa-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Medianeira - Secret\u00e1rio Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":2663220,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os itens a seguir e assinale a alternativa CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A equa\u00e7\u00e3o: -2x\u00b2 -4x + 6 = 0 possui duas ra\u00edzes reais, sendo que uma dessas ra\u00edzes possui um valor negativo e a equa\u00e7\u00e3o: x\u00b2 -x -6 = 0 possui ra\u00edzes reais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A equa\u00e7\u00e3o: x\u00b2 + 8x + 15 = 0 possui duas ra\u00edzes reais, sendo que uma dessas ra\u00edzes possui um valor positivo e os coeficientes da equa\u00e7\u00e3o: x\u00b2 -5x + 6 = 0 s\u00e3o, respectivamente, a = 2; b= 4 e c = 8.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Substituindo o coeficiente b da equa\u00e7\u00e3o: x\u00b2 - bx + 10 = 0 pelo valor 7 e calculando seu discriminante, encontramos um valor igual a 9.<\/p>","resposta":10648965,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 correto.","id":10648962,"corpo":"<p>Nenhum item est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":10648963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":10648964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":10648965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2663220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta CORRETAMENTE os Presidentes do Brasil em ordem de sucess\u00e3o.","provas":[{"id":65111,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Assistente Social - 2021"},{"id":65113,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-economista","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Economista - 2021"},{"id":65114,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Engenheiro Ambiental - 2021"},{"id":65110,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-advogado","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Advogado - 2021"},{"id":65115,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":65112,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-contador","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1993665,"hashId":"6bf7a4c26d352c950e62ebe6816e8e96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta <strong>CORRETAMENTE <\/strong>os Presidentes do Brasil em ordem de sucess\u00e3o.<\/p>","resposta":7747640,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Collor, Lula e Dilma Rousseff.","id":7747638,"corpo":"<p>Collor, Lula e Dilma Rousseff.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fernando Henrique, Itamar Franco e Lula.","id":7747639,"corpo":"<p>Fernando Henrique, Itamar Franco e Lula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dilma Rousseff, Michel Temer e Jair Bolsonaro.","id":7747640,"corpo":"<p>Dilma Rousseff, Michel Temer e Jair Bolsonaro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Itamar Franco, Collor e Lula.","id":7747641,"corpo":"<p>Itamar Franco, Collor e Lula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reconstru\u00e7\u00e3o Democr\u00e1tica: Governos Lula e Dilma - (PT no poder)","oab":false,"nome":"Reconstru\u00e7\u00e3o Democr\u00e1tica: Governos Lula e Dilma - (PT no poder)","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416824,"slug":"historia-reconstrucao-democratica-governos-lula-e-dilma-pt-no-poder"}],"slug":"historia\/1993665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento da Terapia Ocupacional em adultos com infec\u00e7\u00e3o por HIV \u00e9 estimular o desempenho competente de ocupa\u00e7\u00f5es auto escolhidas que contribuem para fun\u00e7\u00f5es valorizadas. Existem diversas considera\u00e7\u00f5es especiais para os terapeutas ocupacionais quando desenvolvem os planos de tratamento e objetivos para a pessoa com infec\u00e7\u00e3o pelo HIV. A respeito do assunto, assinale a alternativa falsa:","provas":[{"id":85077,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Terapeuta Ocupacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2476549,"hashId":"5dade9618af3b997d5bfcfc730ae8305","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento da Terapia Ocupacional em adultos com infec\u00e7\u00e3o por HIV \u00e9 estimular o desempenho competente de ocupa\u00e7\u00f5es auto escolhidas que contribuem para fun\u00e7\u00f5es valorizadas. Existem diversas considera\u00e7\u00f5es especiais para os terapeutas ocupacionais quando desenvolvem os planos de tratamento e objetivos para a pessoa com infec\u00e7\u00e3o pelo HIV. A respeito do assunto, assinale a alternativa falsa:<\/p>","resposta":9834722,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Algumas das condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas que acompanham a infec\u00e7\u00e3o por HIV s\u00e3o processos infecciosos e exigem procedimentos especiais de isolamento. Em um hospital, o procedimento de isolamento \u00e9 frequentemente afixado na porta do quarto ou est\u00e1 dispon\u00edvel no posto de enfermagem.","id":9834721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas das condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas que acompanham a infec\u00e7\u00e3o por HIV s\u00e3o processos infecciosos e exigem procedimentos especiais de isolamento. Em um hospital, o procedimento de isolamento \u00e9 frequentemente afixado na porta do quarto ou est\u00e1 dispon\u00edvel no posto de enfermagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As altera\u00e7\u00f5es cognitivas e f\u00edsicas sutis podem acontecer rapidamente, motivo pelo qual uma avalia\u00e7\u00e3o inicial basta.","id":9834722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As altera\u00e7\u00f5es cognitivas e f\u00edsicas sutis podem acontecer rapidamente, motivo pelo qual uma avalia\u00e7\u00e3o inicial basta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fadiga e fraqueza limitam a toler\u00e2ncia \u00e0 atividade e a capacidade de participa\u00e7\u00e3o. A conserva\u00e7\u00e3o de energia, a simplifica\u00e7\u00e3o do trabalho e as adapta\u00e7\u00f5es ocupacionais podem estimular a participa\u00e7\u00e3o.","id":9834723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fadiga e fraqueza limitam a toler\u00e2ncia \u00e0 atividade e a capacidade de participa\u00e7\u00e3o. A conserva\u00e7\u00e3o de energia, a simplifica\u00e7\u00e3o do trabalho e as adapta\u00e7\u00f5es ocupacionais podem estimular a participa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Muitas pessoas com essa doen\u00e7a sofreram in\u00fameras perdas pessoais durante sua doen\u00e7a. A lamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o natural \u00e0 perda.","id":9834724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitas pessoas com essa doen\u00e7a sofreram in\u00fameras perdas pessoais durante sua doen\u00e7a. A lamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o natural \u00e0 perda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A pessoa estigmatizada, quando adquire o estigma tardiamente pela condi\u00e7\u00e3o de ser soropositiva, sofre dificuldades em estabelecer novas rela\u00e7\u00f5es e de manter as antigas.","id":9834725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa estigmatizada, quando adquire o estigma tardiamente pela condi\u00e7\u00e3o de ser soropositiva, sofre dificuldades em estabelecer novas rela\u00e7\u00f5es e de manter as antigas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","oab":false,"nome":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425488,"slug":"terapia-ocupacional-patologia-dos-orgaos-e-sistemas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/2476549","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo Frio","sigla":"Prefeitura","id":4059,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cRecomenda\u00e7\u00f5es aos m\u00e9dicos que exercem a Psican\u00e1lise\u201d (1912), Freud traz refer\u00eancia mais precisa a uma t\u00e9cnica na qual recomenda que o analista n\u00e3o deve dirigir a aten\u00e7\u00e3o para algo espec\u00edfico e manter a mesma \u201caten\u00e7\u00e3o uniforme gente suspensa\u201d diante do que se escuta. O nome desta t\u00e9cnica virgula que se destina a criar o psicanalista uma contrapartida \u00e0 regra fundamental estabelecida ao paciente, \u00e9:","provas":[{"id":99834,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo Frio","sigla":"Prefeitura","id":4059,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-rj-2021-ibam-psicologo-2","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2708913,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cRecomenda\u00e7\u00f5es aos m\u00e9dicos que exercem a Psican\u00e1lise\u201d (1912), Freud traz refer\u00eancia mais precisa a uma t\u00e9cnica na qual recomenda que o analista n\u00e3o deve dirigir a aten\u00e7\u00e3o para algo espec\u00edfico e manter a mesma \u201c<u>aten\u00e7\u00e3o uniforme gente suspensa<\/u>\u201d diante do que se escuta. O nome desta t\u00e9cnica virgula que se destina a criar o psicanalista uma contrapartida \u00e0 regra fundamental estabelecida ao paciente, \u00e9:<\/p>","resposta":10846902,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00e9todo cat\u00e1rtico","id":10846900,"corpo":"<p>m\u00e9todo cat\u00e1rtico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"manejo da transfer\u00eancia","id":10846901,"corpo":"<p>manejo da transfer\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o flutuante","id":10846902,"corpo":"<p>aten\u00e7\u00e3o flutuante<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"contratransfer\u00eancia","id":10846903,"corpo":"<p>contratransfer\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568141,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Freud","oab":false,"nome":"Freud","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417481,"slug":"psicologia-freud"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"}],"slug":"psicologia\/2708913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo Frio","sigla":"Prefeitura","id":4059,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 11\/2018 do Conselho Federal de Psicologia, Que regulamenta a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os psicol\u00f3gicos realizados meio de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e da comunica\u00e7\u00e3o, define que:","provas":[{"id":99834,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo Frio","sigla":"Prefeitura","id":4059,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-rj-2021-ibam-psicologo-2","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2708997,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 11\/2018 do Conselho Federal de Psicologia, Que regulamenta a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os psicol\u00f3gicos realizados <u>meio de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o<\/u> e da comunica\u00e7\u00e3o, <u>define que<\/u>:<\/p>","resposta":10847314,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 permitida supervis\u00e3o t\u00e9cnica dos servi\u00e7os prestados por psic\u00f3logos nos mais diversos contextos da atua\u00e7\u00e3o","id":10847314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 permitida supervis\u00e3o t\u00e9cnica dos servi\u00e7os prestados por psic\u00f3logos nos mais diversos contextos da atua\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 permitida a realiza\u00e7\u00e3o de consultas e\/ou atendimento psicol\u00f3gicos de diferentes tipos apenas de maneira s\u00edncrona","id":10847315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 permitida a realiza\u00e7\u00e3o de consultas e\/ou atendimento psicol\u00f3gicos de diferentes tipos apenas de maneira s\u00edncrona<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 permitida a realiza\u00e7\u00e3o de processos de sele\u00e7\u00e3o de pessoal de forma remota, exceto em situa\u00e7\u00f5es emergenciais","id":10847316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 permitida a realiza\u00e7\u00e3o de processos de sele\u00e7\u00e3o de pessoal de forma remota, exceto em situa\u00e7\u00f5es emergenciais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 permitida a utiliza\u00e7\u00e3o de instrumentos psicol\u00f3gicos, dado que perdem a fidedignidade quando n\u00e3o s\u00e3o utilizados presencialmente","id":10847317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 permitida a utiliza\u00e7\u00e3o de instrumentos psicol\u00f3gicos, dado que perdem a <em>fidedignidade <\/em>quando n\u00e3o s\u00e3o utilizados presencialmente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568141,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interfaces da Psicologia","oab":false,"nome":"Interfaces da Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398644,"slug":"psicologia-interfaces-da-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"}],"slug":"psicologia\/2708997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo","sigla":"","id":626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os crimes contra a vida, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":93359,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo","sigla":"","id":626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr-2021-fafipa-guarda-municipal-4","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Campo Largo - Guarda Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":2662603,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os crimes contra a vida, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10646311,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma qualificadora do crime de homic\u00eddio, o agente ter cometido sob violenta emo\u00e7\u00e3o.","id":10646308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma qualificadora do crime de homic\u00eddio, o agente ter cometido sob violenta emo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de homic\u00eddio doloso, o juiz poder\u00e1 deixar de aplicar a pena, se as conseq\u00fc\u00eancias da infra\u00e7\u00e3o atingirem o pr\u00f3prio agente de forma t\u00e3o grave que a san\u00e7\u00e3o penal se torne desnecess\u00e1ria.","id":10646309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese de homic\u00eddio doloso, o juiz poder\u00e1 deixar de aplicar a pena, se as conseq\u00fc\u00eancias da infra\u00e7\u00e3o atingirem o pr\u00f3prio agente de forma t\u00e3o grave que a san\u00e7\u00e3o penal se torne desnecess\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se o homic\u00eddio \u00e9 contra a mulher por raz\u00f5es da condi\u00e7\u00e3o de sexo feminino, a pena \u00e9 de deten\u00e7\u00e3o de quatro a seis anos.","id":10646310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o homic\u00eddio \u00e9 contra a mulher por raz\u00f5es da condi\u00e7\u00e3o de sexo feminino, a pena \u00e9 de deten\u00e7\u00e3o de quatro a seis anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na les\u00e3o corporal seguida de morte, se o agente comete o crime impelido por motivo de relevante valor social ou moral ou sob o dom\u00ednio de violenta emo\u00e7\u00e3o, logo em seguida a injusta provoca\u00e7\u00e3o da v\u00edtima, o juiz pode reduzir a pena de um sexto a um ter\u00e7o.","id":10646311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na les\u00e3o corporal seguida de morte, se o agente comete o crime impelido por motivo de relevante valor social ou moral ou sob o dom\u00ednio de violenta emo\u00e7\u00e3o, logo em seguida a injusta provoca\u00e7\u00e3o da v\u00edtima, o juiz pode reduzir a pena de um sexto a um ter\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No crime de les\u00f5es corporais, ocorre a isen\u00e7\u00e3o de pena, caso haja reciprocidade de les\u00f5es entre os autores.","id":10646312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No crime de les\u00f5es corporais, ocorre a isen\u00e7\u00e3o de pena, caso haja reciprocidade de les\u00f5es entre os autores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Homic\u00eddio Qualificado","oab":false,"nome":"Homic\u00eddio Qualificado","pai":406316,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413918,"slug":"direito-penal-homicidio-qualificado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Les\u00e3o Corporal Seguida de Morte (com Resultado Morte)","oab":false,"nome":"Les\u00e3o Corporal Seguida de Morte (com Resultado Morte)","pai":406321,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413930,"slug":"direito-penal-lesao-corporal-seguida-de-morte-com-resultado-morte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Homic\u00eddio Qualificado: Feminic\u00eddio","oab":false,"nome":"Homic\u00eddio Qualificado: Feminic\u00eddio","pai":406316,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413919,"slug":"direito-penal-homicidio-qualificado-feminicidio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades","oab":true,"nome":"Modalidades","pai":406320,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406321,"slug":"direito-penal-modalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Les\u00f5es Corporais","oab":true,"nome":"Les\u00f5es Corporais","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406320,"slug":"direito-penal-lesoes-corporais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Homic\u00eddio","oab":true,"nome":"Homic\u00eddio","pai":406315,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406316,"slug":"direito-penal-homicidio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Vida","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Vida","pai":418778,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406315,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-vida"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/2662603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administrativo Econ\u00f4mico e Financeiro","id":26135,"slug":"analista-area-administrativo-economico-e-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo","sigla":"","id":626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A troca de e-mail \u00e9 uma rotina tanto quanto normal das empresas. Muito formal e apropriado para a necessidade da comunica\u00e7\u00e3o e troca de informa\u00e7\u00f5es. Abaixo, selecione a ferramenta que corresponde ao servi\u00e7o de troca de e-mail:","provas":[{"id":93025,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo","sigla":"","id":626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr-2021-fafipa-contador-2","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Campo Largo - Contador - 2021"},{"id":93023,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo","sigla":"","id":626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr-2021-fafipa-analista-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Campo Largo - Analista de Sistemas - 2021"},{"id":93028,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo","sigla":"","id":626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr-2021-fafipa-terapeuta-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Campo Largo - Terapeuta Ocupacional - 2021"},{"id":93026,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo","sigla":"","id":626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr-2021-fafipa-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Campo Largo - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":93358,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administrativo Econ\u00f4mico e Financeiro","id":26135,"slug":"analista-area-administrativo-economico-e-financeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo","sigla":"","id":626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr-2021-fafipa-analista-area-administrativo-economico-e-financeiro-2","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Campo Largo - Analista - \u00c1rea: Administrativo Econ\u00f4mico e Financeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2662624,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A troca de e-mail \u00e9 uma rotina tanto quanto normal das empresas. Muito formal e apropriado para a necessidade da comunica\u00e7\u00e3o e troca de informa\u00e7\u00f5es. Abaixo, selecione a ferramenta que corresponde ao servi\u00e7o de troca de e-mail:<\/p>","resposta":10646415,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Calculadora.","id":10646413,"corpo":"<p>Calculadora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Paint.","id":10646414,"corpo":"<p>Paint.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Zimbra.","id":10646415,"corpo":"<p>Zimbra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Executar.","id":10646416,"corpo":"<p>Executar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Internet Explorer.","id":10646417,"corpo":"<p>Internet Explorer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562564,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"informatica\/2662624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Administrativo","id":25868,"slug":"administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo","sigla":"","id":626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assetivas sobre o tema \u201clideran\u00e7a\u201d e assinale a alternativa CORRETA:I. Um l\u00edder deve mostrar o caminho a ser seguido pelos seus subordinados.II. A lideran\u00e7a envolve a habilidade de influenciar pessoas.III. Um l\u00edder n\u00e3o precisa necessariamente ocupar um cargo de chefia.IV. O l\u00edder autocr\u00e1tico \u00e9 aquele que controla rigidamente seus empregados.","provas":[{"id":93357,"cargo":{"descricao":"Administrativo","id":25868,"slug":"administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo","sigla":"","id":626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr-2021-fafipa-administrativo-2","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Campo Largo - Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2662653,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assetivas sobre o tema \u201clideran\u00e7a\u201d e assinale a alternativa CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um l\u00edder deve mostrar o caminho a ser seguido pelos seus subordinados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A lideran\u00e7a envolve a habilidade de influenciar pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Um l\u00edder n\u00e3o precisa necessariamente ocupar um cargo de chefia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O l\u00edder autocr\u00e1tico \u00e9 aquele que controla rigidamente seus empregados.<\/p>","resposta":10646562,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":10646558,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":10646559,"corpo":"<p>Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":10646560,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e IV est\u00e3o corretas.","id":10646561,"corpo":"<p>Apenas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":10646562,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2662653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Grandes Rios","sigla":"","id":6339,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-grandes-rios-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico leva 6 horas para arrumar um determinado problema em um computador, outro t\u00e9cnico leva 10 horas para arrumar o mesmo problema. Se os dois t\u00e9cnicos trabalhassem juntos, em quanto tempo arrumariam o computador?","provas":[{"id":93284,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Grandes Rios","sigla":"","id":6339,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-grandes-rios-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-grandes-rios-pr-2021-fafipa-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Grandes Rios - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2662670,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um t\u00e9cnico leva 6 horas para arrumar um determinado problema em um computador, outro t\u00e9cnico leva 10 horas para arrumar o mesmo problema. Se os dois t\u00e9cnicos trabalhassem juntos, em quanto tempo arrumariam o computador?<\/p>","resposta":10646637,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 horas.","id":10646635,"corpo":"<p>4 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4 horas e 15 minutos.","id":10646636,"corpo":"<p>4 horas e 15 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3 horas e 45 minutos.","id":10646637,"corpo":"<p>3 horas e 45 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3 horas e 75 minutos.","id":10646638,"corpo":"<p>3 horas e 75 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Propor\u00e7\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408569,"slug":"matematica-proporcao"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2662670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo","sigla":"","id":626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as concep\u00e7\u00f5es dos modelos te\u00f3ricos da Terapia Ocupacional, N\u00c3O podemos afirmar que:","provas":[{"id":93028,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo","sigla":"","id":626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr-2021-fafipa-terapeuta-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Campo Largo - Terapeuta Ocupacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2662730,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as concep\u00e7\u00f5es dos modelos te\u00f3ricos da Terapia Ocupacional, N\u00c3O podemos afirmar que:<\/p>","resposta":10646915,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A principal caracter\u00edstica do trabalho, no modelo humanista, \u00e9 a inexist\u00eancia de padr\u00f5es preestabelecidos para o seu desenvolvimento. Isto \u00e9, n\u00e3o h\u00e1 uma sequ\u00eancia de fatos ou procedimentos a seguir.","id":10646913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal caracter\u00edstica do trabalho, no modelo humanista, \u00e9 a inexist\u00eancia de padr\u00f5es preestabelecidos para o seu desenvolvimento. Isto \u00e9, n\u00e3o h\u00e1 uma sequ\u00eancia de fatos ou procedimentos a seguir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Faz parte do processo de terapia ocupacional positivista, no decorrer do atendimento, o terapeuta instruir e demonstrar ao paciente como a atividade deve ser realizada. Ao paciente, cabe executar o programa com responsabilidade e afinco, pois a sua recupera\u00e7\u00e3o depende, em grande parte, de seu desempenho e esfor\u00e7o.","id":10646914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Faz parte do processo de terapia ocupacional positivista, no decorrer do atendimento, o terapeuta instruir e demonstrar ao paciente como a atividade deve ser realizada. Ao paciente, cabe executar o programa com responsabilidade e afinco, pois a sua recupera\u00e7\u00e3o depende, em grande parte, de seu desempenho e esfor\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No modelo materialista hist\u00f3rico, conhecer a hist\u00f3ria do paciente desde o in\u00edcio da doen\u00e7a \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para o profissional, porque possibilita uma investiga\u00e7\u00e3o de como ele vive o seu cotidiano.","id":10646915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No modelo materialista hist\u00f3rico, conhecer a hist\u00f3ria do paciente desde o in\u00edcio da doen\u00e7a \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para o profissional, porque possibilita uma investiga\u00e7\u00e3o de como ele vive o seu cotidiano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nos atendimentos, a principal caracter\u00edstica \u00e9 a democratiza\u00e7\u00e3o do processo de terapia, em que cada elemento do grupo \u00e9 respons\u00e1vel pelo processo, pelo fazer o processo acontecer. Esse preceito faz parte do modelo materialista hist\u00f3rico.","id":10646916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos atendimentos, a principal caracter\u00edstica \u00e9 a democratiza\u00e7\u00e3o do processo de terapia, em que cada elemento do grupo \u00e9 respons\u00e1vel pelo processo, pelo fazer o processo acontecer. Esse preceito faz parte do modelo materialista hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No modelo humanista, o processo \u00e9 centrado na rela\u00e7\u00e3o terap\u00eautica, tornando-se a rela\u00e7\u00e3o, portanto, o instrumento de trabalho do terapeuta ocupacional. Busca-se criar um ambiente acolhedor, onde o cliente possa descobrir-se e encontrar-se com o outro.","id":10646917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No modelo humanista, o processo \u00e9 centrado na rela\u00e7\u00e3o terap\u00eautica, tornando-se a rela\u00e7\u00e3o, portanto, o instrumento de trabalho do terapeuta ocupacional. Busca-se criar um ambiente acolhedor, onde o cliente possa descobrir-se e encontrar-se com o outro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562577,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Terapia Ocupacional","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425486,"slug":"terapia-ocupacional-historia-da-terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/2662730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo","sigla":"","id":626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da proibi\u00e7\u00e3o da extra\u00e7\u00e3o de areia em todos os cursos de \u00e1gua do Munic\u00edpio de Campo Largo, analise as assertivas e marque (V) para as verdadeiras e (F) para as falsas:( ) A jusante do local em que recebe contribui\u00e7\u00f5es de esgoto.( ) Quando modifiquem o leito ou as margens dos mesmos.( ) Quando possibilitem a forma\u00e7\u00e3o de locais ou causem, por qualquer forma, a estagna\u00e7\u00e3o das \u00e1guas.( ) Quando, de algum modo, possam oferecer perigo a pontes, muralhas ou qualquer obra constru\u00edda nas margens ou sobre leitos dos rios.Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":93026,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo","sigla":"","id":626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-largo-pr-2021-fafipa-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Campo Largo - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2662755,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da proibi\u00e7\u00e3o da extra\u00e7\u00e3o de areia em todos os cursos de \u00e1gua do Munic\u00edpio de Campo Largo, analise as assertivas e marque (V) para as verdadeiras e (F) para as falsas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A jusante do local em que recebe contribui\u00e7\u00f5es de esgoto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando modifiquem o leito ou as margens dos mesmos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando possibilitem a forma\u00e7\u00e3o de locais ou causem, por qualquer forma, a estagna\u00e7\u00e3o das \u00e1guas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando, de algum modo, possam oferecer perigo a pontes, muralhas ou qualquer obra constru\u00edda nas margens ou sobre leitos dos rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":10647038,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":10647038,"corpo":"<p>V, V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":10647039,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, V, V.","id":10647040,"corpo":"<p>F, V, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F, F, V.","id":10647041,"corpo":"<p>F, F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":10647042,"corpo":"<p>V, F, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/2662755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Grandes Rios","sigla":"","id":6339,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-grandes-rios-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas do processo did\u00e1tico de ensino colaborativo, EXCETO:","provas":[{"id":93284,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Grandes Rios","sigla":"","id":6339,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-grandes-rios-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-grandes-rios-pr-2021-fafipa-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Grandes Rios - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2662764,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o caracter\u00edsticas do processo did\u00e1tico de ensino colaborativo, EXCETO:<\/p>","resposta":10647079,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aluno \u00e9 a pessoa criativa que resolve problemas e usa a informa\u00e7\u00e3o.","id":10647076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aluno \u00e9 a pessoa criativa que resolve problemas e usa a informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O ensino-aprendizagem \u00e9 um processo de constru\u00e7\u00e3o.","id":10647077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino-aprendizagem \u00e9 um processo de constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O professor atua como tutor do aluno.","id":10647078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor atua como tutor do aluno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O professor \u00e9 respons\u00e1vel pela aprendizagem.","id":10647079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor \u00e9 respons\u00e1vel pela aprendizagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2662764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tamarana","sigla":"","id":1888,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tamarana-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira, s\u00e3o brasileiros natos:","provas":[{"id":91986,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tamarana","sigla":"","id":1888,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tamarana-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tamarana-pr-2021-fafipa-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Tamarana - Fiscal de Tributos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:55","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2662845,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira, s\u00e3o brasileiros natos:<\/p>","resposta":10647403,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os nascidos no Paraguai.","id":10647400,"corpo":"<p>Os nascidos no Paraguai.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os nascidos na Rep\u00fablica Popular do Congo.","id":10647401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os nascidos na Rep\u00fablica Popular do Congo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os nascidos na China.","id":10647402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os nascidos na China.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os nascidos na Rep\u00fablica Federativa do Brasil.","id":10647403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os nascidos na Rep\u00fablica Federativa do Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasileiros natos e naturalizados","oab":true,"nome":"Brasileiros natos e naturalizados","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407579,"slug":"direito-constitucional-brasileiros-natos-e-naturalizados"}],"slug":"direito-constitucional\/2662845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Isabel do Iva\u00ed","sigla":"","id":3764,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-isabel-do-ivai-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta palavras retiradas do texto que contenham, respectivamente, um d\u00edgrafo e um hiato:","provas":[{"id":91994,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Isabel do Iva\u00ed","sigla":"","id":3764,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-isabel-do-ivai-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-isabel-do-ivai-pr-2021-fafipa-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Santa Isabel do Iva\u00ed - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":91995,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Isabel do Iva\u00ed","sigla":"","id":3764,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-isabel-do-ivai-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-isabel-do-ivai-pr-2021-fafipa-psicologo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Santa Isabel do Iva\u00ed - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2662937,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta palavras retiradas do texto que contenham, respectivamente, um d\u00edgrafo e um hiato:<\/p>","resposta":10647731,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Banheiros e per\u00edodo.","id":10647731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Banheiros e per\u00edodo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Brit\u00e2nica e distribuidos.","id":10647732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brit\u00e2nica e distribuidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pa\u00eds e chamada.","id":10647733,"corpo":"<p>Pa\u00eds e chamada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pl\u00e1stico e farm\u00e1cias.","id":10647734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pl\u00e1stico e farm\u00e1cias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Higi\u00eanico e reino.","id":10647735,"corpo":"<p>Higi\u00eanico e reino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 05.-Esc\u00f3cia ser\u00e1 o primeiro pa\u00eds a distribuir absorventes gratuitamente-Uma mulher brit\u00e2nica pode gastar at\u00e9 RS 108 mil em produtos associados \u00e0 menstrua\u00e7\u00e3o durante a vida. Agora, os absorventes ser\u00e3o fornecidos como camisinhas.-Por Maria Clara Rossini-Uma mulher brit\u00e2nica pode gastar mais de t18 mil (RS 108 mil) durante a vida com produtos relacionados \u00e0 menstrua\u00e7\u00e3o. Absorventes, tamp\u00f5es, rem\u00e9dios para c\u00f3lica, bolsa de \u00e1gua quente e calcinhas novas s\u00e3o pequenos gastos mensais que somam uma fortuna ao longo do per\u00edodo menstrual da mulher, que vai da primeira menstrua\u00e7\u00e3o (por volta dos 12 anos de idade) at\u00e9 a menopausa (cerca de 50 anos). Isso, \u00e9 claro, sem contar os anticoncepcionais.No Reino Unido, uma em cada dez jovens n\u00e3o tem como arcar com os gastos da menstrua\u00e7\u00e3o. A quest\u00e3o \u00e9 chamada de \"period poverty\", ou precariedade menstrual. \u00c9 o que leva mulheres do mundo todo a usarem papel higi\u00eanico, sacolas de pl\u00e1stico, peda\u00e7os de pano, algod\u00e3o e outros materiais para conter o fluxo mensal.Diferentemente das camisinhas, nenhum pa\u00eds faz distribui\u00e7\u00e3o gratuita de absorventes em espa\u00e7os comuns atualmente. Mas isso pode estar prestes a mudar. A Esc\u00f3cia aprovou - com 112 votos a favor, nenhum contra e uma absten\u00e7\u00e3o - um projeto de lei que regulariza o fornecimento de absorventes para mulheres de todas as idades.Os absorventes j\u00e1 s\u00e3o distribu\u00eddos gratuitamente nos banheiros de escolas e universidades do pa\u00eds desde 2018. A diferen\u00e7a \u00e9 que, com a nova lei, eles passariam a ser disponibilizados tamb\u00e9m em farm\u00e1cias, centros comunit\u00e1rios, clubes e locais p\u00fablicos.A lei ainda precisa ser analisada em outras inst\u00e2ncias antes de ser entrar em vigor. Um dos pontos que devem ser revistos s\u00e3o os gastos com a nova pol\u00edtica p\u00fablica, que deve custar 24 milh\u00f5es de libras anualmente ao governo (aproximadamente 148 milh\u00f5es de reais).Por outro lado, o Reino Unido arrecada uma boa grana com os impostos sobre absorventes. Na Uni\u00e3o Europeia, eles s\u00e3o listados como \"itens de luxo\" dentro da classe de produtos sanit\u00e1rios, e recebem 5% de taxa\u00e7\u00e3o. Dessa arrecada\u00e7\u00e3o, 62 milh\u00f5es de libras foram revertidos para entidades de caridade desde 2015.O projeto de expans\u00e3o do acesso aos produtos foi apresentado em 2019 pela parlamentar Monica Lennon. \"N\u00e3o \u00e9 raro que mulheres e garotas sejam deixadas para tr\u00e1s no processo pol\u00edtico. Essa \u00e9 a chance de coloc\u00e1-las em primeiro lugar e fazer algo que \u00e9 realmente impactante para a igualdade de g\u00eanero\", disse ela durante o debate no parlamento.O Brasil ainda est\u00e1 dando os primeiros passos nesse sentido. A deputada Tabata Amaral prop\u00f4s um projeto de lei que prev\u00ea distribui\u00e7\u00e3o gratuita de absorventes para mulheres vulner\u00e1veis em espa\u00e7os p\u00fablicos.-Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/super.abrit.com.br\/socl&amp;dade\/escocia.sera,o-primeiro,pais.a-dlstribulr.absorventes-gratuitamentel&gt;. Acesso em: 17 mar. 2020.","id":562598,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 05.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esc\u00f3cia ser\u00e1 o primeiro pa\u00eds a distribuir absorventes gratuitamente<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma mulher brit\u00e2nica pode gastar at\u00e9 RS 108 mil em produtos associados \u00e0 menstrua\u00e7\u00e3o durante a vida. Agora, os absorventes ser\u00e3o fornecidos como camisinhas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Maria Clara Rossini<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma mulher brit\u00e2nica pode gastar mais de t18 mil (RS 108 mil) durante a vida com produtos relacionados \u00e0 menstrua\u00e7\u00e3o. Absorventes, tamp\u00f5es, rem\u00e9dios para c\u00f3lica, bolsa de \u00e1gua quente e calcinhas novas s\u00e3o pequenos gastos mensais que somam uma fortuna ao longo do per\u00edodo menstrual da mulher, que vai da primeira menstrua\u00e7\u00e3o (por volta dos 12 anos de idade) at\u00e9 a menopausa (cerca de 50 anos). Isso, \u00e9 claro, sem contar os anticoncepcionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Reino Unido, uma em cada dez jovens n\u00e3o tem como arcar com os gastos da menstrua\u00e7\u00e3o. A quest\u00e3o \u00e9 chamada de \"period poverty\", ou precariedade menstrual. \u00c9 o que leva mulheres do mundo todo a usarem papel higi\u00eanico, sacolas de pl\u00e1stico, peda\u00e7os de pano, algod\u00e3o e outros materiais para conter o fluxo mensal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diferentemente das camisinhas, nenhum pa\u00eds faz distribui\u00e7\u00e3o gratuita de absorventes em espa\u00e7os comuns atualmente. Mas isso pode estar prestes a mudar. A Esc\u00f3cia aprovou - com 112 votos a favor, nenhum contra e uma absten\u00e7\u00e3o - um projeto de lei que regulariza o fornecimento de absorventes para mulheres de todas as idades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os absorventes j\u00e1 s\u00e3o distribu\u00eddos gratuitamente nos banheiros de escolas e universidades do pa\u00eds desde 2018. A diferen\u00e7a \u00e9 que, com a nova lei, eles passariam a ser disponibilizados tamb\u00e9m em farm\u00e1cias, centros comunit\u00e1rios, clubes e locais p\u00fablicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A lei ainda precisa ser analisada em outras inst\u00e2ncias antes de ser entrar em vigor. Um dos pontos que devem ser revistos s\u00e3o os gastos com a nova pol\u00edtica p\u00fablica, que deve custar 24 milh\u00f5es de libras anualmente ao governo (aproximadamente 148 milh\u00f5es de reais).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por outro lado, o Reino Unido arrecada uma boa grana com os impostos sobre absorventes. Na Uni\u00e3o Europeia, eles s\u00e3o listados como \"itens de luxo\" dentro da classe de produtos sanit\u00e1rios, e recebem 5% de taxa\u00e7\u00e3o. Dessa arrecada\u00e7\u00e3o, 62 milh\u00f5es de libras foram revertidos para entidades de caridade desde 2015.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O projeto de expans\u00e3o do acesso aos produtos foi apresentado em 2019 pela parlamentar Monica Lennon. \"N\u00e3o \u00e9 raro que mulheres e garotas sejam deixadas para tr\u00e1s no processo pol\u00edtico. Essa \u00e9 a chance de coloc\u00e1-las em primeiro lugar e fazer algo que \u00e9 realmente impactante para a igualdade de g\u00eanero\", disse ela durante o debate no parlamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Brasil ainda est\u00e1 dando os primeiros passos nesse sentido. A deputada Tabata Amaral prop\u00f4s um projeto de lei que prev\u00ea distribui\u00e7\u00e3o gratuita de absorventes para mulheres vulner\u00e1veis em espa\u00e7os p\u00fablicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/super.abrit.com.br\/socl&amp;dade\/escocia.sera,o-primeiro,pais.a-dlstribulr.absorventes-gratuitamentel&gt;. Acesso em: 17 mar. 2020.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2662937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Isabel do Iva\u00ed","sigla":"","id":3764,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-isabel-do-ivai-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a fun\u00e7\u00e3o exponencial f:R\u2192R definida por f(x)=e2x. Qual alternativa representa o valor da fra\u00e7\u00e3o f(1)f(2).f(\u22121)\u200b ?","provas":[{"id":91995,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Isabel do Iva\u00ed","sigla":"","id":3764,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-isabel-do-ivai-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-isabel-do-ivai-pr-2021-fafipa-psicologo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Santa Isabel do Iva\u00ed - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":91994,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Isabel do Iva\u00ed","sigla":"","id":3764,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-isabel-do-ivai-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-isabel-do-ivai-pr-2021-fafipa-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Santa Isabel do Iva\u00ed - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2662972,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a fun\u00e7\u00e3o exponencial <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f:\\mathbb{R}\\to \\mathbb{R}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">:<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68889em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathbb\">R<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68889em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathbb\">R<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> definida por <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f(x)=e^{2x}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. Qual alternativa representa o valor da fra\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{f(2).f(-1)}{f(1)}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.53em; vertical-align: -0.52em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mopen mtight\">(<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mclose mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mopen mtight\">(<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mclose mtight\">)<\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mopen mtight\">(<\/span><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mclose mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.52em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ?<\/p>","resposta":10647863,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5.","id":10647862,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1.","id":10647863,"corpo":"<p>1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0.","id":10647864,"corpo":"<p>0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6.","id":10647865,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4.","id":10647866,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2662972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Isabel do Iva\u00ed","sigla":"","id":3764,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-isabel-do-ivai-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De quando \u00e9 a lei N. \u00ba 10.216, que garante os direitos e a prote\u00e7\u00e3o das pessoas acometidas de transtorno mental?","provas":[{"id":91995,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Isabel do Iva\u00ed","sigla":"","id":3764,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-isabel-do-ivai-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-isabel-do-ivai-pr-2021-fafipa-psicologo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Santa Isabel do Iva\u00ed - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2663051,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De quando \u00e9 a lei N. \u00ba 10.216, que garante os direitos e a prote\u00e7\u00e3o das pessoas acometidas de transtorno mental?<\/p>","resposta":10648178,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16 novembro 2001.","id":10648174,"corpo":"<p>16 novembro 2001.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"06 setembro 2001.","id":10648175,"corpo":"<p>06 setembro 2001.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"26 de mar\u00e7o de 2001.","id":10648176,"corpo":"<p>26 de mar\u00e7o de 2001.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"16 de fevereiro de 2001.","id":10648177,"corpo":"<p>16 de fevereiro de 2001.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"06 de abril de 2001.","id":10648178,"corpo":"<p>06 de abril de 2001.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.216\/2001 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o e os direitos das pessoas portadoras de transtornos mentais e redireciona o modelo assistencial em sa\u00fade mental.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 10.216\/2001 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o e os direitos das pessoas portadoras de transtornos mentais e redireciona o modelo assistencial em sa\u00fade mental.","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":430225,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-216-2001-dispoe-sobre-a-protecao-e-os-direitos-das-pessoas-portadoras-de-transtornos-mentais-e-redireciona-o-modelo-assistencial-em-saude-mental"}],"slug":"legislacao-federal\/2663051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m dos princ\u00edpios estabelecidos no Art. 206 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o ensino no munic\u00edpio de Santa Leopoldina ser\u00e1 ministrado com obedi\u00eancia a alguns outros. Qual das alternativas abaixo descreve um dos princ\u00edpios descritos na Lei Org\u00e2nica desta cidade?","provas":[{"id":84038,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2021-idcap-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:45:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2476413,"hashId":"4cba0b827457e561d97cc88f547b4076","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m dos princ\u00edpios estabelecidos no Art. 206 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o ensino no munic\u00edpio de Santa Leopoldina ser\u00e1 ministrado com obedi\u00eancia a alguns outros. Qual das alternativas abaixo descreve um dos princ\u00edpios descritos na Lei Org\u00e2nica desta cidade?<\/p>","resposta":9834096,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Garantia dos proventos dos professores aposentados iguais aos dos vencimentos dos da ativa, inclusive, no que diz respeito a direitos e vantagens.","id":9834096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantia dos proventos dos professores aposentados iguais aos dos vencimentos dos da ativa, inclusive, no que diz respeito a direitos e vantagens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Garantia dos proventos dos professores aposentados condicionado a uma avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.","id":9834097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantia dos proventos dos professores aposentados condicionado a uma avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Garantia dos proventos dos professores aposentados baseados nos dos vencimentos dos da ativa, mas com teto determinado.","id":9834098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantia dos proventos dos professores aposentados baseados nos dos vencimentos dos da ativa, mas com teto determinado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Garantia dos proventos dos professores aposentados iguais aos determinados pelo INSS, inclusive, no que diz respeito a direitos e vantagens.","id":9834099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantia dos proventos dos professores aposentados iguais aos determinados pelo INSS, inclusive, no que diz respeito a direitos e vantagens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Garantia dos proventos dos professores aposentados iguais a 80% dos vencimentos dos da ativa, inclusive, no que diz respeito a direitos e vantagens.","id":9834100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantia dos proventos dos professores aposentados iguais a 80% dos vencimentos dos da ativa, inclusive, no que diz respeito a direitos e vantagens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios e preceitos constitucionais de ensino (artigos 206 e 208 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios e preceitos constitucionais de ensino (artigos 206 e 208 da CF)","pai":405311,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407731,"slug":"direito-constitucional-principios-e-preceitos-constitucionais-de-ensino-artigos-206-e-208-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2476413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 um tema recorrente na m\u00eddia brasileira, pois tamb\u00e9m s\u00e3o recorrentes as not\u00edcias sobre os mais variados tipos de crimes que acontecem diariamente em todo o pa\u00eds. A popula\u00e7\u00e3o sofre pela falta de garantia de um direito que est\u00e1 previsto na constitui\u00e7\u00e3o como um dos fundamentais. Entre os itens abaixo, qual N\u00c3O cita um dos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis pela seguran\u00e7a p\u00fablica no Brasil?(I) Pol\u00edcia federal.(II) Pol\u00edcia rodovi\u00e1ria federal.(III) Pol\u00edcia ferrovi\u00e1ria federal.(IV) Pol\u00edcia patrimonial.(V) Pol\u00edcias civis.(VI) Pol\u00edcias militares e corpos de bombeiros militares.","provas":[{"id":84038,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2021-idcap-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:45:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2476427,"hashId":"90a9d039c38052e5e7ed18ef21d425c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 um tema recorrente na m\u00eddia brasileira, pois tamb\u00e9m s\u00e3o recorrentes as not\u00edcias sobre os mais variados tipos de crimes que acontecem diariamente em todo o pa\u00eds. A popula\u00e7\u00e3o sofre pela falta de garantia de um direito que est\u00e1 previsto na constitui\u00e7\u00e3o como um dos fundamentais. Entre os itens abaixo, qual <strong>N\u00c3O <\/strong>cita um dos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis pela seguran\u00e7a p\u00fablica no Brasil?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(I) Pol\u00edcia federal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(II) Pol\u00edcia rodovi\u00e1ria federal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(III) Pol\u00edcia ferrovi\u00e1ria federal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(IV) Pol\u00edcia patrimonial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(V) Pol\u00edcias civis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(VI) Pol\u00edcias militares e corpos de bombeiros militares.<\/p>","resposta":9834161,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O item VI.","id":9834160,"corpo":"<p>O item VI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O item IV.","id":9834161,"corpo":"<p>O item IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O item I.","id":9834162,"corpo":"<p>O item I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O item II.","id":9834163,"corpo":"<p>O item II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O item V.","id":9834164,"corpo":"<p>O item V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2476427","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Art. 186 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Santa Leopoldina\/ES diz que o repasse de verbas e as bolsas de estudo para escolas particulares s\u00f3 ser\u00e3o permitidos atrav\u00e9s de:","provas":[{"id":84038,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2021-idcap-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:45:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2476435,"hashId":"8d06c45678df1be5fa0467fbb195e8f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Art. 186 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Santa Leopoldina\/ES diz que o repasse de verbas e as bolsas de estudo para escolas particulares s\u00f3 ser\u00e3o permitidos atrav\u00e9s de:<\/p>","resposta":9834198,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Co-gest\u00e3o da comunidade.","id":9834198,"corpo":"<p>Co-gest\u00e3o da comunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o do Poder Legislativo.","id":9834199,"corpo":"<p>Gest\u00e3o do Poder Legislativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Co-gest\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":9834200,"corpo":"<p>Co-gest\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o exclusivamente comunit\u00e1ria.","id":9834201,"corpo":"<p>Gest\u00e3o exclusivamente comunit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o exclusiva do conselho municipal de educa\u00e7\u00e3o.","id":9834202,"corpo":"<p>Gest\u00e3o exclusiva do conselho municipal de educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395562,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-espirito-santo-es"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2476435","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Santa Leopoldina\/ES, entre as fun\u00e7\u00f5es do Poder Legislativo desta cidade N\u00c3O est\u00e1 a elabora\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":84038,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2021-idcap-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:45:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2476436,"hashId":"89e387f69b9afe82ee208de051b963f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Santa Leopoldina\/ES, entre as fun\u00e7\u00f5es do Poder Legislativo desta cidade N\u00c3O est\u00e1 a elabora\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":9834206,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Decretos legislativos.","id":9834203,"corpo":"<p>Decretos legislativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Leis complementares.","id":9834204,"corpo":"<p>Leis complementares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es.","id":9834205,"corpo":"<p>Resolu\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":9834206,"corpo":"<p>Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Leis ordin\u00e1rias.","id":9834207,"corpo":"<p>Leis ordin\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395562,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-espirito-santo-es"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2476436","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lua \u00e9 o sat\u00e9lite natural do nosso planeta que apresenta dois movimentos. Identifique-os e marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":84038,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2021-idcap-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:45:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2476438,"hashId":"194826d83850e5b5486ee77965d3d071","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lua \u00e9 o sat\u00e9lite natural do nosso planeta que apresenta dois movimentos. Identifique-os e marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":9834213,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o.","id":9834213,"corpo":"<p>Revolu\u00e7\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Transla\u00e7\u00e3o e revolu\u00e7\u00e3o.","id":9834214,"corpo":"<p>Transla\u00e7\u00e3o e revolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Transdu\u00e7\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o.","id":9834215,"corpo":"<p>Transdu\u00e7\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Transla\u00e7\u00e3o e transdu\u00e7\u00e3o.","id":9834216,"corpo":"<p>Transla\u00e7\u00e3o e transdu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Rota\u00e7\u00e3o e transla\u00e7\u00e3o.","id":9834217,"corpo":"<p>Rota\u00e7\u00e3o e transla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/2476438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do Terapeuta Ocupacional, exceto:","provas":[{"id":85077,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Terapeuta Ocupacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:45:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2476473,"hashId":"ce14ad3b36b81f70edb577e30a15c47d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do Terapeuta Ocupacional, exceto:<\/p>","resposta":9834378,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atuar somente na reabilita\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos, melhorando sua qualidade de vida, nas ocupa\u00e7\u00f5es e atividades realizadas no dia a dia.","id":9834378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atuar somente na reabilita\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos, melhorando sua qualidade de vida, nas ocupa\u00e7\u00f5es e atividades realizadas no dia a dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Avaliar o cliente, buscando identificar altera\u00e7\u00f5es nas suas fun\u00e7\u00f5es pr\u00e1xicas, considerando sua faixa et\u00e1ria e\/ou desenvolvimento, sua forma\u00e7\u00e3o pessoal, familiar e social.","id":9834379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar o cliente, buscando identificar altera\u00e7\u00f5es nas suas fun\u00e7\u00f5es pr\u00e1xicas, considerando sua faixa et\u00e1ria e\/ou desenvolvimento, sua forma\u00e7\u00e3o pessoal, familiar e social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estudar e empregar atividades de trabalho e lazer no tratamento de dist\u00farbios f\u00edsicos ou mentais e de desajustes emocionais e sociais.","id":9834380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudar e empregar atividades de trabalho e lazer no tratamento de dist\u00farbios f\u00edsicos ou mentais e de desajustes emocionais e sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Promover a preven\u00e7\u00e3o, o tratamento e a reabilita\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos que convivem com altera\u00e7\u00f5es cognitivas, afetivas, perceptivas e psicomotoras decorrentes ou n\u00e3o de dist\u00farbios gen\u00e9ticos, traum\u00e1ticos e ou de doen\u00e7as adquiridas por meio da utiliza\u00e7\u00e3o da atividade humana como base de desenvolvimento de projetos terap\u00eauticos espec\u00edficos.","id":9834381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a preven\u00e7\u00e3o, o tratamento e a reabilita\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos que convivem com altera\u00e7\u00f5es cognitivas, afetivas, perceptivas e psicomotoras decorrentes ou n\u00e3o de dist\u00farbios gen\u00e9ticos, traum\u00e1ticos e ou de doen\u00e7as adquiridas por meio da utiliza\u00e7\u00e3o da atividade humana como base de desenvolvimento de projetos terap\u00eauticos espec\u00edficos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Promover a autonomia e independ\u00eancia do indiv\u00edduo tornando-o funcionalmente capaz de atuar em sociedade.","id":9834382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a autonomia e independ\u00eancia do indiv\u00edduo tornando-o funcionalmente capaz de atuar em sociedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Terapia Ocupacional","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425484,"slug":"terapia-ocupacional-codigo-de-etica-e-deontologia-da-terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/2476473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m dos princ\u00edpios estabelecidos no Art. 206 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o ensino no munic\u00edpio de Santa Leopoldina ser\u00e1 ministrado com obedi\u00eancia a alguns outros. Qual das alternativas abaixo descreve um dos princ\u00edpios descritos na Lei Org\u00e2nica desta cidade?","provas":[{"id":84044,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2021-idcap-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:45:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2476548,"hashId":"e01781ed4e7aeab111d73b9abc35c36f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m dos princ\u00edpios estabelecidos no Art. 206 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o ensino no munic\u00edpio de Santa Leopoldina ser\u00e1 ministrado com obedi\u00eancia a alguns outros. Qual das alternativas abaixo descreve um dos princ\u00edpios descritos na Lei Org\u00e2nica desta cidade?<\/p>","resposta":9834719,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Garantia dos proventos dos professores aposentados iguais aos determinados pelo INSS, inclusive, no que diz respeito a direitos e vantagens.","id":9834716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantia dos proventos dos professores aposentados iguais aos determinados pelo INSS, inclusive, no que diz respeito a direitos e vantagens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Garantia dos proventos dos professores aposentados iguais a 80% dos vencimentos dos da ativa, inclusive, no que diz respeito a direitos e vantagens.","id":9834717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantia dos proventos dos professores aposentados iguais a 80% dos vencimentos dos da ativa, inclusive, no que diz respeito a direitos e vantagens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Garantia dos proventos dos professores aposentados condicionado a uma avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.","id":9834718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantia dos proventos dos professores aposentados condicionado a uma avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Garantia dos proventos dos professores aposentados iguais aos dos vencimentos dos da ativa, inclusive, no que diz respeito a direitos e vantagens. ","id":9834719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantia dos proventos dos professores aposentados iguais aos dos vencimentos dos da ativa, inclusive, no que diz respeito a direitos e vantagens. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Garantia dos proventos dos professores aposentados baseados nos dos vencimentos dos da ativa, mas com teto determinado.","id":9834720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantia dos proventos dos professores aposentados baseados nos dos vencimentos dos da ativa, mas com teto determinado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395562,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-espirito-santo-es"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2476548","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 24 de outubro de 1975, Vladmir Herzog, ent\u00e3o diretor de jornalismo da TV Cultura, compareceu a sede do DOI-Codi, em S\u00e3o Paulo. No dia seguinte, foi morto aos 38 anos. Segundo a vers\u00e3o oficial da \u00e9poca, ele teria se enforcado com um cinto. Por\u00e9m, de acordo com os testemunhos de jornalistas presos na mesma \u00e9poca, Vladimir foi assassinado sob forte tortura. DOI-Codi significa:","provas":[{"id":84044,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2021-idcap-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:45:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2476592,"hashId":"e418a03bbe9c0c7d5053f5ac8126036f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No dia 24 de outubro de 1975, Vladmir Herzog, ent\u00e3o diretor de jornalismo da TV Cultura, compareceu a sede do DOI-Codi, em S\u00e3o Paulo. No dia seguinte, foi morto aos 38 anos. Segundo a vers\u00e3o oficial da \u00e9poca, ele teria se enforcado com um cinto. Por\u00e9m, de acordo com os testemunhos de jornalistas presos na mesma \u00e9poca, Vladimir foi assassinado sob forte tortura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">DOI-Codi significa:<\/p>","resposta":9834937,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Departamento de Ordem e Informa\u00e7\u00e3o\/ Centro de Opera\u00e7\u00f5es de Defesa Interna.","id":9834934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Departamento de Ordem e Informa\u00e7\u00e3o\/ Centro de Opera\u00e7\u00f5es de Defesa Interna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Destacamento de Opera\u00e7\u00f5es de Inform\u00e1tica\/ Centro de Opera\u00e7\u00f5es de Defesa Internacional. ","id":9834935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Destacamento de Opera\u00e7\u00f5es de Inform\u00e1tica\/ Centro de Opera\u00e7\u00f5es de Defesa Internacional. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Departamento de Opera\u00e7\u00f5es Investigativas\/Centro de Opera\u00e7\u00f5es de Defesa Interna.","id":9834936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Departamento de Opera\u00e7\u00f5es Investigativas\/Centro de Opera\u00e7\u00f5es de Defesa Interna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Destacamento de Opera\u00e7\u00f5es de Informa\u00e7\u00e3o\/Centro de Opera\u00e7\u00f5es de Defesa Interna.","id":9834937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Destacamento de Opera\u00e7\u00f5es de Informa\u00e7\u00e3o\/Centro de Opera\u00e7\u00f5es de Defesa Interna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Destacamento de Opera\u00e7\u00f5es de Inform\u00e1tica\/ Centro de Opera\u00e7\u00f5es de Defesa Interna. ","id":9834938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Destacamento de Opera\u00e7\u00f5es de Inform\u00e1tica\/ Centro de Opera\u00e7\u00f5es de Defesa Interna. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/2476592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei n\u00b0 10.741, de 1\u00b0 de outubro de 2.003 que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias, julgue os itens a seguir: I. O envelhecimento \u00e9 um direito personal\u00edssimo e a sua prote\u00e7\u00e3o um direito social, nos termos desta Lei e da legisla\u00e7\u00e3o vigente assegurado como Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade. II. \u00c9 assegurada a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade do idoso, por interm\u00e9dio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, garantindo-lhe o acesso universal e igualit\u00e1rio, em conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os, para a preven\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, incluindo a aten\u00e7\u00e3o especial \u00e0s doen\u00e7as que afetam preferencialmente os idosos como Do Direito \u00e0 Vida.III. Aos maiores de 65 (sessenta e cinco) anos fica assegurada a gratuidade dos transportes coletivos p\u00fablicos urbanos e semi-urbanos, exceto nos servi\u00e7os seletivos e especiais, quando prestados paralelamente aos servi\u00e7os regulares. \u00c9 VERDADE o que se afirma em:","provas":[{"id":85072,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-orientador-social","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Orientador Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:45:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2476617,"hashId":"f257cb16c2c21eb6787142427b26a0cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei n\u00b0 10.741, de 1\u00b0 de outubro de 2.003 que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias, julgue os itens a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O envelhecimento \u00e9 um direito personal\u00edssimo e a sua prote\u00e7\u00e3o um direito social, nos termos desta Lei e da legisla\u00e7\u00e3o vigente assegurado como Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 assegurada a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade do idoso, por interm\u00e9dio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, garantindo-lhe o acesso universal e igualit\u00e1rio, em conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os, para a preven\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, incluindo a aten\u00e7\u00e3o especial \u00e0s doen\u00e7as que afetam preferencialmente os idosos como Do Direito \u00e0 Vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Aos maiores de 65 (sessenta e cinco) anos fica assegurada a gratuidade dos transportes coletivos p\u00fablicos urbanos e semi-urbanos, exceto nos servi\u00e7os seletivos e especiais, quando prestados paralelamente aos servi\u00e7os regulares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 VERDADE o que se afirma em:<\/p>","resposta":9835062,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Itens I e II apenas.","id":9835059,"corpo":"<p>Itens I e II apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Itens II apenas.","id":9835060,"corpo":"<p>Itens II apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Itens I e III apenas.","id":9835061,"corpo":"<p>Itens I e III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Item III Apenas.","id":9835062,"corpo":"<p>Item III Apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":9835063,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541074,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade","pai":406487,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410506,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-ii-do-direito-a-liberdade-ao-respeito-e-a-dignidade"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/2476617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor II","id":19429,"slug":"professor-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 11.645 torna obrigat\u00f3rio nos estabelecimentos de ensino fundamental e de ensino m\u00e9dio, p\u00fablicos e privados:","provas":[{"id":75321,"cargo":{"descricao":"Professor II","id":19429,"slug":"professor-ii"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor II - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:42:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2272982,"hashId":"400b744b148234ddd08533c28f8132a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 11.645 torna obrigat\u00f3rio nos estabelecimentos de ensino fundamental e de ensino m\u00e9dio, p\u00fablicos e privados:<\/p>","resposta":8948737,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O estudo da hist\u00f3ria e da cultura norte-americana.","id":8948734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo da hist\u00f3ria e da cultura norte-americana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O estudo da hist\u00f3ria da imigra\u00e7\u00e3o europeia.","id":8948735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo da hist\u00f3ria da imigra\u00e7\u00e3o europeia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O estudo da hist\u00f3ria do descobrimento do Brasil.","id":8948736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo da hist\u00f3ria do descobrimento do Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O estudo da hist\u00f3ria e cultura afro-brasileira e ind\u00edgena.","id":8948737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo da hist\u00f3ria e cultura afro-brasileira e ind\u00edgena.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395699,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-11-001-a-12-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.645\/2008 - Altera a Lei no 9.394, de 20 de dezembro de 1996, modificada pela Lei no 10.639, de 9 de janeiro de 2003, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para incluir no curr\u00edculo oficial da rede de ensino a obrigatorie","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.645\/2008 - Altera a Lei no 9.394, de 20 de dezembro de 1996, modificada pela Lei no 10.639, de 9 de janeiro de 2003, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para incluir no curr\u00edculo oficial da rede de ensino a obrigatorie","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400533,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-645-2008-altera-a-lei-no-9-394-de-20-de-dezembro-de-1996-modificada-pela-lei-no-10-639-de-9-de-janeiro-de-2003-que-estabelece-as-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-para-incluir-no-curriculo-oficial-da-rede-de-ensino-a-obrigatorie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/2272982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental","id":5465,"slug":"professor-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os problemas h\u00eddricos que o Brasil vem enfrentando t\u00eam tornado cada vez mais dif\u00edcil a produ\u00e7\u00e3o de energia por meio das hidrel\u00e9tricas e, com isso, o pa\u00eds est\u00e1 sucumbindo \u00e0 ativa\u00e7\u00e3o das termel\u00e9tricas. Por que a utiliza\u00e7\u00e3o desse recurso energ\u00e9tico n\u00e3o \u00e9 recomend\u00e1vel?","provas":[{"id":75320,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental","id":5465,"slug":"professor-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:42:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2273016,"hashId":"63b4bbb40a5b84aa3d9abc973d08921c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os problemas h\u00eddricos que o Brasil vem enfrentando t\u00eam tornado cada vez mais dif\u00edcil a produ\u00e7\u00e3o de energia por meio das hidrel\u00e9tricas e, com isso, o pa\u00eds est\u00e1 sucumbindo \u00e0 ativa\u00e7\u00e3o das termel\u00e9tricas. Por que a utiliza\u00e7\u00e3o desse recurso energ\u00e9tico n\u00e3o \u00e9 recomend\u00e1vel?<\/p>","resposta":8948873,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por serem gerenciadas com recursos tecnol\u00f3gicos, diminuindo o n\u00famero de pessoas envolvidas no processo e gerando desemprego.","id":8948870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por serem gerenciadas com recursos tecnol\u00f3gicos, diminuindo o n\u00famero de pessoas envolvidas no processo e gerando desemprego.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Por ser um processo ainda n\u00e3o legalizado no Brasil.","id":8948871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por ser um processo ainda n\u00e3o legalizado no Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Por amea\u00e7ar a continuidade de fontes de energia renov\u00e1veis, como por exemplo as hidrel\u00e9tricas, ao substitu\u00ed-las oferecendo energia mais barata.","id":8948872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por amea\u00e7ar a continuidade de fontes de energia renov\u00e1veis, como por exemplo as hidrel\u00e9tricas, ao substitu\u00ed-las oferecendo energia mais barata.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Por se tratar de uma fonte de energia n\u00e3o renov\u00e1vel e de custo mais elevado.","id":8948873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por se tratar de uma fonte de energia n\u00e3o renov\u00e1vel e de custo mais elevado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397321,"slug":"geografia-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia e Industria","oab":false,"nome":"Energia e Industria","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397284,"slug":"geografia-energia-e-industria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397311,"slug":"geografia-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes de energia e recursos naturais","oab":false,"nome":"Fontes de energia e recursos naturais","pai":397284,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416564,"slug":"geografia-fontes-de-energia-e-recursos-naturais"}],"slug":"geografia\/2273016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o","id":16775,"slug":"professor-area-alemao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A economia do munic\u00edpio de Tun\u00e1polis est\u00e1 focada na explora\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria feita, em sua maioria, por pequenos produtores. Por n\u00e3o haver uma \u00e1rea de produ\u00e7\u00e3o que se destaque de forma expressiva das outras, dizemos que a base da economia local \u00e9 a:","provas":[{"id":75319,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o","id":16775,"slug":"professor-area-alemao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:42:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":426,"descricao":"Letras (Alem\u00e3o)"}],"id":2273081,"hashId":"d3f76ce84897ceaec6d7e80c18925c7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A economia do munic\u00edpio de Tun\u00e1polis est\u00e1 focada na explora\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria feita, em sua maioria, por pequenos produtores. Por n\u00e3o haver uma \u00e1rea de produ\u00e7\u00e3o que se destaque de forma expressiva das outras, dizemos que a base da economia local \u00e9 a:<\/p>","resposta":8949133,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Monocultura.","id":8949130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monocultura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ind\u00fastria aliment\u00edcia.","id":8949131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ind\u00fastria aliment\u00edcia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria em grande escala.","id":8949132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria em grande escala.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Agricultura diversificada.","id":8949133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agricultura diversificada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Rural","oab":false,"nome":"Meio Rural","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397323,"slug":"geografia-meio-rural"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":397323,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":419348,"slug":"geografia-agricultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Pecu\u00e1ria","pai":397323,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":419349,"slug":"geografia-pecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397311,"slug":"geografia-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"}],"slug":"geografia\/2273081","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de M\u00fasica","id":17252,"slug":"instrutor-de-musica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Tun\u00e1polis-SC garante que servidor p\u00fablico est\u00e1vel s\u00f3 perder\u00e1 o cargo: I.Em virtude de processo judicial, mesmo que ainda n\u00e3o tenha transitado em julgado. II.Mediante processo administrativo em que seja assegurada ampla defesa. III.Mediante procedimento de avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho, na forma de lei complementar, assegurada ampla defesa. IV.Para adequa\u00e7\u00e3o aos disp\u00eandios com gastos de pessoal, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o federal vigente. Em qual dos itens acima a reda\u00e7\u00e3o foi alterada, mudando o sentido do que diz a referida lei?","provas":[{"id":75316,"cargo":{"descricao":"Instrutor de M\u00fasica","id":17252,"slug":"instrutor-de-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Instrutor de M\u00fasica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:42:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2273176,"hashId":"a917a5bd3977a330790ec52c7a46f654","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Tun\u00e1polis-SC garante que servidor p\u00fablico est\u00e1vel s\u00f3 perder\u00e1 o cargo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.Em virtude de processo judicial, mesmo que ainda n\u00e3o tenha transitado em julgado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.Mediante processo administrativo em que seja assegurada ampla defesa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.Mediante procedimento de avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho, na forma de lei complementar, assegurada ampla defesa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.Para adequa\u00e7\u00e3o aos disp\u00eandios com gastos de pessoal, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o federal vigente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em qual dos itens acima a reda\u00e7\u00e3o foi alterada, mudando o sentido do que diz a referida lei?<\/p>","resposta":8949543,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No item IV.","id":8949540,"corpo":"<p>No item IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No item III.","id":8949541,"corpo":"<p>No item III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No item II.","id":8949542,"corpo":"<p>No item II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No item I.","id":8949543,"corpo":"<p>No item I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 17","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2273176","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de M\u00fasica","id":17252,"slug":"instrutor-de-musica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira, o Estado deve exercer seus deveres com a educa\u00e7\u00e3o por meio de garantias, entre as quais N\u00c3O consta:","provas":[{"id":75316,"cargo":{"descricao":"Instrutor de M\u00fasica","id":17252,"slug":"instrutor-de-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Instrutor de M\u00fasica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:42:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2273201,"hashId":"ebf51a9b944bf1a0464a887ed0270d75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira, o Estado deve exercer seus deveres com a educa\u00e7\u00e3o por meio de garantias, entre as quais N\u00c3O consta:<\/p>","resposta":8949648,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o infantil, em creche e pr\u00e9-escola, \u00e0s crian\u00e7as at\u00e9 7 (sete) anos de idade.","id":8949648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o infantil, em creche e pr\u00e9-escola, \u00e0s crian\u00e7as at\u00e9 7 (sete) anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia, preferencialmente na rede regular de ensino.","id":8949649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia, preferencialmente na rede regular de ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Acesso aos n\u00edveis mais elevados do ensino, da pesquisa e da cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica, segundo a capacidade de cada um.","id":8949650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acesso aos n\u00edveis mais elevados do ensino, da pesquisa e da cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica, segundo a capacidade de cada um.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Progressiva universaliza\u00e7\u00e3o do ensino m\u00e9dio gratuito.","id":8949651,"corpo":"<p>Progressiva universaliza\u00e7\u00e3o do ensino m\u00e9dio gratuito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 17","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios e preceitos constitucionais de ensino (artigos 206 e 208 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios e preceitos constitucionais de ensino (artigos 206 e 208 da CF)","pai":405311,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407731,"slug":"direito-constitucional-principios-e-preceitos-constitucionais-de-ensino-artigos-206-e-208-da-cf"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2273201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geral","id":23630,"slug":"perito-criminal-area-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cSegundo pesquisa recente feita pelo Ibope, mais de 90% dos brasileiros afirmam que deveria haver leis que regulamentem as redes sociais para combater a dissemina\u00e7\u00e3o de not\u00edcias falsas.\u201d O per\u00edodo acima cont\u00e9m um exemplo de","provas":[{"id":68770,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geral","id":23630,"slug":"perito-criminal-area-geral"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2021-fumarc-perito-criminal-area-geral-3","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Perito Criminal - \u00c1rea Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2092620,"hashId":"dee9c848c7170ae0263d8f37f7432d45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cSegundo pesquisa recente feita pelo Ibope, mais de 90% dos brasileiros afirmam que deveria haver leis que regulamentem as redes sociais para combater a dissemina\u00e7\u00e3o de not\u00edcias falsas.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo acima cont\u00e9m um exemplo de<\/p>","resposta":8180835,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alus\u00e3o.","id":8180834,"corpo":"<p>Alus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cita\u00e7\u00e3o.","id":8180835,"corpo":"<p>Cita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ep\u00edgrafe.","id":8180836,"corpo":"<p>Ep\u00edgrafe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Par\u00f3dia.","id":8180837,"corpo":"<p>Par\u00f3dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto 01 a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 26.Texto 01:Tecnologia com humanidade-1___H\u00e1 anos, trabalho no estudo da comunica\u00e7\u00e3o via m\u00eddias sociais e no desenvolvimento de narrativas que envolvem a transmiss\u00e3o de mensagens de maneira assertiva em plataformas nas quais a hist\u00f3ria deve ser constru\u00edda em imagens fixas ou em takes de at\u00e9 15 segundos. A mudan\u00e7a na comunica\u00e7\u00e3o, a partir da exist\u00eancia dessas ferramentas, \u00e9 uma revolu\u00e7\u00e3o no modo como conversamos e interagimos no nosso dia a dia - e tamb\u00e9m como somos impactados por informa\u00e7\u00f5es veiculadas, muitas vezes, em uma \u00fanica imagem ou frase que pode atingir milh\u00f5es de pessoas. Entender e respeitar a for\u00e7a e o poder desses novos ve\u00edculos que estamos todos aprendendo a usar faz parte do estar alinhado com um novo mundo.___Segundo pesquisa recente feita pelo Ibope, mais de 90% dos brasileiros afirmam que deveria haver leis que regulamentem as redes sociais para combater a dissemina\u00e7\u00e3o de not\u00edcias falsas. Al\u00e9m disso, a pesquisa mostra a vontade da popula\u00e7\u00e3o para que as contas que n\u00e3o s\u00e3o de pessoas de verdade, sejam rotuladas como rob\u00f4s. Um projeto de lei, que j\u00e1 est\u00e1 no Senado, pretende transformar em crime o uso de contas falsas nas redes sociais ou de rob\u00f4s sem o conhecimento das plataformas. [...]Fonte: FERRAZ, Alice. Tecnologia com humanidade. 5 jul. 2020. (Adaptado) Dispon\u00edvel em:https:\/\/www.terra.com.br\/noticias\/tecnologia-com-humani-dade,6e0c38f966cb5195d1a8f89314bc007f5g2xrf68.html","id":497536,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Leia o Texto 01 a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 26.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Texto 01:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"><em>Tecnologia com humanidade-1<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">H\u00e1 anos, trabalho no estudo da comunica\u00e7\u00e3o via m\u00eddias sociais e no desenvolvimento de narrativas que envolvem a transmiss\u00e3o de mensagens de maneira assertiva em plataformas nas quais a hist\u00f3ria deve ser constru\u00edda em imagens fixas ou em <\/span><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">takes <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">de at\u00e9 15 segundos. A mudan\u00e7a na comunica\u00e7\u00e3o, a partir da exist\u00eancia dessas ferramentas, \u00e9 uma revolu\u00e7\u00e3o no modo como conversamos e interagimos no nosso dia a dia - e tamb\u00e9m como somos impactados por informa\u00e7\u00f5es veiculadas, muitas vezes, em uma \u00fanica imagem ou frase que pode atingir milh\u00f5es de pessoas. Entender e respeitar a for\u00e7a e o poder desses novos ve\u00edculos que estamos todos aprendendo a usar faz parte do estar alinhado com um novo mundo.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Segundo pesquisa recente feita pelo Ibope, mais de 90% dos brasileiros afirmam que deveria haver leis que regulamentem as redes sociais para combater a dissemina\u00e7\u00e3o de not\u00edcias falsas. Al\u00e9m disso, a pesquisa mostra a vontade da popula\u00e7\u00e3o para que as contas que n\u00e3o s\u00e3o de pessoas de verdade, sejam rotuladas como rob\u00f4s. Um projeto de lei, que j\u00e1 est\u00e1 no Senado, pretende transformar em crime o uso de contas falsas nas redes sociais ou de rob\u00f4s sem o conhecimento das plataformas. [...]<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px;\">Fonte: FERRAZ, Alice. <\/span><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px;\">Tecnologia com humanidade<\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px;\">. 5 jul. 2020. (Adaptado) Dispon\u00edvel em:<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px;\">https:\/\/www.terra.com.br\/noticias\/tecnologia-com-humani-<\/u><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px;\">dade,6e0c38f966cb5195d1a8f89314bc007f5g2xrf68.html<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 24","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2092620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":21902,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma\u00b7 solu\u00e7\u00e3o de 0,635 M de \u00e1cido mal\u00f4nico (HO2CCH2CO2H). Quais s\u00e3o as concentra\u00e7\u00f5es molares na solu\u00e7\u00e3o, em mol\/L, dos \u00edons [O2CCH2CO2H]- e [O2CCH2CO2]2-, respectivamente?Dados: Constantes de dissocia\u00e7\u00e3o \u00e1cida K1 = 1,42x10-3 e K2 = 2x10-6","provas":[{"id":86490,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":21902,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-quimica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2021-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-quimica-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:53","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54}],"areas":[],"id":2524884,"hashId":"21470376176c5c0d2f38b662e013d315","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere uma\u00b7 solu\u00e7\u00e3o de 0,635 M de \u00e1cido mal\u00f4nico (HO<sub>2<\/sub>CCH<sub>2<\/sub>CO<sub>2<\/sub>H). Quais s\u00e3o as concentra\u00e7\u00f5es molares na solu\u00e7\u00e3o, em mol\/L, dos \u00edons [O<sub>2<\/sub>CCH<sub>2<\/sub>CO<sub>2<\/sub>H]<sup>-<\/sup> e [O<sub>2<\/sub>CCH<sub>2<\/sub>CO<sub>2<\/sub>]<sup>2-<\/sup>, respectivamente?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dados: Constantes de dissocia\u00e7\u00e3o \u00e1cida K<sub>1<\/sub> = 1,42x10<sup>-3<\/sup> e K<sub>2<\/sub> = 2x10<sup>-6<\/sup><\/p>","resposta":10045688,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,42x10-3 e 2x10-6","id":10045685,"corpo":"<p>1,42x10<sup>-3<\/sup> e 2x10<sup>-6<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3x10-2 e 1,42x10-3","id":10045686,"corpo":"<p>3x10<sup>-2<\/sup> e 1,42x10<sup>-3<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"9x10-4 e 2x10-6","id":10045687,"corpo":"<p>9x10<sup>-4 <\/sup>e 2x10<sup>-6<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3x10-2 e 2x10-6","id":10045688,"corpo":"<p>3x10<sup>-2<\/sup> e 2x10<sup>-6<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"9x10-2 e 1,42x10-3","id":10045689,"corpo":"<p>9x10<sup>-2<\/sup> e 1,42x10<sup>-3<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Estat\u00edstica","id":21910,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo, no que se refere \u00e0 infer\u00eancia estat\u00edstica.-l- Comete-se um erro do tipo I rejeitando-se H0\u200b quando H0\u200b \u00e9 verdadeira.ll- A probabilidade de um erro do tipo li \u00e9 igual ao n\u00edvel de signific\u00e2ncia teste de hip\u00f3tese.lll- A finalidade dos testes de hip\u00f3teses \u00e9 avaliar informa\u00e7\u00f5es sobre os valores dos par\u00e2metros populacionais.IV- Quando se desconhece o desvio padr\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, deve-se estim\u00e1-lo usando o desvio padr\u00e3o amostral.V- O poder do teste \u00e9 igual \u00e0 probabilidade do erro do tipo lI.-Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":86475,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Estat\u00edstica","id":21910,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-estatistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2021-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-estatistica-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Estat\u00edstica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:35","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54}],"areas":[],"id":2686428,"hashId":null,"enunciado":"<p>Analise as afirmativas abaixo, no que se refere \u00e0 infer\u00eancia estat\u00edstica.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>l- Comete-se um erro do tipo I rejeitando-se <span class=\"ql-formula\" data-value=\"H_0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.08125em;\">H<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.08125em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> quando <span class=\"ql-formula\" data-value=\"H_0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.08125em;\">H<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.08125em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  \u00e9 verdadeira.<\/p><p>ll- A probabilidade de um erro do tipo li \u00e9 igual ao n\u00edvel de signific\u00e2ncia teste de hip\u00f3tese.<\/p><p>lll- A finalidade dos testes de hip\u00f3teses \u00e9 avaliar informa\u00e7\u00f5es sobre os valores dos par\u00e2metros populacionais.<\/p><p>IV- Quando se desconhece o desvio padr\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, deve-se estim\u00e1-lo usando o desvio padr\u00e3o amostral.<\/p><p>V- O poder do teste \u00e9 igual \u00e0 probabilidade do erro do tipo lI.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10751413,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, ll, lll e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":10751411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I, ll, lll e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, ll e lll s\u00e3o verdadeiras.","id":10751412,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, ll e lll s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, lll e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":10751413,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, lll e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, IV e V s\u00e3o verdadeiras.","id":10751414,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, IV e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas lll e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":10751415,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas lll e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/2686428","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Estat\u00edstica","id":21910,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O departamento de pessoal de uma empresa fez o levantamento de sal\u00e1rios dos funcion\u00e1rios de um setor, obtendo-se os resultados (em sal\u00e1rios m\u00ednimos) da tabela abaixo:-Faixa salarialFrequ\u00eancia relativa0 \u22a2 20,252 \u22a2 40,304 \u22a2 60,40 6 \u22a2 100,05-Qual o valor aproximado da mediana dos sal\u00e1rios dos funcion\u00e1rios desse setor?","provas":[{"id":86475,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Estat\u00edstica","id":21910,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-estatistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2021-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-estatistica-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Estat\u00edstica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:35","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54}],"areas":[],"id":2686429,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O departamento de pessoal de uma empresa fez o levantamento de sal\u00e1rios dos funcion\u00e1rios de um setor, obtendo-se os resultados (em sal\u00e1rios m\u00ednimos) da tabela abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 624px;\"><colgroup><col width=\"251\"><col width=\"373\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Faixa sa<\/span><span style=\"color: rgb(61, 61, 61);\">l<\/span><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">arial<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Frequ\u00eancia re<\/span><span style=\"color: rgb(33, 33, 33);\">l<\/span><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">ativa<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">0 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\vdash \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u22a2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 2<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">0,25<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">2 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\vdash \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u22a2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 4<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">0,30<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">4 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\vdash \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u22a2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 6<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">0,40<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\"> 6 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\vdash \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u22a2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 10<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">0,05<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual o valor aproximado da mediana dos sal\u00e1rios dos funcion\u00e1rios desse setor?<\/p>","resposta":10751418,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,0","id":10751416,"corpo":"<p>3,0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3,2","id":10751417,"corpo":"<p>3,2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3,7","id":10751418,"corpo":"<p>3,7<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3,9","id":10751419,"corpo":"<p>3,9<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4,0","id":10751420,"corpo":"<p>4,0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/2686429","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Estat\u00edstica","id":21910,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere seis observa\u00e7\u00f5es referentes a cinco diferentes vari\u00e1veis. Cada vari\u00e1vel, P, Q, R, S e T, representa um tipo de armamento e as observa\u00e7\u00f5es de cada vari\u00e1vel representam a distancia, em km, do projetil por eles disparado. -Vari\u00e1vel P - observa\u00e7\u00f5es : 20;20;20;20;20;8Vari\u00e1vel Q - observa\u00e7\u00f5es : 20;20;20;8;8;8Vari\u00e1vel R - observa\u00e7\u00f5es : 20;20;8;8;8;8Vari\u00e1vel S - observa\u00e7\u00f5es : 20;20;20;20;8;8Vari\u00e1vel T - observa\u00e7\u00f5es : 20;8;8;8;8;8-A vari\u00e1vel que apresenta o conjunto de observa\u00e7\u00f5es com maior variabilidade medida pelo desvio-padr\u00e3o \u00e9: ","provas":[{"id":86475,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Estat\u00edstica","id":21910,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-estatistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2021-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-estatistica-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Estat\u00edstica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:35","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54}],"areas":[],"id":2686485,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere seis observa\u00e7\u00f5es referentes a cinco diferentes vari\u00e1veis. Cada vari\u00e1vel, P, Q, R, S e T, representa um tipo de armamento e as observa\u00e7\u00f5es de cada vari\u00e1vel representam a distancia, em km, do projetil por eles disparado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>Vari\u00e1vel P - observa\u00e7\u00f5es : 20;20;20;20;20;8<\/p><p>Vari\u00e1vel Q - observa\u00e7\u00f5es : 20;20;20;8;8;8<\/p><p>Vari\u00e1vel R - observa\u00e7\u00f5es : 20;20;8;8;8;8<\/p><p>Vari\u00e1vel S - observa\u00e7\u00f5es : 20;20;20;20;8;8<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vari\u00e1vel T - observa\u00e7\u00f5es : 20;8;8;8;8;8<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A vari\u00e1vel que apresenta o conjunto de observa\u00e7\u00f5es com maior variabilidade medida pelo desvio-padr\u00e3o \u00e9: <\/p>","resposta":10751697,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P","id":10751696,"corpo":"<p>P<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Q","id":10751697,"corpo":"<p>Q<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R","id":10751698,"corpo":"<p>R<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S","id":10751699,"corpo":"<p>S<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"T","id":10751700,"corpo":"<p>T<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/2686485","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Estat\u00edstica","id":21910,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O peso dos alunos de uma escola \u00e9 uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria normalmente distribu\u00edda com m\u00e9dia 60kg e desvio padr\u00e3o de 3kg. Calcule a probabilidade de um aluno qualquer ter mais de 54kg e menos de 58,5kg e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":86475,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Estat\u00edstica","id":21910,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-estatistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2021-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-estatistica-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Estat\u00edstica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:36","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54}],"areas":[],"id":2686546,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O peso dos alunos de uma escola \u00e9 uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria normalmente distribu\u00edda com m\u00e9dia 60kg e desvio padr\u00e3o de 3kg. Calcule a probabilidade de um aluno qualquer ter mais de 54kg e menos de 58,5kg e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":10752002,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,28%","id":10752001,"corpo":"<p>2,28%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"28,6% ","id":10752002,"corpo":"<p>28,6% <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"30,8%","id":10752003,"corpo":"<p>30,8%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"69,2% ","id":10752004,"corpo":"<p>69,2% <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"71,4%","id":10752005,"corpo":"<p>71,4%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/2686546","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Estat\u00edstica","id":21910,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pretendendo-se estudar a rela\u00e7\u00e3o entre as vari\u00e1veis \"comprimento de uma barra de a\u00e7o em mm\" (Y) e \"temperatura em \u00baC\" (X), foram feitas 20 aferi\u00e7\u00f5es de ambas vari\u00e1veis. Com base nas estatlsticas fornecidas, determine o coeficiente de correla\u00e7\u00e3o linear entre as vari\u00e1veis e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.-Dados: x=2,635 y\u200b=12,1 \u2211i=120\u200bxi2\u200b=144,29 \u2211i=120\u200byi2\u200b=2.990 \u2211i=120\u200bxi\u200byi\u200b=652,5.","provas":[{"id":86475,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Estat\u00edstica","id":21910,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-estatistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2021-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-estatistica-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Estat\u00edstica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:37","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54}],"areas":[],"id":2686582,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pretendendo-se estudar a rela\u00e7\u00e3o entre as vari\u00e1veis \"comprimento de uma barra de a\u00e7o em mm\" (Y) e \"temperatura em \u00baC\" (X), foram feitas 20 aferi\u00e7\u00f5es de ambas vari\u00e1veis. Com base nas estatlsticas fornecidas, determine o coeficiente de correla\u00e7\u00e3o linear entre as vari\u00e1veis e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dados: <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{x}=2,635\\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.63056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.63056em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.55056em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{y}=12,1\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.825em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.63056em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.55056em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.19444em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sum_{i=1}^{20}x_i^2=144,29\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.25372em; vertical-align: -0.29971em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.954008em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><span class=\"mrel mtight\">=<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.44134em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.258664em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sum_{i=1}^{20}y_i^2=2.990\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.25372em; vertical-align: -0.29971em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.954008em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><span class=\"mrel mtight\">=<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.44134em; margin-left: -0.03588em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.258664em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">9<\/span><span class=\"mord\">9<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sum_{i=1}^{20}x_iy_i=652,5.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.25372em; vertical-align: -0.29971em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.954008em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><span class=\"mrel mtight\">=<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.311664em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.311664em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.03588em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","resposta":10752170,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,52","id":10752169,"corpo":"<p>0,52<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,81","id":10752170,"corpo":"<p>0,81<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,88","id":10752171,"corpo":"<p>0,88<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,90","id":10752172,"corpo":"<p>0,90<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0,99","id":10752173,"corpo":"<p>0,99<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/2686582","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais (APO) - Especialidade: Organizacional","id":20943,"slug":"analista-de-processos-organizacionais-apo-especialidade-organizacional"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta erros ortogr\u00e1ficos:","provas":[{"id":59227,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais (APO) - Especialidade: Organizacional","id":20943,"slug":"analista-de-processos-organizacionais-apo-especialidade-organizacional"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"msgas-ms-2021-ieses-analista-de-processos-organizacionais-apo-especialidade-organizacional-o-gabarito-preliminar-nao-foi-encontrado-http-www-msgas2021-ieses-org-documentos-documentos-htm","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - Analista de Processos Organizacionais (APO) - Especialidade: Organizacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:37:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1787733,"hashId":"7610da370a77236f24e23bb9f50f3cbb","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que <strong>N\u00c3O <\/strong>apresenta erros ortogr\u00e1ficos:<\/p>","resposta":6828338,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recostou-se a um poste e ficou a observar fascinado, mas com um certo temor, os farois dos autom\u00f3veis que rodavam sobre o asfalto.","id":6828337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recostou-se a um poste e ficou a observar fascinado, mas com um certo temor, os farois dos autom\u00f3veis que rodavam sobre o asfalto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ficou longo tempo parado sobre o meio-fio, esperando a oportunidade de atravessar a rua, atra\u00eddo por uma vitrina da cal\u00e7ada oposta.","id":6828338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ficou longo tempo parado sobre o meio-fio, esperando a oportunidade de atravessar a rua, atra\u00eddo por uma vitrina da cal\u00e7ada oposta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se pos de p\u00e9 e saiu a andar sem rumo certo.","id":6828339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se pos de p\u00e9 e saiu a andar sem rumo certo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estacou, perturbado, e voltou a cabe\u00e7a para tr\u00e1z, a fim de verificar se estava sendo seguido.","id":6828340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estacou, perturbado, e voltou a cabe\u00e7a para tr\u00e1z, a fim de verificar se estava sendo seguido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 3, leia o texto abaixo:A hist\u00f3ria da pandemia ainda est\u00e1 sendo escrita, mas nela j\u00e1 est\u00e3o garantidos os lugares honrosos de Sarah Gilbert, a chefe da equipe que desenvolveu a vacina de Oxford; Katalin Karik\u00f3, a cientista h\u00fangara que passou a vida pesquisando o uso terap\u00eautico de mol\u00e9culas do c\u00f3digo gen\u00e9tico, o m\u00e9todo utilizado nas vacinas da Pfizer e da Moderna; e Kate Bingham, a especialista em novos rem\u00e9dios que coordenou a bem-sucedida campanha de vacina\u00e7\u00e3o no Reino Unido. Nenhuma delas, obviamente, se faz de v\u00edtima ou acha que merece m\u00e9rito especial por ser mulher, embora a condi\u00e7\u00e3o feminina tenha seu peso.(Vilma Gryzinski. Revista Veja. \u201cTr\u00eas Mulheres\u201d. Adaptado. 07 de abril de 2021. Edi\u00e7\u00e3o n\u00ba 2732.)","id":463985,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 3, leia o texto abaixo:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">A hist\u00f3ria da pandemia ainda est\u00e1 sendo escrita, <\/span><u style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">mas<\/u><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"> nela j\u00e1 est\u00e3o garantidos os lugares honrosos de Sarah Gilbert, a chefe da equipe que desenvolveu a vacina de Oxford; Katalin Karik\u00f3, a cientista h\u00fangara que passou a vida pesquisando o uso terap\u00eautico de mol\u00e9culas do c\u00f3digo gen\u00e9tico, o m\u00e9todo utilizado nas vacinas da Pfizer e da Moderna; e Kate Bingham, a especialista em novos rem\u00e9dios que coordenou a bem-sucedida campanha de vacina\u00e7\u00e3o no Reino Unido. Nenhuma delas, obviamente, se faz de v\u00edtima ou acha que merece m\u00e9rito especial por ser mulher, <\/span><u style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">embora <\/u><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">a condi\u00e7\u00e3o feminina tenha seu peso.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Vilma Gryzinski. Revista Veja. \u201cTr\u00eas Mulheres\u201d. Adaptado. 07 de abril de 2021. Edi\u00e7\u00e3o n\u00ba 2732.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1787733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, os sistemas de ensino definir\u00e3o as normas da gest\u00e3o democr\u00e1tica do ensino p\u00fablico na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, de acordo com as suas peculiaridades e conforme os seguintes princ\u00edpios:I.Participa\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o do projeto pedag\u00f3gico da escola.II.Participa\u00e7\u00e3o das comunidades escolar e local em conselhos escolares ou equivalentes.III.Participa\u00e7\u00e3o dos conselhos escolares na elabora\u00e7\u00e3o do projeto pedag\u00f3gico da escola.IV.Participa\u00e7\u00e3o da associa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria da localidade onde a institui\u00e7\u00e3o est\u00e1 inserida no planejamento das atividades pedag\u00f3gicas.Analisando os itens acima podemos afirmar que:","provas":[{"id":68314,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:57:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2080577,"hashId":"4122faf2b3cf8c39a1cb05e4f514b623","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, os sistemas de ensino definir\u00e3o as normas da gest\u00e3o democr\u00e1tica do ensino p\u00fablico na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, de acordo com as suas peculiaridades e conforme os seguintes princ\u00edpios:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.Participa\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o do projeto pedag\u00f3gico da escola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.Participa\u00e7\u00e3o das comunidades escolar e local em conselhos escolares ou equivalentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.Participa\u00e7\u00e3o dos conselhos escolares na elabora\u00e7\u00e3o do projeto pedag\u00f3gico da escola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.Participa\u00e7\u00e3o da associa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria da localidade onde a institui\u00e7\u00e3o est\u00e1 inserida no planejamento das atividades pedag\u00f3gicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando os itens acima podemos afirmar que:<\/p>","resposta":8132410,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II n\u00e3o correspondem a informa\u00e7\u00f5es referentes ao texto da lei citada.","id":8132409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II n\u00e3o correspondem a informa\u00e7\u00f5es referentes ao texto da lei citada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os itens III e IV n\u00e3o correspondem a informa\u00e7\u00f5es referentes ao texto da lei citada.","id":8132410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens III e IV n\u00e3o correspondem a informa\u00e7\u00f5es referentes ao texto da lei citada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os itens II e III n\u00e3o correspondem a informa\u00e7\u00f5es referentes ao texto da lei citada.","id":8132411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens II e III n\u00e3o correspondem a informa\u00e7\u00f5es referentes ao texto da lei citada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens I e IV n\u00e3o correspondem a informa\u00e7\u00f5es referentes ao texto da lei citada.","id":8132412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e IV n\u00e3o correspondem a informa\u00e7\u00f5es referentes ao texto da lei citada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496221,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/2080577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio -\u00c1rea: Oficial de Justi\u00e7a","id":17555,"slug":"oficial-judiciario-area-oficial-de-justica"},{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":1742,"slug":"oficial-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de Minas Gerais","sigla":"TJM MG","id":1152,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tjm-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cMois\u00e9s, servidor p\u00fablico municipal, foi eleito para exercer a fun\u00e7\u00e3o de Presidente do Brasil.\u201d Considerando a situa\u00e7\u00e3o apresentada e \u00e0 luz do previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ao servidor p\u00fablico da administra\u00e7\u00e3o, no exerc\u00edcio de mandato eletivo, deve-se aplicar a seguinte disposi\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":68442,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio -\u00c1rea: Oficial de Justi\u00e7a","id":17555,"slug":"oficial-judiciario-area-oficial-de-justica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de Minas Gerais","sigla":"TJM MG","id":1152,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tjm-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tjm-mg-mg-2021-instituto-consulplan-oficial-judiciario-area-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TJM MG - Oficial Judici\u00e1rio -  \u00c1rea: Oficial de Justi\u00e7a - 2021"},{"id":68444,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":1742,"slug":"oficial-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de Minas Gerais","sigla":"TJM MG","id":1152,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tjm-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tjm-mg-mg-2021-instituto-consulplan-oficial-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TJM MG - Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:57:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[],"id":2081197,"hashId":"1020a49b5594df6680474402ac2cf349","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMois\u00e9s, servidor p\u00fablico municipal, foi eleito para exercer a fun\u00e7\u00e3o de Presidente do Brasil.\u201d Considerando a situa\u00e7\u00e3o apresentada e \u00e0 luz do previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ao servidor p\u00fablico da administra\u00e7\u00e3o, no exerc\u00edcio de mandato eletivo, deve-se aplicar a seguinte disposi\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8135270,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mois\u00e9s ficar\u00e1 afastado do seu cargo enquanto perdurar o cargo eletivo.","id":8135270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mois\u00e9s ficar\u00e1 afastado do seu cargo enquanto perdurar o cargo eletivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Havendo compatibilidade de hor\u00e1rios, Mois\u00e9s perceber\u00e1 as vantagens de seu cargo sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo.","id":8135271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Havendo compatibilidade de hor\u00e1rios, Mois\u00e9s perceber\u00e1 as vantagens de seu cargo sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Caso fosse eleito como representante do povo para ocupar vaga na C\u00e2mara Federal, Mois\u00e9s poderia optar por receber a maior remunera\u00e7\u00e3o.","id":8135272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso fosse eleito como representante do povo para ocupar vaga na C\u00e2mara Federal, Mois\u00e9s poderia optar por receber a maior remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Caso seja necess\u00e1rio o afastamento para o exerc\u00edcio do mandato eletivo, Mois\u00e9s n\u00e3o ter\u00e1 seu tempo de servi\u00e7o contado para os efeitos legais, exceto para promo\u00e7\u00e3o por merecimento.","id":8135273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso seja necess\u00e1rio o afastamento para o exerc\u00edcio do mandato eletivo, Mois\u00e9s n\u00e3o ter\u00e1 seu tempo de servi\u00e7o contado para os efeitos legais, exceto para promo\u00e7\u00e3o por merecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Regras para servidor em exerc\u00edcio de mandato eletivo (artigo 38 da CF)","oab":true,"nome":"Regras para servidor em exerc\u00edcio de mandato eletivo (artigo 38 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407609,"slug":"direito-constitucional-regras-para-servidor-em-exercicio-de-mandato-eletivo-artigo-38-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2081197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio -\u00c1rea: Oficial de Justi\u00e7a","id":17555,"slug":"oficial-judiciario-area-oficial-de-justica"},{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":1742,"slug":"oficial-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de Minas Gerais","sigla":"TJM MG","id":1152,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tjm-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA Lei Complementar n\u00ba 59, de 18\/01\/2001, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o e a divis\u00e3o judici\u00e1ria do Estado de Minas Gerais, estabelece que, no \u00e2mbito da Justi\u00e7a Militar do Estado de Minas Gerais, as penas disciplinares ser\u00e3o aplicadas: I. pelo _______________________, aos seus membros e aos Ju\u00edzes de Direito do Ju\u00edzo Militar; II. pelo ______________________, aos servidores da Secretaria do Tribunal de Justi\u00e7a Militar; e, III. pelo _______________________, aos servidores das Auditorias da Justi\u00e7a Militar.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":68442,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio -\u00c1rea: Oficial de Justi\u00e7a","id":17555,"slug":"oficial-judiciario-area-oficial-de-justica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de Minas Gerais","sigla":"TJM MG","id":1152,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tjm-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tjm-mg-mg-2021-instituto-consulplan-oficial-judiciario-area-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TJM MG - Oficial Judici\u00e1rio -  \u00c1rea: Oficial de Justi\u00e7a - 2021"},{"id":68444,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":1742,"slug":"oficial-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de Minas Gerais","sigla":"TJM MG","id":1152,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tjm-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tjm-mg-mg-2021-instituto-consulplan-oficial-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TJM MG - Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:57:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[],"id":2081206,"hashId":"afd75cfc5d3bee946fd11b7482345fdb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA Lei Complementar n\u00ba 59, de 18\/01\/2001, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o e a divis\u00e3o judici\u00e1ria do Estado de Minas Gerais, estabelece que, no \u00e2mbito da Justi\u00e7a Militar do Estado de Minas Gerais, as penas disciplinares ser\u00e3o aplicadas: I. pelo _______________________, aos seus membros e aos Ju\u00edzes de Direito do Ju\u00edzo Militar; II. pelo ______________________, aos servidores da Secretaria do Tribunal de Justi\u00e7a Militar; e, III. pelo _______________________, aos servidores das Auditorias da Justi\u00e7a Militar.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":8135309,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presidente do Tribunal \/ Corregedor \/ Corregedor ","id":8135306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presidente do Tribunal \/ Corregedor \/ Corregedor <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Corregedor \/ Presidente do Tribunal \/ Presidente do Tribunal","id":8135307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corregedor \/ Presidente do Tribunal \/ Presidente do Tribunal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tribunal, por interm\u00e9dio de seu Presidente \/ Corregedor \/ Presidente do Tribunal ","id":8135308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tribunal, por interm\u00e9dio de seu Presidente \/ Corregedor \/ Presidente do Tribunal <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tribunal, por interm\u00e9dio de seu Presidente \/ Presidente do Tribunal \/ Corregedor","id":8135309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tribunal, por interm\u00e9dio de seu Presidente \/ Presidente do Tribunal \/ Corregedor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395523,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba59\/2001 - Cont\u00e9m a Organiza\u00e7\u00e3o e Divis\u00e3o Judici\u00e1rias do Estado de Minas Gerais.","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba59\/2001 - Cont\u00e9m a Organiza\u00e7\u00e3o e Divis\u00e3o Judici\u00e1rias do Estado de Minas Gerais.","pai":395523,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394502,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-59-2001-contem-a-organizacao-e-divisao-judiciarias-do-estado-de-minas-gerais"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2081206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Jornalista","id":12999,"slug":"analista-judiciario-area-jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de Minas Gerais","sigla":"TJM MG","id":1152,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tjm-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Analista Judici\u00e1rio, em sua esta\u00e7\u00e3o de trabalho, recebeu um comunicado do setor de TI, solicitando a desinstala\u00e7\u00e3o do software ABC de seu computador, que possui um Sistema Operacional Windows 10. Sabe-se que o software ABC foi instalado pelo setor de TI no diret\u00f3rio padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o de programas do Windows. O Analista Judici\u00e1rio, ent\u00e3o, visualizou a \u00e1rea de trabalho, selecionou o \u00edcone de abertura do referido programa clicando sobre ele e, em seguida, pressionou o bot\u00e3o delete do seu teclado. Sobre o procedimento realizado, analise as afirmativas a seguir.I. O software n\u00e3o foi desinstalado, j\u00e1 que este n\u00e3o \u00e9 o procedimento adequado de desinstala\u00e7\u00e3o de programas em ambientes Windows. II. O \u00edcone deletado \u00e9, na verdade, um atalho para o software; que, ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o de delete, \u00e9 movido para lixeira. III. No Windows, o atalho de desktop se trata apenas de um facilitador para a abertura de programas, que armazenam o caminho completo do endere\u00e7o onde o software est\u00e1 instalado. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":68448,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Jornalista","id":12999,"slug":"analista-judiciario-area-jornalista"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de Minas Gerais","sigla":"TJM MG","id":1152,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tjm-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tjm-mg-mg-2021-instituto-consulplan-analista-judiciario-area-jornalista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TJM MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Jornalista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:57:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":2081312,"hashId":"5b58e8065d8604fd81439eee3364653e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um Analista Judici\u00e1rio, em sua esta\u00e7\u00e3o de trabalho, recebeu um comunicado do setor de TI, solicitando a desinstala\u00e7\u00e3o do <em>software<\/em> ABC de seu computador, que possui um Sistema Operacional Windows 10. Sabe-se que o <em>software<\/em> ABC foi instalado pelo setor de TI no diret\u00f3rio padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o de programas do Windows. O Analista Judici\u00e1rio, ent\u00e3o, visualizou a \u00e1rea de trabalho, selecionou o \u00edcone de abertura do referido programa clicando sobre ele e, em seguida, pressionou o bot\u00e3o delete do seu teclado. Sobre o procedimento realizado, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. O <em>software<\/em> n\u00e3o foi desinstalado, j\u00e1 que este n\u00e3o \u00e9 o procedimento adequado de desinstala\u00e7\u00e3o de programas em ambientes Windows. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>. O \u00edcone deletado \u00e9, na verdade, um atalho para o <em>software<\/em>; que, ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o de delete, \u00e9 movido para lixeira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III<\/strong>. No Windows, o atalho de <em>desktop<\/em> se trata apenas de um facilitador para a abertura de programas, que armazenam o caminho completo do endere\u00e7o onde o software est\u00e1 instalado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":8135780,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, II e III.","id":8135780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, apenas. ","id":8135781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":8135782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8135783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"}],"slug":"informatica\/2081312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":24699,"slug":"auxiliar-de-servicos-area-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lambari-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero 2 indica uma frase?","provas":[{"id":68015,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":24699,"slug":"auxiliar-de-servicos-area-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lambari-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lambari-mg-2021-maxima-auditoria-auxiliar-de-servicos-area-educacao-basica","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Lambari - Auxiliar de Servi\u00e7os - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:57:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2081856,"hashId":"e4eb470705db5effbd8a30e701c9ad86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero 2 indica uma frase?<\/p>","resposta":8138127,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afirmativa;","id":8138125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afirmativa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"negativa;","id":8138126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">negativa;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"interrogativa;","id":8138127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interrogativa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"exclamativa.","id":8138128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclamativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es 12, 13, 14 e 15.","id":496332,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es 12, 13, 14 e 15.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68015\/grupo-questao\/496332-20211213113814000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 15","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2081856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries","id":21474,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-1a-a-5a-series"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 expresso na Base Nacional Comum Curricular que no Ensino Fundamental, a Matem\u00e1tica, por meio da articula\u00e7\u00e3o de seus diversos campos \u2013 Aritm\u00e9tica, \u00c1lgebra, Geometria, Estat\u00edstica e Probabilidade \u2013, precisa garantir que os alunos relacionem observa\u00e7\u00f5es emp\u00edricas do mundo real a representa\u00e7\u00f5es (tabelas, figuras e esquemas) e associem essas representa\u00e7\u00f5es a uma atividade matem\u00e1tica (conceitos e propriedades), fazendo:","provas":[{"id":68466,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries","id":21474,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-1a-a-5a-series"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2021-fepese-professor-de-ensino-fundamental-1a-a-5a-series","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:57:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2081910,"hashId":"5030524f1b2b1592e0f8c72175086315","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 expresso na Base Nacional Comum Curricular que no Ensino Fundamental, a Matem\u00e1tica, por meio da articula\u00e7\u00e3o de seus diversos campos \u2013 Aritm\u00e9tica, \u00c1lgebra, Geometria, Estat\u00edstica e Probabilidade \u2013, precisa garantir que os alunos relacionem observa\u00e7\u00f5es emp\u00edricas do mundo real a representa\u00e7\u00f5es (tabelas, figuras e esquemas) e associem essas representa\u00e7\u00f5es a uma atividade matem\u00e1tica (conceitos e propriedades), fazendo:<\/p>","resposta":8138383,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dedu\u00e7\u00f5es lineares.","id":8138379,"corpo":"<p>Dedu\u00e7\u00f5es lineares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"An\u00e1lises cartesianas.","id":8138380,"corpo":"<p>An\u00e1lises cartesianas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Exerc\u00edcios repetitivos.","id":8138381,"corpo":"<p>Exerc\u00edcios repetitivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Racioc\u00ednios fracionados.","id":8138382,"corpo":"<p>Racioc\u00ednios fracionados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Indu\u00e7\u00f5es e conjecturas. ","id":8138383,"corpo":"<p>Indu\u00e7\u00f5es e conjecturas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496319,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2081910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAgora havia uma grande escurid\u00e3o, com certeza o sol desaparecera.\u201d Considerando que uma ora\u00e7\u00e3o estabelece com a outra o sentido de explica\u00e7\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar que poderia ser adicionada entre elas a seguinte conjun\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":68464,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2021-ibgp-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IBGP - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:57:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2081954,"hashId":"9ff12467e1760baf3ef229e61e14ccb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAgora havia uma grande escurid\u00e3o, com certeza o sol desaparecera.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que uma ora\u00e7\u00e3o estabelece com a outra o sentido de explica\u00e7\u00e3o, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que poderia ser adicionada entre elas a seguinte conjun\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8138549,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Portanto.","id":8138548,"corpo":"<p>Portanto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Porquanto.","id":8138549,"corpo":"<p>Porquanto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Por isso.","id":8138550,"corpo":"<p>Por isso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Por conseguinte.","id":8138551,"corpo":"<p>Por conseguinte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Por consequ\u00eancia.","id":8138552,"corpo":"<p>Por consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto a seguir para responder as quest\u00f5es de 1 a 19.Baleia A cachorra Baleia estava para morrer. Tinha emagrecido, o pelo ca\u00edra-lhe em v\u00e1rios pontos, as costelas avultavam num fundo r\u00f3seo, onde manchas escuras supuravam e sangravam, cobertas de moscas. As chagas da boca e a incha\u00e7\u00e3o dos bei\u00e7os dificultavam-lhe a comida e a bebida.\tPor isso Fabiano imaginara que ela estivesse com um princ\u00edpio de hidrofobia e amarrara-lhe no pesco\u00e7o um ros\u00e1rio de sabugos de milho queimados. Mas Baleia, sempre de mal a pior, ro\u00e7ava-se nas estacas do curral ou metia-se no mato, impaciente, enxotava os mosquitos sacudindo as orelhas murchas, agitando a cauda pelada e curta, grossa na base, cheia de moscas, semelhante a uma cauda de cascavel.\tEnt\u00e3o Fabiano resolveu mat\u00e1-la. Foi buscar a espingarda de pederneira, lixou-a, limpou-a com o sacatrapo e fez ten\u00e7\u00e3o de carreg\u00e1-la bem para a cachorra n\u00e3o sofrer muito.\tSinh\u00e1 Vit\u00f3ria fechou-se na camarinha, rebocando os meninos assustados, que adivinhavam desgra\u00e7a e n\u00e3o se cansavam de repetir a mesma pergunta:\t\u2014 V\u00e3o bulir com a Baleia?\tTinham visto o chumbeiro e o polvarinho, os modos de Fabiano afligiam-nos, davam-lhes a suspeita de que Baleia corria perigo.\tEla era como uma pessoa da fam\u00edlia: brincavam juntos os tr\u00eas, para bem dizer n\u00e3o se diferen\u00e7avam, rebolavam na areia do rio e no estrume fofo que ia subindo, amea\u00e7ava cobrir o chiqueiro das cabras.\tQuiseram mexer na taramela e abrir a porta, mas sinh\u00e1 Vit\u00f3ria levou-os para a cama de varas, deitouos e esfor\u00e7ou-se por tapar-lhes os ouvidos: prendeu a cabe\u00e7a do mais velho entre as coxas e espalmou as m\u00e3os nas orelhas do segundo. Como os pequenos resistissem, aperreou-se e tratou de subjug\u00e1-los, resmungando com energia.\tEla tamb\u00e9m tinha o cora\u00e7\u00e3o pesado, mas resignava-se: naturalmente a decis\u00e3o de Fabiano era necess\u00e1ria e justa. Pobre da Baleia.\tEscutou, ouviu o rumor do chumbo que se derramava no cano da arma, as pancadas surdas da vareta na bucha. Suspirou. Coitadinha da Baleia.\tOs meninos come\u00e7aram a gritar e a espernear. E como sinh\u00e1 Vit\u00f3ria tinha relaxado os m\u00fasculos, deixou escapar o mais taludo e soltou uma praga:\t\u2014 Capeta excomungado.\tNa luta que travou para segurar de novo o filho rebelde, zangou-se de verdade. Safadinho. Atirou um cocorote ao cr\u00e2nio enrolado na coberta vermelha e na saia de ramagens.\tPouco a pouco a c\u00f3lera diminuiu, e sinh\u00e1 Vit\u00f3ria, embalando as crian\u00e7as, enjoou-se da cadela achacada, gargarejou muxoxos e nomes feios. Bicho nojento, bab\u00e3o. Inconveni\u00eancia deixar cachorro doido solto em casa. Mas compreendia que estava sendo severa demais, achava dif\u00edcil Baleia endoidecer e lamentava que o marido n\u00e3o houvesse esperado mais um dia para ver se realmente a execu\u00e7\u00e3o era indispens\u00e1vel.\tNesse momento Fabiano andava no copiar, batendo castanholas com os dedos. Sinh\u00e1 Vit\u00f3ria encolheu o pesco\u00e7o e tentou encostar os ombros \u00e0s orelhas. Como isto era imposs\u00edvel, levantou os bra\u00e7os e, sem largar o filho, conseguiu ocultar um peda\u00e7o da cabe\u00e7a.\tFabiano percorreu o alpendre, olhando a bara\u00fana e as porteiras, a\u00e7ulando um c\u00e3o invis\u00edvel contra animais invis\u00edveis:\t\u2014 Ec\u00f4! ec\u00f4!\tEm seguida entrou na sala, atravessou o corredor e chegou \u00e0 janela baixa da cozinha. Examinou o terreiro, viu Baleia co\u00e7ando-se a esfregar as peladuras no p\u00e9 de turco, levou a espingarda ao rosto. A cachorra espiou o dono desconfiada, enroscou-se no tronco e foi-se desviando, at\u00e9 ficar no outro lado da \u00e1rvore, agachada e arisca, mostrando apenas as pupilas negras. Aborrecido com esta manobra, Fabiano saltou a janela, esgueirou-se ao longo da cerca do curral, deteve-se no mour\u00e3o do canto e levou de novo a arma ao rosto. Como o animal estivesse de frente e n\u00e3o apresentasse bom alvo, adiantou-se mais alguns passos. Ao chegar \u00e0s catingueiras, modificou a pontaria e puxou o gatilho. A carga alcan\u00e7ou os quartos traseiros e inutilizou uma perna de Baleia, que se p\u00f4s latir desesperadamente.\tOuvindo o tiro e os latidos, sinh\u00e1 Vit\u00f3ria pegou-se \u00e0 Virgem Maria e os meninos rolaram na cama chorando alto. Fabiano recolheu-se.\tE Baleia fugiu precipitada, rodeou o barreiro, entrou no quintalzinho da esquerda, passou rente aos craveiros e \u00e0s panelas de losna, meteu-se por um buraco da cerca e ganhou o p\u00e1tio, correndo em tr\u00eas p\u00e9s. Dirigiu-se ao copiar, mas temeu encontrar Fabiano e afastou-se para o chiqueiro das cabras. Demorou-se a\u00ed um instante, meio desorientada, saiu depois sem destino, aos pulos.\tDefronte do carro de bois faltou-lhe a perna traseira. E, perdendo muito sangue, andou como gente em dois p\u00e9s, arrastando com dificuldade a parte posterior do corpo. Quis recuar e esconder-se debaixo do carro, mas teve medo da roda.\tEncaminhou-se aos juazeiros. Sob a raiz de um deles havia uma barroca macia e funda. Gostava de espojar-se ali: cobria-se de poeira, evitava as moscas e os mosquitos, e quando se levantava, tinha as folhas e gravetos colados \u00e0s feridas, era um bicho diferente dos outros. Caiu antes de alcan\u00e7ar essa cova arredada. Tentou erguer-se, endireitou a cabe\u00e7a e estirou as pernas dianteiras, mas o resto do corpo ficou deitado de banda. Nesta posi\u00e7\u00e3o torcida, mexeu-se a custo, ralando as patas, cravando as unhas no ch\u00e3o, agarrando-se nos seixos mi\u00fados. Afinal esmoreceu e aquietou-se junto \u00e0s pedras onde os meninos jogavam cobras mortas. Uma sede horr\u00edvel queimava-lhe a garganta. Procurou ver as pernas e n\u00e3o as distinguiu: um nevoeiro impedialhe a vis\u00e3o. P\u00f4s-se a latir e desejou morder Fabiano. Realmente n\u00e3o latia: uivava baixinho, e os uivos iam diminuindo, tornavam-se quase impercept\u00edveis.\tComo o sol a encandeasse, conseguiu adiantar-se umas polegadas e escondeu-se numa nesga de sombra que ladeava a pedra.\tOlhou-se de novo, aflita. Que lhe estaria acontecendo? O nevoeiro engrossava e aproximava-se.\tSentiu o cheiro bom dos pre\u00e1s que desciam do morro, mas o cheiro vinha fraco e havia nele part\u00edculas de outros viventes. Parecia que o morro se tinha distanciado muito. Arrega\u00e7ou o focinho, aspirou o ar lentamente, com vontade de subir a ladeira e perseguir os pre\u00e1s, que pulavam e corriam em liberdade.\tCome\u00e7ou a arquejar penosamente, fingindo ladrar. Passou a l\u00edngua pelos bei\u00e7os torrados e n\u00e3o experimentou nenhum prazer. O olfato cada vez mais se embotava: certamente os pre\u00e1s tinham fugido.\tEsqueceu-os e de novo lhe veio o desejo de morder Fabiano, que lhe apareceu diante dos olhos meio vidrados, com um objeto esquisito na m\u00e3o. N\u00e3o conhecia o objeto, mas p\u00f4s-se a tremer, convencida de que ele encerrava surpresas desagrad\u00e1veis. Fez um esfor\u00e7o para desviar-se daquilo e encolher o rabo. Cerrou as p\u00e1lpebras pesadas e julgou que o rabo estava encolhido. N\u00e3o poderia morder Fabiano: tinha nascido perto dele, numa camarinha, sob a cama de varas, e consumira a exist\u00eancia em submiss\u00e3o, ladrando para juntar o gado quando o vaqueiro batia palmas.\tO objeto desconhecido continuava a amea\u00e7\u00e1-la. Conteve a respira\u00e7\u00e3o, cobriu os dentes, espiou o inimigo por baixo das pestanas ca\u00eddas. Ficou assim algum tempo, depois sossegou. Fabiano e a coisa perigosa tinham-se sumido.\tAbriu os olhos a custo. Agora havia uma grande escurid\u00e3o, com certeza o sol desaparecera. Os chocalhos das cabras tilintaram para os lados do rio, o fartum do chiqueiro espalhou-se pela vizinhan\u00e7a.\tBaleia assustou-se. Que faziam aqueles animais soltos de noite? A obriga\u00e7\u00e3o dela era levantar-se, conduzi-los ao bebedouro. Franziu as ventas, procurando distinguir os meninos. Estranhou a aus\u00eancia deles.\tN\u00e3o se lembrava de Fabiano. Tinha havido um desastre, mas Baleia n\u00e3o atribu\u00eda a esse desastre a impot\u00eancia em que se achava nem percebia que estava livre de responsabilidades.\tUma ang\u00fastia apertou-lhe o pequeno cora\u00e7\u00e3o. Precisava vigiar as cabras: \u00e0quela hora cheiros de su\u00e7uarana deviam andar pelas ribanceiras, rondar as moitas afastadas. Felizmente os meninos dormiam na esteira, por baixo do carit\u00f3 onde sinh\u00e1 Vit\u00f3ria guardava o cachimbo.\tUma noite de inverno, gelada e nevoenta, cercava a criaturinha. Sil\u00eancio completo, nenhum sinal de vida nos arredores. O galo velho n\u00e3o cantava no poleiro, nem Fabiano roncava na cama de varas. Estes sons n\u00e3o interessavam Baleia, mas quando o galo batia as asas e Fabiano se virava, emana\u00e7\u00f5es familiares revelavam-lhe a presen\u00e7a deles. Agora parecia que a fazenda se tinha despovoado.\tBaleia respirava depressa, a boca aberta, os queixos desgovernados, a l\u00edngua pendente e insens\u00edvel. N\u00e3o sabia o que tinha sucedido. O estrondo, a pancada que recebera no quarto e a viagem dif\u00edcil no barreiro ao fim do p\u00e1tio desvaneciam-se no seu esp\u00edrito.\tProvavelmente estava na cozinha, entre as pedras que serviam de trempe. Antes de se deitar, sinh\u00e1 Vit\u00f3ria retirava dali os carv\u00f5es e a cinza, varria com um molho de vassourinha o ch\u00e3o queimado, e aquilo ficava um bom lugar para cachorro descansar. O calor afugentava as pulgas, a terra se amaciava. E, findos os cochilos, numerosos pre\u00e1s corriam e saltavam, um formigueiro de pre\u00e1s invadia a cozinha.\tA tremura subia, deixava a barriga e chegava ao peito de Baleia. Do peito para tr\u00e1s era tudo insensibilidade e esquecimento. Mas o resto do corpo se arrepiava, espinhos de mandacaru penetravam na carne meio comida pela doen\u00e7a.\tBaleia encostava a cabecinha fatigada na pedra. A pedra estava fria, certamente sinh\u00e1 Vit\u00f3ria tinha deixado o fogo apagar-se muito cedo.\tBaleia queria dormir. Acordaria feliz, num mundo cheio de pre\u00e1s. E lamberia as m\u00e3os de Fabiano, um Fabiano enorme. As crian\u00e7as se espojariam com ela, rolariam com ela num p\u00e1tio enorme, num chiqueiro enorme. O mundo ficaria todo cheio de pre\u00e1s, gordos, enormes.RAMOS, Graciliano. Vidas secas. 115 ed. Rio de janeiro: Record, 2011. p. 85-91.","id":496340,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o Texto a seguir para responder as quest\u00f5es de <strong>1 <\/strong>a <strong>19<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Baleia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA cachorra Baleia estava para morrer. Tinha emagrecido, o pelo ca\u00edra-lhe em v\u00e1rios pontos, as costelas avultavam num fundo r\u00f3seo, onde manchas escuras supuravam e sangravam, cobertas de moscas. As chagas da boca e a incha\u00e7\u00e3o dos bei\u00e7os dificultavam-lhe a comida e a bebida.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPor isso Fabiano imaginara que ela estivesse com um princ\u00edpio de hidrofobia e amarrara-lhe no pesco\u00e7o um ros\u00e1rio de sabugos de milho queimados. Mas Baleia, sempre de mal a pior, ro\u00e7ava-se nas estacas do curral ou metia-se no mato, impaciente, enxotava os mosquitos sacudindo as orelhas murchas, agitando a cauda pelada e curta, grossa na base, cheia de moscas, semelhante a uma cauda de cascavel.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEnt\u00e3o Fabiano resolveu mat\u00e1-la. Foi buscar a espingarda de pederneira, lixou-a, limpou-a com o sacatrapo e fez ten\u00e7\u00e3o de carreg\u00e1-la bem para a cachorra n\u00e3o sofrer muito.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSinh\u00e1 Vit\u00f3ria fechou-se na camarinha, rebocando os meninos assustados, que adivinhavam desgra\u00e7a e n\u00e3o se cansavam de repetir a mesma pergunta:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 V\u00e3o bulir com a Baleia?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTinham visto o chumbeiro e o polvarinho, os modos de Fabiano afligiam-nos, davam-lhes a suspeita de que Baleia corria perigo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEla era como uma pessoa da fam\u00edlia: brincavam juntos os tr\u00eas, para bem dizer n\u00e3o se diferen\u00e7avam, rebolavam na areia do rio e no estrume fofo que ia subindo, amea\u00e7ava cobrir o chiqueiro das cabras.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tQuiseram mexer na taramela e abrir a porta, mas sinh\u00e1 Vit\u00f3ria levou-os para a cama de varas, deitouos e esfor\u00e7ou-se por tapar-lhes os ouvidos: prendeu a cabe\u00e7a do mais velho entre as coxas e espalmou as m\u00e3os nas orelhas do segundo. Como os pequenos resistissem, aperreou-se e tratou de subjug\u00e1-los, resmungando com energia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEla tamb\u00e9m tinha o cora\u00e7\u00e3o pesado, mas resignava-se: naturalmente a decis\u00e3o de Fabiano era necess\u00e1ria e justa. Pobre da Baleia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEscutou, ouviu o rumor do chumbo que se derramava no cano da arma, as pancadas surdas da vareta na bucha. Suspirou. Coitadinha da Baleia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs meninos come\u00e7aram a gritar e a espernear. E como sinh\u00e1 Vit\u00f3ria tinha relaxado os m\u00fasculos, deixou escapar o mais taludo e soltou uma praga:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 Capeta excomungado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNa luta que travou para segurar de novo o filho rebelde, zangou-se de verdade. Safadinho. Atirou um cocorote ao cr\u00e2nio enrolado na coberta vermelha e na saia de ramagens.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPouco a pouco a c\u00f3lera diminuiu, e sinh\u00e1 Vit\u00f3ria, embalando as crian\u00e7as, enjoou-se da cadela achacada, gargarejou muxoxos e nomes feios. Bicho nojento, bab\u00e3o. Inconveni\u00eancia deixar cachorro doido solto em casa. Mas compreendia que estava sendo severa demais, achava dif\u00edcil Baleia endoidecer e lamentava que o marido n\u00e3o houvesse esperado mais um dia para ver se realmente a execu\u00e7\u00e3o era indispens\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNesse momento Fabiano andava no copiar, batendo castanholas com os dedos. Sinh\u00e1 Vit\u00f3ria encolheu o pesco\u00e7o e tentou encostar os ombros \u00e0s orelhas. Como isto era imposs\u00edvel, levantou os bra\u00e7os e, sem largar o filho, conseguiu ocultar um peda\u00e7o da cabe\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFabiano percorreu o alpendre, olhando a bara\u00fana e as porteiras, a\u00e7ulando um c\u00e3o invis\u00edvel contra animais invis\u00edveis:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 Ec\u00f4! ec\u00f4!<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEm seguida entrou na sala, atravessou o corredor e chegou \u00e0 janela baixa da cozinha. Examinou o terreiro, viu Baleia co\u00e7ando-se a esfregar as peladuras no p\u00e9 de turco, levou a espingarda ao rosto. A cachorra espiou o dono desconfiada, enroscou-se no tronco e foi-se desviando, at\u00e9 ficar no outro lado da \u00e1rvore, agachada e arisca, mostrando apenas as pupilas negras. Aborrecido com esta manobra, Fabiano saltou a janela, esgueirou-se ao longo da cerca do curral, deteve-se no mour\u00e3o do canto e levou de novo a arma ao rosto. Como o animal estivesse de frente e n\u00e3o apresentasse bom alvo, adiantou-se mais alguns passos. Ao chegar \u00e0s catingueiras, modificou a pontaria e puxou o gatilho. A carga alcan\u00e7ou os quartos traseiros e inutilizou uma perna de Baleia, que se p\u00f4s latir desesperadamente.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOuvindo o tiro e os latidos, sinh\u00e1 Vit\u00f3ria pegou-se \u00e0 Virgem Maria e os meninos rolaram na cama chorando alto. Fabiano recolheu-se.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE Baleia fugiu precipitada, rodeou o barreiro, entrou no quintalzinho da esquerda, passou rente aos craveiros e \u00e0s panelas de losna, meteu-se por um buraco da cerca e ganhou o p\u00e1tio, correndo em tr\u00eas p\u00e9s. Dirigiu-se ao copiar, mas temeu encontrar Fabiano e afastou-se para o chiqueiro das cabras. Demorou-se a\u00ed um instante, meio desorientada, saiu depois sem destino, aos pulos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDefronte do carro de bois faltou-lhe a perna traseira. E, perdendo muito sangue, andou como gente em dois p\u00e9s, arrastando com dificuldade a parte posterior do corpo. Quis recuar e esconder-se debaixo do carro, mas teve medo da roda.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEncaminhou-se aos juazeiros. Sob a raiz de um deles havia uma barroca macia e funda. Gostava de espojar-se ali: cobria-se de poeira, evitava as moscas e os mosquitos, e quando se levantava, tinha as folhas e gravetos colados \u00e0s feridas, era um bicho diferente dos outros. Caiu antes de alcan\u00e7ar essa cova arredada. Tentou erguer-se, endireitou a cabe\u00e7a e estirou as pernas dianteiras, mas o resto do corpo ficou deitado de banda. Nesta posi\u00e7\u00e3o torcida, mexeu-se a custo, ralando as patas, cravando as unhas no ch\u00e3o, agarrando-se nos seixos mi\u00fados. Afinal esmoreceu e aquietou-se junto \u00e0s pedras onde os meninos jogavam cobras mortas. Uma sede horr\u00edvel queimava-lhe a garganta. Procurou ver as pernas e n\u00e3o as distinguiu: um nevoeiro impedialhe a vis\u00e3o. P\u00f4s-se a latir e desejou morder Fabiano. Realmente n\u00e3o latia: uivava baixinho, e os uivos iam diminuindo, tornavam-se quase impercept\u00edveis.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tComo o sol a encandeasse, conseguiu adiantar-se umas polegadas e escondeu-se numa nesga de sombra que ladeava a pedra.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOlhou-se de novo, aflita. Que lhe estaria acontecendo? O nevoeiro engrossava e aproximava-se.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSentiu o cheiro bom dos pre\u00e1s que desciam do morro, mas o cheiro vinha fraco e havia nele part\u00edculas de outros viventes. Parecia que o morro se tinha distanciado muito. Arrega\u00e7ou o focinho, aspirou o ar lentamente, com vontade de subir a ladeira e perseguir os pre\u00e1s, que pulavam e corriam em liberdade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tCome\u00e7ou a arquejar penosamente, fingindo ladrar. Passou a l\u00edngua pelos bei\u00e7os torrados e n\u00e3o experimentou nenhum prazer. O olfato cada vez mais se embotava: certamente os pre\u00e1s tinham fugido.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEsqueceu-os e de novo lhe veio o desejo de morder Fabiano, que lhe apareceu diante dos olhos meio vidrados, com um objeto esquisito na m\u00e3o. N\u00e3o conhecia o objeto, mas p\u00f4s-se a tremer, convencida de que ele encerrava surpresas desagrad\u00e1veis. Fez um esfor\u00e7o para desviar-se daquilo e encolher o rabo. Cerrou as p\u00e1lpebras pesadas e julgou que o rabo estava encolhido. N\u00e3o poderia morder Fabiano: tinha nascido perto dele, numa camarinha, sob a cama de varas, e consumira a exist\u00eancia em submiss\u00e3o, ladrando para juntar o gado quando o vaqueiro batia palmas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO objeto desconhecido continuava a amea\u00e7\u00e1-la. Conteve a respira\u00e7\u00e3o, cobriu os dentes, espiou o inimigo por baixo das pestanas ca\u00eddas. Ficou assim algum tempo, depois sossegou. Fabiano e a coisa perigosa tinham-se sumido.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAbriu os olhos a custo. Agora havia uma grande escurid\u00e3o, com certeza o sol desaparecera. Os chocalhos das cabras tilintaram para os lados do rio, o fartum do chiqueiro espalhou-se pela vizinhan\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tBaleia assustou-se. Que faziam aqueles animais soltos de noite? A obriga\u00e7\u00e3o dela era levantar-se, conduzi-los ao bebedouro. Franziu as ventas, procurando distinguir os meninos. Estranhou a aus\u00eancia deles.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o se lembrava de Fabiano. Tinha havido um desastre, mas Baleia n\u00e3o atribu\u00eda a esse desastre a impot\u00eancia em que se achava nem percebia que estava livre de responsabilidades.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUma ang\u00fastia apertou-lhe o pequeno cora\u00e7\u00e3o. Precisava vigiar as cabras: \u00e0quela hora cheiros de su\u00e7uarana deviam andar pelas ribanceiras, rondar as moitas afastadas. Felizmente os meninos dormiam na esteira, por baixo do carit\u00f3 onde sinh\u00e1 Vit\u00f3ria guardava o cachimbo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUma noite de inverno, gelada e nevoenta, cercava a criaturinha. Sil\u00eancio completo, nenhum sinal de vida nos arredores. O galo velho n\u00e3o cantava no poleiro, nem Fabiano roncava na cama de varas. Estes sons n\u00e3o interessavam Baleia, mas quando o galo batia as asas e Fabiano se virava, emana\u00e7\u00f5es familiares revelavam-lhe a presen\u00e7a deles. Agora parecia que a fazenda se tinha despovoado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tBaleia respirava depressa, a boca aberta, os queixos desgovernados, a l\u00edngua pendente e insens\u00edvel. N\u00e3o sabia o que tinha sucedido. O estrondo, a pancada que recebera no quarto e a viagem dif\u00edcil no barreiro ao fim do p\u00e1tio desvaneciam-se no seu esp\u00edrito.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tProvavelmente estava na cozinha, entre as pedras que serviam de trempe. Antes de se deitar, sinh\u00e1 Vit\u00f3ria retirava dali os carv\u00f5es e a cinza, varria com um molho de vassourinha o ch\u00e3o queimado, e aquilo ficava um bom lugar para cachorro descansar. O calor afugentava as pulgas, a terra se amaciava. E, findos os cochilos, numerosos pre\u00e1s corriam e saltavam, um formigueiro de pre\u00e1s invadia a cozinha.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA tremura subia, deixava a barriga e chegava ao peito de Baleia. Do peito para tr\u00e1s era tudo insensibilidade e esquecimento. Mas o resto do corpo se arrepiava, espinhos de mandacaru penetravam na carne meio comida pela doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tBaleia encostava a cabecinha fatigada na pedra. A pedra estava fria, certamente sinh\u00e1 Vit\u00f3ria tinha deixado o fogo apagar-se muito cedo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tBaleia queria dormir. Acordaria feliz, num mundo cheio de pre\u00e1s. E lamberia as m\u00e3os de Fabiano, um Fabiano enorme. As crian\u00e7as se espojariam com ela, rolariam com ela num p\u00e1tio enorme, num chiqueiro enorme. O mundo ficaria todo cheio de pre\u00e1s, gordos, enormes.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">RAMOS, Graciliano. <em>Vidas secas<\/em>. 115 ed. Rio de janeiro: Record, 2011. p. 85-91.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 19","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","pai":403626,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409303,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2081954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Regente","id":19834,"slug":"professor-regente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lambari-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, e a posterior mudan\u00e7a estabelecida pela Lei n\u00ba 12.796, de 2013, em seu Art. 4\u00ba, a educa\u00e7\u00e3o escolar p\u00fablica ser\u00e1 efetivada mediante a garantia de: ","provas":[{"id":68002,"cargo":{"descricao":"Professor Regente","id":19834,"slug":"professor-regente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lambari-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lambari-mg-2021-maxima-auditoria-professor-regente","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Lambari - Professor Regente - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:57:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2082126,"hashId":"4d5bb975725cf42a28b43bd7e207dd0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, e a posterior mudan\u00e7a estabelecida pela Lei n\u00ba 12.796, de 2013, em seu Art. 4\u00ba, a educa\u00e7\u00e3o escolar p\u00fablica ser\u00e1 efetivada mediante a garantia de: <\/p>","resposta":8139172,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 4 (quatro) aos 17 (dezessete) anos de idade.","id":8139172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 4 (quatro) aos 17 (dezessete) anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 5 (cinco) aos 17 (dezessete) anos de idade.","id":8139173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 5 (cinco) aos 17 (dezessete) anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 6 (seis) aos 17 (dezessete) anos de idade.","id":8139174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 6 (seis) aos 17 (dezessete) anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 4 (quatro) aos 18 (dezoito) anos de idade.","id":8139175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 4 (quatro) aos 18 (dezoito) anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.796\/2013 - Altera a Lei no 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para dispor sobre a forma\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o e dar outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.796\/2013 - Altera a Lei no 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para dispor sobre a forma\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o e dar outras provid\u00eancias.","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399702,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-796-2013-altera-a-lei-no-9-394-de-20-de-dezembro-de-1996-que-estabelece-as-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-para-dispor-sobre-a-formacao-dos-profissionais-da-educacao-e-dar-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395770,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-12-001-a-13-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"pedagogia\/2082126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Regente","id":19834,"slug":"professor-regente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lambari-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Princ\u00edpios e Fins da Educa\u00e7\u00e3o Nacional definidos pela Lei de Diretrizes e Bases (LDB), \u00e9 correto afirmar, EXCETO que:","provas":[{"id":68002,"cargo":{"descricao":"Professor Regente","id":19834,"slug":"professor-regente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lambari-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lambari-mg-2021-maxima-auditoria-professor-regente","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Lambari - Professor Regente - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:57:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2082407,"hashId":"94bcdb07afff6bde804c52562553692c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os Princ\u00edpios e Fins da Educa\u00e7\u00e3o Nacional definidos pela Lei de Diretrizes e Bases (LDB), \u00e9 correto afirmar, EXCETO que:<\/p>","resposta":8140162,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Lei inicia-se pela conceitualiza\u00e7\u00e3o (art. 1\u00b0), coloca princ\u00edpios e fins da educa\u00e7\u00e3o nacional (Arts. 2\u00b0 - 7\u00b0) e descreve sua organiza\u00e7\u00e3o (Arts. 8\u00b0 - 20\u00b0).","id":8140160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei inicia-se pela conceitualiza\u00e7\u00e3o (art. 1\u00b0), coloca princ\u00edpios e fins da educa\u00e7\u00e3o nacional (Arts. 2\u00b0 - 7\u00b0) e descreve sua organiza\u00e7\u00e3o (Arts. 8\u00b0 - 20\u00b0).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Define seus n\u00edveis e modalidades, quais sejam, a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, incluindo a educa\u00e7\u00e3o infantil, o ensino fundamental, o ensino m\u00e9dio, a educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos e a educa\u00e7\u00e3o profissional, a educa\u00e7\u00e3o superior e a educa\u00e7\u00e3o especial (Arts., 21\u00b0 - 90\u00b0),","id":8140161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Define seus n\u00edveis e modalidades, quais sejam, a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, incluindo a educa\u00e7\u00e3o infantil, o ensino fundamental, o ensino m\u00e9dio, a educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos e a educa\u00e7\u00e3o profissional, a educa\u00e7\u00e3o superior e a educa\u00e7\u00e3o especial (Arts., 21\u00b0 - 90\u00b0),<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estabelece o uso de financeiros destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, sem definir a proced\u00eancia dos mesmos (Arts. 68\u00b0 - 77\u00b0).","id":8140162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelece o uso de financeiros destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, sem definir a proced\u00eancia dos mesmos (Arts. 68\u00b0 - 77\u00b0).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estipula as disposi\u00e7\u00f5es gerais e transit\u00f3rias para a aplica\u00e7\u00e3o da lei.","id":8140163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estipula as disposi\u00e7\u00f5es gerais e transit\u00f3rias para a aplica\u00e7\u00e3o da lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/2082407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}