{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4143,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo","id":7958,"slug":"tecnico-bancario-novo"}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recentemente, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) mudou suas diretrizes sobre atividades f\u00edsicas, passando a recomendar que adultos fa\u00e7am atividade f\u00edsica moderada de 150 a 300 minutos por semana. Seguindo as recomenda\u00e7\u00f5es da OMS, um motorista decidiu exercitar-se mais e, durante os sete dias da \u00faltima semana, exercitou- se, ao todo, 285 minutos. Quantos minutos di\u00e1rios, em m\u00e9dia, o motorista dedicou a atividades f\u00edsicas na \u00faltima semana?","provas":[{"id":65777,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo","id":7958,"slug":"tecnico-bancario-novo"},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2021-cesgranrio-tecnico-bancario-novo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":2017486,"hashId":"937d6c243e220006bb159abe00e2db31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recentemente, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) mudou suas diretrizes sobre atividades f\u00edsicas, passando a recomendar que adultos fa\u00e7am atividade f\u00edsica moderada de 150 a 300 minutos por semana. Seguindo as recomenda\u00e7\u00f5es da OMS, um motorista decidiu exercitar-se mais e, durante os sete dias da \u00faltima semana, exercitou- se, ao todo, 285 minutos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantos minutos di\u00e1rios, em m\u00e9dia, o motorista dedicou a atividades f\u00edsicas na \u00faltima semana?<\/p>","resposta":7855345,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mais de 46 min","id":7855342,"corpo":"<p>Mais de 46 min<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Entre 44 e 46 min","id":7855343,"corpo":"<p>Entre 44 e 46 min<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Entre 42 e 44 min","id":7855344,"corpo":"<p>Entre 42 e 44 min<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Entre 40 e 42 min","id":7855345,"corpo":"<p>Entre 40 e 42 min<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Menos de 40 min","id":7855346,"corpo":"<p>Menos de 40 min<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488663,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dias","oab":false,"nome":"M\u00e9dias","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7193,"slug":"estatistica-medias"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/2017486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo","id":7958,"slug":"tecnico-bancario-novo"}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A computa\u00e7\u00e3o distribu\u00edda permite que as m\u00e1quinas integrantes de uma rede, que utiliza esse modelo computacional, executem o seu pr\u00f3prio processamento. Esse cen\u00e1rio permite que as organiza\u00e7\u00f5es se beneficiem da integra\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, por meio da interconex\u00e3o oferecida pelas redes de computadores, otimizando recursos e maximizando o poder de seu parque computacional. Nesse cen\u00e1rio, o modelo de redes ponto a ponto se caracteriza por","provas":[{"id":65777,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo","id":7958,"slug":"tecnico-bancario-novo"},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2021-cesgranrio-tecnico-bancario-novo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":2017492,"hashId":"409eeac5b9773ccc724f0fefbc1c4726","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A computa\u00e7\u00e3o distribu\u00edda permite que as m\u00e1quinas integrantes de uma rede, que utiliza esse modelo computacional, executem o seu pr\u00f3prio processamento. Esse cen\u00e1rio permite que as organiza\u00e7\u00f5es se beneficiem da integra\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, por meio da interconex\u00e3o oferecida pelas redes de computadores, otimizando recursos e maximizando o poder de seu parque computacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse cen\u00e1rio, o modelo de redes ponto a ponto se caracteriza por<\/p>","resposta":7855372,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agrupar um conjunto de computadores, localizados em ambientes f\u00edsicos distintos, para processar grandes volumes de dados.","id":7855370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agrupar um conjunto de computadores, localizados em ambientes f\u00edsicos distintos, para processar grandes volumes de dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"existir um servidor frontal (front-end) que se comunica com outro servidor traseiro (back-end), este respons\u00e1vel pelos dados do processamento.","id":7855371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existir um servidor frontal (front-end) que se comunica com outro servidor traseiro (back-end), este respons\u00e1vel pelos dados do processamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"inexistir a figura de um servidor dedicado, j\u00e1 que qualquer equipamento pode desempenhar a fun\u00e7\u00e3o de servidor de um determinado servi\u00e7o.","id":7855372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inexistir a figura de um servidor dedicado, j\u00e1 que qualquer equipamento pode desempenhar a fun\u00e7\u00e3o de servidor de um determinado servi\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"interligar um conjunto de computadores, de forma que pare\u00e7a um supercomputador com consider\u00e1vel poder computacional.","id":7855373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interligar um conjunto de computadores, de forma que pare\u00e7a um supercomputador com consider\u00e1vel poder computacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"oferecer um modelo em que existe a figura de um equipamento servidor, respons\u00e1vel por atender \u00e0s requisi\u00e7\u00f5es de equipamentos clientes.","id":7855374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oferecer um modelo em que existe a figura de um equipamento servidor, respons\u00e1vel por atender \u00e0s requisi\u00e7\u00f5es de equipamentos clientes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429202,"slug":"tecnologia-da-informacao-computacao-distribuida"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2017492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo","id":7958,"slug":"tecnico-bancario-novo"}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde 2013, o setor banc\u00e1rio tradicional vem sendo afetado pela concorr\u00eancia das Fintechs. No in\u00edcio, muitas delas abalaram a estabilidade de grandes bancos, por oferecer servi\u00e7os completos de um banco, por\u00e9m sem ag\u00eancias f\u00edsicas e com opera\u00e7\u00f5es de baixo custo. Essa estrat\u00e9gia lhes deu capacidade de praticar baixas tarifas e, ainda assim, gerar uma lucratividade consider\u00e1vel. Desse modo, verifica-se que a estrat\u00e9gia gen\u00e9rica de posicionamento das Fintechs foi de","provas":[{"id":65777,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo","id":7958,"slug":"tecnico-bancario-novo"},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2021-cesgranrio-tecnico-bancario-novo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":2017510,"hashId":"beff6371b03e47fe7c2db5bed021f5ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde 2013, o setor banc\u00e1rio tradicional vem sendo afetado pela concorr\u00eancia das <em>Fintechs<\/em>. No in\u00edcio, muitas delas abalaram a estabilidade de grandes bancos, por oferecer servi\u00e7os completos de um banco, por\u00e9m sem ag\u00eancias f\u00edsicas e com opera\u00e7\u00f5es de baixo custo. Essa estrat\u00e9gia lhes deu capacidade de praticar baixas tarifas e, ainda assim, gerar uma lucratividade consider\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desse modo, verifica-se que a estrat\u00e9gia gen\u00e9rica de posicionamento das <em>Fintechs <\/em>foi de<\/p>","resposta":7855459,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diferencia\u00e7\u00e3o de produto","id":7855455,"corpo":"<p>diferencia\u00e7\u00e3o de produto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"diversifica\u00e7\u00e3o de ind\u00fastria","id":7855456,"corpo":"<p>diversifica\u00e7\u00e3o de ind\u00fastria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"expans\u00e3o de mercados","id":7855457,"corpo":"<p>expans\u00e3o de mercados<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"extens\u00e3o de marca","id":7855458,"corpo":"<p>extens\u00e3o de marca<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"lideran\u00e7a em custo","id":7855459,"corpo":"<p>lideran\u00e7a em custo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias de Marketing","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias de Marketing","pai":397690,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418275,"slug":"comunicacao-social-estrategias-de-marketing"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/2017510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social - NASF","id":20024,"slug":"assistente-social-nasf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Divino","sigla":"","id":2849,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-divino-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"[\u2026] \u00e9 um processo de an\u00e1lise que permite emitir ju\u00edzo de valor sobre os resultados e o m\u00e9rito de uma determinada a\u00e7\u00e3o, verificar se os objetivos propostos foram alcan\u00e7ados e se foram importantes para alterarem as condi\u00e7\u00f5es iniciais de uma determinada situa\u00e7\u00e3o. Para isto utilizam-se m\u00e9todos e t\u00e9cnicas que buscam caracterizar validade, utilidade, efic\u00e1cia, efici\u00eancia e efetividade de pol\u00edticas, programas e projetos em termos de seus processos e resultados, sendo essa an\u00e1lise posteriormente sistematizada por meio de relat\u00f3rios [\u2026] (BRASIL, 2006). O nome deste processo de fundamental import\u00e2ncia na implementa\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia social \u00e9: ","provas":[{"id":65822,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - NASF","id":20024,"slug":"assistente-social-nasf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Divino","sigla":"","id":2849,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-divino-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-divino-mg-2021-omni-assistente-social-nasf","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Divino - Assistente Social - NASF - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2017571,"hashId":"0ebd6cd3862cc855c6a320d14796e496","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>[\u2026] \u00e9 um processo de an\u00e1lise que permite emitir ju\u00edzo de valor sobre os resultados e o m\u00e9rito de uma determinada a\u00e7\u00e3o, verificar se os objetivos propostos foram alcan\u00e7ados e se foram importantes para alterarem as condi\u00e7\u00f5es iniciais de uma determinada situa\u00e7\u00e3o. Para isto utilizam-se m\u00e9todos e t\u00e9cnicas que buscam caracterizar validade, utilidade, efic\u00e1cia, efici\u00eancia e efetividade de pol\u00edticas, programas e projetos em termos de seus processos e resultados, sendo essa an\u00e1lise posteriormente sistematizada por meio de relat\u00f3rios [\u2026] (BRASIL, 2006). <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>O nome deste processo de fundamental import\u00e2ncia na implementa\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia social \u00e9: <\/strong><\/p>","resposta":7855749,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o.","id":7855749,"corpo":"<p>Avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico.","id":7855750,"corpo":"<p>Diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Monitoramento.","id":7855751,"corpo":"<p>Monitoramento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia.","id":7855752,"corpo":"<p>Vigil\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/2017571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social - NASF","id":20024,"slug":"assistente-social-nasf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Divino","sigla":"","id":2849,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-divino-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 vedado ao\/\u00e0 Assistente Social: ","provas":[{"id":65822,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - NASF","id":20024,"slug":"assistente-social-nasf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Divino","sigla":"","id":2849,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-divino-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-divino-mg-2021-omni-assistente-social-nasf","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Divino - Assistente Social - NASF - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2017572,"hashId":"b48fa33ee6a67badd6f7ab69567d56d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00c9 vedado ao\/\u00e0 Assistente Social: <\/strong><\/p>","resposta":7855755,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abster-se, no exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o, de pr\u00e1ticas que caracterizem a censura, o cerceamento da liberdade, o policiamento dos comportamentos, denunciando sua ocorr\u00eancia aos \u00f3rg\u00e3os competentes. ","id":7855753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abster-se, no exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o, de pr\u00e1ticas que caracterizem a censura, o cerceamento da liberdade, o policiamento dos comportamentos, denunciando sua ocorr\u00eancia aos \u00f3rg\u00e3os competentes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Desempenhar suas atividades profissionais, com efici\u00eancia e responsabilidade, observando a legisla\u00e7\u00e3o em vigor. ","id":7855754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desempenhar suas atividades profissionais, com efici\u00eancia e responsabilidade, observando a legisla\u00e7\u00e3o em vigor. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Transgredir qualquer preceito deste C\u00f3digo, bem como da Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o. ","id":7855755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transgredir qualquer preceito deste C\u00f3digo, bem como da Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Utilizar seu n\u00famero de registro no Conselho Regional no exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o.","id":7855756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar seu n\u00famero de registro no Conselho Regional no exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"}],"slug":"servico-social\/2017572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra do Ribeiro","sigla":"","id":4929,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-barra-do-ribeiro-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica a correta transitividade do verbo \u201ctrabalhar\u201d conforme a situa\u00e7\u00e3o de emprego na linha 22: \u201c\u00c9 bom trabalhar com complementaridade\u201d.","provas":[{"id":66082,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra do Ribeiro","sigla":"","id":4929,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-barra-do-ribeiro-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-do-ribeiro-rs-2021-fundatec-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Barra do Ribeiro - Oficial Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2017628,"hashId":"fec3a6dd45a41ffb378d1714b2cc7a27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a correta transitividade do verbo \u201ctrabalhar\u201d conforme a situa\u00e7\u00e3o de emprego na linha 22: \u201c\u00c9 bom trabalhar com complementaridade\u201d.<\/p>","resposta":7856033,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verbo Transitivo Direto.","id":7856030,"corpo":"<p>Verbo Transitivo Direto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Verbo Transitivo Indireto.","id":7856031,"corpo":"<p>Verbo Transitivo Indireto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Verbo Transitivo Direto e Indireto.","id":7856032,"corpo":"<p>Verbo Transitivo Direto e Indireto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Verbo Intransitivo.","id":7856033,"corpo":"<p>Verbo Intransitivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Verbo de Liga\u00e7\u00e3o.","id":7856034,"corpo":"<p>Verbo de Liga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.A import\u00e2ncia da Cultura EmpresarialPor Tallis Gomes\tVoc\u00ea j\u00e1 deve ter ouvido sobre a import\u00e2ncia da cultura na empresa. Para resumir, esse\u00e9 o alinhamento de todos em torno de ideais, valores e quest\u00f5es que formam o ambiente dasua companhia. Sem uma cultura estabelecida e efetiva, seu neg\u00f3cio \u00e9 uma criatura de v\u00e1riascabe\u00e7as, cada uma apontando uma dire\u00e7\u00e3o.\tN\u00e3o d\u00e1 para um neg\u00f3cio viver sem cultura. N\u00e3o d\u00e1 para um neg\u00f3cio viver com culturasparalelas, que se desenvolvem cada uma de um jeito. Elas competem entre si, geram atritos,conflitos, atrapalham o andamento de tudo. Um neg\u00f3cio precisa de uma cultura \u00fanica, iniciadae implementada o mais cedo poss\u00edvel.\tE \u00e9 a tarefa da lideran\u00e7a passar essa cultura para as pessoas da companhia, garantir quetodos estejam no mesmo barco. \u00c9 a responsabilidade, o pre\u00e7o da lideran\u00e7a, e voc\u00ea tem que darexemplo, garantir que isso seja aplicado para todos. \u00c9 o exemplo que leva a cultura para osfuncion\u00e1rios, n\u00e3o o papo.\tMuita gente acha que \u201ccultura\u201d \u00e9 ter um escrit\u00f3rio bonitinho, pregar no quadro os valoresda empresa. Isso \u00e9 um ve\u00edculo para espalhar a cultura, mas que de nada adianta se voc\u00ea n\u00e3oestiver remando na dire\u00e7\u00e3o junto com o pessoal. Voc\u00ea mede a ader\u00eancia de uma empresa __cultura __ medida que qualquer pessoa sabe os objetivos e valores e os reproduz. Se s\u00f3 osgestores sabem, alguma inefici\u00eancia est\u00e1 acontecendo em algum ponto.\tE em que momento come\u00e7a a cultura da empresa? No dia que voc\u00ea a abre. Muitas vezesa cultura predata o CNPJ. No come\u00e7o, se voc\u00ea \u00e9 um empreendedor sozinho, voc\u00ea \u00e9 respons\u00e1velpor tudo e acaba que a cultura \u00e9 o que tem que ser feito. E a\u00ed n\u00e3o tem jeito, voc\u00ea tem que fazero que d\u00e1 com o que voc\u00ea tem. \u00c9 ver o que d\u00e1 para ser feito e dar um jeito!\t\u00c9 bom trabalhar com complementaridade, ter diversidade. Pessoas de backgroundsdiferentes, de g\u00eaneros diferentes, de ra\u00e7as diferentes \u2013 h\u00e1 in\u00fameras pesquisas que mostramque diversidade de pensamento gera excelentes resultados. Suas opini\u00f5es s\u00e3o baseadas no quevoc\u00ea viveu, nas hist\u00f3rias que voc\u00ea viveu.\tQuando a cultura nasce e \u00e9 implementada, \u00e9 importante replic\u00e1-la em qualquer ambientenovo que voc\u00ea criar \u2013 escrit\u00f3rios novos, filiais e ao se expandir para outros pa\u00edses. Lembrando:voc\u00ea n\u00e3o pode deixar que surjam culturas paralelas.\tH\u00e1 aspectos que n\u00e3o devem ser incentivados, enquanto outros precisam, por todos osmeios, ser incentivados. Voc\u00ea tem que plantar bons h\u00e1bitos e eliminar as ervas daninhas, ques\u00e3o perigosas para sua empresa.\tE como voc\u00ea pode incentivar bons h\u00e1bitos? Voc\u00ea precisa dar um reward para seusfuncion\u00e1rios de alguma forma, quando eles estiverem agindo de acordo com a sua cultura.Reconhe\u00e7a o bom comportamento, seja em um happy hour da empresa, seja em um e-mailglobal para todos os outros funcion\u00e1rios.\tSeres humanos possuem ego, todo mundo quer sentir que est\u00e1 no caminho correto e que\u00e9 bem avaliado pela lideran\u00e7a. Isso vai garantir anu\u00eancia __ cultura e a replica\u00e7\u00e3o delapor todos os n\u00edveis hier\u00e1rquicos. Mas cuidado para n\u00e3o transformar isso em uma cultura debajula\u00e7\u00e3o.\tO que significa ter uma gest\u00e3o libert\u00e1ria? Basicamente, esse modelo tem o foco em tiraro poder do centro (gestores) e distribuir nas m\u00e3os dos colaboradores. Explorando a capacidadet\u00e9cnica, anal\u00edtica e criativa do time. Se voc\u00ea tem gente boa dentro da empresa, esse tipo degest\u00e3o vai te trazer muitos benef\u00edcios.\tUm ponto essencial aqui e\u0301 entender que existe uma linha t\u00eanue entre o CEO liberal e oCEO ausente. Estar presente, trabalhando, liderando, \u00e9 essencial para garantir que a culturafique alinhada com o seu prop\u00f3sito e a empresa possa, unida, alcan\u00e7ar todos os objetivos queela colocar para ela mesma. (Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.com \u2013 texto especialmente adaptado para esta prova)","id":488737,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A import\u00e2ncia da Cultura Empresarial<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Tallis Gomes<\/em><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tVoc\u00ea j\u00e1 deve ter ouvido sobre a import\u00e2ncia da cultura na empresa. Para resumir, esse<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 o alinhamento de todos em torno de ideais, valores e quest\u00f5es que formam o ambiente da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sua companhia. Sem uma cultura estabelecida e efetiva, seu neg\u00f3cio \u00e9 uma criatura de v\u00e1rias<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cabe\u00e7as, cada uma apontando uma dire\u00e7\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tN\u00e3o d\u00e1 para um neg\u00f3cio viver sem cultura. N\u00e3o d\u00e1 para um neg\u00f3cio viver com culturas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>paralelas, que se desenvolvem cada uma de um jeito. Elas competem entre si, geram atritos,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>conflitos, atrapalham o andamento de tudo. Um neg\u00f3cio precisa de uma cultura \u00fanica, iniciada<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e implementada o mais cedo poss\u00edvel.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tE \u00e9 a tarefa da lideran\u00e7a passar essa cultura para as pessoas da companhia, garantir que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>todos estejam no mesmo barco. \u00c9 a responsabilidade, o pre\u00e7o da lideran\u00e7a, e voc\u00ea tem que dar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>exemplo, garantir que isso seja aplicado para todos. \u00c9 o exemplo que leva a cultura para os<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>funcion\u00e1rios, n\u00e3o o papo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tMuita gente acha que \u201ccultura\u201d \u00e9 ter um escrit\u00f3rio bonitinho, pregar no quadro os valores<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>da empresa. Isso \u00e9 um ve\u00edculo para espalhar a cultura, mas que de nada adianta se voc\u00ea n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estiver remando na dire\u00e7\u00e3o junto com o pessoal. Voc\u00ea mede a ader\u00eancia de uma empresa __<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cultura __ medida que qualquer pessoa sabe os objetivos e valores e os reproduz. Se s\u00f3 os<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>gestores sabem, alguma inefici\u00eancia est\u00e1 acontecendo em algum ponto.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tE em que momento come\u00e7a a cultura da empresa? No dia que voc\u00ea a abre. Muitas vezes<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a cultura predata o CNPJ. No come\u00e7o, se voc\u00ea \u00e9 um empreendedor sozinho, voc\u00ea \u00e9 respons\u00e1vel<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>por tudo e acaba que a cultura \u00e9 o que tem que ser feito. E a\u00ed n\u00e3o tem jeito, voc\u00ea tem que fazer<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o que d\u00e1 com o que voc\u00ea tem. \u00c9 ver o que d\u00e1 para ser feito e dar um jeito!<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\u00c9 bom trabalhar com complementaridade, ter diversidade. Pessoas de backgrounds<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>diferentes, de g\u00eaneros diferentes, de ra\u00e7as diferentes \u2013 h\u00e1 in\u00fameras pesquisas que mostram<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que diversidade de pensamento gera excelentes resultados. Suas opini\u00f5es s\u00e3o baseadas no que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>voc\u00ea viveu, nas hist\u00f3rias que voc\u00ea viveu.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tQuando a cultura nasce e \u00e9 implementada, \u00e9 importante replic\u00e1-la em qualquer ambiente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>novo que voc\u00ea criar \u2013 escrit\u00f3rios novos, filiais e ao se expandir para outros pa\u00edses. Lembrando:<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>voc\u00ea n\u00e3o pode deixar que surjam culturas paralelas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tH\u00e1 aspectos que n\u00e3o devem ser incentivados, enquanto outros precisam, por todos os<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>meios, ser incentivados. Voc\u00ea tem que plantar bons h\u00e1bitos e eliminar as ervas daninhas, que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>s\u00e3o perigosas para sua empresa.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tE como voc\u00ea pode incentivar bons h\u00e1bitos? Voc\u00ea precisa dar um reward para seus<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>funcion\u00e1rios de alguma forma, quando eles estiverem agindo de acordo com a sua cultura.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Reconhe\u00e7a o bom comportamento, seja em um happy hour da empresa, seja em um e-mail<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>global para todos os outros funcion\u00e1rios.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tSeres humanos possuem ego, todo mundo quer sentir que est\u00e1 no caminho correto e que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 bem avaliado pela lideran\u00e7a. Isso vai garantir anu\u00eancia __ cultura e a replica\u00e7\u00e3o dela<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>por todos os n\u00edveis hier\u00e1rquicos. Mas cuidado para n\u00e3o transformar isso em uma cultura de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>bajula\u00e7\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tO que significa ter uma gest\u00e3o libert\u00e1ria? Basicamente, esse modelo tem o foco em tirar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o poder do centro (gestores) e distribuir nas m\u00e3os dos colaboradores. Explorando a capacidade<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>t\u00e9cnica, anal\u00edtica e criativa do time. Se voc\u00ea tem gente boa dentro da empresa, esse tipo de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>gest\u00e3o vai te trazer muitos benef\u00edcios.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tUm ponto essencial aqui e\u0301 entender que existe uma linha t\u00eanue entre o CEO liberal e o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>CEO ausente. Estar presente, trabalhando, liderando, \u00e9 essencial para garantir que a cultura<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fique alinhada com o seu prop\u00f3sito e a empresa possa, unida, alcan\u00e7ar todos os objetivos que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ela colocar para ela mesma.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">https:\/\/exame.com<\/u> \u2013 texto especialmente adaptado para esta prova)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos intransitivos","oab":false,"nome":"Verbos intransitivos","pai":409358,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409359,"slug":"lingua-portuguesa-verbos-intransitivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2017628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra do Ribeiro","sigla":"","id":4929,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-barra-do-ribeiro-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as doen\u00e7as e agravos de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta uma dessas doen\u00e7as ou agravos.","provas":[{"id":66075,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra do Ribeiro","sigla":"","id":4929,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-barra-do-ribeiro-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-do-ribeiro-rs-2021-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Barra do Ribeiro - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2017685,"hashId":"87c01ee3f61b32345a0cfb49c8e998e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as doen\u00e7as e agravos de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta uma dessas doen\u00e7as ou agravos.<\/p>","resposta":7856319,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edfilis.","id":7856315,"corpo":"<p>S\u00edfilis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Coqueluche.","id":7856316,"corpo":"<p>Coqueluche.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o pelo V\u00edrus da Imunodefici\u00eancia Humana (HIV).","id":7856317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00e3o pelo V\u00edrus da Imunodefici\u00eancia Humana (HIV).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Leptospirose.","id":7856318,"corpo":"<p>Leptospirose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Influenza.","id":7856319,"corpo":"<p>Influenza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488760,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428335,"slug":"enfermagem-doencas-de-notificacao-compulsoria"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2017685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A uma mensagem assinada com a chave privada do usu\u00e1rio remetente atribuem-se corretamente a integridade e o n\u00e3o rep\u00fadio.","provas":[{"id":66107,"cargo":{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-al-al-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:22:45","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2018674,"hashId":"89c3985d7ab85590353afe4e0eb18baf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A uma mensagem assinada com a chave privada do usu\u00e1rio remetente atribuem-se corretamente a integridade e o n\u00e3o rep\u00fadio.<\/p>","resposta":7860986,"anulada":false,"rotulo":153,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7860986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7860987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de criptografia, pol\u00edticas de seguran\u00e7a e gest\u00e3o de riscos, julgue os itens a seguir, com base nas NBR ISO\/IEC 27001, 27002 e 27005.","id":488939,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de criptografia, pol\u00edticas de seguran\u00e7a e gest\u00e3o de riscos, julgue os itens a seguir, com base nas NBR ISO\/IEC 27001, 27002 e 27005.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quet\u00f5es 153 a 157","ordem":153},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criptologia","oab":false,"nome":"Criptologia","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420648,"slug":"informatica-criptologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","oab":false,"nome":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8170,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-e-criptoanalise"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","oab":false,"nome":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","pai":420648,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420651,"slug":"informatica-criptografia-e-criptoanalise"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"}],"slug":"informatica\/2018674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por meio da constru\u00e7\u00e3o de novos relacionamentos e da descoberta de um mundo quase que totalmente desconhecido, a crian\u00e7a t\u00eam o seu primeiro contato com o processo de aprendizagem que uma institui\u00e7\u00e3o de ensino tem para lhe oferecer.Assim, a escola deve estar preparada para oferecer \u00e0 crian\u00e7a a possibilidade de um desenvolvimento pleno, que acontece por meio de conquistas como:","provas":[{"id":65976,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Ensino - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2018744,"hashId":"f38450c96731cdd4e619e9808af10bb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por meio da constru\u00e7\u00e3o de novos relacionamentos e da descoberta de um mundo quase que totalmente desconhecido, a crian\u00e7a t\u00eam o seu primeiro contato com o processo de aprendizagem que uma institui\u00e7\u00e3o de ensino tem para lhe oferecer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, a escola deve estar preparada para oferecer \u00e0 crian\u00e7a a possibilidade de um desenvolvimento pleno, que acontece por meio de conquistas como:<\/p>","resposta":7861176,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desenvolvimento da empatia e respeito pelo pr\u00f3ximo.","id":7861176,"corpo":"<p>Desenvolvimento da empatia e respeito pelo pr\u00f3ximo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Desenvolvimento do autoritarismo.","id":7861177,"corpo":"<p>Desenvolvimento do autoritarismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Valoriza\u00e7\u00e3o do individualismo.","id":7861178,"corpo":"<p>Valoriza\u00e7\u00e3o do individualismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Preserva\u00e7\u00e3o de valores antissociais.","id":7861179,"corpo":"<p>Preserva\u00e7\u00e3o de valores antissociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 17","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405528,"slug":"pedagogia-educacao-e-psicologia-psicopedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2018744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O eletricista de uma f\u00e1brica foi chamado para atender a uma falha em um dos equipamentos. Ao chegar no local, detectou que o sistema havia acusado erro na alimenta\u00e7\u00e3o. O equipamento est\u00e1 ligado a uma rede trif\u00e1sica senoidal, onde o transformador tem liga\u00e7\u00e3o em estrela. O eletricista mediu a tens\u00e3o de linha com um mult\u00edmetro e encontrou 97,98. Sabendo que a tens\u00e3o de fase deveria ser de 100V, determine a queda de tens\u00e3o entre fase e neutro.","provas":[{"id":57177,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Engenheiro Eletricista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:23:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1704118,"hashId":"f0eda50de1341f6ba953bb9adf136376","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O eletricista de uma f\u00e1brica foi chamado para atender a uma falha em um dos equipamentos. Ao chegar no local, detectou que o sistema havia acusado erro na alimenta\u00e7\u00e3o. O equipamento est\u00e1 ligado a uma rede trif\u00e1sica senoidal, onde o transformador tem liga\u00e7\u00e3o em estrela. O eletricista mediu a tens\u00e3o de linha com um mult\u00edmetro e encontrou 97,98. Sabendo que a tens\u00e3o de fase deveria ser de 100V, determine a queda de tens\u00e3o entre fase e neutro.<\/p>","resposta":6450057,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,0V.","id":6450056,"corpo":"<p>2,0V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"43,4V.","id":6450057,"corpo":"<p>43,4V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"56,6V.","id":6450058,"corpo":"<p>56,6V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"40,0V.","id":6450059,"corpo":"<p>40,0V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"10,5V.","id":6450060,"corpo":"<p>10,5V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"},{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1704118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um produto entra em oferta com uma baixa de 10% sobre o pre\u00e7o original, patrocinada pelo fabricante, mas, em fun\u00e7\u00e3o dos concorrentes, o varejista oferece um desconto adicional, sobre o pre\u00e7o rebaixado, de 10%. Qual o valor total da baixa?","provas":[{"id":57212,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-estatistico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Estat\u00edstico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:23:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1704791,"hashId":"240d57cfe0fd9b9f8e5ab28feef60c2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um produto entra em oferta com uma baixa de 10% sobre o pre\u00e7o original, patrocinada pelo fabricante, mas, em fun\u00e7\u00e3o dos concorrentes, o varejista oferece um desconto adicional, sobre o pre\u00e7o rebaixado, de 10%. Qual o valor total da baixa?<\/p>","resposta":6453201,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20%.","id":6453199,"corpo":"<p>20%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"19,5%.","id":6453200,"corpo":"<p>19,5%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"19%.","id":6453201,"corpo":"<p>19%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"18%.","id":6453202,"corpo":"<p>18%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"15%.","id":6453203,"corpo":"<p>15%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Percentuais Sucessivas","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Percentuais Sucessivas","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408583,"slug":"matematica-variacoes-percentuais-sucessivas"}],"slug":"matematica\/1704791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lactose consiste no principal dissacar\u00eddeo encontrado no leite de mam\u00edferos. Para sua digest\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1ria a atua\u00e7\u00e3o da enzima lactase, presente na borda da escova do ____________. No processo, a lactase quebra as liga\u00e7\u00f5es que unem a glicose e a _________, liberando esses monossacar\u00eddeos para serem absorvidos pelo intestino. Os termos hipolactasia, m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o \u00e0 lactose e intoler\u00e2ncia \u00e0 lactose dizem respeito a diferentes situa\u00e7\u00f5es. Hipolactasia refere-se \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da atividade da lactase. A m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o \u00e0 lactose \u00e9 a dificuldade em digerir tal _____________. J\u00e1 a intoler\u00e2ncia \u00e0 lactose ocorre quando a m\u00e1 digest\u00e3o de lactose produz sinais e sintomas cl\u00ednicos como distens\u00e3o abdominal, __________, c\u00f3licas e diarreia.Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":57243,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:23:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1705085,"hashId":"3da55f4635624d34e5aaecab1ec0f292","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lactose consiste no principal dissacar\u00eddeo encontrado no leite de mam\u00edferos. Para sua digest\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1ria a atua\u00e7\u00e3o da enzima lactase, presente na borda da escova do ____________. No processo, a lactase quebra as liga\u00e7\u00f5es que unem a glicose e a _________, liberando esses monossacar\u00eddeos para serem absorvidos pelo intestino. Os termos hipolactasia, m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o \u00e0 lactose e intoler\u00e2ncia \u00e0 lactose dizem respeito a diferentes situa\u00e7\u00f5es. Hipolactasia refere-se \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da atividade da lactase. A m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o \u00e0 lactose \u00e9 a dificuldade em digerir tal _____________. J\u00e1 a intoler\u00e2ncia \u00e0 lactose ocorre quando a m\u00e1 digest\u00e3o de lactose produz sinais e sintomas cl\u00ednicos como distens\u00e3o abdominal, __________, c\u00f3licas e diarreia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":6454608,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00f4mago \u2013 sacarose \u2013 dissacar\u00eddeo \u2013 gases","id":6454606,"corpo":"<p>est\u00f4mago \u2013 sacarose \u2013 dissacar\u00eddeo \u2013 gases<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"antro \u2013 lactose \u2013 polissacar\u00eddeo \u2013 febre","id":6454607,"corpo":"<p>antro \u2013 lactose \u2013 polissacar\u00eddeo \u2013 febre<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"intestino delgado \u2013 galactose \u2013 dissacar\u00eddeo \u2013 flatul\u00eancia","id":6454608,"corpo":"<p>intestino delgado \u2013 galactose \u2013 dissacar\u00eddeo \u2013 flatul\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"duodeno \u2013 maltose \u2013 monossacar\u00eddeo \u2013 vis\u00e3o turva","id":6454609,"corpo":"<p>duodeno \u2013 maltose \u2013 monossacar\u00eddeo \u2013 vis\u00e3o turva<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"es\u00f4fago \u2013 galactose \u2013 polissacar\u00eddeo \u2013 cefaleia","id":6454610,"corpo":"<p>es\u00f4fago \u2013 galactose \u2013 polissacar\u00eddeo \u2013 cefaleia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Digest\u00e3o, absor\u00e7\u00e3o e metabolismo dos macro e micronutrientes","oab":false,"nome":"Digest\u00e3o, absor\u00e7\u00e3o e metabolismo dos macro e micronutrientes","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398485,"slug":"nutricao-digestao-absorcao-e-metabolismo-dos-macro-e-micronutrientes"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Carboidratos","oab":false,"nome":"Carboidratos","pai":417949,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417950,"slug":"nutricao-carboidratos"}],"slug":"nutricao\/1705085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Gest\u00e3o Ambiental pode ser conceituada como um conjunto de t\u00e9cnicas e disciplinas que dirigem as empresas na ado\u00e7\u00e3o de uma produ\u00e7\u00e3o mais limpa e de a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o de perdas e de polui\u00e7\u00e3o. Assim, o sistema de gest\u00e3o ambiental deve envolver as seguintes \u00e1reas de atividades das empresas: elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas (estrat\u00e9gia), auditoria de atividades, administra\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as, e comunica\u00e7\u00e3o e aprendizagem dentro e fora da empresa. Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas de gest\u00e3o ambiental, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":65857,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go-2021-ganzaroli-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Montividiu do Norte - Fiscal Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:38","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2014886,"hashId":"0c04a09277befd65d9c74e5affa56a60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Gest\u00e3o Ambiental pode ser conceituada como um conjunto de t\u00e9cnicas e disciplinas que dirigem as empresas na ado\u00e7\u00e3o de uma produ\u00e7\u00e3o mais limpa e de a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o de perdas e de polui\u00e7\u00e3o. Assim, o sistema de gest\u00e3o ambiental deve envolver as seguintes \u00e1reas de atividades das empresas: elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas (estrat\u00e9gia), auditoria de atividades, administra\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as, e comunica\u00e7\u00e3o e aprendizagem dentro e fora da empresa. Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas de gest\u00e3o ambiental, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":7844579,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sistema de gest\u00e3o ambiental utilizado pelas empresas no Brasil \u00e9 a NBR S\u00e9rie ISO 14001. Segundo a NBR S\u00e9rie ISO 14001 as normas de gest\u00e3o ambiental t\u00eam por objetivo prover \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es os elementos de um sistema ambiental eficaz sem integra\u00e7\u00e3o com outros elementos de gest\u00e3o, de forma a auxili\u00e1-las a alcan\u00e7ar os seus objetivos ambientais. Essas normas enfatizam os seguintes aspectos da gest\u00e3o ambiental: sistemas de gerenciamento ambiental; avalia\u00e7\u00e3o de desempenho ambiental e termos e defini\u00e7\u00f5es.","id":7844578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de gest\u00e3o ambiental utilizado pelas empresas no Brasil \u00e9 a NBR S\u00e9rie ISO 14001. Segundo a NBR S\u00e9rie ISO 14001 as normas de gest\u00e3o ambiental t\u00eam por objetivo prover \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es os elementos de um sistema ambiental eficaz sem integra\u00e7\u00e3o com outros elementos de gest\u00e3o, de forma a auxili\u00e1-las a alcan\u00e7ar os seus objetivos ambientais. Essas normas enfatizam os seguintes aspectos da gest\u00e3o ambiental: sistemas de gerenciamento ambiental; avalia\u00e7\u00e3o de desempenho ambiental e termos e defini\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os elementos-chave, ou os princ\u00edpios definidores de um Sistema de Gest\u00e3o Ambiental baseados na NBR S\u00e9rie ISO 14001, atrav\u00e9s dos quais podem ser verificados os avan\u00e7os de uma empresa em termos de sua rela\u00e7\u00e3o com o meio ambiente, s\u00e3o: (1) Pol\u00edtica ambiental; (2) Planejamento; (3) Implementa\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o; (4) Verifica\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o corretiva; (5) An\u00e1lise cr\u00edtica.","id":7844579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os elementos-chave, ou os princ\u00edpios definidores de um Sistema de Gest\u00e3o Ambiental baseados na NBR S\u00e9rie ISO 14001, atrav\u00e9s dos quais podem ser verificados os avan\u00e7os de uma empresa em termos de sua rela\u00e7\u00e3o com o meio ambiente, s\u00e3o: (1) Pol\u00edtica ambiental; (2) Planejamento; (3) Implementa\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o; (4) Verifica\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o corretiva; (5) An\u00e1lise cr\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A S\u00e9rie ISO 14001 recomenda que a organiza\u00e7\u00e3o formule um plano para cumprir sua Pol\u00edtica Ambiental. Tal plano inclui tr\u00eas t\u00f3picos: aspectos ambientais; requisitos legais; e objetivos. Os requisitos definidos pela pol\u00edtica ambiental da empresa deve conter os comprometimentos e normas ambientais aplic\u00e1veis. Nesta etapa s\u00e3o definidos crit\u00e9rios para o cadastramento e a divulga\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o ambiental.","id":7844580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A S\u00e9rie ISO 14001 recomenda que a organiza\u00e7\u00e3o formule um plano para cumprir sua Pol\u00edtica Ambiental. Tal plano inclui tr\u00eas t\u00f3picos: aspectos ambientais; requisitos legais; e objetivos. Os requisitos definidos pela pol\u00edtica ambiental da empresa deve conter os comprometimentos e normas ambientais aplic\u00e1veis. Nesta etapa s\u00e3o definidos crit\u00e9rios para o cadastramento e a divulga\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na opera\u00e7\u00e3o do Sistema de Gest\u00e3o Ambiental a empresa deve criar e manter procedimentos para a comunica\u00e7\u00e3o interna. Desta forma, devem ser criados canais de comunica\u00e7\u00e3o organizacional e t\u00e9cnica entre os v\u00e1rios n\u00edveis e fun\u00e7\u00f5es dentro da organiza\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, a empresa deve estabelecer procedimentos que propiciem aos seus empregados a conscientiza\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia e responsabilidade em atingir a conformidade com a pol\u00edtica ambiental.","id":7844581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na opera\u00e7\u00e3o do Sistema de Gest\u00e3o Ambiental a empresa deve criar e manter procedimentos para a comunica\u00e7\u00e3o interna. Desta forma, devem ser criados canais de comunica\u00e7\u00e3o organizacional e t\u00e9cnica entre os v\u00e1rios n\u00edveis e fun\u00e7\u00f5es dentro da organiza\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, a empresa deve estabelecer procedimentos que propiciem aos seus empregados a conscientiza\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia e responsabilidade em atingir a conformidade com a pol\u00edtica ambiental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403428,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas ABNT","oab":false,"nome":"Normas ABNT","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":429865,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-normas-abnt"},{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/2014886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":515,"slug":"analista-judiciario-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tj-ro-ro"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o fluxo de caixa a seguir.AnoValor (em R$)0-10001021210O VPL ser\u00e1:","provas":[{"id":65820,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":515,"slug":"analista-judiciario-area-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tj-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2021-fgv-analista-judiciario-area-economia","tipo":1,"nome":"FGV - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:38","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2014918,"hashId":"808d4b85aaac148f44ed2e3c73db3000","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o fluxo de caixa a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 200px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-h2go\"><td data-row=\"row-h2go\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h2go\" data-cell=\"cell-mwcf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ano<\/p><\/td><td data-row=\"row-h2go\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h2go\" data-cell=\"cell-ekdz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Valor (em R$)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xdk3\"><td data-row=\"row-xdk3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xdk3\" data-cell=\"cell-pw3o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"row-xdk3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xdk3\" data-cell=\"cell-hrtg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">-1000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-dcpq\"><td data-row=\"row-dcpq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dcpq\" data-cell=\"cell-m3ch\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-dcpq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dcpq\" data-cell=\"cell-8ayg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-j375\"><td data-row=\"row-j375\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j375\" data-cell=\"cell-zpbj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-j375\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j375\" data-cell=\"cell-gmf9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1210<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O VPL ser\u00e1:<\/p>","resposta":7844725,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nulo, se a taxa de desconto for 0% a.a.;","id":7844721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nulo, se a taxa de desconto for 0% a.a.;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"positivo, se a taxa de desconto for igual a 11% a.a.;","id":7844722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">positivo, se a taxa de desconto for igual a 11% a.a.;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"igual \u00e0 taxa interna de retorno, no ano 2;","id":7844723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">igual \u00e0 taxa interna de retorno, no ano 2;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"negativo, se a taxa de desconto for igual a 9,99% a.a.;","id":7844724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">negativo, se a taxa de desconto for igual a 9,99% a.a.;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"nulo, se a taxa de desconto for igual a 10% a.a.","id":7844725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nulo, se a taxa de desconto for igual a 10% a.a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Investimento","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Investimento","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403819,"slug":"matematica-financeira-analise-de-investimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","oab":false,"nome":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403822,"slug":"matematica-financeira-valor-presente-liquido-vpl"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"}],"slug":"matematica-financeira\/2014918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia o artigo 12 das Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil (2009), a quem compete elaborar orienta\u00e7\u00f5es para a implementa\u00e7\u00e3o das referidas Diretrizes?","provas":[{"id":65919,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2021-fepese-professor-area-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2014979,"hashId":"2448cf45a97edbc67aa8e59f7a59d41b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia o artigo 12 das Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil (2009), a quem compete elaborar orienta\u00e7\u00f5es para a implementa\u00e7\u00e3o das referidas Diretrizes?<\/p>","resposta":7845004,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","id":7845004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aos F\u00f3runs Estaduais de Educa\u00e7\u00e3o","id":7845005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos F\u00f3runs Estaduais de Educa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c0s organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais","id":7845006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0s organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aos Conselhos Municipais de Educa\u00e7\u00e3o","id":7845007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos Conselhos Municipais de Educa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aos conselheiros estaduais de Educa\u00e7\u00e3o","id":7845008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos conselheiros estaduais de Educa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425876,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-da-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/2014979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na planilha abaixo, considere a aplica\u00e7\u00e3o da seguinte f\u00f3rmula =CONT.SE(B2:B9; &lt;&gt; &amp;D7).Figura 1 - Planilha StatusO resultado encontrado na c\u00e9lula B11 ser\u00e1 igual a","provas":[{"id":65739,"cargo":{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cefet-mg-2021-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - Arquiteto e Urbanista - 2021"},{"id":65742,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cefet-mg-2021-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-contador","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - Contador - 2021"},{"id":65750,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cefet-mg-2021-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-pedagogo","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - Pedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:22:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2014992,"hashId":"47d393759d3349c87cd83e080fbbdbad","enunciado":"<p>Na planilha abaixo, considere a aplica\u00e7\u00e3o da seguinte f\u00f3rmula =CONT.SE(B2:B9; &lt;&gt; &amp;D7).<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65739\/questao\/2014992-20211105092112000000-0.png\" width=\"589\"><\/p><p><br><\/p><p>Figura 1 - Planilha Status<\/p><p><br><\/p><p>O resultado encontrado na c\u00e9lula B11 ser\u00e1 igual a<\/p>","resposta":7845065,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":7845062,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2","id":7845063,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3","id":7845064,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5","id":7845065,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"8","id":7845066,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 17","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405130,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405132,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420472,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calc","oab":false,"nome":"Calc","pai":405130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405132,"slug":"informatica-calc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"}],"slug":"informatica\/2014992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) a respeito da Educa\u00e7\u00e3o Infantil na perspectiva hist\u00f3rica. ( ) Durante muito tempo a crian\u00e7a esteve exclusivamente sob os cuidados da fam\u00edlia. Com o desenvolvimento tecnol\u00f3gico e as mudan\u00e7as provocadas no seio familiar, ela foi inserida em outras institui\u00e7\u00f5es de abrigo e, posteriormente, nas creches e pr\u00e9-escolas. Essas institui\u00e7\u00f5es se constitu\u00edram, no Brasil, em meio \u00e0s mazelas e descasos com a inf\u00e2ncia na qual a concep\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a da \u00e9poca era a de um adulto, cuja diferen\u00e7a estava simplesmente no tamanho. ( ) As primeiras tentativas de atender \u00e0 inf\u00e2ncia brasileira foram marcadas por iniciativas assistencialistas e filantr\u00f3picas. ( ) Com o processo de industrializa\u00e7\u00e3o ascendente, as institui\u00e7\u00f5es de atendimento a inf\u00e2ncia passaram a ser vistas como um direito das mulheres trabalhadoras que n\u00e3o tinham onde deixar os filhos para trabalharem na ind\u00fastria. Em meados de 1970 se considerou que a educa\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a poderia extrapolar a institui\u00e7\u00e3o familiar, cujo atendimento fora do lar possibilitaria a supera\u00e7\u00e3o das prec\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es sociais em que estava inserida. Era a defesa de uma educa\u00e7\u00e3o compensat\u00f3ria. ( ) A Constitui\u00e7\u00e3o Federal (1988) reconheceu a crian\u00e7a como sujeito de direitos cujo desenvolvimento na inf\u00e2ncia deve ser digno e respeitado em suas singularidades, \u2013 o direito de ser e viver como crian\u00e7a, e incluiu a obrigatoriedade da fam\u00edlia matricular seus filhos nas institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil com dois anos de idade. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":65919,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2021-fepese-professor-area-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2015016,"hashId":"cd8b6e1111ef9f0bfc7130bea3957d15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) a respeito da Educa\u00e7\u00e3o Infantil na perspectiva hist\u00f3rica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Durante muito tempo a crian\u00e7a esteve exclusivamente sob os cuidados da fam\u00edlia. Com o desenvolvimento tecnol\u00f3gico e as mudan\u00e7as provocadas no seio familiar, ela foi inserida em outras institui\u00e7\u00f5es de abrigo e, posteriormente, nas creches e pr\u00e9-escolas. Essas institui\u00e7\u00f5es se constitu\u00edram, no Brasil, em meio \u00e0s mazelas e descasos com a inf\u00e2ncia na qual a concep\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a da \u00e9poca era a de um adulto, cuja diferen\u00e7a estava simplesmente no tamanho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As primeiras tentativas de atender \u00e0 inf\u00e2ncia brasileira foram marcadas por iniciativas assistencialistas e filantr\u00f3picas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Com o processo de industrializa\u00e7\u00e3o ascendente, as institui\u00e7\u00f5es de atendimento a inf\u00e2ncia passaram a ser vistas como um direito das mulheres trabalhadoras que n\u00e3o tinham onde deixar os filhos para trabalharem na ind\u00fastria. Em meados de 1970 se considerou que a educa\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a poderia extrapolar a institui\u00e7\u00e3o familiar, cujo atendimento fora do lar possibilitaria a supera\u00e7\u00e3o das prec\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es sociais em que estava inserida. Era a defesa de uma educa\u00e7\u00e3o compensat\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Constitui\u00e7\u00e3o Federal (1988) reconheceu a crian\u00e7a como sujeito de direitos cujo desenvolvimento na inf\u00e2ncia deve ser digno e respeitado em suas singularidades, \u2013 o direito de ser e viver como crian\u00e7a, e incluiu a obrigatoriedade da fam\u00edlia matricular seus filhos nas institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil com dois anos de idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":7845181,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 V","id":7845180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2022 V \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":7845181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2022 V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 F","id":7845182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2022 V \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F \u2022 F","id":7845183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2022 V \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 V","id":7845184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2022 F \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2015016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Lei n\u00ba 8.112\/90, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":65747,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cefet-mg-2021-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:22:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2015173,"hashId":"1b4698cd516dd2ee7bf4f97889c9544d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da Lei n\u00ba 8.112\/90, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":7845927,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o servidor ter\u00e1 direito ao primeiro per\u00edodo aquisitivo de f\u00e9rias ap\u00f3s cumprimento de 12 (doze) meses de exerc\u00edcio.","id":7845925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o servidor ter\u00e1 direito ao primeiro per\u00edodo aquisitivo de f\u00e9rias ap\u00f3s cumprimento de 12 (doze) meses de exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as f\u00e9rias poder\u00e3o ser parceladas em at\u00e9 tr\u00eas etapas, desde que assim requerido pelo servidor, e no interesse da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":7845926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as f\u00e9rias poder\u00e3o ser parceladas em at\u00e9 tr\u00eas etapas, desde que assim requerido pelo servidor, e no interesse da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o servidor far\u00e1 jus a trinta dias de f\u00e9rias, que podem ser acumuladas at\u00e9 o m\u00e1ximo de tr\u00eas per\u00edodos, no caso de necessidade do servi\u00e7o ou no interesse da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":7845927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o servidor far\u00e1 jus a trinta dias de f\u00e9rias, que podem ser acumuladas at\u00e9 o m\u00e1ximo de tr\u00eas per\u00edodos, no caso de necessidade do servi\u00e7o ou no interesse da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o servidor que opera direta e permanentemente com Raios X ou subst\u00e2ncias radioativas gozar\u00e1 20 (vinte) dias consecutivos de f\u00e9rias, por semestre de atividade profissional, proibida, em qualquer hip\u00f3tese, a acumula\u00e7\u00e3o.","id":7845928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o servidor que opera direta e permanentemente com Raios X ou subst\u00e2ncias radioativas gozar\u00e1 20 (vinte) dias consecutivos de f\u00e9rias, por semestre de atividade profissional, proibida, em qualquer hip\u00f3tese, a acumula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as f\u00e9rias somente poder\u00e3o ser interrompidas por motivo de calamidade p\u00fablica, como\u00e7\u00e3o interna, convoca\u00e7\u00e3o para j\u00fari, servi\u00e7o militar ou eleitoral, ou por necessidade do servi\u00e7o declarada pela autoridade m\u00e1xima do \u00f3rg\u00e3o ou entidade.","id":7845929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as f\u00e9rias somente poder\u00e3o ser interrompidas por motivo de calamidade p\u00fablica, como\u00e7\u00e3o interna, convoca\u00e7\u00e3o para j\u00fari, servi\u00e7o militar ou eleitoral, ou por necessidade do servi\u00e7o declarada pela autoridade m\u00e1xima do \u00f3rg\u00e3o ou entidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 15","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2015173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 j\u00e1 previa o dever de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos adequados e conferia aos usu\u00e1rios o direito \u00e0 reclama\u00e7\u00e3o por sua viola\u00e7\u00e3o. Somente em 2017 foi publicada a lei que disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e defesa dos direitos dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos. Sobre a Lei n\u00ba 13.460\/2017, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":65747,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cefet-mg-2021-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2015177,"hashId":"bd23e02bb498904d566a9ffde824b790","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 j\u00e1 previa o dever de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos adequados e conferia aos usu\u00e1rios o direito \u00e0 reclama\u00e7\u00e3o por sua viola\u00e7\u00e3o. Somente em 2017 foi publicada a lei que disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e defesa dos direitos dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos. Sobre a Lei n\u00ba 13.460\/2017, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7845947,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A nova lei afasta a necessidade de cumprimento do disposto no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.","id":7845945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nova lei afasta a necessidade de cumprimento do disposto no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O assunto contido na lei n\u00e3o \u00e9 uma mat\u00e9ria que possui previs\u00e3o de tratamento legal expressa na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.","id":7845946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O assunto contido na lei n\u00e3o \u00e9 uma mat\u00e9ria que possui previs\u00e3o de tratamento legal expressa na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os p\u00fablicos prestados por particular tamb\u00e9m podem ser fiscalizados pela nova Lei de Defesa do Usu\u00e1rio do Servi\u00e7o P\u00fablico, ainda que sua aplica\u00e7\u00e3o, nesses casos, seja subsidi\u00e1ria.","id":7845947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os p\u00fablicos prestados por particular tamb\u00e9m podem ser fiscalizados pela nova Lei de Defesa do Usu\u00e1rio do Servi\u00e7o P\u00fablico, ainda que sua aplica\u00e7\u00e3o, nesses casos, seja subsidi\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A obten\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os com liberdade de escolha entre os meios oferecidos, sem discrimina\u00e7\u00e3o e sem presun\u00e7\u00e3o de boa-f\u00e9, al\u00e9m de acompanhamento da presta\u00e7\u00e3o, \u00e9 direito b\u00e1sico do usu\u00e1rio.","id":7845948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A obten\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os com liberdade de escolha entre os meios oferecidos, sem discrimina\u00e7\u00e3o e sem presun\u00e7\u00e3o de boa-f\u00e9, al\u00e9m de acompanhamento da presta\u00e7\u00e3o, \u00e9 direito b\u00e1sico do usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os p\u00fablicos e o atendimento do usu\u00e1rio ser\u00e3o realizados de forma adequada, observados os princ\u00edpios da regularidade, continuidade, efetividade, seguran\u00e7a, atualidade, generalidade, transpar\u00eancia e cortesia, condicionados \u00e0 capacidade de pessoal de cada \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico.","id":7845949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os p\u00fablicos e o atendimento do usu\u00e1rio ser\u00e3o realizados de forma adequada, observados os princ\u00edpios da regularidade, continuidade, efetividade, seguran\u00e7a, atualidade, generalidade, transpar\u00eancia e cortesia, condicionados \u00e0 capacidade de pessoal de cada \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 15","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres dos usu\u00e1rios - Lei n. 13.460\/2017","oab":true,"nome":"Direitos e deveres dos usu\u00e1rios - Lei n. 13.460\/2017","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408347,"slug":"direito-administrativo-direitos-e-deveres-dos-usuarios-lei-n-13-460-2017"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.460\/2017 - Lei dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.460\/2017 - Lei dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422931,"slug":"direito-administrativo-lei-no-13-460-2017-lei-dos-usuarios-dos-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/2015177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto, a alternativa que cont\u00e9m a infer\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":65747,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cefet-mg-2021-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:22:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2015189,"hashId":"020bfef2121cebdf5a174712e33a0a38","enunciado":"<p>Com base no texto, a alternativa que cont\u00e9m a infer\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":7846007,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O marido de Pedro \u00e9 cruzeirense.","id":7846003,"corpo":"<p>O marido de Pedro \u00e9 cruzeirense.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Atl\u00e9tico-MG \u00e9 a religi\u00e3o de Pedro.","id":7846004,"corpo":"<p>O Atl\u00e9tico-MG \u00e9 a religi\u00e3o de Pedro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Antes da pandemia, J\u00falio n\u00e3o ia a est\u00e1dios de futebol.","id":7846005,"corpo":"<p>Antes da pandemia, J\u00falio n\u00e3o ia a est\u00e1dios de futebol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Depois da pandemia, Pedro come\u00e7ou a assistir a todos os jogos do Atl\u00e9tico-MG em sua resid\u00eancia.","id":7846006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depois da pandemia, Pedro come\u00e7ou a assistir a todos os jogos do Atl\u00e9tico-MG em sua resid\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A aus\u00eancia de J\u00falio nos jogos do Atl\u00e9tico-MG n\u00e3o influenciava os resultados das partidas antes da pandemia.","id":7846007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aus\u00eancia de J\u00falio nos jogos do Atl\u00e9tico-MG n\u00e3o influenciava os resultados das partidas antes da pandemia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 18, 19 e 20 referem-se ao texto abaixo.\u201cEntre os amantes de futebol, v\u00ea-se todo tipo de supersti\u00e7\u00f5es, aqueles rituais irracionais que se investem de forte conte\u00fado afetivo em prol do ideal da vit\u00f3ria. Por\u00e9m, tais rituais t\u00eam o poder de destruir relacionamentos. Na reportagem de hoje, conhe\u00e7am a hist\u00f3ria do casal mineiro que sofreu com as supersti\u00e7\u00f5es futebol\u00edsticas. Pedro \u00e9 atleticano roxo e assiste a todos os jogos de seu time, religiosamente. Para promover maior sorte nos resultados do Atl\u00e9tico-MG, o fervoroso torcedor n\u00e3o ia ao est\u00e1dio acompanhado de simpatizantes de outros clubes. Por essa raz\u00e3o, J\u00falio, seu esposo, que tamb\u00e9m adora futebol, era impedido pelo marido de acompanh\u00e1-lo nas partidas do Atl\u00e9tico-MG. J\u00falio, menos fan\u00e1tico, preza pela companhia constante em detrimento do futebol; n\u00e3o importa qual seja o time, sentia-se abandonado pelo marido a cada ida deste ao est\u00e1dio sem o amado. A rela\u00e7\u00e3o estava desgastada e \u00e0 beira de um colapso quando veio a pandemia. Na impossibilidade das torcidas presenciais, Pedro passou a ver todos os jogos de casa, n\u00e3o sendo poss\u00edvel evitar a presen\u00e7a de J\u00falio. Analisando os jogos do Atl\u00e9tico-MG meses antes e ap\u00f3s o in\u00edcio da pandemia, Pedro logo percebeu que a taxa de vit\u00f3rias do seu time seguiu tend\u00eancia muito semelhante. Dessa forma, n\u00e3o mais adotou tal comportamento supersticioso e pediu desculpas ao esposo, que prontamente o abra\u00e7ou e, num profundo respiro de al\u00edvio, viu seu casamento prospectar dias mais felizes.\u201d","id":488418,"enunciado":"<p>As quest\u00f5es <strong>18<\/strong>, <strong>19 <\/strong>e <strong>20 <\/strong>referem-se ao texto abaixo.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cEntre os amantes de futebol, v\u00ea-se todo tipo de supersti\u00e7\u00f5es, aqueles rituais irracionais que se investem de forte conte\u00fado afetivo em prol do ideal da vit\u00f3ria. Por\u00e9m, tais rituais t\u00eam o poder de destruir relacionamentos. Na reportagem de hoje, conhe\u00e7am a hist\u00f3ria do casal mineiro que sofreu com as supersti\u00e7\u00f5es futebol\u00edsticas. Pedro \u00e9 atleticano roxo e assiste a todos os jogos de seu time, religiosamente. Para promover maior sorte nos resultados do Atl\u00e9tico-MG, o fervoroso torcedor n\u00e3o ia ao est\u00e1dio acompanhado de simpatizantes de outros clubes. Por essa raz\u00e3o, J\u00falio, seu esposo, que tamb\u00e9m adora futebol, era impedido pelo marido de acompanh\u00e1-lo nas partidas do Atl\u00e9tico-MG. J\u00falio, menos fan\u00e1tico, preza pela companhia constante em detrimento do futebol; n\u00e3o importa qual seja o time, sentia-se abandonado pelo marido a cada ida deste ao est\u00e1dio sem o amado. A rela\u00e7\u00e3o estava desgastada e \u00e0 beira de um colapso quando veio a pandemia. Na impossibilidade das torcidas presenciais, Pedro passou a ver todos os jogos de casa, n\u00e3o sendo poss\u00edvel evitar a presen\u00e7a de J\u00falio. Analisando os jogos do Atl\u00e9tico-MG meses antes e ap\u00f3s o in\u00edcio da pandemia, Pedro logo percebeu que a taxa de vit\u00f3rias do seu time seguiu tend\u00eancia muito semelhante. Dessa forma, n\u00e3o mais adotou tal comportamento supersticioso e pediu desculpas ao esposo, que prontamente o abra\u00e7ou e, num profundo respiro de al\u00edvio, viu seu casamento prospectar dias mais felizes.\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2015189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 duas formas de raz\u00e3o, segundo o fil\u00f3sofo Max Horkheimer: a raz\u00e3o subjetiva e a raz\u00e3o objetiva. A raz\u00e3o subjetiva representa a capacidade de inferir, deduzir e classificar que proporciona o \u201cfuncionamento abstrato do mecanismo de pensamento\u201d (Horkheimer, 1976); e, segundo o autor, \u00e9 a capacidade de estabelecer uma conclus\u00e3o apenas quando houver dados para isso. A raz\u00e3o objetiva \u00e9 explicada por Horkheimer \u201ccomo a dimens\u00e3o capaz de definir os fins das a\u00e7\u00f5es\u201d, n\u00e3o se tratando apenas da capacidade mental, pois \u00e9 expressa num mundo objetivo. A raz\u00e3o objetiva n\u00e3o precisa de dados para comprovar sua verdade.Dispon\u00edvel em: https:\/\/meuartigo.brasilescola.uol.com.br\/educacao\/modernidaderazao-instrumental-e-educacao-uma-analise-filosofica-a-partir-das-contribuicoes-deadorno-e-horkheimer.htm\/. Acesso em: 25 ago. 2021.De acordo com o texto, associe os exemplos da coluna 2 com os respectivos tipos de raz\u00e3o da coluna 1.Coluna 1( 1 ) Raz\u00e3o Objetiva( 2 ) Raz\u00e3o SubjetivaColuna 2( ) Voc\u00ea tem lindos olhos.( ) As vacinas salvam vidas.( ) Dirigir embriagado pode causar acidentes.( ) Aquele funcion\u00e1rio \u00e9 desonesto.A associa\u00e7\u00e3o correta \u00e9","provas":[{"id":65747,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cefet-mg-2021-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2015201,"hashId":"9e86ec2f8a580008cc8c91372b5da4d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 duas formas de raz\u00e3o, segundo o fil\u00f3sofo Max Horkheimer: a raz\u00e3o subjetiva e a raz\u00e3o objetiva. A raz\u00e3o subjetiva representa a capacidade de inferir, deduzir e classificar que proporciona o \u201cfuncionamento abstrato do mecanismo de pensamento\u201d (Horkheimer, 1976); e, segundo o autor, \u00e9 a capacidade de estabelecer uma conclus\u00e3o apenas quando houver dados para isso. A raz\u00e3o objetiva \u00e9 explicada por Horkheimer \u201ccomo a dimens\u00e3o capaz de definir os fins das a\u00e7\u00f5es\u201d, n\u00e3o se tratando apenas da capacidade mental, pois \u00e9 expressa num mundo objetivo. A raz\u00e3o objetiva n\u00e3o precisa de dados para comprovar sua verdade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/meuartigo.brasilescola.uol.com.br\/educacao\/modernidaderazao-instrumental-e-educacao-uma-analise-filosofica-a-partir-das-contribuicoes-deadorno-e-horkheimer.htm\/. Acesso em: 25 ago. 2021.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, associe os exemplos da coluna 2 com os respectivos tipos de raz\u00e3o da coluna 1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><strong>Coluna 1<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>( 1 ) Raz\u00e3o Objetiva<\/p><p>( 2 ) Raz\u00e3o Subjetiva<\/p><p><br><\/p><p><strong>Coluna 2<\/strong><\/p><p>( ) Voc\u00ea tem lindos olhos.<\/p><p>( ) As vacinas salvam vidas.<\/p><p>( ) Dirigir embriagado pode causar acidentes.<\/p><p>( ) Aquele funcion\u00e1rio \u00e9 desonesto.<\/p><p><br><\/p><p>A associa\u00e7\u00e3o correta \u00e9<\/p>","resposta":7846060,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 1, 1, 1.","id":7846059,"corpo":"<p>1, 1, 1, 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1, 2, 2, 2.","id":7846060,"corpo":"<p>1, 2, 2, 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1, 1, 2, 2.","id":7846061,"corpo":"<p>1, 1, 2, 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1, 2, 1, 2.","id":7846062,"corpo":"<p>1, 2, 1, 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2, 2, 2, 2.","id":7846063,"corpo":"<p>2, 2, 2, 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2015201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Toda a arrecada\u00e7\u00e3o do IOF feita pela Uni\u00e3o sobre o ouro como ativo financeiro deve ser destinada aos estados e munic\u00edpios de origem. ","provas":[{"id":66107,"cargo":{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-al-al-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:40","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2016411,"hashId":"4ef6afa1847a1afb7a489d4cad5b7470","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda a arrecada\u00e7\u00e3o do IOF feita pela Uni\u00e3o sobre o ouro como ativo financeiro deve ser destinada aos estados e munic\u00edpios de origem. <\/p>","resposta":7851490,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7851489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7851490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do imposto territorial rural (ITR) e do imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito (IOF), julgue os itens a seguir.","id":488579,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do imposto territorial rural (ITR) e do imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito (IOF), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 e 57","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre a Propriedade Territorial Rural - ITR","oab":true,"nome":"Imposto sobre a Propriedade Territorial Rural - ITR","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407203,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-a-propriedade-territorial-rural-itr"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2016411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os gastos destinados \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de um item que comp\u00f5e o ativo imobilizado devem ser reconhecidos a d\u00e9bito do t\u00edtulo cont\u00e1bil que representa o referido item no balan\u00e7o patrimonial.","provas":[{"id":66107,"cargo":{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-al-al-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2016441,"hashId":"4656ddf4b4f6745b471b8ecbdba1a6ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os gastos destinados \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de um item que comp\u00f5e o ativo imobilizado devem ser reconhecidos a d\u00e9bito do t\u00edtulo cont\u00e1bil que representa o referido item no balan\u00e7o patrimonial.<\/p>","resposta":7851598,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7851597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7851598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o disposto nas Normas Brasileiras de Contabilidade, emanadas pelo Conselho Federal de Contabilidade (CFC), e os procedimentos aplic\u00e1veis \u00e0 t\u00e9cnica de escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, julgue os itens seguintes.","id":488585,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o disposto nas Normas Brasileiras de Contabilidade, emanadas pelo Conselho Federal de Contabilidade (CFC), e os procedimentos aplic\u00e1veis \u00e0 t\u00e9cnica de escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 69","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"}],"slug":"contabilidade-geral\/2016441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando o valor em uso de um ativo sujeito a redu\u00e7\u00e3o ao seu valor recuper\u00e1vel supera o seu valor cont\u00e1bil, pode-se concluir que esse ativo n\u00e3o est\u00e1 desvalorizado, sem que seja necess\u00e1rio estimar o valor justo l\u00edquido de despesas de venda desse ativo. ","provas":[{"id":66107,"cargo":{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-al-al-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2016443,"hashId":"ad05aaf3b8b42a699c744d64d14d0b97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o valor em uso de um ativo sujeito a redu\u00e7\u00e3o ao seu valor recuper\u00e1vel supera o seu valor cont\u00e1bil, pode-se concluir que esse ativo n\u00e3o est\u00e1 desvalorizado, sem que seja necess\u00e1rio estimar o valor justo l\u00edquido de despesas de venda desse ativo. <\/p>","resposta":7851604,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7851604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7851605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o disposto nas Normas Brasileiras de Contabilidade, emanadas pelo Conselho Federal de Contabilidade (CFC), e os procedimentos aplic\u00e1veis \u00e0 t\u00e9cnica de escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, julgue os itens seguintes.","id":488585,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o disposto nas Normas Brasileiras de Contabilidade, emanadas pelo Conselho Federal de Contabilidade (CFC), e os procedimentos aplic\u00e1veis \u00e0 t\u00e9cnica de escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 69","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade - No\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Contabilidade - No\u00e7\u00f5es Gerais","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416765,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-nocoes-gerais"}],"slug":"contabilidade-geral\/2016443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 miss\u00e3o, est\u00e1 correta a abordagem do auditor, pois, de fato, a miss\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o deve ser revista periodicamente, especialmente em rela\u00e7\u00e3o a um per\u00edodo definido de tempo, para o alcance dos resultados pretendidos. ","provas":[{"id":66107,"cargo":{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-al-al-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2016569,"hashId":"5598daff9ccdfdd505e5d8b2ab1318d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 miss\u00e3o, est\u00e1 correta a abordagem do auditor, pois, de fato, a miss\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o deve ser revista periodicamente, especialmente em rela\u00e7\u00e3o a um per\u00edodo definido de tempo, para o alcance dos resultados pretendidos. <\/p>","resposta":7852023,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7852022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7852023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um auditor da SEFAZ foi convidado a participar da elabora\u00e7\u00e3o do planejamento estrat\u00e9gico e opinar sobre a miss\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o. A ele foi solicitada a apresenta\u00e7\u00e3o de fatores que deveriam ser considerados no planejamento e na miss\u00e3o. Em sua resposta, o auditor elencou que o planejamento deveria ser cont\u00ednuo e sistem\u00e1tico e, para ser mais assertivo, prescindir dos riscos e possuir perspectivas de futuro, incluindo-se formas e m\u00e9todos para aferir os resultados das decis\u00f5es do \u00f3rg\u00e3o em confronto com as expectativas almejadas. Tamb\u00e9m destacou a necessidade de sempre se rever a miss\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o, que, em um planejamento, tem como fulcro descrever a situa\u00e7\u00e3o a que o \u00f3rg\u00e3o deseja chegar em um per\u00edodo demarcado de tempo.Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e aspectos relativos ao planejamento estrat\u00e9gico, julgue os itens a seguir.","id":488605,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um auditor da SEFAZ foi convidado a participar da elabora\u00e7\u00e3o do planejamento estrat\u00e9gico e opinar sobre a miss\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o. A ele foi solicitada a apresenta\u00e7\u00e3o de fatores que deveriam ser considerados no planejamento e na miss\u00e3o. Em sua resposta, o auditor elencou que o planejamento deveria ser cont\u00ednuo e sistem\u00e1tico e, para ser mais assertivo, prescindir dos riscos e possuir perspectivas de futuro, incluindo-se formas e m\u00e9todos para aferir os resultados das decis\u00f5es do \u00f3rg\u00e3o em confronto com as expectativas almejadas. Tamb\u00e9m destacou a necessidade de sempre se rever a miss\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o, que, em um planejamento, tem como fulcro descrever a situa\u00e7\u00e3o a que o \u00f3rg\u00e3o deseja chegar em um per\u00edodo demarcado de tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e aspectos relativos ao planejamento estrat\u00e9gico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 113 e 114","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"}],"slug":"auditoria\/2016569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo","id":7958,"slug":"tecnico-bancario-novo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3238,"slug":"tecnico-bancario-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto tem o objetivo primordial de","provas":[{"id":65777,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo","id":7958,"slug":"tecnico-bancario-novo"},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2021-cesgranrio-tecnico-bancario-novo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo - 2021"},{"id":65779,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3238,"slug":"tecnico-bancario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2021-cesgranrio-tecnico-bancario-area-tecnologia-da-informacao-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2016972,"hashId":"d2112c84f712263ec045e136e66343b0","enunciado":"<p>O texto tem o objetivo primordial de<\/p>","resposta":7853349,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ensinar a gerir as finan\u00e7as pessoais de maneira eficaz.","id":7853348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ensinar a gerir as finan\u00e7as pessoais de maneira eficaz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sensibilizar sobre a import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o financeira.","id":7853349,"corpo":"<p>sensibilizar sobre a import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o financeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"prevenir quanto aos perigos do acesso facilitado ao cr\u00e9dito.","id":7853350,"corpo":"<p>prevenir quanto aos perigos do acesso facilitado ao cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"alertar para a complexidade maior do mundo financeiro atual.","id":7853351,"corpo":"<p>alertar para a complexidade maior do mundo financeiro atual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"sugerir a incorpora\u00e7\u00e3o do h\u00e1bito de elaborar or\u00e7amento familiar.","id":7853352,"corpo":"<p>sugerir a incorpora\u00e7\u00e3o do h\u00e1bito de elaborar or\u00e7amento familiar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Relacionamento com o dinheiro1 Desde cedo, come\u00e7amos a lidar com uma s\u00e9rie de situa\u00e7\u00f5es ligadas ao dinheiro. Para tirar melhor proveito do seu dinheiro, \u00e9 muito importante saber como utiliz\u00e1-lo da forma mais favor\u00e1vel a voc\u00ea. O aprendizado e a aplica\u00e7\u00e3o de conhecimentos pr\u00e1ticos de educa\u00e7\u00e3o financeira podem contribuir para melhorar a gest\u00e3o de nossas finan\u00e7as pessoais, tornando nossas vidas mais tranquilas e equilibradas sob o ponto de vista financeiro. 2 Se pararmos para pensar, estamos sujeitos a um mundo financeiro muito mais complexo que o das gera\u00e7\u00f5es anteriores. No entanto, o n\u00edvel de educa\u00e7\u00e3o financeira da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o acompanhou esse aumento de complexidade. A aus\u00eancia de educa\u00e7\u00e3o financeira, aliada \u00e0 facilidade de acesso ao cr\u00e9dito, tem levado muitas pessoas ao endividamento excessivo, privando-as de parte de sua renda em fun\u00e7\u00e3o do pagamento de presta\u00e7\u00f5es mensais que reduzem suas capacidades de consumir produtos que lhes trariam satisfa\u00e7\u00e3o. 3 Infelizmente, n\u00e3o faz parte do cotidiano da maioria das pessoas buscar informa\u00e7\u00f5es que as auxiliem na gest\u00e3o de suas finan\u00e7as. Para agravar essa situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 uma cultura coletiva, ou seja, uma preocupa\u00e7\u00e3o da sociedade organizada em torno do tema. Nas escolas, pouco ou nada \u00e9 falado sobre o assunto. As empresas, n\u00e3o compreendendo a import\u00e2ncia de ter seus funcion\u00e1rios alfabetizados financeiramente, tamb\u00e9m n\u00e3o investem nessa \u00e1rea. Similar problema \u00e9 encontrado nas fam\u00edlias, nas quais n\u00e3o h\u00e1 o h\u00e1bito de reunir os membros para discutir e elaborar um or\u00e7amento familiar. Igualmente entre os amigos, assuntos ligados \u00e0 gest\u00e3o financeira pessoal muitas vezes s\u00e3o considerados invas\u00e3o de privacidade e pouco se conversa em torno do tema. Enfim, embora todos lidem diariamente com dinheiro, poucos se dedicam a gerir melhor seus recursos.4 A educa\u00e7\u00e3o financeira pode trazer diversos benef\u00edcios, entre os quais, possibilitar o equil\u00edbrio das finan\u00e7as pessoais, preparar para o enfrentamento de imprevistos financeiros e para a aposentadoria, qualificar para o bom uso do sistema financeiro, reduzir a possibilidade de o indiv\u00edduo cair em fraudes, preparar o caminho para a realiza\u00e7\u00e3o de sonhos, enfim, tornar a vida melhor.BANCO CENTRAL DO BRASIL. Caderno de Educa\u00e7\u00e3o Financeira \u2013 Gest\u00e3o de Finan\u00e7as Pessoais. Bras\u00edlia: BCB, 2013. p. 12. Adaptado.","id":488659,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Relacionamento com o dinheiro<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"1\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Desde cedo, come\u00e7amos a lidar com uma s\u00e9rie de situa\u00e7\u00f5es ligadas ao dinheiro. Para tirar melhor proveito do seu dinheiro, \u00e9 muito importante saber como utiliz\u00e1-lo da forma mais favor\u00e1vel a voc\u00ea. O aprendizado e a aplica\u00e7\u00e3o de conhecimentos pr\u00e1ticos de educa\u00e7\u00e3o financeira podem contribuir para melhorar a gest\u00e3o de nossas finan\u00e7as pessoais, tornando nossas vidas mais tranquilas e equilibradas sob o ponto de vista financeiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Se pararmos para pensar, estamos sujeitos a um mundo financeiro muito mais complexo que o das gera\u00e7\u00f5es anteriores. No entanto, o n\u00edvel de educa\u00e7\u00e3o financeira da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o acompanhou esse aumento de complexidade. A aus\u00eancia de educa\u00e7\u00e3o financeira, aliada \u00e0 facilidade de acesso ao cr\u00e9dito, tem levado muitas pessoas ao endividamento excessivo, privando-as de parte de sua renda em fun\u00e7\u00e3o do pagamento de presta\u00e7\u00f5es mensais que reduzem suas capacidades de consumir produtos que lhes trariam satisfa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"3\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Infelizmente, n\u00e3o faz parte do cotidiano da maioria das pessoas buscar informa\u00e7\u00f5es que as auxiliem na gest\u00e3o de suas finan\u00e7as. Para agravar essa situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 uma cultura coletiva, ou seja, uma preocupa\u00e7\u00e3o da sociedade organizada em torno do tema. Nas escolas, pouco ou nada \u00e9 falado sobre o assunto. As empresas, n\u00e3o compreendendo a import\u00e2ncia de ter seus funcion\u00e1rios alfabetizados financeiramente, tamb\u00e9m n\u00e3o investem nessa \u00e1rea. Similar problema \u00e9 encontrado nas fam\u00edlias, nas quais n\u00e3o h\u00e1 o h\u00e1bito de reunir os membros para discutir e elaborar um or\u00e7amento familiar. Igualmente entre os amigos, assuntos ligados \u00e0 gest\u00e3o financeira pessoal muitas vezes s\u00e3o considerados invas\u00e3o de privacidade e pouco se conversa em torno do tema. Enfim, embora todos lidem diariamente com dinheiro, poucos se dedicam a gerir melhor seus recursos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"4\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A educa\u00e7\u00e3o financeira pode trazer diversos benef\u00edcios, entre os quais, possibilitar o equil\u00edbrio das finan\u00e7as pessoais, preparar para o enfrentamento de imprevistos financeiros e para a aposentadoria, qualificar para o bom uso do sistema financeiro, reduzir a possibilidade de o indiv\u00edduo cair em fraudes, preparar o caminho para a realiza\u00e7\u00e3o de sonhos, enfim, tornar a vida melhor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 15em;\">BANCO CENTRAL DO BRASIL.<strong> Caderno de Educa\u00e7\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 15em;\"><strong>Financeira <\/strong>\u2013 Gest\u00e3o de Finan\u00e7as Pessoais. Bras\u00edlia: BCB, <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 15em;\">2013. p. 12. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2016972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},{"descricao":"Auxiliar de Cuidador","id":22008,"slug":"auxiliar-de-cuidador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Divino","sigla":"","id":2849,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-divino-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a tirinha abaixo: (Quino. Toda Malfada. S\u00e3o PAULO, Martins Fontes, 2000.)A palavra \u201cimpass\u00edvel\u201d (2\u00ba quadrinho) significa: ","provas":[{"id":65831,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Divino","sigla":"","id":2849,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-divino-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-divino-mg-2021-omni-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Divino - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"},{"id":65850,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cuidador","id":22008,"slug":"auxiliar-de-cuidador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Divino","sigla":"","id":2849,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-divino-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-divino-mg-2021-omni-auxiliar-de-cuidador","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Divino - Auxiliar de Cuidador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2016988,"hashId":"6f8985726bad4f8320b85ef401c4dedc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia a tirinha abaixo: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65831\/questao\/2016988-20220809091342000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Quino. Toda Malfada. S\u00e3o PAULO, Martins Fontes, 2000.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A palavra \u201c<u>impass\u00edvel<\/u>\u201d (2\u00ba quadrinho) significa: <\/strong><\/p>","resposta":7853418,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Impressionado.","id":7853417,"corpo":"<p>Impressionado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Indiferente.","id":7853418,"corpo":"<p>Indiferente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Perturbado.","id":7853419,"corpo":"<p>Perturbado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sens\u00edvel.","id":7853420,"corpo":"<p>Sens\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2016988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856,"slug":"tecnico-area-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um corredor participou da maratona de 24km. Por\u00e9m ele conseguiu correr apenas 150 hect\u00f4metros. Quantos dec\u00edmetros ficou faltando para ele completar a prova? ","provas":[{"id":66124,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856,"slug":"tecnico-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp-2021-omni-tecnico-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed - T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade - 2021"},{"id":66123,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp-2021-omni-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:22:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2017131,"hashId":"48ce9ef51a358ee8f55d18bddbbb9ca1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Um corredor participou da maratona de 24km. Por\u00e9m ele conseguiu correr apenas 150 hect\u00f4metros. Quantos dec\u00edmetros ficou faltando para ele completar a prova? <\/strong><\/p>","resposta":7854067,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90000dm","id":7854067,"corpo":"<p>90000dm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"900dm","id":7854068,"corpo":"<p>900dm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"9000dm","id":7854069,"corpo":"<p>9000dm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"900000dm","id":7854070,"corpo":"<p>900000dm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":"matematica\/2017131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Odontol\u00f3gico","id":5600,"slug":"auxiliar-de-consultorio-odontologico"},{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},{"descricao":"Ber\u00e7arista","id":7790,"slug":"bercarista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma correta correspond\u00eancia entre a pessoa do discurso que se evidencia no verbo grifado e o que est\u00e1 indicado entre os par\u00eanteses. ","provas":[{"id":66110,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp-2021-omni-mecanico","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed - Mec\u00e2nico - 2021"},{"id":66094,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Odontol\u00f3gico","id":5600,"slug":"auxiliar-de-consultorio-odontologico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp-2021-omni-auxiliar-de-consultorio-odontologico","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed - Auxiliar de Consult\u00f3rio Odontol\u00f3gico - 2021"},{"id":66109,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp-2021-omni-escriturario","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed - Escritur\u00e1rio - 2021"},{"id":66103,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp-2021-omni-eletricista","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed - Eletricista - 2021"},{"id":66097,"cargo":{"descricao":"Ber\u00e7arista","id":7790,"slug":"bercarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp-2021-omni-bercarista","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed - Ber\u00e7arista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:22:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2017182,"hashId":"e5f7b814225de71d1d6873295d52e4fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Assinale a alternativa que apresenta uma correta correspond\u00eancia entre a pessoa do discurso que se evidencia no verbo grifado e o que est\u00e1 indicado entre os par\u00eanteses. <\/strong><\/p>","resposta":7854271,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sabemos que passamos a maior parte dos nossos dias, dentro de uma organiza\u00e7\u00e3o, ou seja, sobra pouco tempo para outras atividades! (1\u00aa PESSOA)","id":7854271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Sabemos<\/u> que passamos a maior parte dos nossos dias, dentro de uma organiza\u00e7\u00e3o, ou seja, sobra pouco tempo para outras atividades! (1\u00aa PESSOA)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o pude viajar em fun\u00e7\u00e3o da pandemia por duas vezes e n\u00e3o permitem que eu altere para novas datas! (3\u00aa PESSOA)","id":7854272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o <u>pude<\/u> viajar em fun\u00e7\u00e3o da pandemia por duas vezes e n\u00e3o permitem que eu altere para novas datas! (3\u00aa PESSOA)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tens vindo muito por aqui? (3\u00aa PESSOA)","id":7854273,"corpo":"<p><u>Tens vindo<\/u> muito por aqui? (3\u00aa PESSOA)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na China, por exemplo, fala-se em \"transmiss\u00e3o sustentada\" ou \"comunit\u00e1ria\". (2\u00aa PESSOA)","id":7854274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na China, por exemplo, <u>fala-se<\/u> em \"transmiss\u00e3o sustentada\" ou \"comunit\u00e1ria\". (2\u00aa PESSOA)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Discurso direto","oab":false,"nome":"Discurso direto","pai":419180,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419181,"slug":"lingua-portuguesa-discurso-direto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Discurso indireto","oab":false,"nome":"Discurso indireto","pai":419180,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419182,"slug":"lingua-portuguesa-discurso-indireto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2017182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que Luciana \u00e9 funcion\u00e1ria p\u00fablica e exigiu para si, indiretamente, fora da fun\u00e7\u00e3o, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida a Carlos. Considerando a situa\u00e7\u00e3o apresentada e o disposto no C\u00f3digo Penal, hipoteticamente \u00e9 correto afirmar que Luciana praticou o crime de","provas":[{"id":64253,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp-2021-vunesp-guarda-civil-municipal-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Jaguari\u00fana - Guarda Civil Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:41","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":2029149,"hashId":"af9c4ec068b14d22767f737b0870284e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que Luciana \u00e9 funcion\u00e1ria p\u00fablica e exigiu para si, indiretamente, fora da fun\u00e7\u00e3o, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida a Carlos. Considerando a situa\u00e7\u00e3o apresentada e o disposto no C\u00f3digo Penal, hipoteticamente \u00e9 correto afirmar que Luciana praticou o crime de<\/p>","resposta":7905486,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prevarica\u00e7\u00e3o.","id":7905482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prevarica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"advocacia administrativa.","id":7905483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">advocacia administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"corrup\u00e7\u00e3o passiva.","id":7905484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corrup\u00e7\u00e3o passiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"excesso de exa\u00e7\u00e3o.","id":7905485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">excesso de exa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"concuss\u00e3o.","id":7905486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concuss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concuss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concuss\u00e3o","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406446,"slug":"direito-penal-concussao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"}],"slug":"direito-penal\/2029149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974,"slug":"ifsul"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsul"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir, completando as lacunas. Alves, Ferreira e Dam\u00e1zio, na obra A Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Inclus\u00e3o Escolar: Abordagem bil\u00edngue na escolariza\u00e7\u00e3o de pessoas com surdez, (2010), ao abordar o Atendimento Educacional Especializado (AEE) para os alunos surdos, a partir de uma perspectiva inclusiva, estabelecem como ponto de partida a compreens\u00e3o e o reconhecimento do potencial e das capacidades dessas pessoas, vislumbrando o seu pleno desenvolvimento e aprendizagem. Nesse vi\u00e9s, nas senten\u00e7as a seguir, os autores destacam que: O atendimento \u00e0s necessidades educacionais espec\u00edficas desses alunos \u00e9 reconhecido e assegurado por dispositivos legais, que determinam_____________, em todo o processo educativo. O Atendimento Educacional Especializado (AEE) deve ser visto como __________________, em que a organiza\u00e7\u00e3o do conte\u00fado curricular n\u00e3o deve estar pautada numa vis\u00e3o linear, hierarquizada e fragmentada do conhecimento. O conhecimento precisa ser compreendido _________________, na qual as informa\u00e7\u00f5es se processam como instrumento de interlocu\u00e7\u00e3o e de di\u00e1logo. As pr\u00e1ticas de sala de aula comum e do AEE ________________________que estimulem viv\u00eancias e que levem o aluno a aprender a aprender, propiciando condi\u00e7\u00f5es essenciais da aprendizagem dos alunos com surdez na abordagem bil\u00edngue. A sequ\u00eancia correta para o preenchimento das lacunas \u00e9","provas":[{"id":66552,"cargo":{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsul"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974,"slug":"ifsul"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2021-ifsul-professor-de-atendimento-educacional-especializado","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor de Atendimento Educacional Especializado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2029170,"hashId":"10991e6499d85c305e577abbd4327907","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir, completando as lacunas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Alves, Ferreira e Dam\u00e1zio, na obra A Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Inclus\u00e3o Escolar: Abordagem bil\u00edngue na escolariza\u00e7\u00e3o de pessoas com surdez, (2010), ao abordar o Atendimento Educacional Especializado (AEE) para os alunos surdos, a partir de uma perspectiva inclusiva, estabelecem como ponto de partida a compreens\u00e3o e o reconhecimento do potencial e das capacidades dessas pessoas, vislumbrando o seu pleno desenvolvimento e aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse vi\u00e9s, nas senten\u00e7as a seguir, os autores destacam que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O atendimento \u00e0s necessidades educacionais espec\u00edficas desses alunos \u00e9 reconhecido e assegurado por dispositivos legais, que determinam_____________, em todo o processo educativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Atendimento Educacional Especializado (AEE) deve ser visto como __________________, em que a organiza\u00e7\u00e3o do conte\u00fado curricular n\u00e3o deve estar pautada numa vis\u00e3o linear, hierarquizada e fragmentada do conhecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento precisa ser compreendido _________________, na qual as informa\u00e7\u00f5es se processam como instrumento de interlocu\u00e7\u00e3o e de di\u00e1logo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As pr\u00e1ticas de sala de aula comum e do AEE ________________________que estimulem viv\u00eancias e que levem o aluno a aprender a aprender, propiciando condi\u00e7\u00f5es essenciais da aprendizagem dos alunos com surdez na abordagem bil\u00edngue. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta para o preenchimento das lacunas \u00e9<\/p>","resposta":7905582,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o direito a uma educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue - organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-pedag\u00f3gica - como uma teia de rela\u00e7\u00f5es - podem ser organizadas por planejamentos m\u00faltiplos.","id":7905581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o direito a uma educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue - organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-pedag\u00f3gica - como uma teia de rela\u00e7\u00f5es - podem ser organizadas por planejamentos m\u00faltiplos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o direito educacional - uma constru\u00e7\u00e3o e reconstru\u00e7\u00e3o de experi\u00eancias e viv\u00eancias conceituais - como um processo hist\u00f3rico e cultural - podem ser organizadas por planejamentos m\u00faltiplos.","id":7905582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o direito educacional - uma constru\u00e7\u00e3o e reconstru\u00e7\u00e3o de experi\u00eancias e viv\u00eancias conceituais - como um processo hist\u00f3rico e cultural - podem ser organizadas por planejamentos m\u00faltiplos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o direito a uma educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue - uma constru\u00e7\u00e3o e reconstru\u00e7\u00e3o de experi\u00eancias e viv\u00eancias conceituais - como uma teia de rela\u00e7\u00f5es - devem ser articuladas por metodologias de ensino. ","id":7905583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o direito a uma educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue - uma constru\u00e7\u00e3o e reconstru\u00e7\u00e3o de experi\u00eancias e viv\u00eancias conceituais - como uma teia de rela\u00e7\u00f5es - devem ser articuladas por metodologias de ensino. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o direito educacional - organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-pedag\u00f3gica - como uma teia de rela\u00e7\u00f5es - devem ser articuladas por metodologias de ensino.","id":7905584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o direito educacional - organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-pedag\u00f3gica - como uma teia de rela\u00e7\u00f5es - devem ser articuladas por metodologias de ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2029170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974,"slug":"ifsul"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsul"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto N\u00ba 5.296, de 2 de dezembro de 2004, regulamenta a Lei n\u00ba 10.048, de 8 de novembro de 2000, e a Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, que estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. No Art. 24 do referido Decreto, \u00e9 estabelecido que os estabelecimentos de ensino de qualquer n\u00edvel, etapa ou modalidade, p\u00fablicos ou privados, proporcionar\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de acesso e utiliza\u00e7\u00e3o de todos os seus ambientes ou compartimentos para pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, inclusive salas de aula, bibliotecas, audit\u00f3rios, gin\u00e1sios e instala\u00e7\u00f5es desportivas, laborat\u00f3rios, \u00e1reas de lazer e sanit\u00e1rios.Dessa maneira, para a concess\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o de funcionamento, de abertura ou renova\u00e7\u00e3o de curso pelo Poder P\u00fablico, o estabelecimento de ensino dever\u00e1 comprovar queI. est\u00e1 cumprindo as regras de acessibilidade arquitet\u00f4nica, urban\u00edstica e na comunica\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o previstas nas normas t\u00e9cnicas de acessibilidade da ABNT, na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica ou nesse Decreto;II. coloca \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de professores, alunos, servidores e empregados portadores de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida ajudas t\u00e9cnicas que permitam o acesso \u00e0s atividades escolares e administrativas em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas;III. seu ordenamento interno cont\u00e9m normas sobre o tratamento a ser dispensado a professores, alunos, servidores e empregados portadores de defici\u00eancia, com o objetivo de coibir e reprimir qualquer tipo de discrimina\u00e7\u00e3o, bem como as respectivas san\u00e7\u00f5es pelo descumprimento dessas normas.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":66552,"cargo":{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsul"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974,"slug":"ifsul"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2021-ifsul-professor-de-atendimento-educacional-especializado","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor de Atendimento Educacional Especializado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2029186,"hashId":"8cb17e3388937c08fb29dfdbf96a4e14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto N\u00ba 5.296, de 2 de dezembro de 2004, regulamenta a Lei n\u00ba 10.048, de 8 de novembro de 2000, e a Lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, que estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. No Art. 24 do referido Decreto, \u00e9 estabelecido que os estabelecimentos de ensino de qualquer n\u00edvel, etapa ou modalidade, p\u00fablicos ou privados, proporcionar\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de acesso e utiliza\u00e7\u00e3o de todos os seus ambientes ou compartimentos para pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, inclusive salas de aula, bibliotecas, audit\u00f3rios, gin\u00e1sios e instala\u00e7\u00f5es desportivas, laborat\u00f3rios, \u00e1reas de lazer e sanit\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessa maneira, para a concess\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o de funcionamento, de abertura ou renova\u00e7\u00e3o de curso pelo Poder P\u00fablico, o estabelecimento de ensino dever\u00e1 comprovar que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. est\u00e1 cumprindo as regras de acessibilidade arquitet\u00f4nica, urban\u00edstica e na comunica\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o previstas nas normas t\u00e9cnicas de acessibilidade da ABNT, na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica ou nesse Decreto;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. coloca \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de professores, alunos, servidores e empregados portadores de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida ajudas t\u00e9cnicas que permitam o acesso \u00e0s atividades escolares e administrativas em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. seu ordenamento interno cont\u00e9m normas sobre o tratamento a ser dispensado a professores, alunos, servidores e empregados portadores de defici\u00eancia, com o objetivo de coibir e reprimir qualquer tipo de discrimina\u00e7\u00e3o, bem como as respectivas san\u00e7\u00f5es pelo descumprimento dessas normas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":7905654,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":7905653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7905654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7905655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7905656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.098\/2000 -Estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.098\/2000 -Estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395332,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-098-2000-estabelece-normas-gerais-e-criterios-basicos-para-a-promocao-da-acessibilidade-das-pessoas-portadoras-de-deficiencia-ou-com-mobilidade-reduzida-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.048\/2000 - D\u00e1 prioridade de atendimento \u00e0s pessoas que especifica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.048\/2000 - D\u00e1 prioridade de atendimento \u00e0s pessoas que especifica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":291373,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-048-2000-da-prioridade-de-atendimento-as-pessoas-que-especifica-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.296\/2004 - Regulamenta as Leis nos 10.048\/2000, que d\u00e1 Prioridade de Atendimento \u00e0s Pessoas que Especifica, e 10.098\/2000.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.296\/2004 - Regulamenta as Leis nos 10.048\/2000, que d\u00e1 Prioridade de Atendimento \u00e0s Pessoas que Especifica, e 10.098\/2000.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418882,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-296-2004-regulamenta-as-leis-nos-10-048-2000-que-da-prioridade-de-atendimento-as-pessoas-que-especifica-e-10-098-2000"}],"slug":"legislacao-federal\/2029186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O livramento condicional","provas":[{"id":66578,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sc-sc-2021-fcc-defensor-publico-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SC - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2029270,"hashId":"4216a138618bbe3609f9dfb4133daaf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O livramento condicional<\/p>","resposta":7906011,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"depende do n\u00e3o cometimento de falta grave nos \u00faltimos 12 meses de cumprimento de pena.","id":7906011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depende do n\u00e3o cometimento de falta grave nos \u00faltimos 12 meses de cumprimento de pena.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"depende de carta de compromisso de trabalho regular e registrado para sua concess\u00e3o.","id":7906012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depende de carta de compromisso de trabalho regular e registrado para sua concess\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"depende do cumprimento de 25% da pena, se o apenado for prim\u00e1rio e o crime tiver sido cometido com viol\u00eancia \u00e0 pessoa ou grave amea\u00e7a.","id":7906013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depende do cumprimento de 25% da pena, se o apenado for prim\u00e1rio e o crime tiver sido cometido com viol\u00eancia \u00e0 pessoa ou grave amea\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pode ser concedido ap\u00f3s o cumprimento de 1\/8 da pena, em caso de mulher prim\u00e1ria, desde que o crime n\u00e3o tenha sido praticado contra seu filho ou dependente.","id":7906014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser concedido ap\u00f3s o cumprimento de 1\/8 da pena, em caso de mulher prim\u00e1ria, desde que o crime n\u00e3o tenha sido praticado contra seu filho ou dependente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pode ser aplicado na senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria, em caso de pena superior a dois anos que n\u00e3o tenha sido substitu\u00edda por restritiva de direitos.","id":7906015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser aplicado na senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria, em caso de pena superior a dois anos que n\u00e3o tenha sido substitu\u00edda por restritiva de direitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 34 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concess\u00e3o do Livramento Condicional","oab":false,"nome":"Concess\u00e3o do Livramento Condicional","pai":406293,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413877,"slug":"direito-penal-concessao-do-livramento-condicional"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Livramento Condicional","oab":true,"nome":"Livramento Condicional","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406293,"slug":"direito-penal-livramento-condicional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"}],"slug":"direito-penal\/2029270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O novato chega ao estabelecimento com uma concep\u00e7\u00e3o de si mesmo que se tornou poss\u00edvel por algumas disposi\u00e7\u00f5es sociais est\u00e1veis no seu mundo dom\u00e9stico. Ao entrar, \u00e9 imediatamente despido do apoio dado por tais disposi\u00e7\u00f5es. Na linguagem exata de algumas de nossas mais antigas institui\u00e7\u00f5es totais, come\u00e7a uma s\u00e9rie de rebaixamentos, degrada\u00e7\u00f5es, humilha\u00e7\u00f5es e profana\u00e7\u00f5es do eu. (GOFFMAN, Erving. Manic\u00f4mios, Pris\u00f5es e Conventos. Tradu\u00e7\u00e3o de Dante Moreira Leite. S\u00e3o Paulo: Perspectiva, 1974, p. 24)Os efeitos deteriorantes do encarceramento relacionam-se \u00e0 deslegitima\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o da pena de preven\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":66578,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sc-sc-2021-fcc-defensor-publico-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SC - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2029525,"hashId":"7e75a37b9dc529f6511ae65d8bcf0134","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>O novato chega ao estabelecimento com uma concep\u00e7\u00e3o de si mesmo que se tornou poss\u00edvel por algumas disposi\u00e7\u00f5es sociais est\u00e1veis no seu mundo dom\u00e9stico. Ao entrar, \u00e9 imediatamente despido do apoio dado por tais disposi\u00e7\u00f5es. Na linguagem exata de algumas de nossas mais antigas institui\u00e7\u00f5es totais, come\u00e7a uma s\u00e9rie de rebaixamentos, degrada\u00e7\u00f5es, humilha\u00e7\u00f5es e profana\u00e7\u00f5es do eu. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(GOFFMAN, Erving. <strong>Manic\u00f4mios, Pris\u00f5es e Conventos<\/strong>. Tradu\u00e7\u00e3o de Dante Moreira Leite. S\u00e3o Paulo: Perspectiva, 1974, p. 24)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os efeitos deteriorantes do encarceramento relacionam-se \u00e0 deslegitima\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o da pena de preven\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":7907063,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"geral positiva.","id":7907062,"corpo":"<p>geral positiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"especial positiva.","id":7907063,"corpo":"<p>especial positiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da viol\u00eancia. ","id":7907064,"corpo":"<p>da viol\u00eancia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"geral negativa.","id":7907065,"corpo":"<p>geral negativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"especial negativa.","id":7907066,"corpo":"<p>especial negativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 76 ","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Criminologia Contempor\u00e2nea","pai":400817,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":406566,"slug":"criminologia-criminologia-contemporanea"}],"slug":"criminologia\/2029525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fundamento de exist\u00eancia e fun\u00e7\u00e3o de um Processo Penal acusat\u00f3rio e garantista: por que e para que existe o Processo Penal? Mais especificamente \u201co fundamento \u00e9 o \u2018porqu\u00ea\u2019, a raz\u00e3o de ser de algo, enquanto a fun\u00e7\u00e3o (finalidade) diz respeito ao \u2018para que\u2019. Assim, (...) existe uma rela\u00e7\u00e3o de prejudicialidade entre tais conceitos: primeiro se analisa o fundamento para depois examinar as poss\u00edveis fun\u00e7\u00f5es, que devem ser compat\u00edveis com aquela premissa previamente estabelecida. (VASCONCELLOS, Vinicius G. Fundamento e fun\u00e7\u00e3o do processo penal. Revista Eletr\u00f4nica de Direito Processual Penal. Rio de Janeiro, ano 12, v. 19, n. 2, maio-ago. 2018) A partir de tais li\u00e7\u00f5es, em um Estado Democr\u00e1tico de Direito, o fundamento de exist\u00eancia do processo penal (sua raz\u00e3o de existir) e sua fun\u00e7\u00e3o s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":66578,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sc-sc-2021-fcc-defensor-publico-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SC - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2029539,"hashId":"c69b91d2365463ed087e6a59596b3735","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Fundamento de exist\u00eancia e fun\u00e7\u00e3o de um Processo Penal acusat\u00f3rio e garantista: por que e para que existe o Processo Penal? Mais especificamente \u201co fundamento \u00e9 o \u2018porqu\u00ea\u2019, a raz\u00e3o de ser de algo, enquanto a fun\u00e7\u00e3o (finalidade) diz respeito ao \u2018para que\u2019. Assim, (...) existe uma rela\u00e7\u00e3o de prejudicialidade entre tais conceitos: primeiro se analisa o fundamento para depois examinar as poss\u00edveis fun\u00e7\u00f5es, que devem ser compat\u00edveis com aquela premissa previamente estabelecida. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(VASCONCELLOS, Vinicius G. Fundamento e fun\u00e7\u00e3o do processo penal. <strong>Revista Eletr\u00f4nica de Direito Processual Penal<\/strong>. Rio de Janeiro, ano 12, v. 19, n. 2, maio-ago. 2018) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir de tais li\u00e7\u00f5es, em um Estado Democr\u00e1tico de Direito, o fundamento de exist\u00eancia do processo penal (sua raz\u00e3o de existir) e sua fun\u00e7\u00e3o s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":7907136,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"limitar o poder punitivo estatal e fomentar a Pol\u00edtica de Seguran\u00e7a P\u00fablica, cujo s\u00edmbolo maior \u00e9 o Direito Penal.","id":7907132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limitar o poder punitivo estatal e fomentar a Pol\u00edtica de Seguran\u00e7a P\u00fablica, cujo s\u00edmbolo maior \u00e9 o Direito Penal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a pacifica\u00e7\u00e3o social e autorizar a puni\u00e7\u00e3o dos infratores da lei atrav\u00e9s de um procedimento em contradit\u00f3rio.","id":7907133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pacifica\u00e7\u00e3o social e autorizar a puni\u00e7\u00e3o dos infratores da lei atrav\u00e9s de um procedimento em contradit\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a pacifica\u00e7\u00e3o social e desvendar a verdade real dos fatos narrados na exordial acusat\u00f3ria.","id":7907134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pacifica\u00e7\u00e3o social e desvendar a verdade real dos fatos narrados na exordial acusat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fomentar a Pol\u00edtica de Seguran\u00e7a P\u00fablica, cujo s\u00edmbolo maior \u00e9 o Direito Penal, e permitir a puni\u00e7\u00e3o dos infratores da lei de maneira c\u00e9lere.","id":7907135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fomentar a Pol\u00edtica de Seguran\u00e7a P\u00fablica, cujo s\u00edmbolo maior \u00e9 o Direito Penal, e permitir a puni\u00e7\u00e3o dos infratores da lei de maneira c\u00e9lere.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"limitar o poder punitivo estatal e verificar a acusa\u00e7\u00e3o penal em uma reconstru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica dos fatos a partir de provas produzidas pelas partes.","id":7907136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limitar o poder punitivo estatal e verificar a acusa\u00e7\u00e3o penal em uma reconstru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica dos fatos a partir de provas produzidas pelas partes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 84","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de processo e direito processual penal","oab":false,"nome":"Conceitos de processo e direito processual penal","pai":406603,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":420920,"slug":"direito-processual-penal-conceitos-de-processo-e-direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es introdut\u00f3rias do direito processual penal","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es introdut\u00f3rias do direito processual penal","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406603,"slug":"direito-processual-penal-nocoes-introdutorias-do-direito-processual-penal"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Finalidades do direito processual penal","oab":false,"nome":"Finalidades do direito processual penal","pai":420920,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":420921,"slug":"direito-processual-penal-finalidades-do-direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/2029539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Educacional","id":2991,"slug":"agente-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi a primeira atleta do pa\u00eds a ganhar duas medalhas numa \u00fanica Olimp\u00edada. ","provas":[{"id":66523,"cargo":{"descricao":"Agente Educacional","id":2991,"slug":"agente-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-agente-educacional","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Agente Educacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2029866,"hashId":"5a76d09ad38eb461f0f9959a87bf80f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi a primeira atleta do pa\u00eds a ganhar duas medalhas numa \u00fanica Olimp\u00edada. <\/p>","resposta":7908545,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rayssa Leal.","id":7908543,"corpo":"<p>Rayssa Leal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mayra Aguiar. ","id":7908544,"corpo":"<p>Mayra Aguiar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Rebeca Andrade. ","id":7908545,"corpo":"<p>Rebeca Andrade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Martine Grael. ","id":7908546,"corpo":"<p>Martine Grael. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Kahena Kunze. ","id":7908547,"corpo":"<p>Kahena Kunze. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esporte","oab":false,"nome":"Esporte","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407423,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-esporte"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2029866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Educacional","id":2991,"slug":"agente-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo e a CPI da COVID-19 (CPI da Pandemia), investigam a prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos ineficazes, contra o tratamento da COVID-19, que resultou em morte de diversos pacientes, pela operadora de Sa\u00fade: ","provas":[{"id":66523,"cargo":{"descricao":"Agente Educacional","id":2991,"slug":"agente-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-agente-educacional","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Agente Educacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2029868,"hashId":"bc939ed0e4d268ca84617a899e66241b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo e a CPI da COVID-19 (CPI da Pandemia), investigam a prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos ineficazes, contra o tratamento da COVID-19, que resultou em morte de diversos pacientes, pela operadora de Sa\u00fade: <\/p>","resposta":7908556,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amil. ","id":7908552,"corpo":"<p>Amil. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bradesco Sa\u00fade.","id":7908553,"corpo":"<p>Bradesco Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Interm\u00e9dicas. ","id":7908554,"corpo":"<p>Interm\u00e9dicas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Unimed.","id":7908555,"corpo":"<p>Unimed.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Prevent Senior.","id":7908556,"corpo":"<p>Prevent Senior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","oab":false,"nome":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","pai":407419,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427827,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-covid-19-corona-virus-pandemia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2029868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044,"slug":"farmaceutico-area-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crf-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sem preju\u00edzo do controle e da fiscaliza\u00e7\u00e3o a cargo dos Poderes P\u00fablicos, todo estabelecimento destinado \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de medicamentos dever\u00e1 possuir departamento t\u00e9cnico de inspe\u00e7\u00e3o de qualidade, que funcione de forma aut\u00f4noma em sua esfera de compet\u00eancia, com a finalidade de verificar a qualidade das mat\u00e9rias-primas ou subst\u00e2ncias, vigiar os aspectos qualitativos das opera\u00e7\u00f5es dos medicamentos produzidos e realizar os demais testes necess\u00e1rios. Sobre o assunto, apenas n\u00e3o se pode afirmar:","provas":[{"id":68641,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044,"slug":"farmaceutico-area-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crf-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crf-pa-pa-2021-fundacao-cetap-farmaceutico-area-fiscal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP - CRF PA - Farmac\u00eautico Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:42","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2165861,"hashId":"35f11cf640bca0158ecca4967003bff3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem preju\u00edzo do controle e da fiscaliza\u00e7\u00e3o a cargo dos Poderes P\u00fablicos, todo estabelecimento destinado \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de medicamentos dever\u00e1 possuir departamento t\u00e9cnico de inspe\u00e7\u00e3o de qualidade, que funcione de forma aut\u00f4noma em sua esfera de compet\u00eancia, com a finalidade de verificar a qualidade das mat\u00e9rias-primas ou subst\u00e2ncias, vigiar os aspectos qualitativos das opera\u00e7\u00f5es dos medicamentos produzidos e realizar os demais testes necess\u00e1rios. Sobre o assunto, apenas n\u00e3o se pode afirmar:<\/p>","resposta":8491817,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3rio aos laborat\u00f3rios industriais farmac\u00eauticos realizar esses controles, em institutos ou laborat\u00f3rios oficiais, mediante conv\u00eanio ou contrato.","id":8491817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3rio aos laborat\u00f3rios industriais farmac\u00eauticos realizar esses controles, em institutos ou laborat\u00f3rios oficiais, mediante conv\u00eanio ou contrato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todos os informes sobre acidentes ou rea\u00e7\u00f5es nocivas causadas por medicamentos ser\u00e3o transmitidos \u00e0 autoridade sanit\u00e1ria competente.","id":8491818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os informes sobre acidentes ou rea\u00e7\u00f5es nocivas causadas por medicamentos ser\u00e3o transmitidos \u00e0 autoridade sanit\u00e1ria competente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As mudan\u00e7as operadas na qualidade dos medicamentos e qualquer altera\u00e7\u00e3o de suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas ser\u00e3o investigadas com todos os detalhes.","id":8491819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As mudan\u00e7as operadas na qualidade dos medicamentos e qualquer altera\u00e7\u00e3o de suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas ser\u00e3o investigadas com todos os detalhes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uma vez comprovadas mudan\u00e7as operadas na qualidade dos medicamentos, estas ser\u00e3o objeto das medidas corretivas cab\u00edveis.","id":8491820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vez comprovadas mudan\u00e7as operadas na qualidade dos medicamentos, estas ser\u00e3o objeto das medidas corretivas cab\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em aten\u00e7\u00e3o aos preceitos da Lei n. 6.360\/1976 e altera\u00e7\u00f5es posteriores, responda as quest\u00f5es 31, 32 e 33 a seguir:","id":506337,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Em aten\u00e7\u00e3o aos preceitos da Lei n. 6.360\/1976 e altera\u00e7\u00f5es posteriores, responda as quest\u00f5es 31, 32 e 33 a seguir:<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 33","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 6.360\/1976","oab":false,"nome":"Lei 6.360\/1976","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407296,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-6-360-1976"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2165861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologia","id":22841,"slug":"oficial-medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS) come\u00e7a a ser procurada por v\u00e1rias trabalhadoras de 15 a 17 anos com pequenas queimaduras nas coxas e nas m\u00e3os. Ao investigar as causas, verifica-se que elas trabalham em uma pequena empresa fabricante de bijuterias, e a atividade de trabalho consiste em montar as pe\u00e7as com o uso de solda quente.Assinale a alternativa correta no tocante aos procedimentos adequados por parte da UBS.","provas":[{"id":63171,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologia","id":22841,"slug":"oficial-medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-anestesiologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1930499,"hashId":"160905331d22258245ebccf73fc63d8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS) come\u00e7a a ser procurada por v\u00e1rias trabalhadoras de 15 a 17 anos com pequenas queimaduras nas coxas e nas m\u00e3os. Ao investigar as causas, verifica-se que elas trabalham em uma pequena empresa fabricante de bijuterias, e a atividade de trabalho consiste em montar as pe\u00e7as com o uso de solda quente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta no tocante aos procedimentos adequados por parte da UBS.<\/p>","resposta":7459012,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Notificar os casos no Sistema Nacional de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (SINAN) e articular-se com a vigil\u00e2ncia em sa\u00fade com o objetivo de investigar as condi\u00e7\u00f5es de trabalho, para mapear potenciais riscos e impactos \u00e0 sa\u00fade das trabalhadoras.","id":7459012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Notificar os casos no Sistema Nacional de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (SINAN) e articular-se com a vigil\u00e2ncia em sa\u00fade com o objetivo de investigar as condi\u00e7\u00f5es de trabalho, para mapear potenciais riscos e impactos \u00e0 sa\u00fade das trabalhadoras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Comunicar a vigil\u00e2ncia em sa\u00fade para que entre em contato com a auditoria fiscal do trabalho com o objetivo de conseguir uma fiscaliza\u00e7\u00e3o o mais r\u00e1pido poss\u00edvel e notificar os casos ao SINAN.","id":7459013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunicar a vigil\u00e2ncia em sa\u00fade para que entre em contato com a auditoria fiscal do trabalho com o objetivo de conseguir uma fiscaliza\u00e7\u00e3o o mais r\u00e1pido poss\u00edvel e notificar os casos ao SINAN.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Notificar os casos no SINAN somente se as trabalhadoras tiverem v\u00ednculo empregat\u00edcio regido pela Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT) e comunicar \u00e0 Pastoral do Menor.","id":7459014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Notificar os casos no SINAN somente se as trabalhadoras tiverem v\u00ednculo empregat\u00edcio regido pela Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT) e comunicar \u00e0 Pastoral do Menor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Comunicar a auditoria fiscal do trabalho, \u00fanico \u00f3rg\u00e3o com atribui\u00e7\u00e3o de realizar uma fiscaliza\u00e7\u00e3o em empresas que tenham menores de idade, e determinar a emiss\u00e3o de Comunica\u00e7\u00e3o de Acidente do Trabalho (CAT).","id":7459015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunicar a auditoria fiscal do trabalho, \u00fanico \u00f3rg\u00e3o com atribui\u00e7\u00e3o de realizar uma fiscaliza\u00e7\u00e3o em empresas que tenham menores de idade, e determinar a emiss\u00e3o de Comunica\u00e7\u00e3o de Acidente do Trabalho (CAT).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Encaminhar os casos ao Centro de Refer\u00eancia em Sa\u00fade do Trabalhador Regional, pois somente esse \u00f3rg\u00e3o pode notific\u00e1-los ao SINAN.","id":7459016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhar os casos ao Centro de Refer\u00eancia em Sa\u00fade do Trabalhador Regional, pois somente esse \u00f3rg\u00e3o pode notific\u00e1-los ao SINAN.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1930499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente de Tecnologia","id":23024,"slug":"escriturario-area-agente-de-tecnologia"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenvolvimento de um aplicativo banc\u00e1rio para dispositivos m\u00f3veis exige que se dedique aten\u00e7\u00e3o \u00e0 parte visual do mesmo, que vai depender, tamb\u00e9m, do modelo do aparelho e do tipo de sistema operacional (SO) que esteja rodando nele. Caso um desenvolvedor de aplicativos para um iPhone com SO iOS precise fazer a programa\u00e7\u00e3o visual das telas desses aplicativos, que ferramenta do Xcode 10 ele deve utilizar?","provas":[{"id":63241,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente de Tecnologia","id":23024,"slug":"escriturario-area-agente-de-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2021-cesgranrio-escriturario-area-agente-de-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente de Tecnologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:15:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1930545,"hashId":"2187b3c78df963205fbc5856304eccf6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento de um aplicativo banc\u00e1rio para dispositivos m\u00f3veis exige que se dedique aten\u00e7\u00e3o \u00e0 parte visual do mesmo, que vai depender, tamb\u00e9m, do modelo do aparelho e do tipo de sistema operacional (SO) que esteja rodando nele. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Caso um desenvolvedor de aplicativos para um iPhone com SO iOS precise fazer a programa\u00e7\u00e3o visual das telas desses aplicativos, que ferramenta do Xcode 10 ele deve utilizar?<\/p>","resposta":7459242,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interface Builder","id":7459242,"corpo":"<p>Interface Builder<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bundle Identifier","id":7459243,"corpo":"<p>Bundle Identifier<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Organizer Interface","id":7459244,"corpo":"<p>Organizer Interface<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apple LLVM","id":7459245,"corpo":"<p>Apple LLVM<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Instruments","id":7459246,"corpo":"<p>Instruments<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dispositivos M\u00f3veis (Android, IOS)","oab":false,"nome":"Dispositivos M\u00f3veis (Android, IOS)","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428749,"slug":"tecnologia-da-informacao-dispositivos-moveis-android-ios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1930545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cancerologia\/Oncologia","id":22842,"slug":"oficial-medico-area-cancerologia-oncologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta no tocante \u00e0 vacina BCG.","provas":[{"id":63173,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cancerologia\/Oncologia","id":22842,"slug":"oficial-medico-area-cancerologia-oncologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-cancerologia-oncologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cancerologia\/Oncologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:20","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"}],"id":1930561,"hashId":"3b536f832d85ce4f0509448ac56719e0","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta no tocante \u00e0 vacina BCG.<\/p>","resposta":7459326,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve ser administrada em todos os rec\u00e9m-nascidos, independentemente do peso ao nascer.","id":7459322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser administrada em todos os rec\u00e9m-nascidos, independentemente do peso ao nascer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 contraindicada para crian\u00e7as maiores de um ano.","id":7459323,"corpo":"<p>\u00c9 contraindicada para crian\u00e7as maiores de um ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deve ser administrada em crian\u00e7a n\u00e3o vacinada e portadora de HIV s\u00f3 ap\u00f3s os 5 anos de idade.","id":7459324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser administrada em crian\u00e7a n\u00e3o vacinada e portadora de HIV s\u00f3 ap\u00f3s os 5 anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 indicada para crian\u00e7as em qualquer idade e gestantes imunodeprimidas.","id":7459325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 indicada para crian\u00e7as em qualquer idade e gestantes imunodeprimidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Deve ser administrada em dose \u00fanica o mais precocemente poss\u00edvel, de prefer\u00eancia logo ap\u00f3s o nascimento.","id":7459326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser administrada em dose \u00fanica o mais precocemente poss\u00edvel, de prefer\u00eancia logo ap\u00f3s o nascimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":430358,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-plano-nacional-de-imunizacao"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1930561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente de Tecnologia","id":23024,"slug":"escriturario-area-agente-de-tecnologia"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa precisa implementar um sistema Big Data para controlar a movimenta\u00e7\u00e3o dos produtos que a empresa oferece. Esse sistema precisa estar com a configura\u00e7\u00e3o de dados como sendo um fato, que seria um evento de ocorr\u00eancia, como, por exemplo: as compras de um determinado insumo, em um determinado fornecedor e em um determinado instante. Para tal finalidade, esse sistema a ser implementado dever\u00e1 estar organizado segundo a configura\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":63241,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente de Tecnologia","id":23024,"slug":"escriturario-area-agente-de-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2021-cesgranrio-escriturario-area-agente-de-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente de Tecnologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:15:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1930591,"hashId":"6721e5bbadca9dbe799162512c94a7eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa precisa implementar um sistema Big Data para controlar a movimenta\u00e7\u00e3o dos produtos que a empresa oferece. Esse sistema precisa estar com a configura\u00e7\u00e3o de dados como sendo um fato, que seria um evento de ocorr\u00eancia, como, por exemplo: as compras de um determinado insumo, em um determinado fornecedor e em um determinado instante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para tal finalidade, esse sistema a ser implementado dever\u00e1 estar organizado segundo a configura\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":7459472,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cubo de dados","id":7459472,"corpo":"<p>Cubo de dados<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tuplas est\u00e1ticas","id":7459473,"corpo":"<p>Tuplas est\u00e1ticas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Matriz de ocorr\u00eancia","id":7459474,"corpo":"<p>Matriz de ocorr\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Documentos lineares","id":7459475,"corpo":"<p>Documentos lineares<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Subconjunto de atributos","id":7459476,"corpo":"<p>Subconjunto de atributos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Big Data","oab":false,"nome":"Big Data","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428634,"slug":"tecnologia-da-informacao-big-data"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","oab":false,"nome":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8095,"slug":"tecnologia-da-informacao-business-intelligence-analise-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1930591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252,"slug":"oficial-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto \u201cMesa farta\u201d \u00e9 do tipo","provas":[{"id":63143,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252,"slug":"oficial-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:21","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1930656,"hashId":"428719edfacffcabe372709632f68360","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto \u201cMesa farta\u201d \u00e9 do tipo<\/p>","resposta":7459798,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expositivo e evidencia o embate entre estudiosos dos h\u00e1bitos alimentares.","id":7459797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expositivo e evidencia o embate entre estudiosos dos h\u00e1bitos alimentares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"expositivo e apresenta fatos hist\u00f3ricos de forma cronol\u00f3gica.","id":7459798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expositivo e apresenta fatos hist\u00f3ricos de forma cronol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"narrativo e enumera os conflitos sociais decorrentes da escassez de alimentos.","id":7459799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">narrativo e enumera os conflitos sociais decorrentes da escassez de alimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"injuntivo e questiona a validade do poder curativo de certos alimentos.","id":7459800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">injuntivo e questiona a validade do poder curativo de certos alimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"injuntivo e d\u00e1 prioridade ao emprego de verbos no modo imperativo.","id":7459801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">injuntivo e d\u00e1 prioridade ao emprego de verbos no modo imperativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 07.Mesa farta A alimenta\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de necessidade biol\u00f3gica, \u00e9 um complexo sistema simb\u00f3lico de significados sociais. Em \u201cA Divina Com\u00e9dia\u201d, Dante* definiu a fome como o pior desastre. Ele sabia do que falava, pois viu a Europa ser varrida pela Peste Negra no s\u00e9culo 14. O desespero levava pessoas a comer de tudo, muitas morrendo com a boca cheia de capim. Outro crucial evento hist\u00f3rico, a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa, teria sido detonado pela falta de comida.\tNos s\u00e9culos 16 e 17, os livros trazem justificativas m\u00e9dicas para o consumo de certos alimentos. \u00c9 o caso das frutas. Antes servidas como \u201centradas\u201d para acalmar o est\u00f4mago, quando misturadas ao a\u00e7\u00facar passam a sobremesas. \u00c9 o momento em que o a\u00e7\u00facar, anteriormente consumido como rem\u00e9dio, invade a Europa por for\u00e7a das exporta\u00e7\u00f5es portuguesas. De especiaria, ele passa a aditivo de tr\u00eas bebidas que v\u00e3o estourar na Europa: o chocolate, o caf\u00e9 e o ch\u00e1.\tO caf\u00e9, por exemplo, era recomendado pelo m\u00e9dico de dom Jo\u00e3o V, rei de Portugal, por sua capacidade de \u201cconfortar a mem\u00f3ria e alegrar o \u00e2nimo\u201d. Os caf\u00e9s se multiplicaram e se tornaram lugares onde se bebia numa verdadeira liturgia: em sil\u00eancio, entre pessoas cultas, jogando damas ou cartas.\tA Europa dos s\u00e9culos 16 ao 19 consumiu caf\u00e9, ch\u00e1 e chocolate acompanhados de bolos e outros doces, o que impulsionou o consumo de a\u00e7\u00facar. Nascia, assim, a no\u00e7\u00e3o de gosto na culin\u00e1ria. Um saber sobre a cozinha se formalizava e livros especializados batiam os 300 mil exemplares.\tO comer tornou-se menos encher o est\u00f4mago e mais escolher segundo o gosto. Certos alimentos passaram de um n\u00edvel a outro: a batata, primeiramente servida aos porcos, depois de alimentar massas de camponeses, ganhou status de alimento fino, gra\u00e7as \u00e0s receitas do chef franc\u00eas Parmentier.\tAntigamente, o comer acontecia em momentos regrados e reunia pessoas em torno da mesa, com grande carga simb\u00f3lica. Hoje, comemos abundante e individualmente. Nessa din\u00e2mica, o lugar da televis\u00e3o (ou celular) exerce fundamental import\u00e2ncia. Em muitas casas e restaurantes, as pessoas comem na frente da TV, ou seja, ingerindo comida sem investimento simb\u00f3lico, sem prazer de estar junto na descoberta da refei\u00e7\u00e3o.\tEm todas as esferas da vida, encontramos met\u00e1foras alimentares: em rela\u00e7\u00e3o ao sexo, falamos na do\u00e7ura do amor, em lua de mel e, em rela\u00e7\u00e3o aos textos e aos livros, dizemos que podem ser saboreados, digeridos. Vale lembrar que saber e sabor s\u00e3o palavras derivadas do mesmo radical: sapere, ter gosto.\t(Mary Del Priore. Aventuras na Hist\u00f3ria. Julho de 2014. Adaptado) *Dante Alighieri, escritor italiano.","id":479160,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>07<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Mesa farta <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA alimenta\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de necessidade biol\u00f3gica, \u00e9 um complexo sistema simb\u00f3lico de significados sociais. Em \u201cA Divina Com\u00e9dia\u201d, Dante* definiu a fome como o pior desastre. Ele sabia do que falava, pois viu a Europa ser varrida pela Peste Negra no s\u00e9culo 14. O desespero levava pessoas a comer de tudo, muitas morrendo com a boca cheia de capim. Outro crucial evento hist\u00f3rico, a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa, teria sido detonado pela falta de comida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNos s\u00e9culos 16 e 17, os livros trazem justificativas m\u00e9dicas para o consumo de certos alimentos. \u00c9 o caso das frutas. Antes servidas como \u201centradas\u201d para acalmar o est\u00f4mago, quando misturadas ao a\u00e7\u00facar passam a sobremesas. \u00c9 o momento em que o a\u00e7\u00facar, anteriormente consumido como rem\u00e9dio, invade a Europa por for\u00e7a das exporta\u00e7\u00f5es portuguesas. De especiaria, ele passa a aditivo de tr\u00eas bebidas que v\u00e3o estourar na Europa: o chocolate, o caf\u00e9 e o ch\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO caf\u00e9, por exemplo, era recomendado pelo m\u00e9dico de dom Jo\u00e3o V, rei de Portugal, por sua capacidade de \u201cconfortar a mem\u00f3ria e alegrar o \u00e2nimo\u201d. Os caf\u00e9s se multiplicaram e se tornaram lugares onde se bebia numa verdadeira liturgia: em sil\u00eancio, entre pessoas cultas, jogando damas ou cartas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA Europa dos s\u00e9culos 16 ao 19 consumiu caf\u00e9, ch\u00e1 e chocolate acompanhados de bolos e outros doces, o que impulsionou o consumo de a\u00e7\u00facar. Nascia, assim, a no\u00e7\u00e3o de gosto na culin\u00e1ria. Um saber sobre a cozinha se formalizava e livros especializados batiam os 300 mil exemplares.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO comer tornou-se menos encher o est\u00f4mago e mais escolher segundo o gosto. Certos alimentos passaram de um n\u00edvel a outro: a batata, primeiramente servida aos porcos, depois de alimentar massas de camponeses, ganhou status de alimento fino, gra\u00e7as \u00e0s receitas do chef franc\u00eas Parmentier.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAntigamente, o comer acontecia em momentos regrados e reunia pessoas em torno da mesa, com grande carga simb\u00f3lica. Hoje, comemos abundante e individualmente. Nessa din\u00e2mica, o lugar da televis\u00e3o (ou celular) exerce fundamental import\u00e2ncia. Em muitas casas e restaurantes, as pessoas comem na frente da TV, ou seja, ingerindo comida sem investimento simb\u00f3lico, sem prazer de estar junto na descoberta da refei\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEm todas as esferas da vida, encontramos met\u00e1foras alimentares: em rela\u00e7\u00e3o ao sexo, falamos na do\u00e7ura do amor, em lua de mel e, em rela\u00e7\u00e3o aos textos e aos livros, dizemos que podem ser saboreados, digeridos. Vale lembrar que saber e sabor s\u00e3o palavras derivadas do mesmo radical: <em>sapere<\/em>, ter gosto.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Mary Del Priore. <em>Aventuras na Hist\u00f3ria<\/em>. Julho de 2014. Adaptado) *<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dante Alighieri, escritor italiano.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto expositivo","oab":false,"nome":"Texto expositivo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409524,"slug":"lingua-portuguesa-texto-expositivo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1930656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843,"slug":"oficial-medico-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre a cl\u00ednica ampliada.","provas":[{"id":63181,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843,"slug":"oficial-medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-cardiologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1930696,"hashId":"ca60be2f51b616b1ab49cfcf07abda95","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta sobre a cl\u00ednica ampliada.<\/p>","resposta":7459999,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica da cl\u00ednica ampliada \u00e9 indicada principalmente aos casos em que os quadros cl\u00ednicos s\u00e3o graves.","id":7459997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica da cl\u00ednica ampliada \u00e9 indicada principalmente aos casos em que os quadros cl\u00ednicos s\u00e3o graves.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na cl\u00ednica ampliada, o diagn\u00f3stico \u00e9 o ponto de partida e o centro das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.","id":7459998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na cl\u00ednica ampliada, o diagn\u00f3stico \u00e9 o ponto de partida e o centro das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tem como pressuposto que um diagn\u00f3stico produz impactos diferentes de acordo com aspectos cl\u00ednicos e sociais dos pacientes. ","id":7459999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem como pressuposto que um diagn\u00f3stico produz impactos diferentes de acordo com aspectos cl\u00ednicos e sociais dos pacientes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A cl\u00ednica ampliada tem sido abandonada pela falta de resultados positivos. ","id":7460000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cl\u00ednica ampliada tem sido abandonada pela falta de resultados positivos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica da cl\u00ednica ampliada tem como profissional principal o m\u00e9dico.","id":7460001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica da cl\u00ednica ampliada tem como profissional principal o m\u00e9dico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1930696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta no tocante \u00e0 vacina BCG.","provas":[{"id":63183,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:23","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1930818,"hashId":"49abf0053f426a1a58108e8cd67302cd","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta no tocante \u00e0 vacina BCG.<\/p>","resposta":7460608,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 contraindicada para crian\u00e7as maiores de um ano.","id":7460607,"corpo":"<p>\u00c9 contraindicada para crian\u00e7as maiores de um ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deve ser administrada em dose \u00fanica o mais precocemente poss\u00edvel, de prefer\u00eancia logo ap\u00f3s o nascimento.","id":7460608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser administrada em dose \u00fanica o mais precocemente poss\u00edvel, de prefer\u00eancia logo ap\u00f3s o nascimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deve ser administrada em todos os rec\u00e9m-nascidos, independentemente do peso ao nascer.","id":7460609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser administrada em todos os rec\u00e9m-nascidos, independentemente do peso ao nascer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deve ser administrada em crian\u00e7a n\u00e3o vacinada e portadora de HIV s\u00f3 ap\u00f3s os 5 anos de idade.","id":7460610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser administrada em crian\u00e7a n\u00e3o vacinada e portadora de HIV s\u00f3 ap\u00f3s os 5 anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 indicada para crian\u00e7as em qualquer idade e gestantes imunodeprimidas.","id":7460611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 indicada para crian\u00e7as em qualquer idade e gestantes imunodeprimidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":430358,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-plano-nacional-de-imunizacao"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1930818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muito tem se falado de imunidade coletiva. Assinale a alternativa correta sobre o tema.","provas":[{"id":63183,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:23","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1930829,"hashId":"d4f811e3b7bad5a580819ba651853f59","enunciado":"<p>Muito tem se falado de imunidade coletiva. Assinale a alternativa correta sobre o tema.<\/p>","resposta":7460665,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para se atingir a imunidade coletiva a um determinado agente infeccioso, \u00e9 preciso aceitar a ideia de que haver\u00e1 um grande n\u00famero de mortes pela doen\u00e7a.","id":7460662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para se atingir a imunidade coletiva a um determinado agente infeccioso, \u00e9 preciso aceitar a ideia de que haver\u00e1 um grande n\u00famero de mortes pela doen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A imunidade coletiva a qualquer agente infeccioso \u00e9 atingida com pelo menos 90% da popula\u00e7\u00e3o vacinada.","id":7460663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imunidade coletiva a qualquer agente infeccioso \u00e9 atingida com pelo menos 90% da popula\u00e7\u00e3o vacinada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A imunidade coletiva s\u00f3 pode ser atingida com vacina se o processo de vacina\u00e7\u00e3o for lento e gradativo.","id":7460664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imunidade coletiva s\u00f3 pode ser atingida com vacina se o processo de vacina\u00e7\u00e3o for lento e gradativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mesmo havendo suscet\u00edveis, h\u00e1 um percentual de imunes suficiente para que a taxa de cont\u00e1gio de um determinado agente infeccioso seja desprez\u00edvel.","id":7460665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo havendo suscet\u00edveis, h\u00e1 um percentual de imunes suficiente para que a taxa de cont\u00e1gio de um determinado agente infeccioso seja desprez\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A imunidade coletiva a quaisquer agentes infecciosos \u00e9 um conceito ultrapassado e deve ser abandonado pelos infectologistas.","id":7460666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imunidade coletiva a quaisquer agentes infecciosos \u00e9 um conceito ultrapassado e deve ser abandonado pelos infectologistas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1930829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia","id":22947,"slug":"oficial-medico-area-endocrinologia-e-metabologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 53 anos, ao atravessar a rua, \u00e9 atingido por um \u00f4nibus. Socorrido, no hospital constata-se contus\u00e3o cerebral e fratura exposta de perna direita. Os exames de imagem do c\u00e9rebro n\u00e3o revelam altera\u00e7\u00f5es que requeiram interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica; ele \u00e9 submetido, ent\u00e3o, a uma cirurgia ortop\u00e9dica. No terceiro dia de interna\u00e7\u00e3o, ainda confuso, evolui com febre e, em 3 dias, vai a \u00f3bito, com o diagn\u00f3stico de septicemia de origem pulmonar.Assinale a alternativa que apresenta a causa b\u00e1sica do \u00f3bito a ser registrada na declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito.","provas":[{"id":63186,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia","id":22947,"slug":"oficial-medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-endocrinologia-e-metabologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":1930848,"hashId":"2aaf1fd0037259bada9c91ee286c8d25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um homem de 53 anos, ao atravessar a rua, \u00e9 atingido por um \u00f4nibus. Socorrido, no hospital constata-se contus\u00e3o cerebral e fratura exposta de perna direita. Os exames de imagem do c\u00e9rebro n\u00e3o revelam altera\u00e7\u00f5es que requeiram interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica; ele \u00e9 submetido, ent\u00e3o, a uma cirurgia ortop\u00e9dica. No terceiro dia de interna\u00e7\u00e3o, ainda confuso, evolui com febre e, em 3 dias, vai a \u00f3bito, com o diagn\u00f3stico de septicemia de origem pulmonar.<\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta a causa b\u00e1sica do \u00f3bito a ser registrada na declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito.<\/p>","resposta":7460758,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fratura exposta de perna direita","id":7460757,"corpo":"<p>Fratura exposta de perna direita<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pedestre traumatizado em colis\u00e3o com um \u00f4nibus.","id":7460758,"corpo":"<p>Pedestre traumatizado em colis\u00e3o com um \u00f4nibus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pneumonia.","id":7460759,"corpo":"<p>Pneumonia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Septicemia.","id":7460760,"corpo":"<p>Septicemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Contus\u00e3o cerebral.","id":7460761,"corpo":"<p>Contus\u00e3o cerebral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479176,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"medicina\/1930848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia","id":22947,"slug":"oficial-medico-area-endocrinologia-e-metabologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, somente 25% das pessoas sexualmente ativas praticam sexo seguro usando preservativo em todas as rela\u00e7\u00f5es sexuais. O menor percentual foi encontrado nas regi\u00f5es Norte e Nordeste. Evidenciam-se, consistentemente, em todas as regi\u00f5es, n\u00edveis menores de uso regular de preservativo entre as pessoas que n\u00e3o completaram o ensino fundamental.Diante desse quadro, assinale a alternativa correta","provas":[{"id":63186,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia","id":22947,"slug":"oficial-medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-endocrinologia-e-metabologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":1930852,"hashId":"73d1326aa3d3dffd4e4788759f5d3b33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, somente 25% das pessoas sexualmente ativas praticam sexo seguro usando preservativo em todas as rela\u00e7\u00f5es sexuais. O menor percentual foi encontrado nas regi\u00f5es Norte e Nordeste. Evidenciam-se, consistentemente, em todas as regi\u00f5es, n\u00edveis menores de uso regular de preservativo entre as pessoas que n\u00e3o completaram o ensino fundamental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante desse quadro, assinale a alternativa correta<\/p>","resposta":7460781,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Embora haja diferen\u00e7as regionais, de faixa et\u00e1ria e de escolaridade entre as pessoas que menos fazem uso de preservativos, \u00e9 preciso se pensar em um material audiovisual que atingiria a todos com enfoque na necessidade de limitar o n\u00famero de filhos em situa\u00e7\u00e3o de precariedade social.","id":7460777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora haja diferen\u00e7as regionais, de faixa et\u00e1ria e de escolaridade entre as pessoas que menos fazem uso de preservativos, \u00e9 preciso se pensar em um material audiovisual que atingiria a todos com enfoque na necessidade de limitar o n\u00famero de filhos em situa\u00e7\u00e3o de precariedade social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As diferen\u00e7as regionais encontram explica\u00e7\u00e3o na tradi\u00e7\u00e3o das popula\u00e7\u00f5es dos estados do Norte e Nordeste em incentivar a constitui\u00e7\u00e3o de fam\u00edlia com grande n\u00famero de membros e da\u00ed a dificuldade em estimular o uso de preservativos.","id":7460778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As diferen\u00e7as regionais encontram explica\u00e7\u00e3o na tradi\u00e7\u00e3o das popula\u00e7\u00f5es dos estados do Norte e Nordeste em incentivar a constitui\u00e7\u00e3o de fam\u00edlia com grande n\u00famero de membros e da\u00ed a dificuldade em estimular o uso de preservativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade deve realizar campanhas para incentivar o uso de preservativos ao mesmo tempo em que deve distribuir gratuitamente anticoncepcionais que evitem gravidez indejada.","id":7460779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade deve realizar campanhas para incentivar o uso de preservativos ao mesmo tempo em que deve distribuir gratuitamente anticoncepcionais que evitem gravidez indejada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sabendo que o medo de contrair doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis \u00e9 disseminado entre os adultos jovens, campanhas com imagens fortes de pacientes com AIDS e s\u00edfilis surtem efeitos positivos, independentemente das diferen\u00e7as regionais e de escolaridade.","id":7460780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que o medo de contrair doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis \u00e9 disseminado entre os adultos jovens, campanhas com imagens fortes de pacientes com AIDS e s\u00edfilis surtem efeitos positivos, independentemente das diferen\u00e7as regionais e de escolaridade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As diferen\u00e7as regionais devem ser levadas em conta na organiza\u00e7\u00e3o das redes de sa\u00fade e nas linhas de cuidado para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o contra agravos e enfermidades e para a assist\u00eancia, integradas a outras pol\u00edticas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","id":7460781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As diferen\u00e7as regionais devem ser levadas em conta na organiza\u00e7\u00e3o das redes de sa\u00fade e nas linhas de cuidado para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o contra agravos e enfermidades e para a assist\u00eancia, integradas a outras pol\u00edticas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479176,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1930852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conson\u00e2ncia ao princ\u00edpio constitucional da participa\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os nas pol\u00edticas p\u00fablicas e, em especial, \u00e0 diretriz estabelecida no Art. 198, inciso III, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\/1988, o ordenamento jur\u00eddico legal que orienta a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento do SUS prev\u00ea espa\u00e7os obrigat\u00f3rios de participa\u00e7\u00e3o e controle social da comunidade nos assuntos da sa\u00fade p\u00fablica. A esse respeito, assinale a op\u00e7\u00e3o que descreve corretamente mecanismos de cidadania ativa previstos no setor da sa\u00fade.","provas":[{"id":65440,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:15:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2004418,"hashId":"e5c47f2aca039307122f66eb8fe10bb7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conson\u00e2ncia ao princ\u00edpio constitucional da participa\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os nas pol\u00edticas p\u00fablicas e, em especial, \u00e0 diretriz estabelecida no Art. 198, inciso III, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\/1988, o ordenamento jur\u00eddico legal que orienta a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento do SUS prev\u00ea espa\u00e7os obrigat\u00f3rios de participa\u00e7\u00e3o e controle social da comunidade nos assuntos da sa\u00fade p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, assinale a op\u00e7\u00e3o que descreve corretamente mecanismos de cidadania ativa previstos no setor da sa\u00fade.<\/p>","resposta":7795175,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Lei n\u00ba 8.142\/90 afirma que o Conselho Nacional de Sa\u00fade tem representa\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o Nacional de Incorpora\u00e7\u00e3o de Tecnologias no SUS.","id":7795174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 8.142\/90 afirma que o Conselho Nacional de Sa\u00fade tem representa\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o Nacional de Incorpora\u00e7\u00e3o de Tecnologias no SUS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Lei n\u00ba 8.080\/90 estabelece a participa\u00e7\u00e3o ind\u00edgena no Conselho Nacional de Sa\u00fade e nos Conselhos Estaduais e Municipais de Sa\u00fade, quando for o caso.","id":7795175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 8.080\/90 estabelece a participa\u00e7\u00e3o ind\u00edgena no Conselho Nacional de Sa\u00fade e nos Conselhos Estaduais e Municipais de Sa\u00fade, quando for o caso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A RDC 63\/2011 garante a abertura de audi\u00eancias p\u00fablicas no legislativo, na apresenta\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio do gestor do SUS.","id":7795176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A RDC 63\/2011 garante a abertura de audi\u00eancias p\u00fablicas no legislativo, na apresenta\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio do gestor do SUS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A RDC 36\/2013 institui colegiados com participa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria para aprovar a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de saneamento b\u00e1sico de domic\u00edlios e pequenas comunidades.","id":7795177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A RDC 36\/2013 institui colegiados com participa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria para aprovar a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de saneamento b\u00e1sico de domic\u00edlios e pequenas comunidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CNS 553\/2017 disp\u00f5e sobre as comiss\u00f5es intersetoriais e suas compet\u00eancias de supervisionar os par\u00e2metros de cobertura assistencial.","id":7795178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o CNS 553\/2017 disp\u00f5e sobre as comiss\u00f5es intersetoriais e suas compet\u00eancias de supervisionar os par\u00e2metros de cobertura assistencial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Social no SUS","oab":false,"nome":"Controle Social no SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403577,"slug":"direito-sanitario-e-saude-controle-social-no-sus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Social","oab":false,"nome":"Controle Social","pai":398403,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398406,"slug":"direito-sanitario-e-saude-controle-social"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2004418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Suporte Operacional em Hardware e Software","id":23123,"slug":"tecnologo-em-suporte-operacional-em-hardware-e-software"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A arquitetura e os protocolos da Internet para suporte de mobilidade s\u00e3o conhecidos como IP m\u00f3vel. O padr\u00e3o IP m\u00f3vel consiste em tr\u00eas partes principais. A esse respeito, analise as afirmativas a seguir. I. Descoberta de agente. O IP m\u00f3vel define os protocolos utilizados por um agente nativo ou por um agente externo para anunciar seus servi\u00e7os a n\u00f3s m\u00f3veis e protocolos para que os n\u00f3s m\u00f3veis solicitem os servi\u00e7os de um agente externo ou nativo. II. Registro no agente nativo. O IP m\u00f3vel define os protocolos usados pelo n\u00f3 m\u00f3vel e\/ou agente externo para registrar e anular os registros de endere\u00e7o administrado no agente local de um n\u00f3 m\u00f3vel. III. Roteamento direto de datagramas. O padr\u00e3o tamb\u00e9m define a maneira pela qual datagramas s\u00e3o diretamente direcionados para n\u00f3s m\u00f3veis por um agente nativo, incluindo regras para endere\u00e7ar datagramas, regras para manipular condi\u00e7\u00f5es de erro e diversas formas de encapsulamento. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":65449,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Suporte Operacional em Hardware e Software","id":23123,"slug":"tecnologo-em-suporte-operacional-em-hardware-e-software"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnologo-em-suporte-operacional-em-hardware-e-software-2","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Tecn\u00f3logo em Suporte Operacional em Hardware e Software - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:15:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":2004498,"hashId":"d87ec2592c5f18f737361444824974a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A arquitetura e os protocolos da Internet para suporte de mobilidade s\u00e3o conhecidos como IP m\u00f3vel. O padr\u00e3o IP m\u00f3vel consiste em tr\u00eas partes principais. A esse respeito, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <em>Descoberta de agente<\/em>. O IP m\u00f3vel define os protocolos utilizados por um agente nativo ou por um agente externo para anunciar seus servi\u00e7os a n\u00f3s m\u00f3veis e protocolos para que os n\u00f3s m\u00f3veis solicitem os servi\u00e7os de um agente externo ou nativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <em>Registro no agente nativo<\/em>. O IP m\u00f3vel define os protocolos usados pelo n\u00f3 m\u00f3vel e\/ou agente externo para registrar e anular os registros de endere\u00e7o administrado no agente local de um n\u00f3 m\u00f3vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <em>Roteamento direto de datagramas<\/em>. O padr\u00e3o tamb\u00e9m define a maneira pela qual datagramas s\u00e3o diretamente direcionados para n\u00f3s m\u00f3veis por um agente nativo, incluindo regras para endere\u00e7ar datagramas, regras para manipular condi\u00e7\u00f5es de erro e diversas formas de encapsulamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7795577,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":7795574,"corpo":"<p>I, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, somente.","id":7795575,"corpo":"<p>II, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III, somente.","id":7795576,"corpo":"<p>III, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":7795577,"corpo":"<p>I e II, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":7795578,"corpo":"<p>II e III, somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8206,"slug":"tecnologia-da-informacao-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Rede","oab":false,"nome":"Camada de Rede","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419922,"slug":"informatica-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":419922,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419923,"slug":"informatica-ip-internet-protocol"}],"slug":"informatica\/2004498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Victor Graeff","sigla":"","id":2968,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-victor-graeff-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considera-se um organismo unicelular eucarionte e heter\u00f3trofo somente o(a):","provas":[{"id":64793,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Victor Graeff","sigla":"","id":2968,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-victor-graeff-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-victor-graeff-rs-2021-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Victor Graeff - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2005550,"hashId":"76986f262f01596a93e54a6e2e091d2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se um organismo unicelular eucarionte e heter\u00f3trofo somente o(a):<\/p>","resposta":7800327,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alga.","id":7800326,"corpo":"<p>Alga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fungo.","id":7800327,"corpo":"<p>Fungo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Bact\u00e9ria.","id":7800328,"corpo":"<p>Bact\u00e9ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Planta.","id":7800329,"corpo":"<p>Planta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Fungi","oab":false,"nome":"Reino Fungi","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402547,"slug":"biologia-reino-fungi"}],"slug":"biologia\/2005550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economia da Sa\u00fade","id":24482,"slug":"analista-area-economia-da-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura de mercado de oligop\u00f3lio, analise as afirmativas a seguir.I. Caracteriza-se pela presen\u00e7a de poucas empresas que consideram sua interdepend\u00eancia estrat\u00e9gica no momento de suas decis\u00f5es.II. No modelo de Stackelberg, a empresa l\u00edder escolhe primeiro seu n\u00edvel de produ\u00e7\u00e3o e a empresa seguidora ajusta, na sequ\u00eancia, seu n\u00edvel produtivo considerando a escolha da l\u00edder.III. No modelo de Cournot, a empresa l\u00edder escolhe primeiro o pre\u00e7o e ent\u00e3o a seguidora decide quanto produzir, tomando esse pre\u00e7o como dado.Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":65431,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economia da Sa\u00fade","id":24482,"slug":"analista-area-economia-da-saude"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-analista-area-economia-da-saude-2","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Analista - \u00c1rea: Economia da Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2005706,"hashId":"20ed004ed041e8f96a90e58766cf3538","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 <em>estrutura de mercado de oligop\u00f3lio, <\/em>analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Caracteriza-se pela presen\u00e7a de poucas empresas que consideram sua interdepend\u00eancia estrat\u00e9gica no momento de suas decis\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No modelo de Stackelberg, a empresa l\u00edder escolhe primeiro seu n\u00edvel de produ\u00e7\u00e3o e a empresa seguidora ajusta, na sequ\u00eancia, seu n\u00edvel produtivo considerando a escolha da l\u00edder.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No modelo de Cournot, a empresa l\u00edder escolhe primeiro o pre\u00e7o e ent\u00e3o a seguidora decide quanto produzir, tomando esse pre\u00e7o como dado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7801018,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":7801016,"corpo":"<p>I, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, somente.","id":7801017,"corpo":"<p>II, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":7801018,"corpo":"<p>I e II, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":7801019,"corpo":"<p>II e III, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7801020,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oligop\u00f3lio","oab":false,"nome":"Oligop\u00f3lio","pai":403966,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412849,"slug":"economia-e-financas-oligopolio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Mercado","oab":false,"nome":"Estruturas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403966,"slug":"economia-e-financas-estruturas-de-mercado"}],"slug":"economia-e-financas\/2005706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento das candid\u00edases.","provas":[{"id":69226,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-area-dermatologista-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2170799,"hashId":"956c8fbc891dd3e1346ba72d9b879ae6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento das candid\u00edases.<\/p>","resposta":8513407,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As infec\u00e7\u00f5es intertriginosas s\u00e3o tratadas com amorofila creme local por 5 dias.","id":8513404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As infec\u00e7\u00f5es intertriginosas s\u00e3o tratadas com amorofila creme local por 5 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Candid\u00edase oral em lactentes pode ser tratada com a suspens\u00e3o de fluconazol (4 a 6 mL de uma solu\u00e7\u00e3o de 100.000 unidades\/mL) para tratamento t\u00f3pico e ferver a chupeta dos beb\u00eas.","id":8513405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Candid\u00edase oral em lactentes pode ser tratada com a suspens\u00e3o de fluconazol (4 a 6 mL de uma solu\u00e7\u00e3o de 100.000 unidades\/mL) para tratamento t\u00f3pico e ferver a chupeta dos beb\u00eas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A onicomicose por c\u00e2ndida \u00e9 tratada trocando mais frequentemente o esmalte de fluconazol por \u00f3leo de cravo.","id":8513406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A onicomicose por c\u00e2ndida \u00e9 tratada trocando mais frequentemente o esmalte de fluconazol por \u00f3leo de cravo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A candid\u00edase vaginal leve pode ser tratada com fluconazol 150 mg por via oral dose \u00fanica ou cremes vaginais de nistatina, clotrimazol ou miconazol.","id":8513407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A candid\u00edase vaginal leve pode ser tratada com fluconazol 150 mg por via oral dose \u00fanica ou cremes vaginais de nistatina, clotrimazol ou miconazol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A dermatite das fraldas por c\u00e2ndida \u00e9 tratada protegendo-se a regi\u00e3o contra umidade e com administra\u00e7\u00e3o de antif\u00fangicos t\u00f3picos ou orais. Essas infec\u00e7\u00f5es s\u00e3o quase sempre resistentes ao tratamento. Cotrimazol a 4% em \u00e1lcool aplicado \u00e0 \u00e1rea afetada duas vezes\/dia pode debelar a les\u00e3o.","id":8513408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dermatite das fraldas por c\u00e2ndida \u00e9 tratada protegendo-se a regi\u00e3o contra umidade e com administra\u00e7\u00e3o de antif\u00fangicos t\u00f3picos ou orais. Essas infec\u00e7\u00f5es s\u00e3o quase sempre resistentes ao tratamento. Cotrimazol a 4% em \u00e1lcool aplicado \u00e0 \u00e1rea afetada duas vezes\/dia pode debelar a les\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/2170799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consta no texto intitulado Par\u00e2metros Nacionais de Qualidade na Educa\u00e7\u00e3o Infantil que a partir do debate mais geral sobre a qualidade na educa\u00e7\u00e3o e mais especificamente em rela\u00e7\u00e3o ao atendimento na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, \u00e9 poss\u00edvel extrair as seguintes conclus\u00f5es: A qualidade \u00e9 um conceito socialmente constru\u00eddo, sujeito a constantes negocia\u00e7\u00f5es. A qualidade do trabalho oferecido pelos adultos, nas institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil, n\u00e3o interfere em nada no desenvolvimento das crian\u00e7as. A qualidade baseia-se em direitos, necessidades, demandas, conhecimentos e possibilidades. A defini\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios de qualidade est\u00e1 constantemente tensionada por diferentes perspectivas. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas. ","provas":[{"id":68567,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-auxiliar-de-ensino","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Auxiliar de Ensino - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2170812,"hashId":"ea12c06f23c20765b72cfdff4004d231","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consta no texto intitulado Par\u00e2metros Nacionais de Qualidade na Educa\u00e7\u00e3o Infantil que a partir do debate mais geral sobre a qualidade na educa\u00e7\u00e3o e mais especificamente em rela\u00e7\u00e3o ao atendimento na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, \u00e9 poss\u00edvel extrair as seguintes conclus\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A qualidade \u00e9 um conceito socialmente constru\u00eddo, sujeito a constantes negocia\u00e7\u00f5es. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A qualidade do trabalho oferecido pelos adultos, nas institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil, n\u00e3o interfere em nada no desenvolvimento das crian\u00e7as. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A qualidade baseia-se em direitos, necessidades, demandas, conhecimentos e possibilidades. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A defini\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios de qualidade est\u00e1 constantemente tensionada por diferentes perspectivas. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>. <\/p>","resposta":8513471,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4. ","id":8513469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3. ","id":8513470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4 ","id":8513471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4. ","id":8513472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4. ","id":8513473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e2metros Nacionais de Qualidade para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Nacionais de Qualidade para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426000,"slug":"pedagogia-parametros-nacionais-de-qualidade-para-a-educacao-infantil"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2170812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico Industrial","id":24730,"slug":"auxiliar-tecnico-industrial"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o texto publicit\u00e1rio que se estrutura a partir de uma compara\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":68504,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico Industrial","id":24730,"slug":"auxiliar-tecnico-industrial"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"imbel-2021-fgv-auxiliar-tecnico-industrial","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Auxiliar T\u00e9cnico Industrial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2082459,"hashId":"ca831020cd8834ae9d556bbff434930f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o texto publicit\u00e1rio que se estrutura a partir de uma compara\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":8140403,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando Deus criou o homem, era isso que Ele tinha em mente? (Plano de sa\u00fade)","id":8140402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando Deus criou o homem, era isso que Ele tinha em mente? (Plano de sa\u00fade)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O vinho mais famoso da Austr\u00e1lia est\u00e1 7.489 milhas mais perto da sua mesa. (Venda de bebidas)","id":8140403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O vinho mais famoso da Austr\u00e1lia est\u00e1 7.489 milhas mais perto da sua mesa. (Venda de bebidas)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A massagem do ego vem depois. (cosm\u00e9ticos)","id":8140404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A massagem do ego vem depois. (cosm\u00e9ticos)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Eles s\u00f3 s\u00e3o feios at\u00e9 que voc\u00ea os coma. (doces)","id":8140405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eles s\u00f3 s\u00e3o feios at\u00e9 que voc\u00ea os coma. (doces)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Quantas l\u00e2mpadas s\u00e3o necess\u00e1rias para trocar um engenheiro? (Companhia el\u00e9trica)","id":8140406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quantas l\u00e2mpadas s\u00e3o necess\u00e1rias para trocar um engenheiro? (Companhia el\u00e9trica)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compara\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Compara\u00e7\u00e3o","pai":409485,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419276,"slug":"lingua-portuguesa-comparacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compara\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Compara\u00e7\u00e3o","pai":409526,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409531,"slug":"lingua-portuguesa-comparacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2082459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3","id":21464,"slug":"promotor-de-justica-substituto-manha"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A postula\u00e7\u00e3o em ju\u00edzo para a defesa de direitos e interesses das popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas cabe exclusivamente \u00e0 Defensoria P\u00fablica.","provas":[{"id":68506,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3","id":21464,"slug":"promotor-de-justica-substituto-manha"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2021-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto-manha","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3 - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:15:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2082534,"hashId":"c4bdec84fd7c51fb81c2b619ab0d4c8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A postula\u00e7\u00e3o em ju\u00edzo para a defesa de direitos e interesses das popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas cabe exclusivamente \u00e0 Defensoria P\u00fablica.<\/p>","resposta":8140748,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8140747,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8140748,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das normas constitucionais referentes \u00e0s fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 justi\u00e7a, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":496415,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das normas constitucionais referentes \u00e0s fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 justi\u00e7a, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 12","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defensoria P\u00fablica (artigos 134 e 135 da CF)","oab":true,"nome":"Defensoria P\u00fablica (artigos 134 e 135 da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405285,"slug":"direito-constitucional-defensoria-publica-artigos-134-e-135-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405281,"slug":"direito-constitucional-funcoes-essenciais-a-justica-artigos-127-a-135-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autonomia da Defensoria P\u00fablica ou autonomia funcional, administrativa e financeiro-or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Autonomia da Defensoria P\u00fablica ou autonomia funcional, administrativa e financeiro-or\u00e7ament\u00e1ria","pai":405285,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421804,"slug":"direito-constitucional-autonomia-da-defensoria-publica-ou-autonomia-funcional-administrativa-e-financeiro-orcamentaria"}],"slug":"direito-constitucional\/2082534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3","id":21464,"slug":"promotor-de-justica-substituto-manha"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em se tratando de concess\u00e3o administrativa, adicionalmente \u00e0 tarifa cobrada aos usu\u00e1rios, h\u00e1 contrapresta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria pelo parceiro p\u00fablico ao parceiro privado.","provas":[{"id":68506,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3","id":21464,"slug":"promotor-de-justica-substituto-manha"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2021-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto-manha","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3 - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:15:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2082599,"hashId":"e1dfeca66c7c6dea4027e5e4b0c8ff5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de concess\u00e3o administrativa, adicionalmente \u00e0 tarifa cobrada aos usu\u00e1rios, h\u00e1 contrapresta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria pelo parceiro p\u00fablico ao parceiro privado.<\/p>","resposta":8140983,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8140982,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8140983,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das modalidades e da extin\u00e7\u00e3o das concess\u00f5es, julgue os itens a seguir. ","id":496428,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das modalidades e da extin\u00e7\u00e3o das concess\u00f5es, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 41","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o Geral"],"nome_clean":"Parcerias p\u00fablico-privadas (PPP) - Lei 11.079\/2004","oab":true,"nome":"Parcerias p\u00fablico-privadas (PPP) - Lei 11.079\/2004","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408349,"slug":"direito-administrativo-parcerias-publico-privadas-ppp-lei-11-079-2004"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404397,"slug":"direito-administrativo-delegacao-dos-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":408332,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404393,"slug":"direito-administrativo-concessao-de-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concess\u00e3o administrativa","oab":true,"nome":"Concess\u00e3o administrativa","pai":404393,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408335,"slug":"direito-administrativo-concessao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Dos contratos de parceria p\u00fablico-privada","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Dos contratos de parceria p\u00fablico-privada","pai":422343,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422345,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-dos-contratos-de-parceria-publico-privada"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de delega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Modalidades de delega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408332,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-delegacao-de-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o Geral"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.079\/2004 - Institui normas gerais para licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 11.079\/2004 - Institui normas gerais para licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422343,"slug":"direito-administrativo-lei-no-11-079-2004-institui-normas-gerais-para-licitacao-e-contratacao-de-parceria-publico-privada-no-ambito-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contrato de parceria p\u00fablico-privada","oab":true,"nome":"Contrato de parceria p\u00fablico-privada","pai":408349,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408352,"slug":"direito-administrativo-contrato-de-parceria-publico-privada"}],"slug":"direito-administrativo\/2082599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico Industrial","id":24730,"slug":"auxiliar-tecnico-industrial"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carlos, Gabriel e M\u00e1rio possuem idades diferentes e torcem por times diferentes; um torce pelo Flamengo, outro pelo Fluminense e outro pelo Vasco. As tr\u00eas afirmativas sobre eles, a seguir, s\u00e3o verdadeiras:\u2022 Carlos \u00e9 mais velho que o torcedor do Fluminense. \u2022 Gabriel torce pelo Flamengo. \u2022 M\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 o mais novo.\u00c9 correto concluir que","provas":[{"id":68504,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico Industrial","id":24730,"slug":"auxiliar-tecnico-industrial"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"imbel-2021-fgv-auxiliar-tecnico-industrial","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Auxiliar T\u00e9cnico Industrial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2082604,"hashId":"3a3255969ce019082e645b8c33061d4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Carlos, Gabriel e M\u00e1rio possuem idades diferentes e torcem por times diferentes; um torce pelo Flamengo, outro pelo Fluminense e outro pelo Vasco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As tr\u00eas afirmativas sobre eles, a seguir, s\u00e3o verdadeiras:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Carlos \u00e9 mais velho que o torcedor do Fluminense. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Gabriel torce pelo Flamengo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 M\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 o mais novo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto concluir que<\/p>","resposta":8140994,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carlos \u00e9 mais novo que Gabriel. ","id":8140992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carlos \u00e9 mais novo que Gabriel. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"M\u00e1rio torce pelo Vasco. ","id":8140993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1rio torce pelo Vasco. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O torcedor do Vasco \u00e9 o mais velho. ","id":8140994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O torcedor do Vasco \u00e9 o mais velho. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O torcedor do Fluminense \u00e9 mais velho que Carlos.","id":8140995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O torcedor do Fluminense \u00e9 mais velho que Carlos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Gabriel \u00e9 mais velho que o torcedor do Flamengo.","id":8140996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gabriel \u00e9 mais velho que o torcedor do Flamengo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":"raciocinio-logico\/2082604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3","id":21464,"slug":"promotor-de-justica-substituto-manha"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da independ\u00eancia funcional veda ao procurador-geral da Rep\u00fablica acumular encargos pr\u00f3prios do procurador-geral eleitoral.","provas":[{"id":68506,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3","id":21464,"slug":"promotor-de-justica-substituto-manha"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2021-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto-manha","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3 - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:15:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2082625,"hashId":"d0f7ee487258f96bd365f5f802d94f53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da independ\u00eancia funcional veda ao procurador-geral da Rep\u00fablica acumular encargos pr\u00f3prios do procurador-geral eleitoral.<\/p>","resposta":8141059,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8141058,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8141059,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, \u00e0s fun\u00e7\u00f5es e \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico Eleitoral, julgue os itens a seguir.","id":496434,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, \u00e0s fun\u00e7\u00f5es e \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico Eleitoral, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 59","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo Eleitoral - Lei n\u00ba 4.737\/1965 - Introdu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Eleitoral - Lei n\u00ba 4.737\/1965 - Introdu\u00e7\u00e3o","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403987,"slug":"direito-eleitoral-codigo-eleitoral-lei-no-4-737-1965-introducao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Eleitoral","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Eleitoral","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403990,"slug":"direito-eleitoral-ministerio-publico-eleitoral"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Municipal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"}],"slug":"direito-eleitoral\/2082625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3","id":21464,"slug":"promotor-de-justica-substituto-manha"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No curso das audi\u00eancias, o juiz tem poder de pol\u00edcia administrativa, ou seja, poder de restringir a liberdade das pessoas presentes, com o fim de assegurar o curso regular do ato processual.","provas":[{"id":68506,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3","id":21464,"slug":"promotor-de-justica-substituto-manha"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2021-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto-manha","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3 - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:15:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2082719,"hashId":"43e33035b624ddcc5ae1f485bccdeff7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No curso das audi\u00eancias, o juiz tem poder de pol\u00edcia administrativa, ou seja, poder de restringir a liberdade das pessoas presentes, com o fim de assegurar o curso regular do ato processual.<\/p>","resposta":8141384,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8141384,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8141385,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir das disposi\u00e7\u00f5es do ordenamento processual penal em vigor, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":496451,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir das disposi\u00e7\u00f5es do ordenamento processual penal em vigor, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 103 a 109","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es de pol\u00edcia administrativa, judici\u00e1ria e investigativa","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es de pol\u00edcia administrativa, judici\u00e1ria e investigativa","pai":421029,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421030,"slug":"direito-processual-penal-funcoes-de-policia-administrativa-judiciaria-e-investigativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edcia administrativa","oab":false,"nome":"Pol\u00edcia administrativa","pai":421030,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421031,"slug":"direito-processual-penal-policia-administrativa"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/2082719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico Industrial","id":24730,"slug":"auxiliar-tecnico-industrial"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"ATEN\u00c7\u00c3O: as pr\u00f3ximas tr\u00eas quest\u00f5es devem ser resolvidas a partir dos dados a seguir.Considere uma planilha MS Excel que cont\u00e9m notas de uma turma de alunos. Nas c\u00e9lulas A1 at\u00e9 A5, respectivamente, as notas 8,7; 9,0; 10,0; 5,0; 8,0; e nas c\u00e9lulas B1 at\u00e9 B5, respectivamente, os nomes Antonieta, Gabriel, Sebasti\u00e3o, Bruna e Roberto.A c\u00e9lula E1 exibe a m\u00e9dia das notas da turma (8,14).A c\u00e9lula E2 exibe a maior nota da turma (10,0).A c\u00e9lula E3 exibe o aluno com a maior nota (Sebasti\u00e3o).Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 planilha descrita, assinale a f\u00f3rmula que estaria correta na c\u00e9lula E3.","provas":[{"id":68504,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico Industrial","id":24730,"slug":"auxiliar-tecnico-industrial"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"imbel-2021-fgv-auxiliar-tecnico-industrial","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Auxiliar T\u00e9cnico Industrial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2082735,"hashId":"485c8c039e78195178dd3fc10e516989","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>ATEN\u00c7\u00c3O: as pr\u00f3ximas tr\u00eas quest\u00f5es devem ser resolvidas a partir dos dados a seguir.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere uma planilha MS Excel que cont\u00e9m notas de uma turma de alunos. Nas c\u00e9lulas A1 at\u00e9 A5, respectivamente, as notas 8,7; 9,0; 10,0; 5,0; 8,0; e nas c\u00e9lulas B1 at\u00e9 B5, respectivamente, os nomes Antonieta, Gabriel, Sebasti\u00e3o, Bruna e Roberto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A c\u00e9lula E1 exibe a m\u00e9dia das notas da turma (8,14).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A c\u00e9lula E2 exibe a maior nota da turma (10,0).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A c\u00e9lula E3 exibe o aluno com a maior nota (Sebasti\u00e3o).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 planilha descrita, assinale a f\u00f3rmula que estaria <strong><u>correta<\/u> <\/strong>na c\u00e9lula E3.<\/p>","resposta":8141422,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=PROCH(E2;A:B;2;FALSO)","id":8141419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=PROCH(E2;A:B;2;FALSO)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"=PROCH(E2;A:B;2;VERDADEIRO)","id":8141420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=PROCH(E2;A:B;2;VERDADEIRO)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"=PROCV(E2;A:A;1;FALSO)","id":8141421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=PROCV(E2;A:A;1;FALSO)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"=PROCV(E2;A:B;2;FALSO)","id":8141422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=PROCV(E2;A:B;2;FALSO)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"=PROCV(E2;B:B;1; VERDADEIRO)","id":8141423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=PROCV(E2;B:B;1; VERDADEIRO)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 50","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/2082735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3","id":21464,"slug":"promotor-de-justica-substituto-manha"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A viola\u00e7\u00e3o de direitos da personalidade ocorrida no per\u00edodo do regime militar est\u00e1 sujeita ao prazo quinquenal.","provas":[{"id":68506,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3","id":21464,"slug":"promotor-de-justica-substituto-manha"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2021-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto-manha","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3 - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:15:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2082800,"hashId":"9f11a7429844a5f41e8ea512b9360d61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A viola\u00e7\u00e3o de direitos da personalidade ocorrida no per\u00edodo do regime militar est\u00e1 sujeita ao prazo quinquenal.<\/p>","resposta":8141580,"anulada":false,"rotulo":138,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8141579,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8141580,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos da personalidade, julgue os itens a seguir, de acordo com o entendimento do STJ.","id":496462,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos da personalidade, julgue os itens a seguir, de acordo com o entendimento do STJ.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 137 a 140","ordem":137},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jurisprud\u00eancia","oab":false,"nome":"Jurisprud\u00eancia","pai":415334,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415336,"slug":"direito-civil-jurisprudencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes Formais , Estatais ou Prim\u00e1rias","oab":false,"nome":"Fontes Formais , Estatais ou Prim\u00e1rias","pai":415333,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415334,"slug":"direito-civil-fontes-formais-estatais-ou-primarias"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/2082800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3","id":21464,"slug":"promotor-de-justica-substituto-manha"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A voz humana \u00e9 amparada pelos direitos da personalidade, seja como elemento componente do direito \u00e0 imagem ou do direito \u00e0 identidade pessoal, seja na condi\u00e7\u00e3o de direito aut\u00f4nomo.","provas":[{"id":68506,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3","id":21464,"slug":"promotor-de-justica-substituto-manha"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2021-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto-manha","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3 - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:15:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2082801,"hashId":"3af79ccd18936b9dfd84289d7e9881f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A voz humana \u00e9 amparada pelos direitos da personalidade, seja como elemento componente do direito \u00e0 imagem ou do direito \u00e0 identidade pessoal, seja na condi\u00e7\u00e3o de direito aut\u00f4nomo.<\/p>","resposta":8141581,"anulada":false,"rotulo":139,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8141581,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8141582,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos da personalidade, julgue os itens a seguir, de acordo com o entendimento do STJ.","id":496462,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos da personalidade, julgue os itens a seguir, de acordo com o entendimento do STJ.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 137 a 140","ordem":137},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405868,"slug":"direito-civil-das-pessoas-naturais-art-1o-ao-39"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Personalidade (Art. 2\u00ba)","oab":true,"nome":"Personalidade (Art. 2\u00ba)","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405869,"slug":"direito-civil-personalidade-art-2o"}],"slug":"direito-civil\/2082801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3","id":21464,"slug":"promotor-de-justica-substituto-manha"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A simula\u00e7\u00e3o n\u00e3o se sujeita \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o nem \u00e0 decad\u00eancia.","provas":[{"id":68506,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3","id":21464,"slug":"promotor-de-justica-substituto-manha"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2021-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto-manha","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3 - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:15:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2082808,"hashId":"24757ca81bd5e51a8bb49cd9e4040692","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A simula\u00e7\u00e3o n\u00e3o se sujeita \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o nem \u00e0 decad\u00eancia.<\/p>","resposta":8141601,"anulada":false,"rotulo":144,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8141601,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8141602,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"M\u00e1rcio e Leandro, em conluio, aparentaram celebrar determinado neg\u00f3cio jur\u00eddico diverso do que realmente ficou firmado entre ambos, tendo sido realizado o respectivo registro em cart\u00f3rio competente. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir, \u00e0 luz do C\u00f3digo Civil e da jurisprud\u00eancia do STJ.","id":496465,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">M\u00e1rcio e Leandro, em conluio, aparentaram celebrar determinado neg\u00f3cio jur\u00eddico diverso do que realmente ficou firmado entre ambos, tendo sido realizado o respectivo registro em cart\u00f3rio competente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir, \u00e0 luz do C\u00f3digo Civil e da jurisprud\u00eancia do STJ.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 144 a 146","ordem":144},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jurisprud\u00eancia","oab":false,"nome":"Jurisprud\u00eancia","pai":415334,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415336,"slug":"direito-civil-jurisprudencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes Formais , Estatais ou Prim\u00e1rias","oab":false,"nome":"Fontes Formais , Estatais ou Prim\u00e1rias","pai":415333,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415334,"slug":"direito-civil-fontes-formais-estatais-ou-primarias"}],"slug":"direito-civil\/2082808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":17557,"slug":"oficial-judiciario-area-assistente-tecnico-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de Minas Gerais","sigla":"TJM MG","id":1152,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tjm-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme expresso na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a Rep\u00fablica Federativa do Brasil promover\u00e1 vida digna aos seus habitantes e tem como fundamentos, EXCETO:","provas":[{"id":68440,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":17557,"slug":"oficial-judiciario-area-assistente-tecnico-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de Minas Gerais","sigla":"TJM MG","id":1152,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tjm-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tjm-mg-mg-2021-instituto-consulplan-oficial-judiciario-area-assistente-tecnico-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TJM MG - Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente T\u00e9cnico de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:15:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2082846,"hashId":"b1d6770ec8a922ee05fc9b2ae2ff5247","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme expresso na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a Rep\u00fablica Federativa do Brasil promover\u00e1 vida digna aos seus habitantes e tem como fundamentos, EXCETO:<\/p>","resposta":8141724,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cidadania.","id":8141721,"corpo":"<p>Cidadania.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Soberania.","id":8141722,"corpo":"<p>Soberania.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pluralismo pol\u00edtico.","id":8141723,"corpo":"<p>Pluralismo pol\u00edtico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Independ\u00eancia nacional.","id":8141724,"corpo":"<p>Independ\u00eancia nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2082846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3","id":21464,"slug":"promotor-de-justica-substituto-manha"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O positivismo \u00e9 uma escola jur\u00eddica que se tornou proeminente no s\u00e9culo XIX, com uma abordagem avalorativa do direito.","provas":[{"id":68506,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3","id":21464,"slug":"promotor-de-justica-substituto-manha"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2021-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto-manha","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3 - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2082928,"hashId":"55d48349a1d73e74b562346e974cb963","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O positivismo \u00e9 uma escola jur\u00eddica que se tornou proeminente no s\u00e9culo XIX, com uma abordagem avalorativa do direito.<\/p>","resposta":8141995,"anulada":false,"rotulo":199,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8141995,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8141996,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de fundamentos e no\u00e7\u00f5es gerais de direito, julgue os itens a seguir.","id":496488,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de fundamentos e no\u00e7\u00f5es gerais de direito, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 197 a 200","ordem":197},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia do Direito","oab":true,"nome":"Filosofia do Direito","pai":null,"assunto_raiz":400035,"materia":true,"id":400035,"slug":"filosofia-do-direito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Positivismo Jur\u00eddico","oab":false,"nome":"Positivismo Jur\u00eddico","pai":400035,"assunto_raiz":400035,"materia":false,"id":424061,"slug":"filosofia-do-direito-positivismo-juridico"}],"slug":"filosofia-do-direito\/2082928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":17557,"slug":"oficial-judiciario-area-assistente-tecnico-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de Minas Gerais","sigla":"TJM MG","id":1152,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tjm-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cDe acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 183, de 12 de dezembro de 2017, compete ao _______________ do Tribunal de Justi\u00e7a Militar do Estado de Minas Gerais aprovar o Regimento Interno da Comiss\u00e3o de \u00c9tica da Justi\u00e7a Militar de Minas Gerais.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":68440,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":17557,"slug":"oficial-judiciario-area-assistente-tecnico-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de Minas Gerais","sigla":"TJM MG","id":1152,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tjm-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tjm-mg-mg-2021-instituto-consulplan-oficial-judiciario-area-assistente-tecnico-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TJM MG - Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente T\u00e9cnico de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2082951,"hashId":"4df25a1490fbc2788b72fbe3b2c987dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDe acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 183, de 12 de dezembro de 2017, compete ao _______________ do Tribunal de Justi\u00e7a Militar do Estado de Minas Gerais aprovar o Regimento Interno da Comiss\u00e3o de \u00c9tica da Justi\u00e7a Militar de Minas Gerais.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":8142071,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presidente","id":8142071,"corpo":"<p>Presidente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Corregedor","id":8142072,"corpo":"<p>Corregedor<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vice-Presidente","id":8142073,"corpo":"<p>Vice-Presidente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vice-Corregedor","id":8142074,"corpo":"<p>Vice-Corregedor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunal de Jusiti\u00e7a Militar de Minas Gerais - TJM\/MG - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Tribunal de Jusiti\u00e7a Militar de Minas Gerais - TJM\/MG - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396297,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":417160,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-jusitica-militar-de-minas-gerais-tjm-mg-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2082951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":17557,"slug":"oficial-judiciario-area-assistente-tecnico-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de Minas Gerais","sigla":"TJM MG","id":1152,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tjm-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho a seguir escrito em 2010:\u201cEm que pese o C\u00f3digo Penal Militar n\u00e3o prever as penas alternativas, \u00e0 luz da Lei de Introdu\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Civil, havendo lacuna na Lei, estas poder\u00e3o ser integradas pela analogia e por princ\u00edpios gerais do direito, devendo o julgador atender aos fins sociais a que a Lei se destina. A pena possui fim social de ressocializar; assim, deve-se permitir a convers\u00e3o da pena privativa de liberdade, aplicada na Justi\u00e7a Especial, em penas restritivas de direitos.\u201dConsiderando as no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de Direito Penal Militar em 2021, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":68440,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":17557,"slug":"oficial-judiciario-area-assistente-tecnico-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de Minas Gerais","sigla":"TJM MG","id":1152,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tjm-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tjm-mg-mg-2021-instituto-consulplan-oficial-judiciario-area-assistente-tecnico-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TJM MG - Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente T\u00e9cnico de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2082962,"hashId":"02f850ac26092de6c2c34124d8f179a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o trecho a seguir escrito em 2010:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cEm que pese o C\u00f3digo Penal Militar n\u00e3o prever as penas alternativas, \u00e0 luz da Lei de Introdu\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Civil, havendo lacuna na Lei, estas poder\u00e3o ser integradas pela analogia e por princ\u00edpios gerais do direito, devendo o julgador atender aos fins sociais a que a Lei se destina. A pena possui fim social de ressocializar; assim, deve-se permitir a convers\u00e3o da pena privativa de liberdade, aplicada na Justi\u00e7a Especial, em penas restritivas de direitos.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de Direito Penal Militar em 2021, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":8142106,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Embora a doutrina tenha avan\u00e7ado pouco, a jurisprud\u00eancia penal militar evoluiu no sentido da convers\u00e3o da pena privativa de liberdade em limita\u00e7\u00e3o de fim de semana, nos crimes militares de menor potencial ofensivo.","id":8142104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora a doutrina tenha avan\u00e7ado pouco, a jurisprud\u00eancia penal militar evoluiu no sentido da convers\u00e3o da pena privativa de liberdade em limita\u00e7\u00e3o de fim de semana, nos crimes militares de menor potencial ofensivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A culpabilidade e a conduta social do militar, na apura\u00e7\u00e3o de crimes militares, s\u00e3o elementos determinantes na convers\u00e3o da pena restritiva de liberdade em perdimento de bens como vem entendendo a jurisprud\u00eancia dominante.","id":8142105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A culpabilidade e a conduta social do militar, na apura\u00e7\u00e3o de crimes militares, s\u00e3o elementos determinantes na convers\u00e3o da pena restritiva de liberdade em perdimento de bens como vem entendendo a jurisprud\u00eancia dominante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ainda hoje, a convers\u00e3o de pena privativa de liberdade em pena de multa, por exemplo, n\u00e3o encontra guarida no C\u00f3digo Penal Militar, j\u00e1 que a Lei Federal que trata das penas restritivas de direito s\u00f3 alcan\u00e7a o C\u00f3digo Penal Comum.","id":8142106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda hoje, a convers\u00e3o de pena privativa de liberdade em pena de multa, por exemplo, n\u00e3o encontra guarida no C\u00f3digo Penal Militar, j\u00e1 que a Lei Federal que trata das penas restritivas de direito s\u00f3 alcan\u00e7a o C\u00f3digo Penal Comum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s mais de dez anos de debates, a jurisprud\u00eancia penal militar majorit\u00e1ria consolidou entendimento para a convers\u00e3o da pena privativa de liberdade em multa, para o militar que tenha ilibada reputa\u00e7\u00e3o e seja r\u00e9u prim\u00e1rio.","id":8142107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s mais de dez anos de debates, a jurisprud\u00eancia penal militar majorit\u00e1ria consolidou entendimento para a convers\u00e3o da pena privativa de liberdade em multa, para o militar que tenha ilibada reputa\u00e7\u00e3o e seja r\u00e9u prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Penas","oab":false,"nome":"Das Penas","pai":404290,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404305,"slug":"direito-penal-militar-das-penas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito penal militar"],"nome_clean":"Direito Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":404290,"materia":true,"id":404290,"slug":"direito-penal-militar"}],"slug":"direito-penal-militar\/2082962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":17557,"slug":"oficial-judiciario-area-assistente-tecnico-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de Minas Gerais","sigla":"TJM MG","id":1152,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tjm-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEm maio de 2021, o Tribunal de Justi\u00e7a Militar do Estado Gama solicitou a aquisi\u00e7\u00e3o de um helic\u00f3ptero, descrevendo no termo de refer\u00eancia todos os elementos objetivos para defini\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o de desempenho e qualidade que, no caso, possui especifica\u00e7\u00f5es usuais de mercado. A compra foi estimada em R$ 21.000.000,00 (vinte e um milh\u00f5es de reais). A autoridade respons\u00e1vel pela compra recebeu v\u00e1rias informa\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os de consultoria, dentre as quais uma est\u00e1 em desconformidade com a legisla\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o vigente.\u201dDiante do exposto, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":68440,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":17557,"slug":"oficial-judiciario-area-assistente-tecnico-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de Minas Gerais","sigla":"TJM MG","id":1152,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tjm-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tjm-mg-mg-2021-instituto-consulplan-oficial-judiciario-area-assistente-tecnico-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TJM MG - Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente T\u00e9cnico de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":11,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:15:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2082969,"hashId":"b82b9dbb42e762bcae8d58f777c84092","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEm maio de 2021, o Tribunal de Justi\u00e7a Militar do Estado Gama solicitou a aquisi\u00e7\u00e3o de um helic\u00f3ptero, descrevendo no termo de refer\u00eancia todos os elementos objetivos para defini\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o de desempenho e qualidade que, no caso, possui especifica\u00e7\u00f5es usuais de mercado. A compra foi estimada em R$ 21.000.000,00 (vinte e um milh\u00f5es de reais). A autoridade respons\u00e1vel pela compra recebeu v\u00e1rias informa\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os de consultoria, dentre as quais uma est\u00e1 em desconformidade com a legisla\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o vigente.\u201d<\/p><p>Diante do exposto, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8142126,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aquisi\u00e7\u00e3o do objeto licitat\u00f3rio, em raz\u00e3o de sua complexidade e valor, que caracteriza contrata\u00e7\u00e3o de grande vulto, dever\u00e1 ser feita na modalidade Concorr\u00eancia, necessariamente pelo crit\u00e9rio de T\u00e9cnica e Pre\u00e7o.","id":8142126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aquisi\u00e7\u00e3o do objeto licitat\u00f3rio, em raz\u00e3o de sua complexidade e valor, que caracteriza contrata\u00e7\u00e3o de grande vulto, dever\u00e1 ser feita na modalidade Concorr\u00eancia, necessariamente pelo crit\u00e9rio de T\u00e9cnica e Pre\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se realizada a licita\u00e7\u00e3o nos moldes da Lei n\u00ba 14.133\/2021, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica determinar\u00e1 a escolha de um agente de contrata\u00e7\u00e3o que, no Preg\u00e3o, ser\u00e1 o pregoeiro, designando, tamb\u00e9m, uma equipe de apoio.","id":8142127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se realizada a licita\u00e7\u00e3o nos moldes da Lei n\u00ba 14.133\/2021, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica determinar\u00e1 a escolha de um agente de contrata\u00e7\u00e3o que, no Preg\u00e3o, ser\u00e1 o pregoeiro, designando, tamb\u00e9m, uma equipe de apoio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na data da aquisi\u00e7\u00e3o, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica poderia optar pela utiliza\u00e7\u00e3o das regras de contrata\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666\/1993, al\u00e9m de realizar a licita\u00e7\u00e3o pelas regras da Lei n\u00ba 14.133\/2021, j\u00e1 que ambas as legisla\u00e7\u00f5es estavam vigentes.","id":8142128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na data da aquisi\u00e7\u00e3o, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica poderia optar pela utiliza\u00e7\u00e3o das regras de contrata\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666\/1993, al\u00e9m de realizar a licita\u00e7\u00e3o pelas regras da Lei n\u00ba 14.133\/2021, j\u00e1 que ambas as legisla\u00e7\u00f5es estavam vigentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se realizada a contrata\u00e7\u00e3o nas regras da Lei n\u00ba 14.133\/2021, a modalidade licitat\u00f3ria preferencial ser\u00e1 o Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico, devendo figurar como contratante o Estado Gama, j\u00e1 que o Tribunal de Justi\u00e7a Militar n\u00e3o tem personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria.","id":8142129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se realizada a contrata\u00e7\u00e3o nas regras da Lei n\u00ba 14.133\/2021, a modalidade licitat\u00f3ria preferencial ser\u00e1 o Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico, devendo figurar como contratante o Estado Gama, j\u00e1 que o Tribunal de Justi\u00e7a Militar n\u00e3o tem personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concorr\u00eancia","oab":true,"nome":"Concorr\u00eancia","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404463,"slug":"direito-administrativo-concorrencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Tipos de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404470,"slug":"direito-administrativo-tipos-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnica e Pre\u00e7o","oab":true,"nome":"T\u00e9cnica e Pre\u00e7o","pai":404470,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404472,"slug":"direito-administrativo-tecnica-e-preco"}],"slug":"direito-administrativo\/2082969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SC Treinamentos","descricao":"SC Treinamentos","sigla":"","oab":false,"id":1075,"slug":"sc-treinamentos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem abaixo representa dois importantes processos ocorrentes em nossas c\u00e9lulas. Assinale a alternativa CORRETA:.","provas":[{"id":68559,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"SC Treinamentos","descricao":"SC Treinamentos","sigla":"","oab":false,"id":1075,"slug":"sc-treinamentos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2021-sc-treinamentos-professor-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"SC Treinamentos - Prefeitura de Videira - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2083153,"hashId":"7704ad4dcaac17f0e84753dcf1229828","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A imagem abaixo representa dois importantes processos ocorrentes em nossas c\u00e9lulas. Assinale a alternativa CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68559\/questao\/2083153-20211213170754000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"450\"><\/p>","resposta":8142771,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"01 representa o processo de meiose, e 02, mitose; o processo de mitose \u00e9 reducional, e ao final tem-se 4 c\u00e9lulas som\u00e1ticas haploides.","id":8142768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">01 representa o processo de meiose, e 02, mitose; o processo de mitose \u00e9 reducional, e ao final tem-se 4 c\u00e9lulas som\u00e1ticas haploides.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"01 representa o processo de meiose, e 02, mitose; o processo de meiose \u00e9 reducional, e ao final tem-se 4 c\u00e9lulas germinativas diploides.","id":8142769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">01 representa o processo de meiose, e 02, mitose; o processo de meiose \u00e9 reducional, e ao final tem-se 4 c\u00e9lulas germinativas diploides.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"01 representa o processo de mitose, e 02, meiose; o processo de meiose \u00e9 reducional, e ao final tem-se 4 c\u00e9lulas som\u00e1ticas haploides.","id":8142770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">01 representa o processo de mitose, e 02, meiose; o processo de meiose \u00e9 reducional, e ao final tem-se 4 c\u00e9lulas som\u00e1ticas haploides.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"01 representa o processo de mitose, e 02, meiose; o processo de meiose \u00e9 reducional, e ao final tem-se 4 c\u00e9lulas germinativas haploides.","id":8142771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">01 representa o processo de mitose, e 02, meiose; o processo de meiose \u00e9 reducional, e ao final tem-se 4 c\u00e9lulas germinativas haploides.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"01 representa o processo de mitose, e 02, meiose; o processo de mitose \u00e9 reducional, e ao final tem-se 4 c\u00e9lulas germinativas diploides.","id":8142772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">01 representa o processo de mitose, e 02, meiose; o processo de mitose \u00e9 reducional, e ao final tem-se 4 c\u00e9lulas germinativas diploides.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ciclo Celular","oab":false,"nome":"Ciclo Celular","pai":398240,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402564,"slug":"biologia-ciclo-celular"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/2083153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SC Treinamentos","descricao":"SC Treinamentos","sigla":"","oab":false,"id":1075,"slug":"sc-treinamentos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hifas s\u00e3o estruturas encontradas:","provas":[{"id":68559,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"SC Treinamentos","descricao":"SC Treinamentos","sigla":"","oab":false,"id":1075,"slug":"sc-treinamentos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2021-sc-treinamentos-professor-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"SC Treinamentos - Prefeitura de Videira - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2083158,"hashId":"5bdc384c742a5554cf4c7f8e02bd87d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Hifas s\u00e3o estruturas encontradas:<\/p>","resposta":8142793,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No grupo dos fungos.","id":8142793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No grupo dos fungos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No grupo dos protozo\u00e1rios.","id":8142794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No grupo dos protozo\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No grupo das algas.","id":8142795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No grupo das algas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No grupo dos fungos e protozo\u00e1rios.","id":8142796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No grupo dos fungos e protozo\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No grupo dos fungos e algas.","id":8142797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No grupo dos fungos e algas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Fungi","oab":false,"nome":"Reino Fungi","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402547,"slug":"biologia-reino-fungi"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/2083158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":57375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2021-ameosc-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1738675,"hashId":"a92a2db04f9c9b72c235b3282a79a6da","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o aos Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":6607986,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o da comunidade \u00e9 um poderoso instrumento da sociedade, formalmente reconhecido e institu\u00eddo no interior do SUS, para a participa\u00e7\u00e3o e controle social no campo da sa\u00fade e na consolida\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da democracia em nosso pa\u00eds.","id":6607983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A participa\u00e7\u00e3o da comunidade \u00e9 um poderoso instrumento da sociedade, formalmente reconhecido e institu\u00eddo no interior do SUS, para a participa\u00e7\u00e3o e controle social no campo da sa\u00fade e na consolida\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da democracia em nosso pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A descentraliza\u00e7\u00e3o seria uma diretriz que obedece aos princ\u00edpios do SUS.","id":6607984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A descentraliza\u00e7\u00e3o seria uma diretriz que obedece aos princ\u00edpios do SUS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A regionaliza\u00e7\u00e3o deve ser norteada pela hierarquiza\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de complexidade requerida pelas necessidades de sa\u00fade das pessoas.","id":6607985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A regionaliza\u00e7\u00e3o deve ser norteada pela hierarquiza\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de complexidade requerida pelas necessidades de sa\u00fade das pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A universalidade do SUS apresenta-se apenas como o direito \u00e0 sa\u00fade.","id":6607986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A universalidade do SUS apresenta-se apenas como o direito \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1738675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS), em seu art. 1\u00ba A assist\u00eancia social \u00e9 definida como, EXCETO:","provas":[{"id":57384,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2021-ameosc-orientador-social","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Orientador Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:25:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1738714,"hashId":"7fc487c47a6ea04066c184ea4e4f7bb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS), em seu art. 1\u00ba A assist\u00eancia social \u00e9 definida como, EXCETO:<\/p>","resposta":6608160,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 realizada atrav\u00e9s de um conjunto integrado de a\u00e7\u00f5es de iniciativa p\u00fablica e da sociedade, para garantir o atendimento \u00e0s necessidades b\u00e1sicas.","id":6608157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 realizada atrav\u00e9s de um conjunto integrado de a\u00e7\u00f5es de iniciativa p\u00fablica e da sociedade, para garantir o atendimento \u00e0s necessidades b\u00e1sicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica de Seguridade Social n\u00e3o contributiva, que prov\u00ea os m\u00ednimos sociais.","id":6608158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edtica de Seguridade Social n\u00e3o contributiva, que prov\u00ea os m\u00ednimos sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Direito do cidad\u00e3o e dever do Estado.","id":6608159,"corpo":"<p>Direito do cidad\u00e3o e dever do Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Forma de oferta de um servi\u00e7o por meio de uma doa\u00e7\u00e3o, favor, boa vontade ou interesse de algu\u00e9m e n\u00e3o como um direito.","id":6608160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma de oferta de um servi\u00e7o por meio de uma doa\u00e7\u00e3o, favor, boa vontade ou interesse de algu\u00e9m e n\u00e3o como um direito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS - Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS - Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-lei-organica-da-assistencia-social-loas-dispoe-sobre-a-organizacao-da-assistencia-social-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1738714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que o h\u00edfen \u00e9 um sinal gr\u00e1fico usado na escrita de algumas palavras, assinale, abaixo, a alternativa em que todas as palavras devem ser grafadas com o referido sinal.","provas":[{"id":58264,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-pb-pb-2021-apice-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - DPE PB - Agente Administrativo - 2021"},{"id":58280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-pb-pb-2021-apice-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - DPE PB - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:07","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1739701,"hashId":"16b7bfc2d520418455a21b19f6b6d4f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que o h\u00edfen \u00e9 um sinal gr\u00e1fico usado na escrita de algumas palavras, assinale, abaixo, a alternativa em que <strong>todas <\/strong>as palavras devem ser grafadas com o referido sinal.<\/p>","resposta":6612645,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1gua-de-coco, azeite-de-dend\u00ea, lua-de-mel;","id":6612644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1gua-de-coco, azeite-de-dend\u00ea, lua-de-mel;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Andorinha-da-serra, lebre-da-patag\u00f4nia, dente-de-le\u00e3o;","id":6612645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Andorinha-da-serra, lebre-da-patag\u00f4nia, dente-de-le\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Gira-sol, madre-silva, manda-chuva;","id":6612646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gira-sol, madre-silva, manda-chuva;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dia-a-dia, corpo-a-corpo, ponto-e-v\u00edrgula;","id":6612647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dia-a-dia, corpo-a-corpo, ponto-e-v\u00edrgula;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Arco-\u00edris, mal-humorado, cabe\u00e7a-de-bagre.","id":6612648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arco-\u00edris, mal-humorado, cabe\u00e7a-de-bagre.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 12","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"H\u00edfen","oab":false,"nome":"H\u00edfen","pai":409070,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403616,"slug":"lingua-portuguesa-hifen"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sinais diacr\u00edticos (nota\u00e7\u00f5es l\u00e9xicas)","oab":false,"nome":"Sinais diacr\u00edticos (nota\u00e7\u00f5es l\u00e9xicas)","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409070,"slug":"lingua-portuguesa-sinais-diacriticos-notacoes-lexicas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1739701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mem\u00f3ria do tipo vol\u00e1til, ou seja, os dados se perdem ao reiniciar o computador, utilizada para armazenar informa\u00e7\u00f5es de programas que est\u00e3o sendo executados \u00e9:","provas":[{"id":58280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-pb-pb-2021-apice-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - DPE PB - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:07","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1739760,"hashId":"daced0efb31f0e7787abbe91c4400a15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A mem\u00f3ria do tipo vol\u00e1til, ou seja, os dados se perdem ao reiniciar o computador, utilizada para armazenar informa\u00e7\u00f5es de programas que est\u00e3o sendo executados \u00e9:<\/p>","resposta":6612939,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria RAM","id":6612939,"corpo":"<p>Mem\u00f3ria RAM<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria ROM","id":6612940,"corpo":"<p>Mem\u00f3ria ROM<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"SSD","id":6612941,"corpo":"<p>SSD<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"HDD","id":6612942,"corpo":"<p>HDD<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"USB flash","id":6612943,"corpo":"<p>USB flash<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458388,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3rias Prim\u00e1rias ou Principais","oab":false,"nome":"Mem\u00f3rias Prim\u00e1rias ou Principais","pai":419795,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419796,"slug":"informatica-memorias-primarias-ou-principais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3ria RAM (Random Access Memory)","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria RAM (Random Access Memory)","pai":419796,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419797,"slug":"informatica-memoria-ram-random-access-memory"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"}],"slug":"informatica\/1739760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Profissional de Contabilidade","id":20513,"slug":"profissional-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o \u201ccultura do cancelamento\u201d equivale, semanticamente a:","provas":[{"id":58271,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pb-pb-2021-apice-assistente-social","tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - DPE PB - Assistente Social - 2021"},{"id":58277,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pb-pb-2021-apice-psicologo","tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - DPE PB - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":58266,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pb-pb-2021-apice-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - DPE PB - Analista de Desenvolvimento de Sistemas - 2021"},{"id":58279,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pb-pb-2021-apice-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - DPE PB - Psicopedagogo - 2021"},{"id":58268,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pb-pb-2021-apice-arquiteto","tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - DPE PB - Arquiteto - 2021"},{"id":58270,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pb-pb-2021-apice-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - DPE PB - Assistente Jur\u00eddico - 2021"},{"id":58272,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pb-pb-2021-apice-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - DPE PB - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":58276,"cargo":{"descricao":"Profissional de Contabilidade","id":20513,"slug":"profissional-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pb-pb-2021-apice-profissional-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - DPE PB - Profissional de Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1739775,"hashId":"837520913da3847d9e2d5c52a4fbf508","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201ccultura do cancelamento\u201d equivale, semanticamente a:<\/p>","resposta":6613017,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio ambiental e econ\u00f4mico","id":6613014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio ambiental e econ\u00f4mico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Equidade judicial e pol\u00edtica","id":6613015,"corpo":"<p>Equidade judicial e pol\u00edtica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Disjun\u00e7\u00e3o social e ambiental","id":6613016,"corpo":"<p>Disjun\u00e7\u00e3o social e ambiental<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Imparcialidade de direitos","id":6613017,"corpo":"<p>Imparcialidade de direitos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Equil\u00edbrio pol\u00edtico e econ\u00f4mico","id":6613018,"corpo":"<p>Equil\u00edbrio pol\u00edtico e econ\u00f4mico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"I. Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es de 01 a 04.O que \u00e9 a 'cultura de cancelamento' Mariana Sanches - @mariana_sanches - Da BBC News Brasil em Washington - 25 julho 2020 (adaptado)O movimento hoje conhecido como \"cultura do cancelamento\" come\u00e7ou, h\u00e1 alguns anos, como uma forma de chamar a aten\u00e7\u00e3o para causas como justi\u00e7a social e preserva\u00e7\u00e3o ambiental. Seria uma maneira de amplificar a voz de grupos oprimidos e for\u00e7ar a\u00e7\u00f5es pol\u00edticas de marcas ou figuras p\u00fablicas.Funciona assim: um usu\u00e1rio de m\u00eddias sociais, como Twitter e Facebook, presencia um ato que considera errado, registra em v\u00eddeo ou foto e posta em sua conta, com o cuidado de marcar a empresa empregadora do denunciado e autoridades p\u00fablicas ou outros influenciadores digitais que possam amplificar o alcance da mensagem. \u00c9 comum que, em quest\u00e3o de horas, o post tenha sido replicado milhares de vezes.O cancelamento (da cultura) \u00e9 diferente da trollagem t\u00edpica de internet, eventualmente com insultos coordenados, frequente em disputas de opini\u00e3o entre usu\u00e1rios das redes. O \"cancelamento\" \u00e9 um ataque \u00e0 reputa\u00e7\u00e3o que amea\u00e7a o emprego e os meios de subsist\u00eancia atuais e futuros do cancelado. Extremamente frequente nos Estados Unidos, ela hoje abate personalidade, mas tamb\u00e9m an\u00f4nimos.","id":458295,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es de 01 a 04.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O que \u00e9 a 'cultura de cancelamento' Mariana Sanches - @mariana_sanches - Da BBC News Brasil em Washington - 25 julho 2020 (adaptado)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O movimento hoje conhecido como \"cultura do cancelamento\" come\u00e7ou, h\u00e1 alguns anos, como uma forma de chamar a aten\u00e7\u00e3o para causas como justi\u00e7a social e preserva\u00e7\u00e3o ambiental. Seria uma maneira de amplificar a voz de grupos oprimidos e for\u00e7ar a\u00e7\u00f5es pol\u00edticas de marcas ou figuras p\u00fablicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Funciona assim: um usu\u00e1rio de m\u00eddias sociais, como Twitter e Facebook, presencia um ato que considera errado, registra em v\u00eddeo ou foto e posta em sua conta, com o cuidado de marcar a empresa empregadora do denunciado e autoridades p\u00fablicas ou outros influenciadores digitais que possam amplificar o alcance da mensagem. \u00c9 comum que, em quest\u00e3o de horas, o post tenha sido replicado milhares de vezes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O cancelamento (da cultura) \u00e9 diferente da trollagem t\u00edpica de internet, eventualmente com insultos coordenados, frequente em disputas de opini\u00e3o entre usu\u00e1rios das redes. O \"cancelamento\" \u00e9 um ataque \u00e0 reputa\u00e7\u00e3o que amea\u00e7a o emprego e os meios de subsist\u00eancia atuais e futuros do cancelado. Extremamente frequente nos Estados Unidos, ela hoje abate personalidade, mas tamb\u00e9m an\u00f4nimos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1739775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Profissional de Contabilidade","id":20513,"slug":"profissional-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na internet, o emprego da palavra \u201ctrollagem\u201d significa","provas":[{"id":58271,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pb-pb-2021-apice-assistente-social","tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - DPE PB - Assistente Social - 2021"},{"id":58277,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pb-pb-2021-apice-psicologo","tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - DPE PB - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":58266,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pb-pb-2021-apice-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - DPE PB - Analista de Desenvolvimento de Sistemas - 2021"},{"id":58279,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pb-pb-2021-apice-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - DPE PB - Psicopedagogo - 2021"},{"id":58268,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pb-pb-2021-apice-arquiteto","tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - DPE PB - Arquiteto - 2021"},{"id":58270,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pb-pb-2021-apice-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - DPE PB - Assistente Jur\u00eddico - 2021"},{"id":58272,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pb-pb-2021-apice-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - DPE PB - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":58276,"cargo":{"descricao":"Profissional de Contabilidade","id":20513,"slug":"profissional-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pb-pb-2021-apice-profissional-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - DPE PB - Profissional de Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1739777,"hashId":"60f346feb7b04bad63b7262e2c905c66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na internet, o emprego da palavra \u201ctrollagem\u201d significa<\/p>","resposta":6613024,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Insultar algo ou algu\u00e9m e influenciar a opini\u00e3o dos usu\u00e1rios da rede.","id":6613024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insultar algo ou algu\u00e9m e influenciar a opini\u00e3o dos usu\u00e1rios da rede.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Amea\u00e7ar a reputa\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m limitando sua participa\u00e7\u00e3o na rede.","id":6613025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amea\u00e7ar a reputa\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m limitando sua participa\u00e7\u00e3o na rede.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Enfraquecer a personalidade de algu\u00e9m influenciando seu futuro na rede.","id":6613026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enfraquecer a personalidade de algu\u00e9m influenciando seu futuro na rede.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Afrontar a opini\u00e3o p\u00fablica seja ela oriunda ou n\u00e3o das redes sociais.","id":6613027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Afrontar a opini\u00e3o p\u00fablica seja ela oriunda ou n\u00e3o das redes sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Refor\u00e7ar condutas e comportamentos considerados t\u00edpicos na internet.","id":6613028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refor\u00e7ar condutas e comportamentos considerados t\u00edpicos na internet.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"I. Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es de 01 a 04.O que \u00e9 a 'cultura de cancelamento' Mariana Sanches - @mariana_sanches - Da BBC News Brasil em Washington - 25 julho 2020 (adaptado)O movimento hoje conhecido como \"cultura do cancelamento\" come\u00e7ou, h\u00e1 alguns anos, como uma forma de chamar a aten\u00e7\u00e3o para causas como justi\u00e7a social e preserva\u00e7\u00e3o ambiental. Seria uma maneira de amplificar a voz de grupos oprimidos e for\u00e7ar a\u00e7\u00f5es pol\u00edticas de marcas ou figuras p\u00fablicas.Funciona assim: um usu\u00e1rio de m\u00eddias sociais, como Twitter e Facebook, presencia um ato que considera errado, registra em v\u00eddeo ou foto e posta em sua conta, com o cuidado de marcar a empresa empregadora do denunciado e autoridades p\u00fablicas ou outros influenciadores digitais que possam amplificar o alcance da mensagem. \u00c9 comum que, em quest\u00e3o de horas, o post tenha sido replicado milhares de vezes.O cancelamento (da cultura) \u00e9 diferente da trollagem t\u00edpica de internet, eventualmente com insultos coordenados, frequente em disputas de opini\u00e3o entre usu\u00e1rios das redes. O \"cancelamento\" \u00e9 um ataque \u00e0 reputa\u00e7\u00e3o que amea\u00e7a o emprego e os meios de subsist\u00eancia atuais e futuros do cancelado. Extremamente frequente nos Estados Unidos, ela hoje abate personalidade, mas tamb\u00e9m an\u00f4nimos.","id":458295,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es de 01 a 04.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O que \u00e9 a 'cultura de cancelamento' Mariana Sanches - @mariana_sanches - Da BBC News Brasil em Washington - 25 julho 2020 (adaptado)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O movimento hoje conhecido como \"cultura do cancelamento\" come\u00e7ou, h\u00e1 alguns anos, como uma forma de chamar a aten\u00e7\u00e3o para causas como justi\u00e7a social e preserva\u00e7\u00e3o ambiental. Seria uma maneira de amplificar a voz de grupos oprimidos e for\u00e7ar a\u00e7\u00f5es pol\u00edticas de marcas ou figuras p\u00fablicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Funciona assim: um usu\u00e1rio de m\u00eddias sociais, como Twitter e Facebook, presencia um ato que considera errado, registra em v\u00eddeo ou foto e posta em sua conta, com o cuidado de marcar a empresa empregadora do denunciado e autoridades p\u00fablicas ou outros influenciadores digitais que possam amplificar o alcance da mensagem. \u00c9 comum que, em quest\u00e3o de horas, o post tenha sido replicado milhares de vezes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O cancelamento (da cultura) \u00e9 diferente da trollagem t\u00edpica de internet, eventualmente com insultos coordenados, frequente em disputas de opini\u00e3o entre usu\u00e1rios das redes. O \"cancelamento\" \u00e9 um ataque \u00e0 reputa\u00e7\u00e3o que amea\u00e7a o emprego e os meios de subsist\u00eancia atuais e futuros do cancelado. Extremamente frequente nos Estados Unidos, ela hoje abate personalidade, mas tamb\u00e9m an\u00f4nimos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1739777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da linguagem de programa\u00e7\u00e3o Java, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:I. Para se criar uma classe, deve-se declarar a visibilidade e, em seguida, digitar a palavra reservada class e o nome da classe. Os m\u00e9todos e atributos ou propriedades devem ser inseridos dentro de chaves. Por exemplo, supondo que o programador queira criar a classe rotulada de Teste, a seguinte estrutura deve ser seguida:1. public class TesteJava{2. ______ \/\/atributos ou propriedades3. _______\/\/m\u00e9todos4. }I. Em uma aplica\u00e7\u00e3o desenvolvida em Java, os objetos s\u00e3o caracter\u00edsticas definidas pelas classes. Java n\u00e3o permite a instancia\u00e7\u00e3o de objetos da classe para inicializar atributos ou invocar m\u00e9todos. Essa a\u00e7\u00e3o traria um comportamento indesejado, denominado de Heran\u00e7a ou Polimorfismo.II. Atributos s\u00e3o propriedades de um objeto. Em Java, \u00e9 poss\u00edvel criar uma classe para guardar essas propriedades conforme o exemplo abaixo para uma classe rotulada de Pessoa:1. public class Pessoa{2. ______ public String nome;3. _______public int idade;4. _______public int altura4. }III. Construtores s\u00e3o m\u00e9todos especiais que inicializam os atributos toda vez que \u00e9 chamado. Em Java, toda vez que a palavra reservada new \u00e9 digitada, o objeto realiza a solicita\u00e7\u00e3o para a mem\u00f3ria do sistema armazen\u00e1-lo, chamando o construtor da classe para inicializar o objeto. A identifica\u00e7\u00e3o de um construtor em uma classe \u00e9 sempre o mesmo nome da classe.Est\u00e3o corretas APENAS:","provas":[{"id":58266,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pb-pb-2021-apice-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - DPE PB - Analista de Desenvolvimento de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1739812,"hashId":"e3bbd78dc6cc11efd46a64b99bfccd99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da linguagem de programa\u00e7\u00e3o Java, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para se criar uma classe, deve-se declarar a visibilidade e, em seguida, digitar a palavra reservada <strong class=\"ql-font-serif\">class <\/strong>e o nome da classe. Os m\u00e9todos e atributos ou propriedades devem ser inseridos dentro de chaves. Por exemplo, supondo que o programador queira criar a classe rotulada de Teste, a seguinte estrutura deve ser seguida:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 345px;\"><colgroup><col width=\"345.9930725097656\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-r2dy\"><td data-row=\"row-r2dy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r2dy\" data-cell=\"cell-0dni\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">1. public class TesteJava{<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r2dy\" data-cell=\"cell-0dni\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">2. <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">\/\/atributos ou propriedades<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r2dy\" data-cell=\"cell-0dni\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">3. <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">\/\/m\u00e9todos<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r2dy\" data-cell=\"cell-0dni\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">4. }<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em uma aplica\u00e7\u00e3o desenvolvida em Java, os objetos s\u00e3o caracter\u00edsticas definidas pelas classes. Java n\u00e3o permite a instancia\u00e7\u00e3o de objetos da classe para inicializar atributos ou invocar m\u00e9todos. Essa a\u00e7\u00e3o traria um comportamento indesejado, denominado de Heran\u00e7a ou Polimorfismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Atributos s\u00e3o propriedades de um objeto. Em Java, \u00e9 poss\u00edvel criar uma classe para guardar essas propriedades conforme o exemplo abaixo para uma classe rotulada de <strong class=\"ql-font-serif\">Pessoa<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 305px;\"><colgroup><col width=\"305\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-f1iv\"><td data-row=\"row-f1iv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f1iv\" data-cell=\"cell-berj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-font-monospace\">1. public class Pessoa{<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f1iv\" data-cell=\"cell-berj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-font-monospace\">2. <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">public String nome;<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f1iv\" data-cell=\"cell-berj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-font-monospace\">3. <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">public int idade;<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f1iv\" data-cell=\"cell-berj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-font-monospace\">4. <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">public int altura<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f1iv\" data-cell=\"cell-berj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-font-monospace\">4. }<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Construtores s\u00e3o m\u00e9todos especiais que inicializam os atributos toda vez que \u00e9 chamado. Em Java, toda vez que a palavra reservada <strong class=\"ql-font-serif\">new <\/strong>\u00e9 digitada, o objeto realiza a solicita\u00e7\u00e3o para a mem\u00f3ria do sistema armazen\u00e1-lo, chamando o construtor da classe para inicializar o objeto. A identifica\u00e7\u00e3o de um construtor em uma classe \u00e9 sempre o mesmo nome da classe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas APENAS:<\/p>","resposta":6613199,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV;","id":6613199,"corpo":"<p>I, III e IV;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III;","id":6613200,"corpo":"<p>I, II e III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e IV;","id":6613201,"corpo":"<p>I e IV;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III;","id":6613202,"corpo":"<p>II e III;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas.","id":6613203,"corpo":"<p>Todas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40.","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1739812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir dos seus conhecimentos lingu\u00edsticos e de sua an\u00e1lise do texto jornal\u00edstico, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":57362,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2021-ameosc-assistente-social","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1740255,"hashId":"b2f2c62d586179b587ecc8bfe6909d67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir dos seus conhecimentos lingu\u00edsticos e de sua an\u00e1lise do texto jornal\u00edstico, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":6615042,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eduardo Fregonesi \u00e9 enunciador e autor do texto jornal\u00edstico.","id":6615040,"corpo":"<p>Eduardo Fregonesi \u00e9 enunciador e autor do texto jornal\u00edstico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\"Full commerce \u00e9 o servi\u00e7o fornecido por um \u00fanico parceiro que disponibiliza toda a estrutura de um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico.\" O termo destacado exerce a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de sujeito da ora\u00e7\u00e3o e est\u00e1 na voz passiva.","id":6615041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Full commerce \u00e9 o <strong>servi\u00e7o <\/strong>fornecido por um \u00fanico parceiro que disponibiliza toda a estrutura de um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico.\" O termo destacado exerce a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de sujeito da ora\u00e7\u00e3o e est\u00e1 na voz passiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\"Em 2020, o com\u00e9rcio eletr\u00f4nico cresceu o que, em situa\u00e7\u00e3o normal, levaria de tr\u00eas a cinco anos para acontecer.\" O enunciado que abre o corpo de texto \u00e9 iniciado por uma locu\u00e7\u00e3o adverbial, recurso muito comum da linguagem jornal\u00edstica.","id":6615042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Em 2020, o com\u00e9rcio eletr\u00f4nico cresceu o que, em situa\u00e7\u00e3o normal, levaria de tr\u00eas a cinco anos para acontecer.\" O enunciado que abre o corpo de texto \u00e9 iniciado por uma locu\u00e7\u00e3o adverbial, recurso muito comum da linguagem jornal\u00edstica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\"O grande desafio com que essas ind\u00fastrias se depararam, no entanto, foi a complexidade de viabilizar rapidamente um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico parrudo\" (quarto par\u00e1grafo) - esse trecho n\u00e3o possui recursos coesivos, apenas de coer\u00eancia textual.","id":6615043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"O grande desafio com que essas ind\u00fastrias se depararam, no entanto, foi a complexidade de viabilizar rapidamente um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico parrudo\" (quarto par\u00e1grafo) - esse trecho n\u00e3o possui recursos coesivos, apenas de coer\u00eancia textual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 15 a 17. \"Ind\u00fastria precisa descobrir o full commerce\" Terceiriza\u00e7\u00e3o total do e-commerce permite que grandes marcas tenham agilidade para criar plataformas parrudas de venda direta ao consumidor. infla\u00e7\u00e3o - ind\u00fastria - tecnologia 29.mar.2021 \u00e0s 7h00 Em 2020, o com\u00e9rcio eletr\u00f4nico cresceu o que, em situa\u00e7\u00e3o normal, levaria de tr\u00eas a cinco anos para acontecer. \u00c9 essa a conclus\u00e3o de Eduardo Fregonesi, CEO e cofundador da Synapcom, empresa que fornece solu\u00e7\u00e3o completa de e-commerce para ind\u00fastrias e grandes varejistas. Sua afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 confirmada por dados. De acordo com o relat\u00f3rio elaborado pela Ebit|Nielsen, o e-commerce brasileiro cresceu 47% apenas no primeiro semestre do ano passado. As vendas saltaram de R$ 26,4 bilh\u00f5es, no primeiro semestre de 2019, para R$ 38,8 bilh\u00f5es no mesmo per\u00edodo de 2020. Nos anos anteriores, o crescimento anual n\u00e3o passava de 12%. E a tend\u00eancia de crescimento n\u00e3o para por a\u00ed. A consultoria prev\u00ea que as vendas online devam aumentar mais 26% em 2021, atingindo faturamento de nada menos do que R$ 110 bilh\u00f5es no ano. \"Com a pandemia e o fechamento das lojas, muitas empresas tiveram de dar mais aten\u00e7\u00e3o ao com\u00e9rcio eletr\u00f4nico, que se tornou estrat\u00e9gico\", diz Fregonesi. \"Outras, que ainda n\u00e3o estavam no online, precisaram criar presen\u00e7a com urg\u00eancia\", afirma. Entre essas empresas, est\u00e3o muitas ind\u00fastrias que perceberam a necessidade - e a oportunidade - de vender diretamente para seus consumidores, o chamado D2C (do ingl\u00eas direct to consumer). O grande desafio com que essas ind\u00fastrias se depararam, no entanto, foi a complexidade de viabilizar rapidamente um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico parrudo, capaz de gerar boas experi\u00eancias para seus clientes. \"Vender online para o consumidor final definitivamente n\u00e3o \u00e9 o 'core' da ind\u00fastria\", afirma o especialista. Para resolver a quest\u00e3o, o setor tinha basicamente tr\u00eas op\u00e7\u00f5es. Desenvolver tudo internamente (e arcar com os custos de toda uma infraestrutura dedicada), terceirizar partes da opera\u00e7\u00e3o (e se desdobrar para gerenciar todos os contratos e etapas com diferentes fornecedores) ou fazer a terceiriza\u00e7\u00e3o total da opera\u00e7\u00e3o. \u00c9 nessa terceira alternativa que entra o servi\u00e7o prestado pela Synapcom. \"A ind\u00fastria precisa descobrir o full commerce\", afirma Fregonesi. Full commerce \u00e9 o servi\u00e7o fornecido por um \u00fanico parceiro que disponibiliza toda a estrutura de um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico para a marca criar seu e-commerce com caracter\u00edsticas pr\u00f3prias e entregar a melhor experi\u00eancia para seu consumidor. \"N\u00f3s criamos projetos customizados de ponta a ponta e fazemos todo o gerenciamento do e-commerce da marca, que nos remunera de acordo com as vendas\", explica. https:\/\/estudio.folha.uol.com.br\/synapcom\/2021\/03\/industria-precisa-descobrir-o-ful l-commerce.shtml Acessado em 30\/03\/2021","id":458478,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 15 a 17<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Ind\u00fastria precisa descobrir o full commerce\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Terceiriza\u00e7\u00e3o total do e-commerce permite que grandes marcas tenham agilidade para criar plataformas parrudas de venda direta ao consumidor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">infla\u00e7\u00e3o - ind\u00fastria - tecnologia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">29.mar.2021 \u00e0s 7h00 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 2020, o com\u00e9rcio eletr\u00f4nico cresceu o que, em situa\u00e7\u00e3o normal, levaria de tr\u00eas a cinco anos para acontecer. \u00c9 essa a conclus\u00e3o de Eduardo Fregonesi, CEO e cofundador da Synapcom, empresa que fornece solu\u00e7\u00e3o completa de e-commerce para ind\u00fastrias e grandes varejistas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sua afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 confirmada por dados. De acordo com o relat\u00f3rio elaborado pela Ebit|Nielsen, o e-commerce brasileiro cresceu 47% apenas no primeiro semestre do ano passado. As vendas saltaram de R$ 26,4 bilh\u00f5es, no primeiro semestre de 2019, para R$ 38,8 bilh\u00f5es no mesmo per\u00edodo de 2020. Nos anos anteriores, o crescimento anual n\u00e3o passava de 12%. E a tend\u00eancia de crescimento n\u00e3o para por a\u00ed. A consultoria prev\u00ea que as vendas online devam aumentar mais 26% em 2021, atingindo faturamento de nada menos do que R$ 110 bilh\u00f5es no ano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Com a pandemia e o fechamento das lojas, muitas empresas tiveram de dar mais aten\u00e7\u00e3o ao com\u00e9rcio eletr\u00f4nico, que se tornou estrat\u00e9gico\", diz Fregonesi. \"Outras, que ainda n\u00e3o estavam no online, precisaram criar presen\u00e7a com urg\u00eancia\", afirma. Entre essas empresas, est\u00e3o muitas ind\u00fastrias que perceberam a necessidade - e a oportunidade - de vender diretamente para seus consumidores, o chamado D2C (do ingl\u00eas direct to consumer). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O grande desafio com que essas ind\u00fastrias se depararam, no entanto, foi a complexidade de viabilizar rapidamente um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico parrudo, capaz de gerar boas experi\u00eancias para seus clientes. \"Vender online para o consumidor final definitivamente n\u00e3o \u00e9 o 'core' da ind\u00fastria\", afirma o especialista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para resolver a quest\u00e3o, o setor tinha basicamente tr\u00eas op\u00e7\u00f5es. Desenvolver tudo internamente (e arcar com os custos de toda uma infraestrutura dedicada), terceirizar partes da opera\u00e7\u00e3o (e se desdobrar para gerenciar todos os contratos e etapas com diferentes fornecedores) ou fazer a terceiriza\u00e7\u00e3o total da opera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 nessa terceira alternativa que entra o servi\u00e7o prestado pela Synapcom. \"A ind\u00fastria precisa descobrir o full commerce\", afirma Fregonesi. Full commerce \u00e9 o servi\u00e7o fornecido por um \u00fanico parceiro que disponibiliza toda a estrutura de um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico para a marca criar seu e-commerce com caracter\u00edsticas pr\u00f3prias e entregar a melhor experi\u00eancia para seu consumidor. \"N\u00f3s criamos projetos customizados de ponta a ponta e fazemos todo o gerenciamento do e-commerce da marca, que nos remunera de acordo com as vendas\", explica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/estudio.folha.uol.com.br\/synapcom\/2021\/03\/industria-precisa-descobrir-o-ful l-commerce.shtml Acessado em 30\/03\/2021<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1740255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir dos seus conhecimentos lingu\u00edsticos e de sua an\u00e1lise do texto jornal\u00edstico, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":57382,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2021-ameosc-odontologo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Odont\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1740353,"hashId":"4756ea6001bbc1d93cb22bdb66fc8cf8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir dos seus conhecimentos lingu\u00edsticos e de sua an\u00e1lise do texto jornal\u00edstico, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":6615492,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eduardo Fregonesi \u00e9 enunciador e autor do texto jornal\u00edstico.","id":6615490,"corpo":"<p>Eduardo Fregonesi \u00e9 enunciador e autor do texto jornal\u00edstico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\"O grande desafio com que essas ind\u00fastrias se depararam, no entanto, foi a complexidade de viabilizar rapidamente um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico parrudo\" (quarto par\u00e1grafo) - esse trecho n\u00e3o possui recursos coesivos, apenas de coer\u00eancia textual.","id":6615491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"O grande desafio com que essas ind\u00fastrias se depararam, no entanto, foi a complexidade de viabilizar rapidamente um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico parrudo\" (quarto par\u00e1grafo) - esse trecho n\u00e3o possui recursos coesivos, apenas de coer\u00eancia textual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\"Em 2020, o com\u00e9rcio eletr\u00f4nico cresceu o que, em situa\u00e7\u00e3o normal, levaria de tr\u00eas a cinco anos para acontecer.\" O enunciado que abre o corpo de texto \u00e9 iniciado por uma locu\u00e7\u00e3o adverbial, recurso muito comum da linguagem jornal\u00edstica.","id":6615492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Em 2020, o com\u00e9rcio eletr\u00f4nico cresceu o que, em situa\u00e7\u00e3o normal, levaria de tr\u00eas a cinco anos para acontecer.\" O enunciado que abre o corpo de texto \u00e9 iniciado por uma locu\u00e7\u00e3o adverbial, recurso muito comum da linguagem jornal\u00edstica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\"Full commerce \u00e9 o servi\u00e7o fornecido por um \u00fanico parceiro que disponibiliza toda a estrutura de um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico.\" O termo destacado exerce a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de sujeito da ora\u00e7\u00e3o e est\u00e1 na voz passiva.","id":6615493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Full commerce \u00e9 o <strong>servi\u00e7o <\/strong>fornecido por um \u00fanico parceiro que disponibiliza toda a estrutura de um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico.\" O termo destacado exerce a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de sujeito da ora\u00e7\u00e3o e est\u00e1 na voz passiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 15 a 17. \"Ind\u00fastria precisa descobrir o full commerce\" Terceiriza\u00e7\u00e3o total do e-commerce permite que grandes marcas tenham agilidade para criar plataformas parrudas de venda direta ao consumidor.infla\u00e7\u00e3o - ind\u00fastria - tecnologia 29.mar.2021 \u00e0s 7h00 Em 2020, o com\u00e9rcio eletr\u00f4nico cresceu o que, em situa\u00e7\u00e3o normal, levaria de tr\u00eas a cinco anos para acontecer. \u00c9 essa a conclus\u00e3o de Eduardo Fregonesi, CEO e cofundador da Synapcom, empresa que fornece solu\u00e7\u00e3o completa de e-commerce para ind\u00fastrias e grandes varejistas. Sua afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 confirmada por dados. De acordo com o relat\u00f3rio elaborado pela Ebit|Nielsen, o e-commerce brasileiro cresceu 47% apenas no primeiro semestre do ano passado. As vendas saltaram de R$ 26,4 bilh\u00f5es, no primeiro semestre de 2019, para R$ 38,8 bilh\u00f5es no mesmo per\u00edodo de 2020. Nos anos anteriores, o crescimento anual n\u00e3o passava de 12%. E a tend\u00eancia de crescimento n\u00e3o para por a\u00ed. A consultoria prev\u00ea que as vendas online devam aumentar mais 26% em 2021, atingindo faturamento de nada menos do que R$ 110 bilh\u00f5es no ano. \"Com a pandemia e o fechamento das lojas, muitas empresas tiveram de dar mais aten\u00e7\u00e3o ao com\u00e9rcio eletr\u00f4nico, que se tornou estrat\u00e9gico\", diz Fregonesi. \"Outras, que ainda n\u00e3o estavam no online, precisaram criar presen\u00e7a com urg\u00eancia\", afirma. Entre essas empresas, est\u00e3o muitas ind\u00fastrias que perceberam a necessidade - e a oportunidade - de vender diretamente para seus consumidores, o chamado D2C (do ingl\u00eas direct to consumer). O grande desafio com que essas ind\u00fastrias se depararam, no entanto, foi a complexidade de viabilizar rapidamente um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico parrudo, capaz de gerar boas experi\u00eancias para seus clientes. \"Vender online para o consumidor final definitivamente n\u00e3o \u00e9 o 'core' da ind\u00fastria\", afirma o especialista.Para resolver a quest\u00e3o, o setor tinha basicamente tr\u00eas op\u00e7\u00f5es. Desenvolver tudo internamente (e arcar com os custos de toda uma infraestrutura dedicada), terceirizar partes da opera\u00e7\u00e3o (e se desdobrar para gerenciar todos os contratos e etapas com diferentes fornecedores) ou fazer a terceiriza\u00e7\u00e3o total da opera\u00e7\u00e3o. \u00c9 nessa terceira alternativa que entra o servi\u00e7o prestado pela Synapcom. \"A ind\u00fastria precisa descobrir o full commerce\", afirma Fregonesi. Full commerce \u00e9 o servi\u00e7o fornecido por um \u00fanico parceiro que disponibiliza toda a estrutura de um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico para a marca criar seu e-commerce com caracter\u00edsticas pr\u00f3prias e entregar a melhor experi\u00eancia para seu consumidor. \"N\u00f3s criamos projetos customizados de ponta a ponta e fazemos todo o gerenciamento do e-commerce da marca, que nos remunera de acordo com as vendas\", explica. https:\/\/estudio.folha.uol.com.br\/synapcom\/2021\/03\/industria-precisa-descobrir-o-full-commerce.shtml Acessado em 30\/03\/2021","id":458487,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 15 a 17.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Ind\u00fastria precisa descobrir o full commerce\" Terceiriza\u00e7\u00e3o total do e-commerce permite que grandes marcas tenham agilidade para criar plataformas parrudas de venda direta ao consumidor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">infla\u00e7\u00e3o - ind\u00fastria - tecnologia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">29.mar.2021 \u00e0s 7h00 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 2020, o com\u00e9rcio eletr\u00f4nico cresceu o que, em situa\u00e7\u00e3o normal, levaria de tr\u00eas a cinco anos para acontecer. \u00c9 essa a conclus\u00e3o de Eduardo Fregonesi, CEO e cofundador da Synapcom, empresa que fornece solu\u00e7\u00e3o completa de e-commerce para ind\u00fastrias e grandes varejistas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sua afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 confirmada por dados. De acordo com o relat\u00f3rio elaborado pela Ebit|Nielsen, o e-commerce brasileiro cresceu 47% apenas no primeiro semestre do ano passado. As vendas saltaram de R$ 26,4 bilh\u00f5es, no primeiro semestre de 2019, para R$ 38,8 bilh\u00f5es no mesmo per\u00edodo de 2020. Nos anos anteriores, o crescimento anual n\u00e3o passava de 12%. E a tend\u00eancia de crescimento n\u00e3o para por a\u00ed. A consultoria prev\u00ea que as vendas online devam aumentar mais 26% em 2021, atingindo faturamento de nada menos do que R$ 110 bilh\u00f5es no ano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Com a pandemia e o fechamento das lojas, muitas empresas tiveram de dar mais aten\u00e7\u00e3o ao com\u00e9rcio eletr\u00f4nico, que se tornou estrat\u00e9gico\", diz Fregonesi. \"Outras, que ainda n\u00e3o estavam no online, precisaram criar presen\u00e7a com urg\u00eancia\", afirma. Entre essas empresas, est\u00e3o muitas ind\u00fastrias que perceberam a necessidade - e a oportunidade - de vender diretamente para seus consumidores, o chamado D2C (do ingl\u00eas direct to consumer). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O grande desafio com que essas ind\u00fastrias se depararam, no entanto, foi a complexidade de viabilizar rapidamente um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico parrudo, capaz de gerar boas experi\u00eancias para seus clientes. \"Vender online para o consumidor final definitivamente n\u00e3o \u00e9 o 'core' da ind\u00fastria\", afirma o especialista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para resolver a quest\u00e3o, o setor tinha basicamente tr\u00eas op\u00e7\u00f5es. Desenvolver tudo internamente (e arcar com os custos de toda uma infraestrutura dedicada), terceirizar partes da opera\u00e7\u00e3o (e se desdobrar para gerenciar todos os contratos e etapas com diferentes fornecedores) ou fazer a terceiriza\u00e7\u00e3o total da opera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 nessa terceira alternativa que entra o servi\u00e7o prestado pela Synapcom. \"A ind\u00fastria precisa descobrir o full commerce\", afirma Fregonesi. Full commerce \u00e9 o servi\u00e7o fornecido por um \u00fanico parceiro que disponibiliza toda a estrutura de um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico para a marca criar seu e-commerce com caracter\u00edsticas pr\u00f3prias e entregar a melhor experi\u00eancia para seu consumidor. \"N\u00f3s criamos projetos customizados de ponta a ponta e fazemos todo o gerenciamento do e-commerce da marca, que nos remunera de acordo com as vendas\", explica. https:\/\/estudio.folha.uol.com.br\/synapcom\/2021\/03\/industria-precisa-descobrir-o-full-commerce.shtml Acessado em 30\/03\/2021<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1740353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da reportagem sobre tecnologia, assinale abaixo a alternativa que representa o tema central do texto:","provas":[{"id":57382,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2021-ameosc-odontologo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Odont\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1740356,"hashId":"c4bf5f58b2db3f211cf46a7f28642bf5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da reportagem sobre tecnologia, assinale abaixo a alternativa que representa o tema central do texto:<\/p>","resposta":6615507,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Em 2020, o com\u00e9rcio eletr\u00f4nico cresceu o que, em situa\u00e7\u00e3o normal, levaria de tr\u00eas a cinco anos para acontecer. \u00c9 essa a conclus\u00e3o de Eduardo Fregonesi, CEO e cofundador da Synapcom, empresa que fornece solu\u00e7\u00e3o completa de e-commerce para ind\u00fastrias e grandes varejistas.\" (primeiro par\u00e1grafo)","id":6615504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Em 2020, o com\u00e9rcio eletr\u00f4nico cresceu o que, em situa\u00e7\u00e3o normal, levaria de tr\u00eas a cinco anos para acontecer. \u00c9 essa a conclus\u00e3o de Eduardo Fregonesi, CEO e cofundador da Synapcom, empresa que fornece solu\u00e7\u00e3o completa de e-commerce para ind\u00fastrias e grandes varejistas.\" (primeiro par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\"De acordo com o relat\u00f3rio elaborado pela Ebit|Nielsen, o e-commerce brasileiro cresceu 47% apenas no primeiro semestre do ano passado. As vendas saltaram de R$ 26,4 bilh\u00f5es, no primeiro semestre de 2019, para R$ 38,8 bilh\u00f5es no mesmo per\u00edodo de 2020.\" (segundo par\u00e1grafo)","id":6615505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"De acordo com o relat\u00f3rio elaborado pela Ebit|Nielsen, o e-commerce brasileiro cresceu 47% apenas no primeiro semestre do ano passado. As vendas saltaram de R$ 26,4 bilh\u00f5es, no primeiro semestre de 2019, para R$ 38,8 bilh\u00f5es no mesmo per\u00edodo de 2020.\" (segundo par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\"O grande desafio com que essas ind\u00fastrias se depararam, no entanto, foi a complexidade de viabilizar rapidamente um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico parrudo, capaz de gerar boas experi\u00eancias para seus clientes.\" (quarto par\u00e1grafo)","id":6615506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"O grande desafio com que essas ind\u00fastrias se depararam, no entanto, foi a complexidade de viabilizar rapidamente um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico parrudo, capaz de gerar boas experi\u00eancias para seus clientes.\" (quarto par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\"Full commerce \u00e9 o servi\u00e7o fornecido por um \u00fanico parceiro que disponibiliza toda a estrutura de um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico para a marca criar seu e-commerce com caracter\u00edsticas pr\u00f3prias e entregar a melhor experi\u00eancia para seu consumidor.\" (sexto par\u00e1grafo)","id":6615507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Full commerce \u00e9 o servi\u00e7o fornecido por um \u00fanico parceiro que disponibiliza toda a estrutura de um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico para a marca criar seu e-commerce com caracter\u00edsticas pr\u00f3prias e entregar a melhor experi\u00eancia para seu consumidor.\" (sexto par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 15 a 17. \"Ind\u00fastria precisa descobrir o full commerce\" Terceiriza\u00e7\u00e3o total do e-commerce permite que grandes marcas tenham agilidade para criar plataformas parrudas de venda direta ao consumidor.infla\u00e7\u00e3o - ind\u00fastria - tecnologia 29.mar.2021 \u00e0s 7h00 Em 2020, o com\u00e9rcio eletr\u00f4nico cresceu o que, em situa\u00e7\u00e3o normal, levaria de tr\u00eas a cinco anos para acontecer. \u00c9 essa a conclus\u00e3o de Eduardo Fregonesi, CEO e cofundador da Synapcom, empresa que fornece solu\u00e7\u00e3o completa de e-commerce para ind\u00fastrias e grandes varejistas. Sua afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 confirmada por dados. De acordo com o relat\u00f3rio elaborado pela Ebit|Nielsen, o e-commerce brasileiro cresceu 47% apenas no primeiro semestre do ano passado. As vendas saltaram de R$ 26,4 bilh\u00f5es, no primeiro semestre de 2019, para R$ 38,8 bilh\u00f5es no mesmo per\u00edodo de 2020. Nos anos anteriores, o crescimento anual n\u00e3o passava de 12%. E a tend\u00eancia de crescimento n\u00e3o para por a\u00ed. A consultoria prev\u00ea que as vendas online devam aumentar mais 26% em 2021, atingindo faturamento de nada menos do que R$ 110 bilh\u00f5es no ano. \"Com a pandemia e o fechamento das lojas, muitas empresas tiveram de dar mais aten\u00e7\u00e3o ao com\u00e9rcio eletr\u00f4nico, que se tornou estrat\u00e9gico\", diz Fregonesi. \"Outras, que ainda n\u00e3o estavam no online, precisaram criar presen\u00e7a com urg\u00eancia\", afirma. Entre essas empresas, est\u00e3o muitas ind\u00fastrias que perceberam a necessidade - e a oportunidade - de vender diretamente para seus consumidores, o chamado D2C (do ingl\u00eas direct to consumer). O grande desafio com que essas ind\u00fastrias se depararam, no entanto, foi a complexidade de viabilizar rapidamente um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico parrudo, capaz de gerar boas experi\u00eancias para seus clientes. \"Vender online para o consumidor final definitivamente n\u00e3o \u00e9 o 'core' da ind\u00fastria\", afirma o especialista.Para resolver a quest\u00e3o, o setor tinha basicamente tr\u00eas op\u00e7\u00f5es. Desenvolver tudo internamente (e arcar com os custos de toda uma infraestrutura dedicada), terceirizar partes da opera\u00e7\u00e3o (e se desdobrar para gerenciar todos os contratos e etapas com diferentes fornecedores) ou fazer a terceiriza\u00e7\u00e3o total da opera\u00e7\u00e3o. \u00c9 nessa terceira alternativa que entra o servi\u00e7o prestado pela Synapcom. \"A ind\u00fastria precisa descobrir o full commerce\", afirma Fregonesi. Full commerce \u00e9 o servi\u00e7o fornecido por um \u00fanico parceiro que disponibiliza toda a estrutura de um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico para a marca criar seu e-commerce com caracter\u00edsticas pr\u00f3prias e entregar a melhor experi\u00eancia para seu consumidor. \"N\u00f3s criamos projetos customizados de ponta a ponta e fazemos todo o gerenciamento do e-commerce da marca, que nos remunera de acordo com as vendas\", explica. https:\/\/estudio.folha.uol.com.br\/synapcom\/2021\/03\/industria-precisa-descobrir-o-full-commerce.shtml Acessado em 30\/03\/2021","id":458487,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 15 a 17.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Ind\u00fastria precisa descobrir o full commerce\" Terceiriza\u00e7\u00e3o total do e-commerce permite que grandes marcas tenham agilidade para criar plataformas parrudas de venda direta ao consumidor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">infla\u00e7\u00e3o - ind\u00fastria - tecnologia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">29.mar.2021 \u00e0s 7h00 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 2020, o com\u00e9rcio eletr\u00f4nico cresceu o que, em situa\u00e7\u00e3o normal, levaria de tr\u00eas a cinco anos para acontecer. \u00c9 essa a conclus\u00e3o de Eduardo Fregonesi, CEO e cofundador da Synapcom, empresa que fornece solu\u00e7\u00e3o completa de e-commerce para ind\u00fastrias e grandes varejistas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sua afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 confirmada por dados. De acordo com o relat\u00f3rio elaborado pela Ebit|Nielsen, o e-commerce brasileiro cresceu 47% apenas no primeiro semestre do ano passado. As vendas saltaram de R$ 26,4 bilh\u00f5es, no primeiro semestre de 2019, para R$ 38,8 bilh\u00f5es no mesmo per\u00edodo de 2020. Nos anos anteriores, o crescimento anual n\u00e3o passava de 12%. E a tend\u00eancia de crescimento n\u00e3o para por a\u00ed. A consultoria prev\u00ea que as vendas online devam aumentar mais 26% em 2021, atingindo faturamento de nada menos do que R$ 110 bilh\u00f5es no ano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Com a pandemia e o fechamento das lojas, muitas empresas tiveram de dar mais aten\u00e7\u00e3o ao com\u00e9rcio eletr\u00f4nico, que se tornou estrat\u00e9gico\", diz Fregonesi. \"Outras, que ainda n\u00e3o estavam no online, precisaram criar presen\u00e7a com urg\u00eancia\", afirma. Entre essas empresas, est\u00e3o muitas ind\u00fastrias que perceberam a necessidade - e a oportunidade - de vender diretamente para seus consumidores, o chamado D2C (do ingl\u00eas direct to consumer). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O grande desafio com que essas ind\u00fastrias se depararam, no entanto, foi a complexidade de viabilizar rapidamente um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico parrudo, capaz de gerar boas experi\u00eancias para seus clientes. \"Vender online para o consumidor final definitivamente n\u00e3o \u00e9 o 'core' da ind\u00fastria\", afirma o especialista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para resolver a quest\u00e3o, o setor tinha basicamente tr\u00eas op\u00e7\u00f5es. Desenvolver tudo internamente (e arcar com os custos de toda uma infraestrutura dedicada), terceirizar partes da opera\u00e7\u00e3o (e se desdobrar para gerenciar todos os contratos e etapas com diferentes fornecedores) ou fazer a terceiriza\u00e7\u00e3o total da opera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 nessa terceira alternativa que entra o servi\u00e7o prestado pela Synapcom. \"A ind\u00fastria precisa descobrir o full commerce\", afirma Fregonesi. Full commerce \u00e9 o servi\u00e7o fornecido por um \u00fanico parceiro que disponibiliza toda a estrutura de um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico para a marca criar seu e-commerce com caracter\u00edsticas pr\u00f3prias e entregar a melhor experi\u00eancia para seu consumidor. \"N\u00f3s criamos projetos customizados de ponta a ponta e fazemos todo o gerenciamento do e-commerce da marca, que nos remunera de acordo com as vendas\", explica. https:\/\/estudio.folha.uol.com.br\/synapcom\/2021\/03\/industria-precisa-descobrir-o-full-commerce.shtml Acessado em 30\/03\/2021<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1740356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Em reuni\u00e3o ampliada nesta quarta-feira, 17, o Centro de Opera\u00e7\u00f5es de Emerg\u00eancia em Sa\u00fade (Coes) descartou lockdown neste momento em Santa Catarina.\" A not\u00edcia divulgada no site do governo do estado de Santa Catarina traz um termo muito ouvido nos \u00faltimos tempos, em todo o mundo. Qual \u00e9 o significado da palavra inglesa LOCKDOWN, que hoje reflete uma necessidade imposta em muitos lugares como forma de conter a prolifera\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus?","provas":[{"id":57382,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2021-ameosc-odontologo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Odont\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1740364,"hashId":"64939dc48c92fd9aa83d6bc89ff7eab5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Em reuni\u00e3o ampliada nesta quarta-feira, 17, o Centro de Opera\u00e7\u00f5es de Emerg\u00eancia em Sa\u00fade (Coes) descartou lockdown neste momento em Santa Catarina.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A not\u00edcia divulgada no site do governo do estado de Santa Catarina traz um termo muito ouvido nos \u00faltimos tempos, em todo o mundo. Qual \u00e9 o significado da palavra inglesa LOCKDOWN, que hoje reflete uma necessidade imposta em muitos lugares como forma de conter a prolifera\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus?<\/p>","resposta":6615542,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Flexibiliza\u00e7\u00e3o.","id":6615541,"corpo":"<p>Flexibiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Confinamento.","id":6615542,"corpo":"<p>Confinamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conting\u00eancia.","id":6615543,"corpo":"<p>Conting\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Abertura.","id":6615544,"corpo":"<p>Abertura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1740364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas atividades de assist\u00eancia, \u00e9 de compet\u00eancia da farm\u00e1cia hospitalar, EXCETO:","provas":[{"id":57369,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2021-ameosc-farmaceutico","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:25:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1740393,"hashId":"e9059c138ee826421d5e527ad95e71f2","enunciado":"<p>Nas atividades de assist\u00eancia, \u00e9 de compet\u00eancia da farm\u00e1cia hospitalar, EXCETO:<\/p>","resposta":6615680,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Participar nos estudos de ensaios cl\u00ednicos e no programa de farmacovigil\u00e2ncia do hospital.","id":6615679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar nos estudos de ensaios cl\u00ednicos e no programa de farmacovigil\u00e2ncia do hospital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cumprir e fazer cumprir a legisla\u00e7\u00e3o atinente as atividades hospitalares e relativas a assist\u00eancia farmac\u00eautica.","id":6615680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cumprir e fazer cumprir a legisla\u00e7\u00e3o atinente as atividades hospitalares e relativas a assist\u00eancia farmac\u00eautica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estimular a implanta\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento da Farm\u00e1cia Cl\u00ednica.","id":6615681,"corpo":"<p>Estimular a implanta\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento da Farm\u00e1cia Cl\u00ednica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Elaborar manuais t\u00e9cnicos e formul\u00e1rios pr\u00f3prios.","id":6615682,"corpo":"<p>Elaborar manuais t\u00e9cnicos e formul\u00e1rios pr\u00f3prios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/1740393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 8069\/90 ECA, sobre ado\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":56206,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2021-agirh-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1685258,"hashId":"9645579a9680cf0fe5314d41d4511348","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei 8069\/90 ECA, sobre ado\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":6365743,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os divorciados, os judicialmente separados e os ex-companheiros n\u00e3o podem adotar conjuntamente.","id":6365741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os divorciados, os judicialmente separados e os ex-companheiros n\u00e3o podem adotar conjuntamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O adotante h\u00e1 de ser, pelo menos, dezoito (18) anos mais velho do que o adotando.","id":6365742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O adotante h\u00e1 de ser, pelo menos, dezoito (18) anos mais velho do que o adotando.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o podem adotar os ascendentes e os irm\u00e3os do adotando.","id":6365743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o podem adotar os ascendentes e os irm\u00e3os do adotando.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em se tratando de adotando maior de dez (10) anos de idade, ser\u00e1 tamb\u00e9m necess\u00e1rio o seu consentimento.","id":6365744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de adotando maior de dez (10) anos de idade, ser\u00e1 tamb\u00e9m necess\u00e1rio o seu consentimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","oab":true,"nome":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","pai":411474,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411478,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-adocao-art-39-a-52-d"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Fam\u00edlia Substituta","oab":true,"nome":"Da Fam\u00edlia Substituta","pai":406587,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411474,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-familia-substituta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406587,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-convivencia-familiar-e-comunitaria-guarda-tutela-e-adocao"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1685258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale abaixo a alternativa que possui a reg\u00eancia verbal de acordo com a norma culta do portugu\u00eas brasileiro:","provas":[{"id":56300,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2021-omni-professor-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Iraceminha - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1687371,"hashId":"edb12034dec29459de59c5900c1b6e83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale abaixo a alternativa que possui a reg\u00eancia verbal de acordo com a norma culta do portugu\u00eas brasileiro:<\/p>","resposta":6375064,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00f3s vamos assistir ao jogo na TV da sala hoje.","id":6375064,"corpo":"<p>N\u00f3s vamos assistir ao jogo na TV da sala hoje.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 importante visar \u00e0 sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito antes de atravessar um cruzamento.","id":6375065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante visar \u00e0 sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito antes de atravessar um cruzamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ela visava o cargo de CEO da empresa.","id":6375066,"corpo":"<p>Ela visava o cargo de CEO da empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Compete para voc\u00ea a fun\u00e7\u00e3o de gerenciar o estoque.","id":6375067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete para voc\u00ea a fun\u00e7\u00e3o de gerenciar o estoque.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1687371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante da teoria da aprendizagem de ____________________ \u00e9 proposto que os conhecimentos pr\u00e9vios dos alunos sejam valorizados, para que possam construir estruturas mentais utilizando, como meio, mapas conceituais que permitem descobrir e redescobrir outros conhecimentos. Assinale a alternativa que completa a lacuna no texto corretamente.","provas":[{"id":56305,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2021-omni-professor-de-artes-2","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Iraceminha - Professor de Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1687648,"hashId":"deb666f8a5caf683808cdb1b37566bb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante da teoria da aprendizagem de ____________________ \u00e9 proposto que os conhecimentos pr\u00e9vios dos alunos sejam valorizados, para que possam construir estruturas mentais utilizando, como meio, mapas conceituais que permitem descobrir e redescobrir outros conhecimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa a lacuna no texto corretamente.<\/p>","resposta":6376279,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carl Rogers.","id":6376277,"corpo":"<p>Carl Rogers.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Jerome Bruner.","id":6376278,"corpo":"<p>Jerome Bruner.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"David Ausubel.","id":6376279,"corpo":"<p>David Ausubel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Albert Bandura.","id":6376280,"corpo":"<p>Albert Bandura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1687648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista\u2013 \u00c1rea: Processos Jur\u00eddicos","id":20910,"slug":"analista-area-processos-juridicos"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa privada est\u00e1 sendo executada a pagar quantia certa em determinada reclama\u00e7\u00e3o trabalhista e pretende apresentar embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o para desconstituir certos atos da execu\u00e7\u00e3o. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, a respeito de embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":58299,"cargo":{"descricao":"Analista\u2013 \u00c1rea: Processos Jur\u00eddicos","id":20910,"slug":"analista-area-processos-juridicos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2021-cespe-cebraspe-analista-area-processos-juridicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - APEX Brasil - Analista  \u2013 \u00c1rea: Processos Jur\u00eddicos - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1741565,"hashId":"9912ed30fe61d534c7b9bc7129249c33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma empresa privada est\u00e1 sendo executada a pagar quantia certa em determinada reclama\u00e7\u00e3o trabalhista e pretende apresentar embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o para desconstituir certos atos da execu\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, a respeito de embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6620795,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o devidas custas por parte do executado, a serem pagas no ato da apresenta\u00e7\u00e3o dos embargos.","id":6620792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o devidas custas por parte do executado, a serem pagas no ato da apresenta\u00e7\u00e3o dos embargos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O prazo para a empresa apresentar embargos \u00e9 de quinze dias.","id":6620793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo para a empresa apresentar embargos \u00e9 de quinze dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel alegar nos embargos prescri\u00e7\u00e3o da d\u00edvida.","id":6620794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel alegar nos embargos prescri\u00e7\u00e3o da d\u00edvida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A apresenta\u00e7\u00e3o dos embargos depende da garantia da execu\u00e7\u00e3o.","id":6620795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A apresenta\u00e7\u00e3o dos embargos depende da garantia da execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Embargos Declarat\u00f3rios","oab":true,"nome":"Embargos Declarat\u00f3rios","pai":432022,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406851,"slug":"direito-processual-do-trabalho-embargos-declaratorios"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1741565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista\u2013 \u00c1rea: Processos Jur\u00eddicos","id":20910,"slug":"analista-area-processos-juridicos"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determina o ordenamento jur\u00eddico brasileiro que, ao autor de inven\u00e7\u00e3o ou modelo de utilidade ser\u00e1 assegurado o direito de obter a patente que lhe garanta a propriedade, nas condi\u00e7\u00f5es estabelecidas na lei. Criado um modelo de utilidade por um empregado, o empregador","provas":[{"id":58299,"cargo":{"descricao":"Analista\u2013 \u00c1rea: Processos Jur\u00eddicos","id":20910,"slug":"analista-area-processos-juridicos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2021-cespe-cebraspe-analista-area-processos-juridicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - APEX Brasil - Analista  \u2013 \u00c1rea: Processos Jur\u00eddicos - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1741603,"hashId":"0ea4475a6f995bcfdc238ecfbb6e56c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determina o ordenamento jur\u00eddico brasileiro que, ao autor de inven\u00e7\u00e3o ou modelo de utilidade ser\u00e1 assegurado o direito de obter a patente que lhe garanta a propriedade, nas condi\u00e7\u00f5es estabelecidas na lei. Criado um modelo de utilidade por um empregado, o empregador<\/p>","resposta":6620957,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente poder\u00e1 requerer a patente se houver previs\u00e3o no contrato de trabalho.","id":6620957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente poder\u00e1 requerer a patente se houver previs\u00e3o no contrato de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 requerer a patente, desde que haja contrato de trabalho formal.","id":6620958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 requerer a patente, desde que haja contrato de trabalho formal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 requerer a patente, sen\u00e3o em conjunto com o empregado.","id":6620959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e1 requerer a patente, sen\u00e3o em conjunto com o empregado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 requerer a patente, desde que reparta os direitos econ\u00f4micos da explora\u00e7\u00e3o com o empregado.","id":6620960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 requerer a patente, desde que reparta os direitos econ\u00f4micos da explora\u00e7\u00e3o com o empregado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito De Propriedade Industrial","oab":true,"nome":"Direito De Propriedade Industrial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406954,"slug":"direito-empresarial-comercial-direito-de-propriedade-industrial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Requisitos para Registro e Patente","oab":true,"nome":"Requisitos para Registro e Patente","pai":406954,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406956,"slug":"direito-empresarial-comercial-requisitos-para-registro-e-patente"},{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1741603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir dos seus conhecimentos lingu\u00edsticos e de sua an\u00e1lise do texto jornal\u00edstico, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":57378,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2021-ameosc-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1741638,"hashId":"42b8d6cef8201cdfce3f3a3fd1934277","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir dos seus conhecimentos lingu\u00edsticos e de sua an\u00e1lise do texto jornal\u00edstico, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":6621121,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"O grande desafio com que essas ind\u00fastrias se depararam, no entanto, foi a complexidade de viabilizar rapidamente um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico parrudo\" (quarto par\u00e1grafo) - esse trecho n\u00e3o possui recursos coesivos, apenas de coer\u00eancia textual.","id":6621119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"O grande desafio com que essas ind\u00fastrias se depararam, no entanto, foi a complexidade de viabilizar rapidamente um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico parrudo\" (quarto par\u00e1grafo) - esse trecho n\u00e3o possui recursos coesivos, apenas de coer\u00eancia textual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Eduardo Fregonesi \u00e9 enunciador e autor do texto jornal\u00edstico.","id":6621120,"corpo":"<p>Eduardo Fregonesi \u00e9 enunciador e autor do texto jornal\u00edstico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\"Em 2020, o com\u00e9rcio eletr\u00f4nico cresceu o que, em situa\u00e7\u00e3o normal, levaria de tr\u00eas a cinco anos para acontecer.\" O enunciado que abre o corpo de texto \u00e9 iniciado por uma locu\u00e7\u00e3o adverbial, recurso muito comum da linguagem jornal\u00edstica.","id":6621121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Em 2020, o com\u00e9rcio eletr\u00f4nico cresceu o que, em situa\u00e7\u00e3o normal, levaria de tr\u00eas a cinco anos para acontecer.\" O enunciado que abre o corpo de texto \u00e9 iniciado por uma locu\u00e7\u00e3o adverbial, recurso muito comum da linguagem jornal\u00edstica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\"Full commerce \u00e9 o servi\u00e7o fornecido por um \u00fanico parceiro que disponibiliza toda a estrutura de um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico.\" O termo destacado exerce a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de sujeito da ora\u00e7\u00e3o e est\u00e1 na voz passiva.","id":6621122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Full commerce \u00e9 o <strong>servi\u00e7o <\/strong>fornecido por um \u00fanico parceiro que disponibiliza toda a estrutura de um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico.\" O termo destacado exerce a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de sujeito da ora\u00e7\u00e3o e est\u00e1 na voz passiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 15 a 17. \"Ind\u00fastria precisa descobrir o full commerce\" Terceiriza\u00e7\u00e3o total do e-commerce permite que grandes marcas tenham agilidade para criar plataformas parrudas de venda direta ao consumidor. infla\u00e7\u00e3o - ind\u00fastria - tecnologia 29.mar.2021 \u00e0s 7h00 Em 2020, o com\u00e9rcio eletr\u00f4nico cresceu o que, em situa\u00e7\u00e3o normal, levaria de tr\u00eas a cinco anos para acontecer. \u00c9 essa a conclus\u00e3o de Eduardo Fregonesi, CEO e cofundador da Synapcom, empresa que fornece solu\u00e7\u00e3o completa de e-commerce para ind\u00fastrias e grandes varejistas. Sua afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 confirmada por dados. De acordo com o relat\u00f3rio elaborado pela Ebit|Nielsen, o e-commerce brasileiro cresceu 47% apenas no primeiro semestre do ano passado. As vendas saltaram de R$ 26,4 bilh\u00f5es, no primeiro semestre de 2019, para R$ 38,8 bilh\u00f5es no mesmo per\u00edodo de 2020. Nos anos anteriores, o crescimento anual n\u00e3o passava de 12%. E a tend\u00eancia de crescimento n\u00e3o para por a\u00ed. A consultoria prev\u00ea que as vendas online devam aumentar mais 26% em 2021, atingindo faturamento de nada menos do que R$ 110 bilh\u00f5es no ano. \"Com a pandemia e o fechamento das lojas, muitas empresas tiveram de dar mais aten\u00e7\u00e3o ao com\u00e9rcio eletr\u00f4nico, que se tornou estrat\u00e9gico\", diz Fregonesi. \"Outras, que ainda n\u00e3o estavam no online, precisaram criar presen\u00e7a com urg\u00eancia\", afirma. Entre essas empresas, est\u00e3o muitas ind\u00fastrias que perceberam a necessidade - e a oportunidade - de vender diretamente para seus consumidores, o chamado D2C (do ingl\u00eas direct to consumer). O grande desafio com que essas ind\u00fastrias se depararam, no entanto, foi a complexidade de viabilizar rapidamente um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico parrudo, capaz de gerar boas experi\u00eancias para seus clientes. \"Vender online para o consumidor final definitivamente n\u00e3o \u00e9 o 'core' da ind\u00fastria\", afirma o especialista. Para resolver a quest\u00e3o, o setor tinha basicamente tr\u00eas op\u00e7\u00f5es. Desenvolver tudo internamente (e arcar com os custos de toda uma infraestrutura dedicada), terceirizar partes da opera\u00e7\u00e3o (e se desdobrar para gerenciar todos os contratos e etapas com diferentes fornecedores) ou fazer a terceiriza\u00e7\u00e3o total da opera\u00e7\u00e3o. \u00c9 nessa terceira alternativa que entra o servi\u00e7o prestado pela Synapcom. \"A ind\u00fastria precisa descobrir o full commerce\", afirma Fregonesi. Full commerce \u00e9 o servi\u00e7o fornecido por um \u00fanico parceiro que disponibiliza toda a estrutura de um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico para a marca criar seu e-commerce com caracter\u00edsticas pr\u00f3prias e entregar a melhor experi\u00eancia para seu consumidor. \"N\u00f3s criamos projetos customizados de ponta a ponta e fazemos todo o gerenciamento do e-commerce da marca, que nos remunera de acordo com as vendas\", explica. https:\/\/estudio.folha.uol.com.br\/synapcom\/2021\/03\/industria-precisa-descobrir-o-full-commerce.shtml Acessado em 30\/03\/2021","id":458664,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 15 a 17<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Ind\u00fastria precisa descobrir o full commerce\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Terceiriza\u00e7\u00e3o total do e-commerce permite que grandes marcas tenham agilidade para criar plataformas parrudas de venda direta ao consumidor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">infla\u00e7\u00e3o - ind\u00fastria - tecnologia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">29.mar.2021 \u00e0s 7h00 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 2020, o com\u00e9rcio eletr\u00f4nico cresceu o que, em situa\u00e7\u00e3o normal, levaria de tr\u00eas a cinco anos para acontecer. \u00c9 essa a conclus\u00e3o de Eduardo Fregonesi, CEO e cofundador da Synapcom, empresa que fornece solu\u00e7\u00e3o completa de e-commerce para ind\u00fastrias e grandes varejistas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sua afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 confirmada por dados. De acordo com o relat\u00f3rio elaborado pela Ebit|Nielsen, o e-commerce brasileiro cresceu 47% apenas no primeiro semestre do ano passado. As vendas saltaram de R$ 26,4 bilh\u00f5es, no primeiro semestre de 2019, para R$ 38,8 bilh\u00f5es no mesmo per\u00edodo de 2020. Nos anos anteriores, o crescimento anual n\u00e3o passava de 12%. E a tend\u00eancia de crescimento n\u00e3o para por a\u00ed. A consultoria prev\u00ea que as vendas online devam aumentar mais 26% em 2021, atingindo faturamento de nada menos do que R$ 110 bilh\u00f5es no ano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Com a pandemia e o fechamento das lojas, muitas empresas tiveram de dar mais aten\u00e7\u00e3o ao com\u00e9rcio eletr\u00f4nico, que se tornou estrat\u00e9gico\", diz Fregonesi. \"Outras, que ainda n\u00e3o estavam no online, precisaram criar presen\u00e7a com urg\u00eancia\", afirma. Entre essas empresas, est\u00e3o muitas ind\u00fastrias que perceberam a necessidade - e a oportunidade - de vender diretamente para seus consumidores, o chamado D2C (do ingl\u00eas direct to consumer). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O grande desafio com que essas ind\u00fastrias se depararam, no entanto, foi a complexidade de viabilizar rapidamente um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico parrudo, capaz de gerar boas experi\u00eancias para seus clientes. \"Vender online para o consumidor final definitivamente n\u00e3o \u00e9 o 'core' da ind\u00fastria\", afirma o especialista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para resolver a quest\u00e3o, o setor tinha basicamente tr\u00eas op\u00e7\u00f5es. Desenvolver tudo internamente (e arcar com os custos de toda uma infraestrutura dedicada), terceirizar partes da opera\u00e7\u00e3o (e se desdobrar para gerenciar todos os contratos e etapas com diferentes fornecedores) ou fazer a terceiriza\u00e7\u00e3o total da opera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 nessa terceira alternativa que entra o servi\u00e7o prestado pela Synapcom. \"A ind\u00fastria precisa descobrir o full commerce\", afirma Fregonesi. Full commerce \u00e9 o servi\u00e7o fornecido por um \u00fanico parceiro que disponibiliza toda a estrutura de um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico para a marca criar seu e-commerce com caracter\u00edsticas pr\u00f3prias e entregar a melhor experi\u00eancia para seu consumidor. \"N\u00f3s criamos projetos customizados de ponta a ponta e fazemos todo o gerenciamento do e-commerce da marca, que nos remunera de acordo com as vendas\", explica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/estudio.folha.uol.com.br\/synapcom\/2021\/03\/industria-precisa-descobrir-o-full-commerce.shtml Acessado em 30\/03\/2021<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1741638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao munic\u00edpio de S\u00e3o Miguel do Oeste compete, segundo sua Lei Org\u00e2nica, prover a tudo quanto diga respeito ao seu peculiar interesse e ao bem-estar de sua popula\u00e7\u00e3o. Entre as atribui\u00e7\u00f5es inerentes \u00e0 esta compet\u00eancia N\u00c3O se inclui:","provas":[{"id":57378,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2021-ameosc-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:25:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1741652,"hashId":"53ee00c171c6e5c7d94483fee86c94b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao munic\u00edpio de S\u00e3o Miguel do Oeste compete, segundo sua Lei Org\u00e2nica, prover a tudo quanto diga respeito ao seu peculiar interesse e ao bem-estar de sua popula\u00e7\u00e3o. Entre as atribui\u00e7\u00f5es inerentes \u00e0 esta compet\u00eancia N\u00c3O se inclui:<\/p>","resposta":6621187,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Suplementar a legisla\u00e7\u00e3o federal e a estadual, no que lhe couber.","id":6621186,"corpo":"<p>Suplementar a legisla\u00e7\u00e3o federal e a estadual, no que lhe couber.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Manter, com exclusiva responsabilidade t\u00e9cnica e financeira, programas de educa\u00e7\u00e3o pr\u00e9-escolar e de ensino fundamental.","id":6621187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter, com exclusiva responsabilidade t\u00e9cnica e financeira, programas de educa\u00e7\u00e3o pr\u00e9-escolar e de ensino fundamental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Criar, organizar e suprimir Distritos, observada a legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":6621188,"corpo":"<p>Criar, organizar e suprimir Distritos, observada a legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Elaborar o plano diretor de desenvolvimento integrado.","id":6621189,"corpo":"<p>Elaborar o plano diretor de desenvolvimento integrado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1741652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a rotina e aos procedimentos realizados nas consultas pr\u00e9-natal, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":57359,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2021-ameosc-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1741677,"hashId":"4fb4c26cf48706014fe03ef7c04e3b2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a rotina e aos procedimentos realizados nas consultas pr\u00e9-natal, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6621296,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na primeira consulta, deve-se unicamente avaliar a situa\u00e7\u00e3o da gravidez atual, n\u00e3o sendo indicado a pesquisa dos aspectos socioepidemiol\u00f3gicos, os antecedentes familiares, os antecedentes pessoais gerais, ginecol\u00f3gicos e obst\u00e9tricos.","id":6621293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na primeira consulta, deve-se unicamente avaliar a situa\u00e7\u00e3o da gravidez atual, n\u00e3o sendo indicado a pesquisa dos aspectos socioepidemiol\u00f3gicos, os antecedentes familiares, os antecedentes pessoais gerais, ginecol\u00f3gicos e obst\u00e9tricos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O total de consultas pr\u00e9-natal deve ser de no m\u00ednimo, 10 (dez), com acompanhamento sempre do m\u00e9dico.","id":6621294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O total de consultas pr\u00e9-natal deve ser de no m\u00ednimo, 10 (dez), com acompanhamento sempre do m\u00e9dico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 aconselh\u00e1vel que as consultas ocorram semanalmente somente entre a 28\u00aa semana de gravidez e a 36\u00aa semana de gravidez.","id":6621295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 aconselh\u00e1vel que as consultas ocorram semanalmente somente entre a 28\u00aa semana de gravidez e a 36\u00aa semana de gravidez.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No exame f\u00edsico, os mais importantes componentes que precisam ser inclu\u00eddos na primeira visita pr\u00e9-natal s\u00e3o: peso, altura, press\u00e3o arterial, avalia\u00e7\u00e3o de mucosas, da tireoide, das mamas, dos pulm\u00f5es, do cora\u00e7\u00e3o, do abdome e das extremidades.","id":6621296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No exame f\u00edsico, os mais importantes componentes que precisam ser inclu\u00eddos na primeira visita pr\u00e9-natal s\u00e3o: peso, altura, press\u00e3o arterial, avalia\u00e7\u00e3o de mucosas, da tireoide, das mamas, dos pulm\u00f5es, do cora\u00e7\u00e3o, do abdome e das extremidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","oab":false,"nome":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413328,"slug":"enfermagem-rotinas-de-atencao-no-pre-natal"}],"slug":"enfermagem\/1741677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista\u2013 \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":20912,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma organiza\u00e7\u00e3o que possui servi\u00e7os de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o em uma nuvem no seu data center privado e em outras duas nuvens p\u00fablicas, a arquitetura para deploy de nuvem \u00e9","provas":[{"id":58301,"cargo":{"descricao":"Analista\u2013 \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":20912,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2021-cespe-cebraspe-analista-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - APEX Brasil - Analista  \u2013 \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:53","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1741858,"hashId":"aed6fa1197f7a58a117ff996741eb8f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma organiza\u00e7\u00e3o que possui servi\u00e7os de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o em uma nuvem no seu<em> data center<\/em> privado e em outras duas nuvens p\u00fablicas, a arquitetura para <em>deploy <\/em>de nuvem \u00e9<\/p>","resposta":6622101,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comunit\u00e1ria.","id":6622099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comunit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"privada.","id":6622100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">privada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"h\u00edbrida.","id":6622101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00edbrida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"p\u00fablica.","id":6622102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Nuvem","oab":false,"nome":"Tipos de Nuvem","pai":405066,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420150,"slug":"informatica-tipos-de-nuvem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405066,"slug":"informatica-computacao-em-nuvem-cloud-computing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nuvem H\u00edbrida (Hybrid Cloud)","oab":false,"nome":"Nuvem H\u00edbrida (Hybrid Cloud)","pai":420150,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420153,"slug":"informatica-nuvem-hibrida-hybrid-cloud"}],"slug":"informatica\/1741858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir dos seus conhecimentos lingu\u00edsticos e de sua an\u00e1lise do texto jornal\u00edstico, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":57369,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2021-ameosc-farmaceutico","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1740465,"hashId":"86fa7effb9a556bb0afa79a629f73260","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir dos seus conhecimentos lingu\u00edsticos e de sua an\u00e1lise do texto jornal\u00edstico, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":6616018,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"O grande desafio com que essas ind\u00fastrias se depararam, no entanto, foi a complexidade de viabilizar rapidamente um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico parrudo\" (quarto par\u00e1grafo) - esse trecho n\u00e3o possui recursos coesivos, apenas de coer\u00eancia textual.","id":6616016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"O grande desafio com que essas ind\u00fastrias se depararam, no entanto, foi a complexidade de viabilizar rapidamente um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico parrudo\" (quarto par\u00e1grafo) - esse trecho n\u00e3o possui recursos coesivos, apenas de coer\u00eancia textual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Eduardo Fregonesi \u00e9 enunciador e autor do texto jornal\u00edstico.","id":6616017,"corpo":"<p>Eduardo Fregonesi \u00e9 enunciador e autor do texto jornal\u00edstico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\"Em 2020, o com\u00e9rcio eletr\u00f4nico cresceu o que, em situa\u00e7\u00e3o normal, levaria de tr\u00eas a cinco anos para acontecer.\" O enunciado que abre o corpo de texto \u00e9 iniciado por uma locu\u00e7\u00e3o adverbial, recurso muito comum da linguagem jornal\u00edstica.","id":6616018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Em 2020, o com\u00e9rcio eletr\u00f4nico cresceu o que, em situa\u00e7\u00e3o normal, levaria de tr\u00eas a cinco anos para acontecer.\" O enunciado que abre o corpo de texto \u00e9 iniciado por uma locu\u00e7\u00e3o adverbial, recurso muito comum da linguagem jornal\u00edstica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\"Full commerce \u00e9 o servi\u00e7o fornecido por um \u00fanico parceiro que disponibiliza toda a estrutura de um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico.\" O termo destacado exerce a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de sujeito da ora\u00e7\u00e3o e est\u00e1 na voz passiva.","id":6616019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Full commerce \u00e9 o <strong>servi\u00e7o <\/strong>fornecido por um \u00fanico parceiro que disponibiliza toda a estrutura de um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico.\" O termo destacado exerce a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de sujeito da ora\u00e7\u00e3o e est\u00e1 na voz passiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 15 a 17. \"Ind\u00fastria precisa descobrir o full commerce\" Terceiriza\u00e7\u00e3o total do e-commerce permite que grandes marcas tenham agilidade para criar plataformas parrudas de venda direta ao consumidor. infla\u00e7\u00e3o - ind\u00fastria - tecnologia 29.mar.2021 \u00e0s 7h00 Em 2020, o com\u00e9rcio eletr\u00f4nico cresceu o que, em situa\u00e7\u00e3o normal, levaria de tr\u00eas a cinco anos para acontecer. \u00c9 essa a conclus\u00e3o de Eduardo Fregonesi, CEO e cofundador da Synapcom, empresa que fornece solu\u00e7\u00e3o completa de e-commerce para ind\u00fastrias e grandes varejistas. Sua afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 confirmada por dados. De acordo com o relat\u00f3rio elaborado pela Ebit|Nielsen, o e-commerce brasileiro cresceu 47% apenas no primeiro semestre do ano passado. As vendas saltaram de R$ 26,4 bilh\u00f5es, no primeiro semestre de 2019, para R$ 38,8 bilh\u00f5es no mesmo per\u00edodo de 2020. Nos anos anteriores, o crescimento anual n\u00e3o passava de 12%. E a tend\u00eancia de crescimento n\u00e3o para por a\u00ed. A consultoria prev\u00ea que as vendas online devam aumentar mais 26% em 2021, atingindo faturamento de nada menos do que R$ 110 bilh\u00f5es no ano. \"Com a pandemia e o fechamento das lojas, muitas empresas tiveram de dar mais aten\u00e7\u00e3o ao com\u00e9rcio eletr\u00f4nico, que se tornou estrat\u00e9gico\", diz Fregonesi. \"Outras, que ainda n\u00e3o estavam no online, precisaram criar presen\u00e7a com urg\u00eancia\", afirma. Entre essas empresas, est\u00e3o muitas ind\u00fastrias que perceberam a necessidade - e a oportunidade - de vender diretamente para seus consumidores, o chamado D2C (do ingl\u00eas direct to consumer). O grande desafio com que essas ind\u00fastrias se depararam, no entanto, foi a complexidade de viabilizar rapidamente um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico parrudo, capaz de gerar boas experi\u00eancias para seus clientes. \"Vender online para o consumidor final definitivamente n\u00e3o \u00e9 o 'core' da ind\u00fastria\", afirma o especialista. Para resolver a quest\u00e3o, o setor tinha basicamente tr\u00eas op\u00e7\u00f5es. Desenvolver tudo internamente (e arcar com os custos de toda uma infraestrutura dedicada), terceirizar partes da opera\u00e7\u00e3o (e se desdobrar para gerenciar todos os contratos e etapas com diferentes fornecedores) ou fazer a terceiriza\u00e7\u00e3o total da opera\u00e7\u00e3o. \u00c9 nessa terceira alternativa que entra o servi\u00e7o prestado pela Synapcom. \"A ind\u00fastria precisa descobrir o full commerce\", afirma Fregonesi. Full commerce \u00e9 o servi\u00e7o fornecido por um \u00fanico parceiro que disponibiliza toda a estrutura de um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico para a marca criar seu e-commerce com caracter\u00edsticas pr\u00f3prias e entregar a melhor experi\u00eancia para seu consumidor. \"N\u00f3s criamos projetos customizados de ponta a ponta e fazemos todo o gerenciamento do e-commerce da marca, que nos remunera de acordo com as vendas\", explica. https:\/\/estudio.folha.uol.com.br\/synapcom\/2021\/03\/industria-precisa-descobrir-o-full-commerce.shtml Acessado em 30\/03\/2021","id":458497,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 15 a 17<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Ind\u00fastria precisa descobrir o full commerce\" Terceiriza\u00e7\u00e3o total do e-commerce permite que grandes marcas tenham agilidade para criar plataformas parrudas de venda direta ao consumidor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">infla\u00e7\u00e3o - ind\u00fastria - tecnologia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">29.mar.2021 \u00e0s 7h00 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 2020, o com\u00e9rcio eletr\u00f4nico cresceu o que, em situa\u00e7\u00e3o normal, levaria de tr\u00eas a cinco anos para acontecer. \u00c9 essa a conclus\u00e3o de Eduardo Fregonesi, CEO e cofundador da Synapcom, empresa que fornece solu\u00e7\u00e3o completa de e-commerce para ind\u00fastrias e grandes varejistas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sua afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 confirmada por dados. De acordo com o relat\u00f3rio elaborado pela Ebit|Nielsen, o e-commerce brasileiro cresceu 47% apenas no primeiro semestre do ano passado. As vendas saltaram de R$ 26,4 bilh\u00f5es, no primeiro semestre de 2019, para R$ 38,8 bilh\u00f5es no mesmo per\u00edodo de 2020. Nos anos anteriores, o crescimento anual n\u00e3o passava de 12%. E a tend\u00eancia de crescimento n\u00e3o para por a\u00ed. A consultoria prev\u00ea que as vendas online devam aumentar mais 26% em 2021, atingindo faturamento de nada menos do que R$ 110 bilh\u00f5es no ano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Com a pandemia e o fechamento das lojas, muitas empresas tiveram de dar mais aten\u00e7\u00e3o ao com\u00e9rcio eletr\u00f4nico, que se tornou estrat\u00e9gico\", diz Fregonesi. \"Outras, que ainda n\u00e3o estavam no online, precisaram criar presen\u00e7a com urg\u00eancia\", afirma. Entre essas empresas, est\u00e3o muitas ind\u00fastrias que perceberam a necessidade - e a oportunidade - de vender diretamente para seus consumidores, o chamado D2C (do ingl\u00eas direct to consumer). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O grande desafio com que essas ind\u00fastrias se depararam, no entanto, foi a complexidade de viabilizar rapidamente um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico parrudo, capaz de gerar boas experi\u00eancias para seus clientes. \"Vender online para o consumidor final definitivamente n\u00e3o \u00e9 o 'core' da ind\u00fastria\", afirma o especialista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para resolver a quest\u00e3o, o setor tinha basicamente tr\u00eas op\u00e7\u00f5es. Desenvolver tudo internamente (e arcar com os custos de toda uma infraestrutura dedicada), terceirizar partes da opera\u00e7\u00e3o (e se desdobrar para gerenciar todos os contratos e etapas com diferentes fornecedores) ou fazer a terceiriza\u00e7\u00e3o total da opera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 nessa terceira alternativa que entra o servi\u00e7o prestado pela Synapcom. \"A ind\u00fastria precisa descobrir o full commerce\", afirma Fregonesi. Full commerce \u00e9 o servi\u00e7o fornecido por um \u00fanico parceiro que disponibiliza toda a estrutura de um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico para a marca criar seu e-commerce com caracter\u00edsticas pr\u00f3prias e entregar a melhor experi\u00eancia para seu consumidor. \"N\u00f3s criamos projetos customizados de ponta a ponta e fazemos todo o gerenciamento do e-commerce da marca, que nos remunera de acordo com as vendas\", explica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/estudio.folha.uol.com.br\/synapcom\/2021\/03\/industria-precisa-descobrir-o-full-commerce.shtml Acessado em 30\/03\/2021<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1740465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir dos seus conhecimentos lingu\u00edsticos e de sua an\u00e1lise do texto jornal\u00edstico, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":57356,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2021-ameosc-advogado","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1740564,"hashId":"71aebbfe47446c33de9a2adcb74a0c03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir dos seus conhecimentos lingu\u00edsticos e de sua an\u00e1lise do texto jornal\u00edstico, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":6616467,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eduardo Fregonesi \u00e9 enunciador e autor do texto jornal\u00edstico.","id":6616465,"corpo":"<p>Eduardo Fregonesi \u00e9 enunciador e autor do texto jornal\u00edstico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\"Full commerce \u00e9 o servi\u00e7o fornecido por um \u00fanico parceiro que disponibiliza toda a estrutura de um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico.\" O termo destacado exerce a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de sujeito da ora\u00e7\u00e3o e est\u00e1 na voz passiva.","id":6616466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Full commerce \u00e9 o <strong>servi\u00e7o <\/strong>fornecido por um \u00fanico parceiro que disponibiliza toda a estrutura de um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico.\" O termo destacado exerce a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de sujeito da ora\u00e7\u00e3o e est\u00e1 na voz passiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\"Em 2020, o com\u00e9rcio eletr\u00f4nico cresceu o que, em situa\u00e7\u00e3o normal, levaria de tr\u00eas a cinco anos para acontecer.\" O enunciado que abre o corpo de texto \u00e9 iniciado por uma locu\u00e7\u00e3o adverbial, recurso muito comum da linguagem jornal\u00edstica.","id":6616467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Em 2020, o com\u00e9rcio eletr\u00f4nico cresceu o que, em situa\u00e7\u00e3o normal, levaria de tr\u00eas a cinco anos para acontecer.\" O enunciado que abre o corpo de texto \u00e9 iniciado por uma locu\u00e7\u00e3o adverbial, recurso muito comum da linguagem jornal\u00edstica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\"O grande desafio com que essas ind\u00fastrias se depararam, no entanto, foi a complexidade de viabilizar rapidamente um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico parrudo\" (quarto par\u00e1grafo) - esse trecho n\u00e3o possui recursos coesivos, apenas de coer\u00eancia textual.","id":6616468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"O grande desafio com que essas ind\u00fastrias se depararam, no entanto, foi a complexidade de viabilizar rapidamente um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico parrudo\" (quarto par\u00e1grafo) - esse trecho n\u00e3o possui recursos coesivos, apenas de coer\u00eancia textual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 15 a 17. \"Ind\u00fastria precisa descobrir o full commerce\" Terceiriza\u00e7\u00e3o total do e-commerce permite que grandes marcas tenham agilidade para criar plataformas parrudas de venda direta ao consumidor. infla\u00e7\u00e3o - ind\u00fastria - tecnologia 29.mar.2021 \u00e0s 7h00 Em 2020, o com\u00e9rcio eletr\u00f4nico cresceu o que, em situa\u00e7\u00e3o normal, levaria de tr\u00eas a cinco anos para acontecer. \u00c9 essa a conclus\u00e3o de Eduardo Fregonesi, CEO e cofundador da Synapcom, empresa que fornece solu\u00e7\u00e3o completa de e-commerce para ind\u00fastrias e grandes varejistas. Sua afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 confirmada por dados. De acordo com o relat\u00f3rio elaborado pela Ebit|Nielsen, o e-commerce brasileiro cresceu 47% apenas no primeiro semestre do ano passado. As vendas saltaram de R$ 26,4 bilh\u00f5es, no primeiro semestre de 2019, para R$ 38,8 bilh\u00f5es no mesmo per\u00edodo de 2020. Nos anos anteriores, o crescimento anual n\u00e3o passava de 12%. E a tend\u00eancia de crescimento n\u00e3o para por a\u00ed. A consultoria prev\u00ea que as vendas online devam aumentar mais 26% em 2021, atingindo faturamento de nada menos do que R$ 110 bilh\u00f5es no ano. \"Com a pandemia e o fechamento das lojas, muitas empresas tiveram de dar mais aten\u00e7\u00e3o ao com\u00e9rcio eletr\u00f4nico, que se tornou estrat\u00e9gico\", diz Fregonesi. \"Outras, que ainda n\u00e3o estavam no online, precisaram criar presen\u00e7a com urg\u00eancia\", afirma. Entre essas empresas, est\u00e3o muitas ind\u00fastrias que perceberam a necessidade - e a oportunidade - de vender diretamente para seus consumidores, o chamado D2C (do ingl\u00eas direct to consumer). O grande desafio com que essas ind\u00fastrias se depararam, no entanto, foi a complexidade de viabilizar rapidamente um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico parrudo, capaz de gerar boas experi\u00eancias para seus clientes. \"Vender online para o consumidor final definitivamente n\u00e3o \u00e9 o 'core' da ind\u00fastria\", afirma o especialista. Para resolver a quest\u00e3o, o setor tinha basicamente tr\u00eas op\u00e7\u00f5es. Desenvolver tudo internamente (e arcar com os custos de toda uma infraestrutura dedicada), terceirizar partes da opera\u00e7\u00e3o (e se desdobrar para gerenciar todos os contratos e etapas com diferentes fornecedores) ou fazer a terceiriza\u00e7\u00e3o total da opera\u00e7\u00e3o. \u00c9 nessa terceira alternativa que entra o servi\u00e7o prestado pela Synapcom. \"A ind\u00fastria precisa descobrir o full commerce\", afirma Fregonesi. Full commerce \u00e9 o servi\u00e7o fornecido por um \u00fanico parceiro que disponibiliza toda a estrutura de um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico para a marca criar seu e-commerce com caracter\u00edsticas pr\u00f3prias e entregar a melhor experi\u00eancia para seu consumidor. \"N\u00f3s criamos projetos customizados de ponta a ponta e fazemos todo o gerenciamento do e-commerce da marca, que nos remunera de acordo com as vendas\", explica. https:\/\/estudio.folha.uol.com.br\/synapcom\/2021\/03\/industria-precisa-descobrir-o-full-commerce.shtml Acessado em 30\/03\/2021","id":458511,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 15 a 17<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Ind\u00fastria precisa descobrir o full commerce\" Terceiriza\u00e7\u00e3o total do e-commerce permite que grandes marcas tenham agilidade para criar plataformas parrudas de venda direta ao consumidor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">infla\u00e7\u00e3o - ind\u00fastria - tecnologia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">29.mar.2021 \u00e0s 7h00 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 2020, o com\u00e9rcio eletr\u00f4nico cresceu o que, em situa\u00e7\u00e3o normal, levaria de tr\u00eas a cinco anos para acontecer. \u00c9 essa a conclus\u00e3o de Eduardo Fregonesi, CEO e cofundador da Synapcom, empresa que fornece solu\u00e7\u00e3o completa de e-commerce para ind\u00fastrias e grandes varejistas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sua afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 confirmada por dados. De acordo com o relat\u00f3rio elaborado pela Ebit|Nielsen, o e-commerce brasileiro cresceu 47% apenas no primeiro semestre do ano passado. As vendas saltaram de R$ 26,4 bilh\u00f5es, no primeiro semestre de 2019, para R$ 38,8 bilh\u00f5es no mesmo per\u00edodo de 2020. Nos anos anteriores, o crescimento anual n\u00e3o passava de 12%. E a tend\u00eancia de crescimento n\u00e3o para por a\u00ed. A consultoria prev\u00ea que as vendas online devam aumentar mais 26% em 2021, atingindo faturamento de nada menos do que R$ 110 bilh\u00f5es no ano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Com a pandemia e o fechamento das lojas, muitas empresas tiveram de dar mais aten\u00e7\u00e3o ao com\u00e9rcio eletr\u00f4nico, que se tornou estrat\u00e9gico\", diz Fregonesi. \"Outras, que ainda n\u00e3o estavam no online, precisaram criar presen\u00e7a com urg\u00eancia\", afirma. Entre essas empresas, est\u00e3o muitas ind\u00fastrias que perceberam a necessidade - e a oportunidade - de vender diretamente para seus consumidores, o chamado D2C (do ingl\u00eas direct to consumer). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O grande desafio com que essas ind\u00fastrias se depararam, no entanto, foi a complexidade de viabilizar rapidamente um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico parrudo, capaz de gerar boas experi\u00eancias para seus clientes. \"Vender online para o consumidor final definitivamente n\u00e3o \u00e9 o 'core' da ind\u00fastria\", afirma o especialista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para resolver a quest\u00e3o, o setor tinha basicamente tr\u00eas op\u00e7\u00f5es. Desenvolver tudo internamente (e arcar com os custos de toda uma infraestrutura dedicada), terceirizar partes da opera\u00e7\u00e3o (e se desdobrar para gerenciar todos os contratos e etapas com diferentes fornecedores) ou fazer a terceiriza\u00e7\u00e3o total da opera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 nessa terceira alternativa que entra o servi\u00e7o prestado pela Synapcom. \"A ind\u00fastria precisa descobrir o full commerce\", afirma Fregonesi. Full commerce \u00e9 o servi\u00e7o fornecido por um \u00fanico parceiro que disponibiliza toda a estrutura de um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico para a marca criar seu e-commerce com caracter\u00edsticas pr\u00f3prias e entregar a melhor experi\u00eancia para seu consumidor. \"N\u00f3s criamos projetos customizados de ponta a ponta e fazemos todo o gerenciamento do e-commerce da marca, que nos remunera de acordo com as vendas\", explica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/estudio.folha.uol.com.br\/synapcom\/2021\/03\/industria-precisa-descobrir-o-full-commerce.shtml Acessado em 30\/03\/2021<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1740564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao transtorno obsessivo-compulsivo (TOC), marque (V) verdadeiro ou (F) falso nos itens abaixo.(__)O TOC pode ser explicado a partir de aspectos psicodin\u00e2micos, gen\u00e9tico - ambientais, neurobiol\u00f3gicos, neuroqu\u00edmicos e cognitivo - comportamentais, ou ainda, mais comumente, pela intera\u00e7\u00e3o entre esses diversos aspectos.(__)O TOC geralmente surge na adolesc\u00eancia ou in\u00edcio da idade adulta, de maneira insidiosa, com evolu\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica e progressiva. Na maioria dos casos, n\u00e3o h\u00e1 fator precipitante do in\u00edcio dos sintomas.(__)N\u00e3o h\u00e1 fator ambiental espec\u00edfico associado, mas sabe-se que infec\u00e7\u00e3o estreptoc\u00f3cica pode causar s\u00fabito aparecimento de sintomas obsessivo - compulsivos por anticorpos dirigidos contra os g\u00e2nglios basais.(__)Os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos e especificadores do TOC, s\u00e3o somente: Esquizofrenia e Depress\u00e3o.Ap\u00f3s an\u00e1lise, marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo","provas":[{"id":57376,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2021-ameosc-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:25:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1740881,"hashId":"aca4440fa39b161c13b0fb0cb5bf1ea1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao transtorno obsessivo-compulsivo (TOC), marque (V) verdadeiro ou (F) falso nos itens abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O TOC pode ser explicado a partir de aspectos psicodin\u00e2micos, gen\u00e9tico - ambientais, neurobiol\u00f3gicos, neuroqu\u00edmicos e cognitivo - comportamentais, ou ainda, mais comumente, pela intera\u00e7\u00e3o entre esses diversos aspectos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O TOC geralmente surge na adolesc\u00eancia ou in\u00edcio da idade adulta, de maneira insidiosa, com evolu\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica e progressiva. Na maioria dos casos, n\u00e3o h\u00e1 fator precipitante do in\u00edcio dos sintomas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)N\u00e3o h\u00e1 fator ambiental espec\u00edfico associado, mas sabe-se que infec\u00e7\u00e3o estreptoc\u00f3cica pode causar s\u00fabito aparecimento de sintomas obsessivo - compulsivos por anticorpos dirigidos contra os g\u00e2nglios basais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos e especificadores do TOC, s\u00e3o somente: Esquizofrenia e Depress\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo<\/p>","resposta":6617768,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":6617766,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":6617767,"corpo":"<p>V, F, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":6617768,"corpo":"<p>V, V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":6617769,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1740881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da reportagem sobre tecnologia, assinale abaixo a alternativa que representa o tema central do texto:","provas":[{"id":57385,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2021-ameosc-pedagogo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Pedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1741005,"hashId":"e4eb1ee03e2c5f5cd6f41f752b066155","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da reportagem sobre tecnologia, assinale abaixo a alternativa que representa o tema central do texto:<\/p>","resposta":6618265,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Em 2020, o com\u00e9rcio eletr\u00f4nico cresceu o que, em situa\u00e7\u00e3o normal, levaria de tr\u00eas a cinco anos para acontecer. \u00c9 essa a conclus\u00e3o de Eduardo Fregonesi, CEO e cofundador da Synapcom, empresa que fornece solu\u00e7\u00e3o completa de e-commerce para ind\u00fastrias e grandes varejistas.\" (primeiro par\u00e1grafo)","id":6618263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Em 2020, o com\u00e9rcio eletr\u00f4nico cresceu o que, em situa\u00e7\u00e3o normal, levaria de tr\u00eas a cinco anos para acontecer. \u00c9 essa a conclus\u00e3o de Eduardo Fregonesi, CEO e cofundador da Synapcom, empresa que fornece solu\u00e7\u00e3o completa de e-commerce para ind\u00fastrias e grandes varejistas.\" (primeiro par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\"De acordo com o relat\u00f3rio elaborado pela Ebit|Nielsen, o e-commerce brasileiro cresceu 47% apenas no primeiro semestre do ano passado. As vendas saltaram de R$ 26,4 bilh\u00f5es, no primeiro semestre de 2019, para R$ 38,8 bilh\u00f5es no mesmo per\u00edodo de 2020.\" (segundo par\u00e1grafo)","id":6618264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"De acordo com o relat\u00f3rio elaborado pela Ebit|Nielsen, o e-commerce brasileiro cresceu 47% apenas no primeiro semestre do ano passado. As vendas saltaram de R$ 26,4 bilh\u00f5es, no primeiro semestre de 2019, para R$ 38,8 bilh\u00f5es no mesmo per\u00edodo de 2020.\" (segundo par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\"Full commerce \u00e9 o servi\u00e7o fornecido por um \u00fanico parceiro que disponibiliza toda a estrutura de um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico para a marca criar seu e-commerce com caracter\u00edsticas pr\u00f3prias e entregar a melhor experi\u00eancia para seu consumidor.\" (sexto par\u00e1grafo)","id":6618265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Full commerce \u00e9 o servi\u00e7o fornecido por um \u00fanico parceiro que disponibiliza toda a estrutura de um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico para a marca criar seu e-commerce com caracter\u00edsticas pr\u00f3prias e entregar a melhor experi\u00eancia para seu consumidor.\" (sexto par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\"O grande desafio com que essas ind\u00fastrias se depararam, no entanto, foi a complexidade de viabilizar rapidamente um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico parrudo, capaz de gerar boas experi\u00eancias para seus clientes.\" (quarto par\u00e1grafo)","id":6618266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"O grande desafio com que essas ind\u00fastrias se depararam, no entanto, foi a complexidade de viabilizar rapidamente um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico parrudo, capaz de gerar boas experi\u00eancias para seus clientes.\" (quarto par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 15 a 17. \"Ind\u00fastria precisa descobrir o full commerce\" Terceiriza\u00e7\u00e3o total do e-commerce permite que grandes marcas tenham agilidade para criar plataformas parrudas de venda direta ao consumidor. infla\u00e7\u00e3o - ind\u00fastria - tecnologia 29.mar.2021 \u00e0s 7h00 Em 2020, o com\u00e9rcio eletr\u00f4nico cresceu o que, em situa\u00e7\u00e3o normal, levaria de tr\u00eas a cinco anos para acontecer. \u00c9 essa a conclus\u00e3o de Eduardo Fregonesi, CEO e cofundador da Synapcom, empresa que fornece solu\u00e7\u00e3o completa de e-commerce para ind\u00fastrias e grandes varejistas. Sua afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 confirmada por dados. De acordo com o relat\u00f3rio elaborado pela Ebit|Nielsen, o e-commerce brasileiro cresceu 47% apenas no primeiro semestre do ano passado. As vendas saltaram de R$ 26,4 bilh\u00f5es, no primeiro semestre de 2019, para R$ 38,8 bilh\u00f5es no mesmo per\u00edodo de 2020. Nos anos anteriores, o crescimento anual n\u00e3o passava de 12%. E a tend\u00eancia de crescimento n\u00e3o para por a\u00ed. A consultoria prev\u00ea que as vendas online devam aumentar mais 26% em 2021, atingindo faturamento de nada menos do que R$ 110 bilh\u00f5es no ano. \"Com a pandemia e o fechamento das lojas, muitas empresas tiveram de dar mais aten\u00e7\u00e3o ao com\u00e9rcio eletr\u00f4nico, que se tornou estrat\u00e9gico\", diz Fregonesi. \"Outras, que ainda n\u00e3o estavam no online, precisaram criar presen\u00e7a com urg\u00eancia\", afirma. Entre essas empresas, est\u00e3o muitas ind\u00fastrias que perceberam a necessidade - e a oportunidade - de vender diretamente para seus consumidores, o chamado D2C (do ingl\u00eas direct to consumer). O grande desafio com que essas ind\u00fastrias se depararam, no entanto, foi a complexidade de viabilizar rapidamente um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico parrudo, capaz de gerar boas experi\u00eancias para seus clientes. \"Vender online para o consumidor final definitivamente n\u00e3o \u00e9 o 'core' da ind\u00fastria\", afirma o especialista.Para resolver a quest\u00e3o, o setor tinha basicamente tr\u00eas op\u00e7\u00f5es. Desenvolver tudo internamente (e arcar com os custos de toda uma infraestrutura dedicada), terceirizar partes da opera\u00e7\u00e3o (e se desdobrar para gerenciar todos os contratos e etapas com diferentes fornecedores) ou fazer a terceiriza\u00e7\u00e3o total da opera\u00e7\u00e3o. \u00c9 nessa terceira alternativa que entra o servi\u00e7o prestado pela Synapcom. \"A ind\u00fastria precisa descobrir o full commerce\", afirma Fregonesi. Full commerce \u00e9 o servi\u00e7o fornecido por um \u00fanico parceiro que disponibiliza toda a estrutura de um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico para a marca criar seu e-commerce com caracter\u00edsticas pr\u00f3prias e entregar a melhor experi\u00eancia para seu consumidor. \"N\u00f3s criamos projetos customizados de ponta a ponta e fazemos todo o gerenciamento do e-commerce da marca, que nos remunera de acordo com as vendas\", explica. https:\/\/estudio.folha.uol.com.br\/synapcom\/2021\/03\/industria-precisa-descobrir-o-full-commerce.shtml Acessado em 30\/03\/2021","id":458577,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 15 a 17.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Ind\u00fastria precisa descobrir o full commerce\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Terceiriza\u00e7\u00e3o total do e-commerce permite que grandes marcas tenham agilidade para criar plataformas parrudas de venda direta ao consumidor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">infla\u00e7\u00e3o - ind\u00fastria - tecnologia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">29.mar.2021 \u00e0s 7h00 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 2020, o com\u00e9rcio eletr\u00f4nico cresceu o que, em situa\u00e7\u00e3o normal, levaria de tr\u00eas a cinco anos para acontecer. \u00c9 essa a conclus\u00e3o de Eduardo Fregonesi, CEO e cofundador da Synapcom, empresa que fornece solu\u00e7\u00e3o completa de e-commerce para ind\u00fastrias e grandes varejistas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sua afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 confirmada por dados. De acordo com o relat\u00f3rio elaborado pela Ebit|Nielsen, o e-commerce brasileiro cresceu 47% apenas no primeiro semestre do ano passado. As vendas saltaram de R$ 26,4 bilh\u00f5es, no primeiro semestre de 2019, para R$ 38,8 bilh\u00f5es no mesmo per\u00edodo de 2020. Nos anos anteriores, o crescimento anual n\u00e3o passava de 12%. E a tend\u00eancia de crescimento n\u00e3o para por a\u00ed. A consultoria prev\u00ea que as vendas online devam aumentar mais 26% em 2021, atingindo faturamento de nada menos do que R$ 110 bilh\u00f5es no ano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Com a pandemia e o fechamento das lojas, muitas empresas tiveram de dar mais aten\u00e7\u00e3o ao com\u00e9rcio eletr\u00f4nico, que se tornou estrat\u00e9gico\", diz Fregonesi. \"Outras, que ainda n\u00e3o estavam no online, precisaram criar presen\u00e7a com urg\u00eancia\", afirma. Entre essas empresas, est\u00e3o muitas ind\u00fastrias que perceberam a necessidade - e a oportunidade - de vender diretamente para seus consumidores, o chamado D2C (do ingl\u00eas direct to consumer). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O grande desafio com que essas ind\u00fastrias se depararam, no entanto, foi a complexidade de viabilizar rapidamente um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico parrudo, capaz de gerar boas experi\u00eancias para seus clientes. \"Vender online para o consumidor final definitivamente n\u00e3o \u00e9 o 'core' da ind\u00fastria\", afirma o especialista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para resolver a quest\u00e3o, o setor tinha basicamente tr\u00eas op\u00e7\u00f5es. Desenvolver tudo internamente (e arcar com os custos de toda uma infraestrutura dedicada), terceirizar partes da opera\u00e7\u00e3o (e se desdobrar para gerenciar todos os contratos e etapas com diferentes fornecedores) ou fazer a terceiriza\u00e7\u00e3o total da opera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 nessa terceira alternativa que entra o servi\u00e7o prestado pela Synapcom. \"A ind\u00fastria precisa descobrir o full commerce\", afirma Fregonesi. Full commerce \u00e9 o servi\u00e7o fornecido por um \u00fanico parceiro que disponibiliza toda a estrutura de um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico para a marca criar seu e-commerce com caracter\u00edsticas pr\u00f3prias e entregar a melhor experi\u00eancia para seu consumidor. \"N\u00f3s criamos projetos customizados de ponta a ponta e fazemos todo o gerenciamento do e-commerce da marca, que nos remunera de acordo com as vendas\", explica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/estudio.folha.uol.com.br\/synapcom\/2021\/03\/industria-precisa-descobrir-o-full-commerce.shtml Acessado em 30\/03\/2021<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1741005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"S\u00e3o Miguel do Oeste \u00e9 um munic\u00edpio com grande potencial tur\u00edstico pela sua diversidade cultural, empreendedorismo, qualidade de vida, al\u00e9m das belezas naturais.\" (www.saomiguel.sc.gov.br) O turismo deste munic\u00edpio tem, entre outras op\u00e7\u00f5es, as visitas a propriedades rurais como a que produz o Mel do Oeste e o S\u00edtio Santos Cherobin, especializada na produ\u00e7\u00e3o org\u00e2nica de pitaya e lim\u00e3o. Este tipo de turismo \u00e9 conhecido nacionalmente como:","provas":[{"id":57385,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2021-ameosc-pedagogo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Pedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1741016,"hashId":"b863ba541c565f84e5330ddf3d926c35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"S\u00e3o Miguel do Oeste \u00e9 um munic\u00edpio com grande potencial tur\u00edstico pela sua diversidade cultural, empreendedorismo, qualidade de vida, al\u00e9m das belezas naturais.\" (www.saomiguel.sc.gov.br) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O turismo deste munic\u00edpio tem, entre outras op\u00e7\u00f5es, as visitas a propriedades rurais como a que produz o Mel do Oeste e o S\u00edtio Santos Cherobin, especializada na produ\u00e7\u00e3o org\u00e2nica de pitaya e lim\u00e3o. Este tipo de turismo \u00e9 conhecido nacionalmente como:<\/p>","resposta":6618316,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Turismo de ro\u00e7a.","id":6618315,"corpo":"<p>Turismo de ro\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Agroturismo.","id":6618316,"corpo":"<p>Agroturismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Turismo Rural.","id":6618317,"corpo":"<p>Turismo Rural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hortiturismo.","id":6618318,"corpo":"<p>Hortiturismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397246,"slug":"historia-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/1741016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As curvas de n\u00edvel s\u00e3o muito utilizadas em topografia para demonstrar os n\u00edveis dos terrenos. As alternativas a seguir apresentam propriedades das curvas de n\u00edvel, COM EXCE\u00c7\u00c3O DE:","provas":[{"id":57360,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2021-ameosc-arquiteto","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Arquiteto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:25:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1741156,"hashId":"1ce25167df72205b7ca5f5c942eb41f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As curvas de n\u00edvel s\u00e3o muito utilizadas em topografia para demonstrar os n\u00edveis dos terrenos. As alternativas a seguir apresentam propriedades das curvas de n\u00edvel, COM EXCE\u00c7\u00c3O DE:<\/p>","resposta":6618943,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os pontos localizados sobre uma curva de n\u00edvel t\u00eam a mesma altitude.","id":6618942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os pontos localizados sobre uma curva de n\u00edvel t\u00eam a mesma altitude.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dependendo da situa\u00e7\u00e3o do terreno, uma curva de n\u00edvel pode se bifurcar.","id":6618943,"corpo":"<p>Dependendo da situa\u00e7\u00e3o do terreno, uma curva de n\u00edvel pode se bifurcar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Terrenos planos possuem curvas de n\u00edvel mais espa\u00e7adas entre si do que terrenos acidentados.","id":6618944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Terrenos planos possuem curvas de n\u00edvel mais espa\u00e7adas entre si do que terrenos acidentados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uma curva de n\u00edvel tem seu in\u00edcio e fim coincidindo, ou seja, fecha-se em si mesma.","id":6618945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma curva de n\u00edvel tem seu in\u00edcio e fim coincidindo, ou seja, fecha-se em si mesma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Implanta\u00e7\u00e3o e Situa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Implanta\u00e7\u00e3o e Situa\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418060,"slug":"arquitetura-implantacao-e-situacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":418060,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":399541,"slug":"arquitetura-topografia"}],"slug":"arquitetura\/1741156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as estrat\u00e9gias de intertextualidade para a cita\u00e7\u00e3o da fala de terceiros, \u00e9 CORRETO afirmar sobre o texto jornal\u00edstico que:","provas":[{"id":57360,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2021-ameosc-arquiteto","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Arquiteto - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1741191,"hashId":"b279bdc554f545b91953b8d5490be774","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as estrat\u00e9gias de intertextualidade para a cita\u00e7\u00e3o da fala de terceiros, \u00e9 CORRETO afirmar sobre o texto jornal\u00edstico que:<\/p>","resposta":6619100,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O primeiro par\u00e1grafo apresenta a polifonia por meio de discurso indireto, trazendo a fala de Eduardo Fregonesi parafraseada e sem uso de aspas.","id":6619100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro par\u00e1grafo apresenta a polifonia por meio de discurso indireto, trazendo a fala de Eduardo Fregonesi parafraseada e sem uso de aspas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O segundo par\u00e1grafo n\u00e3o apresenta polifonia porque suspende a cita\u00e7\u00e3o indireta da fala de Eduardo Fregonesi para referir-se a dados estat\u00edsticos.","id":6619101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O segundo par\u00e1grafo n\u00e3o apresenta polifonia porque suspende a cita\u00e7\u00e3o indireta da fala de Eduardo Fregonesi para referir-se a dados estat\u00edsticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O t\u00edtulo apresenta um enunciador indefinido devido ao uso das aspas que denotam cita\u00e7\u00e3o direta, embora n\u00e3o haja refer\u00eancia ao seu autor.","id":6619102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00edtulo apresenta um enunciador indefinido devido ao uso das aspas que denotam cita\u00e7\u00e3o direta, embora n\u00e3o haja refer\u00eancia ao seu autor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O terceiro par\u00e1grafo apresenta polifonia por meio do discurso direto livre, uma vez que h\u00e1 intercala\u00e7\u00e3o das cita\u00e7\u00f5es diretas das falas de Eduardo com a fala do jornalista que est\u00e1 narrando a mat\u00e9ria jornal\u00edstica.","id":6619103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O terceiro par\u00e1grafo apresenta polifonia por meio do discurso direto livre, uma vez que h\u00e1 intercala\u00e7\u00e3o das cita\u00e7\u00f5es diretas das falas de Eduardo com a fala do jornalista que est\u00e1 narrando a mat\u00e9ria jornal\u00edstica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 15 a 17. \"Ind\u00fastria precisa descobrir o full commerce\" Terceiriza\u00e7\u00e3o total do e-commerce permite que grandes marcas tenham agilidade para criar plataformas parrudas de venda direta ao consumidor. infla\u00e7\u00e3o - ind\u00fastria - tecnologia 29.mar.2021 \u00e0s 7h00 Em 2020, o com\u00e9rcio eletr\u00f4nico cresceu o que, em situa\u00e7\u00e3o normal, levaria de tr\u00eas a cinco anos para acontecer. \u00c9 essa a conclus\u00e3o de Eduardo Fregonesi, CEO e cofundador da Synapcom, empresa que fornece solu\u00e7\u00e3o completa de e-commerce para ind\u00fastrias e grandes varejistas. Sua afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 confirmada por dados. De acordo com o relat\u00f3rio elaborado pela Ebit|Nielsen, o e-commerce brasileiro cresceu 47% apenas no primeiro semestre do ano passado. As vendas saltaram de R$ 26,4 bilh\u00f5es, no primeiro semestre de 2019, para R$ 38,8 bilh\u00f5es no mesmo per\u00edodo de 2020. Nos anos anteriores, o crescimento anual n\u00e3o passava de 12%. E a tend\u00eancia de crescimento n\u00e3o para por a\u00ed. A consultoria prev\u00ea que as vendas online devam aumentar mais 26% em 2021, atingindo faturamento de nada menos do que R$ 110 bilh\u00f5es no ano. \"Com a pandemia e o fechamento das lojas, muitas empresas tiveram de dar mais aten\u00e7\u00e3o ao com\u00e9rcio eletr\u00f4nico, que se tornou estrat\u00e9gico\", diz Fregonesi. \"Outras, que ainda n\u00e3o estavam no online, precisaram criar presen\u00e7a com urg\u00eancia\", afirma. Entre essas empresas, est\u00e3o muitas ind\u00fastrias que perceberam a necessidade - e a oportunidade - de vender diretamente para seus consumidores, o chamado D2C (do ingl\u00eas direct to consumer). O grande desafio com que essas ind\u00fastrias se depararam, no entanto, foi a complexidade de viabilizar rapidamente um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico parrudo, capaz de gerar boas experi\u00eancias para seus clientes. \"Vender online para o consumidor final definitivamente n\u00e3o \u00e9 o 'core' da ind\u00fastria\", afirma o especialista. Para resolver a quest\u00e3o, o setor tinha basicamente tr\u00eas op\u00e7\u00f5es. Desenvolver tudo internamente (e arcar com os custos de toda uma infraestrutura dedicada), terceirizar partes da opera\u00e7\u00e3o (e se desdobrar para gerenciar todos os contratos e etapas com diferentes fornecedores) ou fazer a terceiriza\u00e7\u00e3o total da opera\u00e7\u00e3o. \u00c9 nessa terceira alternativa que entra o servi\u00e7o prestado pela Synapcom. \"A ind\u00fastria precisa descobrir o full commerce\", afirma Fregonesi. Full commerce \u00e9 o servi\u00e7o fornecido por um \u00fanico parceiro que disponibiliza toda a estrutura de um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico para a marca criar seu e-commerce com caracter\u00edsticas pr\u00f3prias e entregar a melhor experi\u00eancia para seu consumidor. \"N\u00f3s criamos projetos customizados de ponta a ponta e fazemos todo o gerenciamento do e-commerce da marca, que nos remunera de acordo com as vendas\", explica. https:\/\/estudio.folha.uol.com.br\/synapcom\/2021\/03\/industria-precisa-descobrir-o-full-commerce.shtml Acessado em 30\/03\/2021","id":458591,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 15 a 17<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Ind\u00fastria precisa descobrir o full commerce\" Terceiriza\u00e7\u00e3o total do e-commerce permite que grandes marcas tenham agilidade para criar plataformas parrudas de venda direta ao consumidor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">infla\u00e7\u00e3o - ind\u00fastria - tecnologia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">29.mar.2021 \u00e0s 7h00 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 2020, o com\u00e9rcio eletr\u00f4nico cresceu o que, em situa\u00e7\u00e3o normal, levaria de tr\u00eas a cinco anos para acontecer. \u00c9 essa a conclus\u00e3o de Eduardo Fregonesi, CEO e cofundador da Synapcom, empresa que fornece solu\u00e7\u00e3o completa de e-commerce para ind\u00fastrias e grandes varejistas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sua afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 confirmada por dados. De acordo com o relat\u00f3rio elaborado pela Ebit|Nielsen, o e-commerce brasileiro cresceu 47% apenas no primeiro semestre do ano passado. As vendas saltaram de R$ 26,4 bilh\u00f5es, no primeiro semestre de 2019, para R$ 38,8 bilh\u00f5es no mesmo per\u00edodo de 2020. Nos anos anteriores, o crescimento anual n\u00e3o passava de 12%. E a tend\u00eancia de crescimento n\u00e3o para por a\u00ed. A consultoria prev\u00ea que as vendas online devam aumentar mais 26% em 2021, atingindo faturamento de nada menos do que R$ 110 bilh\u00f5es no ano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Com a pandemia e o fechamento das lojas, muitas empresas tiveram de dar mais aten\u00e7\u00e3o ao com\u00e9rcio eletr\u00f4nico, que se tornou estrat\u00e9gico\", diz Fregonesi. \"Outras, que ainda n\u00e3o estavam no online, precisaram criar presen\u00e7a com urg\u00eancia\", afirma. Entre essas empresas, est\u00e3o muitas ind\u00fastrias que perceberam a necessidade - e a oportunidade - de vender diretamente para seus consumidores, o chamado D2C (do ingl\u00eas direct to consumer). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O grande desafio com que essas ind\u00fastrias se depararam, no entanto, foi a complexidade de viabilizar rapidamente um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico parrudo, capaz de gerar boas experi\u00eancias para seus clientes. \"Vender online para o consumidor final definitivamente n\u00e3o \u00e9 o 'core' da ind\u00fastria\", afirma o especialista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para resolver a quest\u00e3o, o setor tinha basicamente tr\u00eas op\u00e7\u00f5es. Desenvolver tudo internamente (e arcar com os custos de toda uma infraestrutura dedicada), terceirizar partes da opera\u00e7\u00e3o (e se desdobrar para gerenciar todos os contratos e etapas com diferentes fornecedores) ou fazer a terceiriza\u00e7\u00e3o total da opera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 nessa terceira alternativa que entra o servi\u00e7o prestado pela Synapcom. \"A ind\u00fastria precisa descobrir o full commerce\", afirma Fregonesi. Full commerce \u00e9 o servi\u00e7o fornecido por um \u00fanico parceiro que disponibiliza toda a estrutura de um com\u00e9rcio eletr\u00f4nico para a marca criar seu e-commerce com caracter\u00edsticas pr\u00f3prias e entregar a melhor experi\u00eancia para seu consumidor. \"N\u00f3s criamos projetos customizados de ponta a ponta e fazemos todo o gerenciamento do e-commerce da marca, que nos remunera de acordo com as vendas\", explica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/estudio.folha.uol.com.br\/synapcom\/2021\/03\/industria-precisa-descobrir-o-full-commerce.shtml Acessado em 30\/03\/2021<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intertextualidade","oab":false,"nome":"Intertextualidade","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403708,"slug":"lingua-portuguesa-intertextualidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1741191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao munic\u00edpio de S\u00e3o Miguel do Oeste compete, segundo sua Lei Org\u00e2nica, prover a tudo quanto diga respeito ao seu peculiar interesse e ao bem-estar de sua popula\u00e7\u00e3o. Entre as atribui\u00e7\u00f5es inerentes \u00e0 esta compet\u00eancia N\u00c3O se inclui:","provas":[{"id":57360,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2021-ameosc-arquiteto","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Arquiteto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:25:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1741200,"hashId":"e3ab39e70895cd1812111fbdacff2055","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao munic\u00edpio de S\u00e3o Miguel do Oeste compete, segundo sua Lei Org\u00e2nica, prover a tudo quanto diga respeito ao seu peculiar interesse e ao bem-estar de sua popula\u00e7\u00e3o. Entre as atribui\u00e7\u00f5es inerentes \u00e0 esta compet\u00eancia N\u00c3O se inclui:<\/p>","resposta":6619142,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elaborar o plano diretor de desenvolvimento integrado.","id":6619140,"corpo":"<p>Elaborar o plano diretor de desenvolvimento integrado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Criar, organizar e suprimir Distritos, observada a legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":6619141,"corpo":"<p>Criar, organizar e suprimir Distritos, observada a legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Manter, com exclusiva responsabilidade t\u00e9cnica e financeira, programas de educa\u00e7\u00e3o pr\u00e9-escolar e de ensino fundamental.","id":6619142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter, com exclusiva responsabilidade t\u00e9cnica e financeira, programas de educa\u00e7\u00e3o pr\u00e9-escolar e de ensino fundamental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Suplementar a legisla\u00e7\u00e3o federal e a estadual, no que lhe couber.","id":6619143,"corpo":"<p>Suplementar a legisla\u00e7\u00e3o federal e a estadual, no que lhe couber.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1741200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}