{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4166,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446,"slug":"professor-de-ensino-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 preciso que a forma\u00e7\u00e3o de qualidade dos profissionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil abranja desde a dimens\u00e3o social e cultural das crian\u00e7as, valorizando os conhecimentos pr\u00e9vios que possuem quanto a particularidades da inf\u00e2ncia, est\u00e1 sendo a ess\u00eancia da crian\u00e7a pequena.Nesse sentido, julgue as afirmativas que seguem:I. A forma\u00e7\u00e3o de profissionais de educa\u00e7\u00e3o infantil precisa ressaltar a dimens\u00e3o cultural da vida das crian\u00e7as e dos adultos com os quais convivem.II. Reconhecer a especificidade da inf\u00e2ncia, sua capacidade de cria\u00e7\u00e3o e imagina\u00e7\u00e3o requer que medidas concretas sejam tomadas.III. Reconhecer a especificidade da inf\u00e2ncia, sua capacidade de cria\u00e7\u00e3o e imagina\u00e7\u00e3o requer que posturas concretas sejam assumidas.IV. A educa\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a tem o papel de valorizar os conhecimentos que as crian\u00e7as possuem.V. A educa\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a tem o papel de garantir a aquisi\u00e7\u00e3o de novos conhecimentos sem que exista um profissional que reconhe\u00e7a as caracter\u00edsticas da inf\u00e2ncia.Est\u00e1 (\u00e3o) CORRETA (S):","provas":[{"id":67903,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446,"slug":"professor-de-ensino-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2021-ameosc-professor-de-ensino-infantil-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Professor de Ensino Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:37:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2069511,"hashId":"0d6538af570a886fda3f9b62e2236aa5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso que a forma\u00e7\u00e3o de qualidade dos profissionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil abranja desde a dimens\u00e3o social e cultural das crian\u00e7as, valorizando os conhecimentos pr\u00e9vios que possuem quanto a particularidades da inf\u00e2ncia, est\u00e1 sendo a ess\u00eancia da crian\u00e7a pequena.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, julgue as afirmativas que seguem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A forma\u00e7\u00e3o de profissionais de educa\u00e7\u00e3o infantil precisa ressaltar a dimens\u00e3o cultural da vida das crian\u00e7as e dos adultos com os quais convivem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Reconhecer a especificidade da inf\u00e2ncia, sua capacidade de cria\u00e7\u00e3o e imagina\u00e7\u00e3o requer que medidas concretas sejam tomadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Reconhecer a especificidade da inf\u00e2ncia, sua capacidade de cria\u00e7\u00e3o e imagina\u00e7\u00e3o requer que posturas concretas sejam assumidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A educa\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a tem o papel de valorizar os conhecimentos que as crian\u00e7as possuem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A educa\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a tem o papel de garantir a aquisi\u00e7\u00e3o de novos conhecimentos sem que exista um profissional que reconhe\u00e7a as caracter\u00edsticas da inf\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 (\u00e3o) CORRETA (S):<\/p>","resposta":8083463,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II, III e V.","id":8083462,"corpo":"<p>Apenas II, III e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II, III e IV.","id":8083463,"corpo":"<p>Apenas I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II, IV e V.","id":8083464,"corpo":"<p>Apenas II, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II, IV e V.","id":8083465,"corpo":"<p>Apenas I, II, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/2069511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446,"slug":"professor-de-ensino-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desenvolveu estudos psicogen\u00e9ticos com o objetivo de compreender como o ser humano conhece o mundo e descobrir quais seriam os mecanismos cognitivos utilizados pelo homem para conhecer este mundo. Sua teoria preocupa-se em compreender a g\u00eanese e a evolu\u00e7\u00e3o do conhecimento humano e, diante desse objetivo, procura identificar quais s\u00e3o os mecanismos utilizados pela crian\u00e7a para conhecer o mundo.","provas":[{"id":67903,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446,"slug":"professor-de-ensino-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2021-ameosc-professor-de-ensino-infantil-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Professor de Ensino Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:37:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2069513,"hashId":"a1eee8d271786d18dfaec61ba409d04e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolveu estudos psicogen\u00e9ticos com o objetivo de compreender como o ser humano conhece o mundo e descobrir quais seriam os mecanismos cognitivos utilizados pelo homem para conhecer este mundo. Sua teoria preocupa-se em compreender a g\u00eanese e a evolu\u00e7\u00e3o do conhecimento humano e, diante desse objetivo, procura identificar quais s\u00e3o os mecanismos utilizados pela crian\u00e7a para conhecer o mundo.<\/p>","resposta":8083472,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lev Vygotsky.","id":8083470,"corpo":"<p>Lev Vygotsky.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Jussara Hofmann.","id":8083471,"corpo":"<p>Jussara Hofmann.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Jean Piaget.","id":8083472,"corpo":"<p>Jean Piaget.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Paulo Freire. ","id":8083473,"corpo":"<p>Paulo Freire. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426136,"slug":"pedagogia-piaget"}],"slug":"pedagogia\/2069513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446,"slug":"professor-de-ensino-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As novas DCNEIs consideram que a fun\u00e7\u00e3o sociopol\u00edtica e pedag\u00f3gica das unidades de Educa\u00e7\u00e3o Infantil inclui (Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB no 05\/09 artigo 7\u00ba):I. Oferecer condi\u00e7\u00f5es e recursos para que as crian\u00e7as usufruam seus direitos civis, humanos e sociais.II. Assumir a responsabilidade de compartilhar e complementar a educa\u00e7\u00e3o e cuidado das crian\u00e7as com as fam\u00edlias.III. Possibilitar tanto a conviv\u00eancia entre crian\u00e7as e entre adultos e crian\u00e7as quanto \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o de saberes e conhecimentos de diferentes naturezas.IV. Promover oportunidades educacionais diferentes entre as crian\u00e7as de diferentes classes sociais no que se refere ao acesso a bens culturais e \u00e0s possibilidades de viv\u00eancia da inf\u00e2ncia.V. Construir novas formas de sociabilidade e de subjetividade comprometidas com a ludicidade, a democracia, a sustentabilidade do planeta e com o rompimento de rela\u00e7\u00f5es de domina\u00e7\u00e3o et\u00e1ria, socioecon\u00f4mica, \u00e9tnico-racial, de g\u00eanero, regional, lingu\u00edstica e religiosa.Qual (is) afirmativa (s) est\u00e1 (\u00e3o) CORRETA (S)?","provas":[{"id":67903,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446,"slug":"professor-de-ensino-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2021-ameosc-professor-de-ensino-infantil-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Professor de Ensino Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:37:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2069516,"hashId":"fc2639ba90c1abbb7bdee0c98c3661c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As novas DCNEIs consideram que a fun\u00e7\u00e3o sociopol\u00edtica e pedag\u00f3gica das unidades de Educa\u00e7\u00e3o Infantil inclui (Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB no 05\/09 artigo 7\u00ba):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Oferecer condi\u00e7\u00f5es e recursos para que as crian\u00e7as usufruam seus direitos civis, humanos e sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Assumir a responsabilidade de compartilhar e complementar a educa\u00e7\u00e3o e cuidado das crian\u00e7as com as fam\u00edlias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Possibilitar tanto a conviv\u00eancia entre crian\u00e7as e entre adultos e crian\u00e7as quanto \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o de saberes e conhecimentos de diferentes naturezas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Promover oportunidades educacionais diferentes entre as crian\u00e7as de diferentes classes sociais no que se refere ao acesso a bens culturais e \u00e0s possibilidades de viv\u00eancia da inf\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Construir novas formas de sociabilidade e de subjetividade comprometidas com a ludicidade, a democracia, a sustentabilidade do planeta e com o rompimento de rela\u00e7\u00f5es de domina\u00e7\u00e3o et\u00e1ria, socioecon\u00f4mica, \u00e9tnico-racial, de g\u00eanero, regional, lingu\u00edstica e religiosa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual (is) afirmativa (s) est\u00e1 (\u00e3o) CORRETA (S)?<\/p>","resposta":8083484,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II, IV e V.","id":8083482,"corpo":"<p>Apenas I, II, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II, III e V.","id":8083483,"corpo":"<p>Apenas II, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II, III e V.","id":8083484,"corpo":"<p>Apenas I, II, III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II, IV e V.","id":8083485,"corpo":"<p>Apenas II, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425876,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-da-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/2069516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 constitucional a delega\u00e7\u00e3o do poder de pol\u00edcia, por meio de lei, a pessoas jur\u00eddicas de direito privado integrantes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica indireta de capital social majoritariamente p\u00fablico que prestem exclusivamente servi\u00e7o p\u00fablico de atua\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria do Estado e em regime n\u00e3o concorrencial.","provas":[{"id":67963,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2021-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPRESP-JUD - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:37:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2069643,"hashId":"468cad732af9735381312431c87e736e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 constitucional a delega\u00e7\u00e3o do poder de pol\u00edcia, por meio de lei, a pessoas jur\u00eddicas de direito privado integrantes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica indireta de capital social majoritariamente p\u00fablico que prestem exclusivamente servi\u00e7o p\u00fablico de atua\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria do Estado e em regime n\u00e3o concorrencial.<\/p>","resposta":8083911,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8083911,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8083912,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sobre o poder de pol\u00edcia e o princ\u00edpio da intranscend\u00eancia das san\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.","id":494906,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o poder de pol\u00edcia e o princ\u00edpio da intranscend\u00eancia das san\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 52","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2069643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Jos\u00e9 deixou a pasta em cima da mesa de Francisco.","provas":[{"id":67970,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2021-instituto-aocp-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:37:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2069727,"hashId":"20da9dbd3b08ca0889f41a4f9f740d20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 deixou a pasta em cima da mesa de Francisco.<\/p>","resposta":8084178,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8084177,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8084178,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Chegando \u00e0 sua reparti\u00e7\u00e3o, o servidor Francisco percebeu que algu\u00e9m havia deixado em sua mesa uma pasta de documentos. Come\u00e7ou, ent\u00e3o, sua investiga\u00e7\u00e3o interrogando os principais suspeitos, as quatro pessoas que trabalham na mesma sala que ele. Os suspeitos responderam:Nonato:\u2013 N\u00e3o foi o Jos\u00e9. Foi o Humberto. Humberto:\u2013 N\u00e3o foi a Maria. N\u00e3o foi o Jos\u00e9. Maria:\u2013 Foi o Jos\u00e9. N\u00e3o foi o Nonato. Jos\u00e9:\u2013 Foi a Maria. Foi o Humberto.Sabendo que cada suspeito falou exatamente uma mentira, julgue os seguintes itens.","id":494928,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Chegando \u00e0 sua reparti\u00e7\u00e3o, o servidor Francisco percebeu que algu\u00e9m havia deixado em sua mesa uma pasta de documentos. Come\u00e7ou, ent\u00e3o, sua investiga\u00e7\u00e3o interrogando os principais suspeitos, as quatro pessoas que trabalham na mesma sala que ele. Os suspeitos responderam:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Nonato:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u2013 N\u00e3o foi o Jos\u00e9. Foi o Humberto. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Humberto:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u2013 N\u00e3o foi a Maria. N\u00e3o foi o Jos\u00e9. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Maria:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u2013 Foi o Jos\u00e9. N\u00e3o foi o Nonato. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Jos\u00e9:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u2013 Foi a Maria. Foi o Humberto.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Sabendo que cada suspeito falou exatamente uma mentira, julgue os seguintes itens.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 32","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verdades e Mentiras","oab":false,"nome":"Verdades e Mentiras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411084,"slug":"raciocinio-logico-verdades-e-mentiras"}],"slug":"raciocinio-logico\/2069727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando trabalho de manh\u00e3, folgo \u00e0 tarde. Trabalhei hoje de manh\u00e3. Logo, folgarei hoje a tarde \u00e9 um exemplo de racioc\u00ednio l\u00f3gico por dedu\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":67970,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2021-instituto-aocp-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:37:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2069740,"hashId":"469df9eea7d261b5b2aef1151a62117c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando trabalho de manh\u00e3, folgo \u00e0 tarde. Trabalhei hoje de manh\u00e3. Logo, folgarei hoje a tarde \u00e9 um exemplo de racioc\u00ednio l\u00f3gico por dedu\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":8084218,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8084218,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8084219,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o conte\u00fado e as caracter\u00edsticas do racioc\u00ednio l\u00f3gico e anal\u00edtico, julgue os seguintes itens.","id":494930,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considerando o conte\u00fado e as caracter\u00edsticas do racioc\u00ednio l\u00f3gico e anal\u00edtico, julgue os seguintes itens.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 38","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dedu\u00e7\u00e3o (Argumento Dedutivo)","oab":false,"nome":"Dedu\u00e7\u00e3o (Argumento Dedutivo)","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411112,"slug":"raciocinio-logico-deducao-argumento-dedutivo"}],"slug":"raciocinio-logico\/2069740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, havendo dois ou mais devedores, a presta\u00e7\u00e3o n\u00e3o for divis\u00edvel, cada um ser\u00e1 obrigado pela d\u00edvida toda. Por outro lado, se a pluralidade for dos credores, poder\u00e1 cada um destes exigir a d\u00edvida inteira, mas o devedor ou os devedores se desobrigar\u00e3o, pagando a todos conjuntamente ou a um, dando este cau\u00e7\u00e3o de ratifica\u00e7\u00e3o dos outros credores.","provas":[{"id":67963,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2021-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPRESP-JUD - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:37:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2069770,"hashId":"5a032e2595d73afd1b4ddaba273b467f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se, havendo dois ou mais devedores, a presta\u00e7\u00e3o n\u00e3o for divis\u00edvel, cada um ser\u00e1 obrigado pela d\u00edvida toda. Por outro lado, se a pluralidade for dos credores, poder\u00e1 cada um destes exigir a d\u00edvida inteira, mas o devedor ou os devedores se desobrigar\u00e3o, pagando a todos conjuntamente ou a um, dando este cau\u00e7\u00e3o de ratifica\u00e7\u00e3o dos outros credores.<\/p>","resposta":8084295,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8084295,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8084296,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia, obriga\u00e7\u00f5es, contratos e direito de fam\u00edlia, com base no que disp\u00f5e o C\u00f3digo Civil em vigor, julgue os seguintes itens.","id":494937,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia, obriga\u00e7\u00f5es, contratos e direito de fam\u00edlia, com base no que disp\u00f5e o C\u00f3digo Civil em vigor, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 99 a 102","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades das Obriga\u00e7\u00f5es \u2013 Art. 233 ao 285","oab":true,"nome":"Modalidades das Obriga\u00e7\u00f5es \u2013 Art. 233 ao 285","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405915,"slug":"direito-civil-modalidades-das-obrigacoes-art-233-ao-285"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"}],"slug":"direito-civil\/2069770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Seguridade","id":24148,"slug":"analista-area-seguridade"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Conformidade","id":24701,"slug":"analista-area-conformidade"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A partir da leitura do excerto \u201cAt\u00e9 mesmo um conto passado na China voc\u00ea consegue fazer funcionar, sem se perder no exotismo ou no jornal\u00edstico.\u201d, al\u00e9m de um elogio a sua interlocutora, \u00e9 poss\u00edvel depreender uma cr\u00edtica por parte do autor da carta a algum outro escritor.","provas":[{"id":67966,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Seguridade","id":24148,"slug":"analista-area-seguridade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2021-instituto-aocp-analista-area-seguridade","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea: Seguridade - 2021"},{"id":68017,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Conformidade","id":24701,"slug":"analista-area-conformidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2021-instituto-aocp-analista-area-conformidade","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea: Conformidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:37:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2069782,"hashId":"e905a486fbfa72da74b81be90b506914","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da leitura do excerto \u201cAt\u00e9 mesmo um conto passado na China voc\u00ea consegue fazer funcionar, sem se perder no exotismo ou no jornal\u00edstico.\u201d, al\u00e9m de um elogio a sua interlocutora, \u00e9 poss\u00edvel depreender uma cr\u00edtica por parte do autor da carta a algum outro escritor.<\/p>","resposta":8084327,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8084327,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8084328,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conto de voc\u00ea fica ressoando na mem\u00f3ria De: Carlos Drummond de Andrade Para: Lygia Fagundes Telles Contempor\u00e2neo de Lygia Fagundes Telles e 21 anos mais velho que ela, Drummond p\u00f4de acompanhar a trajet\u00f3ria de uma das maiores contistas da literatura brasileira e tecer considera\u00e7\u00f5es sobre a obra da amiga. \u00c9 o que faz nesta carta em que comenta os contos de O jardim selvagem, publicado no ano anterior. Rio de Janeiro, 28 [de] janeiro [de] 1966 Lygia querida, Sabe que ganhei de Natal [\u2026] um livro de contos [1] no qual o meu santo nome aparece no ofert\u00f3rio de uma das hist\u00f3rias mais legais, intitulada \u201cA chave\u201d, em que por tr\u00e1s da chave h\u00e1 um casal velho-com-mo\u00e7a e uma outra mulher na sombra, tudo expresso de maneira t\u00e3o sutil que pega as m\u00ednimas ondula\u00e7\u00f5es do pensamento do homem, inclusive esta, feroz: chateado de tanta agita\u00e7\u00e3o animal da esposa, com o corpo sempre em movimento, o velho tem um rel\u00e2mpago: \u201cA perna quebrada seria uma solu\u00e7\u00e3o\u2026\u201d Por sinal que comparei o texto do livro com o texto do jornal de h\u00e1 tr\u00eas anos, e verifiquei o minucioso trabalho de polimento que o conto recebeu. Parece escrito de novo, mais preciso e ao mesmo tempo mais vago, essa vaguid\u00e3o que \u00e9 um convite ao leitor para aprofundar a subst\u00e2ncia, um dizer m\u00faltiplo, quase feito de sil\u00eancio. Sim, ficou ainda melhor do que estava, mas alguma coisa da primeira vers\u00e3o foi sacrificada, e \u00e9 esse o pre\u00e7o da obra acabada: n\u00e3o se pode aproveitar tudo que veio do primeiro jato, o autor tem de escolher e p\u00f4r de lado alguma coisa v\u00e1lida. O livro est\u00e1 perfeito como unidade na variedade, a m\u00e3o \u00e9 segura e sabe sugerir a hist\u00f3ria profunda sob a hist\u00f3ria aparente. At\u00e9 mesmo um conto passado na China[2] voc\u00ea consegue fazer funcionar, sem se perder no exotismo ou no jornal\u00edstico. Sua grande for\u00e7a me parece estar no psicologismo oculto sob a massa de elementos realistas, assimil\u00e1veis por qualquer um. Quem quer simplesmente uma est\u00f3ria tem quase sempre uma est\u00f3ria. Quem quer a verdade subterr\u00e2nea das criaturas, que o comportamento social disfar\u00e7a, encontra-a maravilhosamente captada por tr\u00e1s da est\u00f3ria. Unir as duas faces, superpostas, \u00e9 arte da melhor. Voc\u00ea consegue isso. Ciao, amiga querida. Desejo para voc\u00ea umas f\u00e9rias tranquilas, bem virgilianas. O abra\u00e7o e a saudade do Carlos [1] N.S.: Trata-se de O jardim selvagem, livro de contos de Lygia publicado em 1965. [2] N.S.: Refer\u00eancia ao conto \u201cMeia-noite em ponto em Xangai\u201d, inclu\u00eddo em O jardim selvagem. Adaptado de https:\/\/www.correioims.com.br\/carta\/conto-de-vocefica-ressoando-na-memoria\/. Acesso em 20\/09\/2021.Considerando os aspectos relacionados \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es, \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o do texto de apoio e aos sentidos por ele expressos, julgue os seguintes itens.","id":494926,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Conto de voc\u00ea fica ressoando na mem\u00f3ria <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De: <strong>Carlos Drummond de Andrade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para: <strong>Lygia Fagundes Telles <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Contempor\u00e2neo de Lygia Fagundes Telles e 21 anos mais velho que ela, Drummond p\u00f4de acompanhar a trajet\u00f3ria de uma das maiores contistas da literatura brasileira e tecer considera\u00e7\u00f5es sobre a obra da amiga. \u00c9 o que faz nesta carta em que comenta os contos de O jardim selvagem, publicado no ano anterior. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Rio de Janeiro, 28 [de] janeiro [de] 1966 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lygia querida, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Sabe que ganhei de Natal [\u2026] um livro de contos <u>[1]<\/u> no qual o meu santo nome aparece no ofert\u00f3rio de uma das hist\u00f3rias mais legais, intitulada \u201cA chave\u201d, em que por tr\u00e1s da chave h\u00e1 um casal velho-com-mo\u00e7a e uma outra mulher na sombra, tudo expresso de maneira t\u00e3o sutil que pega as m\u00ednimas ondula\u00e7\u00f5es do pensamento do homem, inclusive esta, feroz: chateado de tanta agita\u00e7\u00e3o animal da esposa, com o corpo sempre em movimento, o velho tem um rel\u00e2mpago: \u201cA perna quebrada seria uma solu\u00e7\u00e3o\u2026\u201d Por sinal que comparei o texto do livro com o texto do jornal de h\u00e1 tr\u00eas anos, e verifiquei o minucioso trabalho de polimento que o conto recebeu. Parece escrito de novo, mais preciso e ao mesmo tempo mais vago, essa vaguid\u00e3o que \u00e9 um convite ao leitor para aprofundar a subst\u00e2ncia, um dizer m\u00faltiplo, quase feito de sil\u00eancio. Sim, ficou ainda melhor do que estava, mas alguma coisa da primeira vers\u00e3o foi sacrificada, e \u00e9 esse o pre\u00e7o da obra acabada: n\u00e3o se pode aproveitar tudo que veio do primeiro jato, o autor tem de escolher e p\u00f4r de lado alguma coisa v\u00e1lida. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O livro est\u00e1 perfeito como unidade na variedade, a m\u00e3o \u00e9 segura e sabe sugerir a hist\u00f3ria profunda sob a hist\u00f3ria aparente. At\u00e9 mesmo um conto passado na China<u>[2]<\/u> voc\u00ea consegue fazer funcionar, sem se perder no exotismo ou no jornal\u00edstico. Sua grande for\u00e7a me parece estar no psicologismo oculto sob a massa de elementos realistas, assimil\u00e1veis por qualquer um. Quem quer simplesmente uma est\u00f3ria tem quase sempre uma est\u00f3ria. Quem quer a verdade subterr\u00e2nea das criaturas, que o comportamento social disfar\u00e7a, encontra-a maravilhosamente captada por tr\u00e1s da est\u00f3ria. Unir as duas faces, superpostas, \u00e9 arte da melhor. Voc\u00ea consegue isso. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ciao, amiga querida. Desejo para voc\u00ea umas f\u00e9rias tranquilas, bem virgilianas. O abra\u00e7o e a saudade do <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Carlos <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>[1]<\/u> N.S.: Trata-se de O jardim selvagem, livro de contos de Lygia publicado em 1965. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>[2]<\/u> N.S.: Refer\u00eancia ao conto \u201cMeia-noite em ponto em Xangai\u201d, inclu\u00eddo em O jardim selvagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Adaptado de https:\/\/www.correioims.com.br\/carta\/conto-de-vocefica-ressoando-na-memoria\/. Acesso em 20\/09\/2021.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considerando os aspectos relacionados \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es, \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o do texto de apoio e aos sentidos por ele expressos, julgue os seguintes itens.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2069782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Car\u00eancia m\u00ednima de sessenta contribui\u00e7\u00f5es mensais a plano de benef\u00edcios e cessa\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo com o patrocinador, para se tornar eleg\u00edvel a um benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o que seja programada e continuada.","provas":[{"id":67963,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2021-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPRESP-JUD - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:37:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2069784,"hashId":"e5fcb1f74e8e6529be4df3f420c4bbf8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Car\u00eancia m\u00ednima de sessenta contribui\u00e7\u00f5es mensais a plano de benef\u00edcios e cessa\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo com o patrocinador, para se tornar eleg\u00edvel a um benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o que seja programada e continuada.<\/p>","resposta":8084334,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8084334,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8084335,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sobre as regras dos planos de benef\u00edcio e seus reajustes dispostos na Lei complementar n\u00b0 108\/2001, julgue os seguintes itens.","id":494942,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as regras dos planos de benef\u00edcio e seus reajustes dispostos na Lei complementar n\u00b0 108\/2001, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 105 a 107","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar 108\/01 - Disp\u00f5e sobre a rela\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, suas autarquias, funda\u00e7\u00f5es, sociedades de economia mista e outras entidades p\u00fablicas e suas respectivas entidades fechadas de previd\u00eancia com","oab":false,"nome":"Lei Complementar 108\/01 - Disp\u00f5e sobre a rela\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, suas autarquias, funda\u00e7\u00f5es, sociedades de economia mista e outras entidades p\u00fablicas e suas respectivas entidades fechadas de previd\u00eancia com","pai":431196,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431197,"slug":"direito-previdenciario-lei-complementar-108-01-dispoe-sobre-a-relacao-entre-a-uniao-os-estados-o-distrito-federal-e-os-municipios-suas-autarquias-fundacoes-sociedades-de-economia-mista-e-outras-entidades-publicas-e-suas-respectivas-entidades-fechadas-de-previdencia-com"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis Complementares","oab":true,"nome":"Leis Complementares","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395379,"slug":"legislacao-federal-leis-complementares"}],"slug":"direito-previdenciario\/2069784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":3844,"slug":"analista-area-gestao-de-pessoas"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O modelo de remunera\u00e7\u00e3o por resultados tem os seguintes objetivos: remunerar os profissionais por suas caracter\u00edsticas pessoais; alinhar as capacidades dos empregados com o direcionamento estrat\u00e9gico e as necessidades da organiza\u00e7\u00e3o; e favorecer o aprendizado organizacional.","provas":[{"id":67967,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":3844,"slug":"analista-area-gestao-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2021-instituto-aocp-analista-area-gestao-de-pessoas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:37:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2069949,"hashId":"1879670fa6064c00fc986906c43ac61e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo de remunera\u00e7\u00e3o por resultados tem os seguintes objetivos: remunerar os profissionais por suas caracter\u00edsticas pessoais; alinhar as capacidades dos empregados com o direcionamento estrat\u00e9gico e as necessidades da organiza\u00e7\u00e3o; e favorecer o aprendizado organizacional.<\/p>","resposta":8084804,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8084803,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8084804,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de carreira e remunera\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":494967,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de carreira e remunera\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de pessoas"],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417319,"slug":"administracao-geral-cargos-carreiras-e-remuneracao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2069949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marcos produziu 25 caixas, ele sabe que para atingir sua meta ele precisara produzir o dobro do triplo disso. Qual \u00e9 a meta de Marcos?","provas":[{"id":67545,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:37:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2057583,"hashId":"1039a1bd7ccf3da3ec8cc96230e8608f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcos produziu 25 caixas, ele sabe que para atingir sua meta ele precisara produzir o dobro do triplo disso. Qual \u00e9 a meta de Marcos?<\/p>","resposta":8029181,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 150. ","id":8029181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 150. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" 125.","id":8029182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 125.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"75.","id":8029183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">75.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"50.","id":8029184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"45.","id":8029185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">45.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2057583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia e Traumatologia Cirurgia de Ombro","id":26042,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia-e-traumatologia-cirurgia-de-ombro"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Beb\u00ea de 1 ano, com diarreia e v\u00f4mitos h\u00e1 um dia, \u00e9 levado pela m\u00e3e a uma UBS. Apresenta bom estado geral e n\u00e3o tem febre. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":93666,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia e Traumatologia Cirurgia de Ombro","id":26042,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia-e-traumatologia-cirurgia-de-ombro"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-ortopedia-e-traumatologia-cirurgia-de-ombro-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia e Traumatologia Cirurgia de Ombro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:37:41","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2629290,"hashId":"8296113af8fbad5c4ca8f7a41940baeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Beb\u00ea de 1 ano, com diarreia e v\u00f4mitos h\u00e1 um dia, \u00e9 levado pela m\u00e3e a uma UBS. Apresenta bom estado geral e n\u00e3o tem febre. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10495068,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A m\u00e3e deve ser devidamente esclarecida de que a UBS s\u00f3 atende casos agendados e orientada para manter a hidrata\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a.","id":10495067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e3e deve ser devidamente esclarecida de que a UBS s\u00f3 atende casos agendados e orientada para manter a hidrata\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a deve ser atendida na UBS, mesmo sem agendamento, e a m\u00e3e deve ser devidamente orientada quanto aos cuidados da crian\u00e7a.","id":10495068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a deve ser atendida na UBS, mesmo sem agendamento, e a m\u00e3e deve ser devidamente orientada quanto aos cuidados da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A m\u00e3e deve ser direcionada a um pronto-atendimento, pois trata-se de caso agudo.","id":10495069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e3e deve ser direcionada a um pronto-atendimento, pois trata-se de caso agudo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a deve ser agendada para um dia pr\u00f3ximo, com a orienta\u00e7\u00e3o de que, caso o quadro persista, deve procurar o pronto-atendimento. ","id":10495070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a deve ser agendada para um dia pr\u00f3ximo, com a orienta\u00e7\u00e3o de que, caso o quadro persista, deve procurar o pronto-atendimento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A m\u00e3e deve ser devidamente orientada quanto aos cuidados da crian\u00e7a e para retornar no dia seguinte no hor\u00e1rio em que h\u00e1 atividade de acolhimento.","id":10495071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e3e deve ser devidamente orientada quanto aos cuidados da crian\u00e7a e para retornar no dia seguinte no hor\u00e1rio em que h\u00e1 atividade de acolhimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/2629290","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa CORRETA:I- O navio foi levado em consequ\u00eancia da tempestade de Dennis.II- O barco foi encontrado em meio \u00e0s rochas de uma vila de pescadores.III- O navio navegava com a bandeira da Irlanda.","provas":[{"id":67520,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-motorista-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:36:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2057438,"hashId":"37ba47cdc92d3a1ce6604ad5a52ac101","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O navio foi levado em consequ\u00eancia da tempestade de Dennis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O barco foi encontrado em meio \u00e0s rochas de uma vila de pescadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O navio navegava com a bandeira da Irlanda.<\/p>","resposta":8028457,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":8028456,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":8028457,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":8028458,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.","id":8028459,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":8028460,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um navio \"fantasma\" apareceu na costa do Condado de Cork, na Irlanda, levado pelo mau tempo que atingiu a Europa em decorr\u00eancia da tempestade Dennis. O barco, abandonado pela tripula\u00e7\u00e3o, foi encontrado em meio \u00e0s rochas de uma vila de pescadores em Ballycotton por uma pessoa que passava pelo local. O navio parece ter ficado \u00e0 deriva por mais de um ano, percorrendo milhares de quil\u00f4metros no Oceano Atl\u00e2ntico desde que foi abandonado no sudeste das Bermudas em 2018. \"\u00c9 uma chance em um milh\u00e3o\", disse John Tattan, gerente de opera\u00e7\u00f5es da Royal National Lifeboat Institution (RNLI) de Ballycotton. Em entrevista ao jornal Irish Examiner, ele afirmou que \"nunca havia visto nada desta forma em termos de abandono\". Mas qual \u00e9 a hist\u00f3ria por tr\u00e1s deste navio misterioso sem tripula\u00e7\u00e3o? Constru\u00eddo em 1976, o navio, de nome Alta, teve uma s\u00e9rie de propriet\u00e1rios e nomes \u2014 mais recentemente, navegava com a bandeira da Tanz\u00e2nia. Autoridades de v\u00e1rios pa\u00edses sabiam que a embarca\u00e7\u00e3o estava \u00e0 deriva no oceano. Ela tinha sido vista pela \u00faltima vez em setembro de 2019 por um navio da Marinha Real Brit\u00e2nica. A saga que levou a embarca\u00e7\u00e3o para a Irlanda come\u00e7ou em setembro de 2018, quando navegava da Gr\u00e9cia para o Haiti, ainda com tripula\u00e7\u00e3o a bordo. Mas problemas n\u00e3o identificados levaram a uma queda de energia na embarca\u00e7\u00e3o, e o Alta ficou \u00e0 deriva em alto mar por 20 dias, a cerca de 2,1 mil quil\u00f4metros a sudeste das Bermudas, segundo a Guarda Costeira dos EUA, que estava ciente da situa\u00e7\u00e3o. Como restavam apenas dois dias de comida a bordo para a tripula\u00e7\u00e3o, a autoridade mar\u00edtima americana lan\u00e7ou comida e outros suprimentos de uma aeronave. Quando um furac\u00e3o se aproximou, decidiram resgatar os 10 tripulantes do navio avariado e lev\u00e1-los para Porto Rico. (O mist\u00e9rio do navio fantasma que apareceu na costa da Irlanda ap\u00f3s uma tempestade.) Trecho extra\u00eddo do G1. 2020. Dispon\u00edvel em:&lt; https:\/\/g1.globo.com\/mundo\/noticia\/2020\/02\/18\/omisterio-do-navio-fantasma-que-apareceu-na-costa-dairlanda-apos-uma-tempestade.ghtml&gt;. ","id":493633,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um navio \"fantasma\" apareceu na costa do Condado de Cork, na Irlanda, levado pelo mau tempo que atingiu a Europa em decorr\u00eancia da tempestade Dennis. O barco, abandonado pela tripula\u00e7\u00e3o, foi encontrado em meio \u00e0s rochas de uma vila de pescadores em Ballycotton por uma pessoa que passava pelo local. O navio parece ter ficado \u00e0 deriva por mais de um ano, percorrendo milhares de quil\u00f4metros no Oceano Atl\u00e2ntico desde que foi abandonado no sudeste das Bermudas em 2018. \"\u00c9 uma chance em um milh\u00e3o\", disse John Tattan, gerente de opera\u00e7\u00f5es da Royal National Lifeboat Institution (RNLI) de Ballycotton. Em entrevista ao jornal Irish Examiner, ele afirmou que \"nunca havia visto nada desta forma em termos de abandono\". Mas qual \u00e9 a hist\u00f3ria por tr\u00e1s deste navio misterioso sem tripula\u00e7\u00e3o? Constru\u00eddo em 1976, o navio, de nome Alta, teve uma s\u00e9rie de propriet\u00e1rios e nomes \u2014 mais recentemente, navegava com a bandeira da Tanz\u00e2nia. Autoridades de v\u00e1rios pa\u00edses sabiam que a embarca\u00e7\u00e3o estava \u00e0 deriva no oceano. Ela tinha sido vista pela \u00faltima vez em setembro de 2019 por um navio da Marinha Real Brit\u00e2nica. A saga que levou a embarca\u00e7\u00e3o para a Irlanda come\u00e7ou em setembro de 2018, quando navegava da Gr\u00e9cia para o Haiti, ainda com tripula\u00e7\u00e3o a bordo. Mas problemas n\u00e3o identificados levaram a uma queda de energia na embarca\u00e7\u00e3o, e o Alta ficou \u00e0 deriva em alto mar por 20 dias, a cerca de 2,1 mil quil\u00f4metros a sudeste das Bermudas, segundo a Guarda Costeira dos EUA, que estava ciente da situa\u00e7\u00e3o. Como restavam apenas dois dias de comida a bordo para a tripula\u00e7\u00e3o, a autoridade mar\u00edtima americana lan\u00e7ou comida e outros suprimentos de uma aeronave. Quando um furac\u00e3o se aproximou, decidiram resgatar os 10 tripulantes do navio avariado e lev\u00e1-los para Porto Rico. (O mist\u00e9rio do navio fantasma que apareceu na costa da Irlanda ap\u00f3s uma tempestade.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Trecho extra\u00eddo do G1. 2020. Dispon\u00edvel em:&lt; https:\/\/g1.globo.com\/mundo\/noticia\/2020\/02\/18\/omisterio-do-navio-fantasma-que-apareceu-na-costa-dairlanda-apos-uma-tempestade.ghtml&gt;. <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2057438","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa CORRETA:I- O navio foi constru\u00eddo em 1976.II- Iris Examiner afirmou que \u201cnunca havia visto nada desta forma em termos de abandono\u201d.III- O gerente de opera\u00e7\u00f5es da Royal National Lifeboat Institution, Iris Examiner, disse que \u201c\u00e9 uma chance em um milh\u00e3o\u201d.","provas":[{"id":67520,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-motorista-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:36:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2057441,"hashId":"f3973cd1132becd35b7d799e7c8deb03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O navio foi constru\u00eddo em 1976.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Iris Examiner afirmou que \u201cnunca havia visto nada desta forma em termos de abandono\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O gerente de opera\u00e7\u00f5es da Royal National Lifeboat Institution, Iris Examiner, disse que \u201c\u00e9 uma chance em um milh\u00e3o\u201d.<\/p>","resposta":8028471,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":8028471,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":8028472,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":8028473,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.","id":8028474,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":8028475,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um navio \"fantasma\" apareceu na costa do Condado de Cork, na Irlanda, levado pelo mau tempo que atingiu a Europa em decorr\u00eancia da tempestade Dennis. O barco, abandonado pela tripula\u00e7\u00e3o, foi encontrado em meio \u00e0s rochas de uma vila de pescadores em Ballycotton por uma pessoa que passava pelo local. O navio parece ter ficado \u00e0 deriva por mais de um ano, percorrendo milhares de quil\u00f4metros no Oceano Atl\u00e2ntico desde que foi abandonado no sudeste das Bermudas em 2018. \"\u00c9 uma chance em um milh\u00e3o\", disse John Tattan, gerente de opera\u00e7\u00f5es da Royal National Lifeboat Institution (RNLI) de Ballycotton. Em entrevista ao jornal Irish Examiner, ele afirmou que \"nunca havia visto nada desta forma em termos de abandono\". Mas qual \u00e9 a hist\u00f3ria por tr\u00e1s deste navio misterioso sem tripula\u00e7\u00e3o? Constru\u00eddo em 1976, o navio, de nome Alta, teve uma s\u00e9rie de propriet\u00e1rios e nomes \u2014 mais recentemente, navegava com a bandeira da Tanz\u00e2nia. Autoridades de v\u00e1rios pa\u00edses sabiam que a embarca\u00e7\u00e3o estava \u00e0 deriva no oceano. Ela tinha sido vista pela \u00faltima vez em setembro de 2019 por um navio da Marinha Real Brit\u00e2nica. A saga que levou a embarca\u00e7\u00e3o para a Irlanda come\u00e7ou em setembro de 2018, quando navegava da Gr\u00e9cia para o Haiti, ainda com tripula\u00e7\u00e3o a bordo. Mas problemas n\u00e3o identificados levaram a uma queda de energia na embarca\u00e7\u00e3o, e o Alta ficou \u00e0 deriva em alto mar por 20 dias, a cerca de 2,1 mil quil\u00f4metros a sudeste das Bermudas, segundo a Guarda Costeira dos EUA, que estava ciente da situa\u00e7\u00e3o. Como restavam apenas dois dias de comida a bordo para a tripula\u00e7\u00e3o, a autoridade mar\u00edtima americana lan\u00e7ou comida e outros suprimentos de uma aeronave. Quando um furac\u00e3o se aproximou, decidiram resgatar os 10 tripulantes do navio avariado e lev\u00e1-los para Porto Rico. (O mist\u00e9rio do navio fantasma que apareceu na costa da Irlanda ap\u00f3s uma tempestade.) Trecho extra\u00eddo do G1. 2020. Dispon\u00edvel em:&lt; https:\/\/g1.globo.com\/mundo\/noticia\/2020\/02\/18\/omisterio-do-navio-fantasma-que-apareceu-na-costa-dairlanda-apos-uma-tempestade.ghtml&gt;. ","id":493633,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um navio \"fantasma\" apareceu na costa do Condado de Cork, na Irlanda, levado pelo mau tempo que atingiu a Europa em decorr\u00eancia da tempestade Dennis. O barco, abandonado pela tripula\u00e7\u00e3o, foi encontrado em meio \u00e0s rochas de uma vila de pescadores em Ballycotton por uma pessoa que passava pelo local. O navio parece ter ficado \u00e0 deriva por mais de um ano, percorrendo milhares de quil\u00f4metros no Oceano Atl\u00e2ntico desde que foi abandonado no sudeste das Bermudas em 2018. \"\u00c9 uma chance em um milh\u00e3o\", disse John Tattan, gerente de opera\u00e7\u00f5es da Royal National Lifeboat Institution (RNLI) de Ballycotton. Em entrevista ao jornal Irish Examiner, ele afirmou que \"nunca havia visto nada desta forma em termos de abandono\". Mas qual \u00e9 a hist\u00f3ria por tr\u00e1s deste navio misterioso sem tripula\u00e7\u00e3o? Constru\u00eddo em 1976, o navio, de nome Alta, teve uma s\u00e9rie de propriet\u00e1rios e nomes \u2014 mais recentemente, navegava com a bandeira da Tanz\u00e2nia. Autoridades de v\u00e1rios pa\u00edses sabiam que a embarca\u00e7\u00e3o estava \u00e0 deriva no oceano. Ela tinha sido vista pela \u00faltima vez em setembro de 2019 por um navio da Marinha Real Brit\u00e2nica. A saga que levou a embarca\u00e7\u00e3o para a Irlanda come\u00e7ou em setembro de 2018, quando navegava da Gr\u00e9cia para o Haiti, ainda com tripula\u00e7\u00e3o a bordo. Mas problemas n\u00e3o identificados levaram a uma queda de energia na embarca\u00e7\u00e3o, e o Alta ficou \u00e0 deriva em alto mar por 20 dias, a cerca de 2,1 mil quil\u00f4metros a sudeste das Bermudas, segundo a Guarda Costeira dos EUA, que estava ciente da situa\u00e7\u00e3o. Como restavam apenas dois dias de comida a bordo para a tripula\u00e7\u00e3o, a autoridade mar\u00edtima americana lan\u00e7ou comida e outros suprimentos de uma aeronave. Quando um furac\u00e3o se aproximou, decidiram resgatar os 10 tripulantes do navio avariado e lev\u00e1-los para Porto Rico. (O mist\u00e9rio do navio fantasma que apareceu na costa da Irlanda ap\u00f3s uma tempestade.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Trecho extra\u00eddo do G1. 2020. Dispon\u00edvel em:&lt; https:\/\/g1.globo.com\/mundo\/noticia\/2020\/02\/18\/omisterio-do-navio-fantasma-que-apareceu-na-costa-dairlanda-apos-uma-tempestade.ghtml&gt;. <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2057441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta um adjetivo.","provas":[{"id":67520,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-motorista-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:36:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2057443,"hashId":"3b248d7a86922016ee52ccf6068bc9aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta um adjetivo.<\/p>","resposta":8028481,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abra\u00e7o.","id":8028481,"corpo":"<p>abra\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"curto.","id":8028482,"corpo":"<p>curto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"soberbo.","id":8028483,"corpo":"<p>soberbo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"chocante.","id":8028484,"corpo":"<p>chocante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"inacredit\u00e1vel.","id":8028485,"corpo":"<p>inacredit\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um navio \"fantasma\" apareceu na costa do Condado de Cork, na Irlanda, levado pelo mau tempo que atingiu a Europa em decorr\u00eancia da tempestade Dennis. O barco, abandonado pela tripula\u00e7\u00e3o, foi encontrado em meio \u00e0s rochas de uma vila de pescadores em Ballycotton por uma pessoa que passava pelo local. O navio parece ter ficado \u00e0 deriva por mais de um ano, percorrendo milhares de quil\u00f4metros no Oceano Atl\u00e2ntico desde que foi abandonado no sudeste das Bermudas em 2018. \"\u00c9 uma chance em um milh\u00e3o\", disse John Tattan, gerente de opera\u00e7\u00f5es da Royal National Lifeboat Institution (RNLI) de Ballycotton. Em entrevista ao jornal Irish Examiner, ele afirmou que \"nunca havia visto nada desta forma em termos de abandono\". Mas qual \u00e9 a hist\u00f3ria por tr\u00e1s deste navio misterioso sem tripula\u00e7\u00e3o? Constru\u00eddo em 1976, o navio, de nome Alta, teve uma s\u00e9rie de propriet\u00e1rios e nomes \u2014 mais recentemente, navegava com a bandeira da Tanz\u00e2nia. Autoridades de v\u00e1rios pa\u00edses sabiam que a embarca\u00e7\u00e3o estava \u00e0 deriva no oceano. Ela tinha sido vista pela \u00faltima vez em setembro de 2019 por um navio da Marinha Real Brit\u00e2nica. A saga que levou a embarca\u00e7\u00e3o para a Irlanda come\u00e7ou em setembro de 2018, quando navegava da Gr\u00e9cia para o Haiti, ainda com tripula\u00e7\u00e3o a bordo. Mas problemas n\u00e3o identificados levaram a uma queda de energia na embarca\u00e7\u00e3o, e o Alta ficou \u00e0 deriva em alto mar por 20 dias, a cerca de 2,1 mil quil\u00f4metros a sudeste das Bermudas, segundo a Guarda Costeira dos EUA, que estava ciente da situa\u00e7\u00e3o. Como restavam apenas dois dias de comida a bordo para a tripula\u00e7\u00e3o, a autoridade mar\u00edtima americana lan\u00e7ou comida e outros suprimentos de uma aeronave. Quando um furac\u00e3o se aproximou, decidiram resgatar os 10 tripulantes do navio avariado e lev\u00e1-los para Porto Rico. (O mist\u00e9rio do navio fantasma que apareceu na costa da Irlanda ap\u00f3s uma tempestade.) Trecho extra\u00eddo do G1. 2020. Dispon\u00edvel em:&lt; https:\/\/g1.globo.com\/mundo\/noticia\/2020\/02\/18\/omisterio-do-navio-fantasma-que-apareceu-na-costa-dairlanda-apos-uma-tempestade.ghtml&gt;. ","id":493633,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um navio \"fantasma\" apareceu na costa do Condado de Cork, na Irlanda, levado pelo mau tempo que atingiu a Europa em decorr\u00eancia da tempestade Dennis. O barco, abandonado pela tripula\u00e7\u00e3o, foi encontrado em meio \u00e0s rochas de uma vila de pescadores em Ballycotton por uma pessoa que passava pelo local. O navio parece ter ficado \u00e0 deriva por mais de um ano, percorrendo milhares de quil\u00f4metros no Oceano Atl\u00e2ntico desde que foi abandonado no sudeste das Bermudas em 2018. \"\u00c9 uma chance em um milh\u00e3o\", disse John Tattan, gerente de opera\u00e7\u00f5es da Royal National Lifeboat Institution (RNLI) de Ballycotton. Em entrevista ao jornal Irish Examiner, ele afirmou que \"nunca havia visto nada desta forma em termos de abandono\". Mas qual \u00e9 a hist\u00f3ria por tr\u00e1s deste navio misterioso sem tripula\u00e7\u00e3o? Constru\u00eddo em 1976, o navio, de nome Alta, teve uma s\u00e9rie de propriet\u00e1rios e nomes \u2014 mais recentemente, navegava com a bandeira da Tanz\u00e2nia. Autoridades de v\u00e1rios pa\u00edses sabiam que a embarca\u00e7\u00e3o estava \u00e0 deriva no oceano. Ela tinha sido vista pela \u00faltima vez em setembro de 2019 por um navio da Marinha Real Brit\u00e2nica. A saga que levou a embarca\u00e7\u00e3o para a Irlanda come\u00e7ou em setembro de 2018, quando navegava da Gr\u00e9cia para o Haiti, ainda com tripula\u00e7\u00e3o a bordo. Mas problemas n\u00e3o identificados levaram a uma queda de energia na embarca\u00e7\u00e3o, e o Alta ficou \u00e0 deriva em alto mar por 20 dias, a cerca de 2,1 mil quil\u00f4metros a sudeste das Bermudas, segundo a Guarda Costeira dos EUA, que estava ciente da situa\u00e7\u00e3o. Como restavam apenas dois dias de comida a bordo para a tripula\u00e7\u00e3o, a autoridade mar\u00edtima americana lan\u00e7ou comida e outros suprimentos de uma aeronave. Quando um furac\u00e3o se aproximou, decidiram resgatar os 10 tripulantes do navio avariado e lev\u00e1-los para Porto Rico. (O mist\u00e9rio do navio fantasma que apareceu na costa da Irlanda ap\u00f3s uma tempestade.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Trecho extra\u00eddo do G1. 2020. Dispon\u00edvel em:&lt; https:\/\/g1.globo.com\/mundo\/noticia\/2020\/02\/18\/omisterio-do-navio-fantasma-que-apareceu-na-costa-dairlanda-apos-uma-tempestade.ghtml&gt;. <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adjetivos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adjetivos","pai":403623,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409137,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-adjetivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2057443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta um substantivo:","provas":[{"id":67520,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-motorista-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:36:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2057444,"hashId":"12818a9d7e44ec7da79e404775caee9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta um substantivo:<\/p>","resposta":8028489,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cachorro.","id":8028486,"corpo":"<p>cachorro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"alegria.","id":8028487,"corpo":"<p>alegria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"caneta.","id":8028488,"corpo":"<p>caneta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"formoso.","id":8028489,"corpo":"<p>formoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"corja.","id":8028490,"corpo":"<p>corja.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um navio \"fantasma\" apareceu na costa do Condado de Cork, na Irlanda, levado pelo mau tempo que atingiu a Europa em decorr\u00eancia da tempestade Dennis. O barco, abandonado pela tripula\u00e7\u00e3o, foi encontrado em meio \u00e0s rochas de uma vila de pescadores em Ballycotton por uma pessoa que passava pelo local. O navio parece ter ficado \u00e0 deriva por mais de um ano, percorrendo milhares de quil\u00f4metros no Oceano Atl\u00e2ntico desde que foi abandonado no sudeste das Bermudas em 2018. \"\u00c9 uma chance em um milh\u00e3o\", disse John Tattan, gerente de opera\u00e7\u00f5es da Royal National Lifeboat Institution (RNLI) de Ballycotton. Em entrevista ao jornal Irish Examiner, ele afirmou que \"nunca havia visto nada desta forma em termos de abandono\". Mas qual \u00e9 a hist\u00f3ria por tr\u00e1s deste navio misterioso sem tripula\u00e7\u00e3o? Constru\u00eddo em 1976, o navio, de nome Alta, teve uma s\u00e9rie de propriet\u00e1rios e nomes \u2014 mais recentemente, navegava com a bandeira da Tanz\u00e2nia. Autoridades de v\u00e1rios pa\u00edses sabiam que a embarca\u00e7\u00e3o estava \u00e0 deriva no oceano. Ela tinha sido vista pela \u00faltima vez em setembro de 2019 por um navio da Marinha Real Brit\u00e2nica. A saga que levou a embarca\u00e7\u00e3o para a Irlanda come\u00e7ou em setembro de 2018, quando navegava da Gr\u00e9cia para o Haiti, ainda com tripula\u00e7\u00e3o a bordo. Mas problemas n\u00e3o identificados levaram a uma queda de energia na embarca\u00e7\u00e3o, e o Alta ficou \u00e0 deriva em alto mar por 20 dias, a cerca de 2,1 mil quil\u00f4metros a sudeste das Bermudas, segundo a Guarda Costeira dos EUA, que estava ciente da situa\u00e7\u00e3o. Como restavam apenas dois dias de comida a bordo para a tripula\u00e7\u00e3o, a autoridade mar\u00edtima americana lan\u00e7ou comida e outros suprimentos de uma aeronave. Quando um furac\u00e3o se aproximou, decidiram resgatar os 10 tripulantes do navio avariado e lev\u00e1-los para Porto Rico. (O mist\u00e9rio do navio fantasma que apareceu na costa da Irlanda ap\u00f3s uma tempestade.) Trecho extra\u00eddo do G1. 2020. Dispon\u00edvel em:&lt; https:\/\/g1.globo.com\/mundo\/noticia\/2020\/02\/18\/omisterio-do-navio-fantasma-que-apareceu-na-costa-dairlanda-apos-uma-tempestade.ghtml&gt;. ","id":493633,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um navio \"fantasma\" apareceu na costa do Condado de Cork, na Irlanda, levado pelo mau tempo que atingiu a Europa em decorr\u00eancia da tempestade Dennis. O barco, abandonado pela tripula\u00e7\u00e3o, foi encontrado em meio \u00e0s rochas de uma vila de pescadores em Ballycotton por uma pessoa que passava pelo local. O navio parece ter ficado \u00e0 deriva por mais de um ano, percorrendo milhares de quil\u00f4metros no Oceano Atl\u00e2ntico desde que foi abandonado no sudeste das Bermudas em 2018. \"\u00c9 uma chance em um milh\u00e3o\", disse John Tattan, gerente de opera\u00e7\u00f5es da Royal National Lifeboat Institution (RNLI) de Ballycotton. Em entrevista ao jornal Irish Examiner, ele afirmou que \"nunca havia visto nada desta forma em termos de abandono\". Mas qual \u00e9 a hist\u00f3ria por tr\u00e1s deste navio misterioso sem tripula\u00e7\u00e3o? Constru\u00eddo em 1976, o navio, de nome Alta, teve uma s\u00e9rie de propriet\u00e1rios e nomes \u2014 mais recentemente, navegava com a bandeira da Tanz\u00e2nia. Autoridades de v\u00e1rios pa\u00edses sabiam que a embarca\u00e7\u00e3o estava \u00e0 deriva no oceano. Ela tinha sido vista pela \u00faltima vez em setembro de 2019 por um navio da Marinha Real Brit\u00e2nica. A saga que levou a embarca\u00e7\u00e3o para a Irlanda come\u00e7ou em setembro de 2018, quando navegava da Gr\u00e9cia para o Haiti, ainda com tripula\u00e7\u00e3o a bordo. Mas problemas n\u00e3o identificados levaram a uma queda de energia na embarca\u00e7\u00e3o, e o Alta ficou \u00e0 deriva em alto mar por 20 dias, a cerca de 2,1 mil quil\u00f4metros a sudeste das Bermudas, segundo a Guarda Costeira dos EUA, que estava ciente da situa\u00e7\u00e3o. Como restavam apenas dois dias de comida a bordo para a tripula\u00e7\u00e3o, a autoridade mar\u00edtima americana lan\u00e7ou comida e outros suprimentos de uma aeronave. Quando um furac\u00e3o se aproximou, decidiram resgatar os 10 tripulantes do navio avariado e lev\u00e1-los para Porto Rico. (O mist\u00e9rio do navio fantasma que apareceu na costa da Irlanda ap\u00f3s uma tempestade.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Trecho extra\u00eddo do G1. 2020. Dispon\u00edvel em:&lt; https:\/\/g1.globo.com\/mundo\/noticia\/2020\/02\/18\/omisterio-do-navio-fantasma-que-apareceu-na-costa-dairlanda-apos-uma-tempestade.ghtml&gt;. <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos substantivos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos substantivos","pai":403622,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409108,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-substantivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2057444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o resultado correto para a seguinte opera\u00e7\u00e3o com n\u00fameros reais: 28 x 4 : 2","provas":[{"id":67520,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-motorista-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:36:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2057451,"hashId":"87a06a927a4db771733d87730bd92355","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o resultado correto para a seguinte opera\u00e7\u00e3o com n\u00fameros reais: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 x 4 : 2<\/p>","resposta":8028523,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"52.","id":8028521,"corpo":"<p>52.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"54.","id":8028522,"corpo":"<p>54.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"56.","id":8028523,"corpo":"<p>56.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"62.","id":8028524,"corpo":"<p>62.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"66.","id":8028525,"corpo":"<p>66.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"}],"slug":"matematica\/2057451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma determinada loja de roupas, vendemse camisetas a R$ 45,00 (quarenta e cinco reais). Por meio de uma promo\u00e7\u00e3o, na compra de 4 (quatro) unidades, o estabelecimento oferece desconto de 20% (vinte por cento). Se algu\u00e9m adquirir as quatro camisetas, quanto pagar\u00e1 considerando o desconto acima mencionado?","provas":[{"id":67520,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-motorista-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:36:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2057455,"hashId":"03ae8e58011d74708258afe33f22d210","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma determinada loja de roupas, vendemse camisetas a R$ 45,00 (quarenta e cinco reais). Por meio de uma promo\u00e7\u00e3o, na compra de 4 (quatro) unidades, o estabelecimento oferece desconto de 20% (vinte por cento). Se algu\u00e9m adquirir as quatro camisetas, quanto pagar\u00e1 considerando o desconto acima mencionado?<\/p>","resposta":8028544,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 124,00.","id":8028541,"corpo":"<p>R$ 124,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 138,00.","id":8028542,"corpo":"<p>R$ 138,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 140,00.","id":8028543,"corpo":"<p>R$ 140,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 144,00.","id":8028544,"corpo":"<p>R$ 144,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 154,00.","id":8028545,"corpo":"<p>R$ 154,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2057455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta corretamente o resultado para a seguinte opera\u00e7\u00e3o com n\u00fameros decimais: 16,3 + 23,9 \u2013 12,1","provas":[{"id":67520,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-motorista-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:36:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2057456,"hashId":"c9fe6f8b7ea7c4404ad261aa17d1b79f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta corretamente o resultado para a seguinte opera\u00e7\u00e3o com n\u00fameros decimais: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">16,3 + 23,9 \u2013 12,1<\/p>","resposta":8028550,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"27.","id":8028546,"corpo":"<p>27.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"27,4.","id":8028547,"corpo":"<p>27,4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"27,8.","id":8028548,"corpo":"<p>27,8.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"27,9.","id":8028549,"corpo":"<p>27,9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"28,1.","id":8028550,"corpo":"<p>28,1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Soma de decimais","oab":false,"nome":"Soma de decimais","pai":408565,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408566,"slug":"matematica-soma-de-decimais"}],"slug":"matematica\/2057456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria deseja fazer um bordado, ela sabe que precisa de pelo menos 3 m de linha, contudo ela verificou que tinha apenas 120 cm de linha sobrando, quanta linha Maria ter\u00e1 que comprar para fazer o bordado?","provas":[{"id":67520,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-motorista-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:36:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2057462,"hashId":"37f8d70cbfd1afd7ceff9a342823ab74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria deseja fazer um bordado, ela sabe que precisa de pelo menos 3 m de linha, contudo ela verificou que tinha apenas 120 cm de linha sobrando, quanta linha Maria ter\u00e1 que comprar para fazer o bordado?<\/p>","resposta":8028579,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3000 cm","id":8028576,"corpo":"<p>3000 cm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"300 cm","id":8028577,"corpo":"<p>300 cm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1800 cm","id":8028578,"corpo":"<p>1800 cm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"180 cm","id":8028579,"corpo":"<p>180 cm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"120 cm","id":8028580,"corpo":"<p>120 cm<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":"matematica\/2057462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa CORRETA:I- O navio foi constru\u00eddo em 1976.II- Iris Examiner afirmou que \u201cnunca havia visto nada desta forma em termos de abandono\u201d.III- O gerente de opera\u00e7\u00f5es da Royal National Lifeboat Institution, Iris Examiner, disse que \u201c\u00e9 uma chance em um milh\u00e3o\u201d.","provas":[{"id":67489,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-eletricista-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Eletricista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:36:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2057486,"hashId":"f24091532baaa476b56dd087098510b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O navio foi constru\u00eddo em 1976.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Iris Examiner afirmou que \u201cnunca havia visto nada desta forma em termos de abandono\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O gerente de opera\u00e7\u00f5es da Royal National Lifeboat Institution, Iris Examiner, disse que \u201c\u00e9 uma chance em um milh\u00e3o\u201d.<\/p>","resposta":8028696,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":8028696,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":8028697,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":8028698,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.","id":8028699,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":8028700,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um navio \"fantasma\" apareceu na costa do Condado de Cork, na Irlanda, levado pelo mau tempo que atingiu a Europa em decorr\u00eancia da tempestade Dennis. O barco, abandonado pela tripula\u00e7\u00e3o, foi encontrado em meio \u00e0s rochas de uma vila de pescadores em Ballycotton por uma pessoa que passava pelo local. O navio parece ter ficado \u00e0 deriva por mais de um ano, percorrendo milhares de quil\u00f4metros no Oceano Atl\u00e2ntico desde que foi abandonado no sudeste das Bermudas em 2018. \"\u00c9 uma chance em um milh\u00e3o\", disse John Tattan, gerente de opera\u00e7\u00f5es da Royal National Lifeboat Institution (RNLI) de Ballycotton. Em entrevista ao jornal Irish Examiner, ele afirmou que \"nunca havia visto nada desta forma em termos de abandono\". Mas qual \u00e9 a hist\u00f3ria por tr\u00e1s deste navio misterioso sem tripula\u00e7\u00e3o? Constru\u00eddo em 1976, o navio, de nome Alta, teve uma s\u00e9rie de propriet\u00e1rios e nomes \u2014 mais recentemente, navegava com a bandeira da Tanz\u00e2nia. Autoridades de v\u00e1rios pa\u00edses sabiam que a embarca\u00e7\u00e3o estava \u00e0 deriva no oceano. Ela tinha sido vista pela \u00faltima vez em setembro de 2019 por um navio da Marinha Real Brit\u00e2nica. A saga que levou a embarca\u00e7\u00e3o para a Irlanda come\u00e7ou em setembro de 2018, quando navegava da Gr\u00e9cia para o Haiti, ainda com tripula\u00e7\u00e3o a bordo. Mas problemas n\u00e3o identificados levaram a uma queda de energia na embarca\u00e7\u00e3o, e o Alta ficou \u00e0 deriva em alto mar por 20 dias, a cerca de 2,1 mil quil\u00f4metros a sudeste das Bermudas, segundo a Guarda Costeira dos EUA, que estava ciente da situa\u00e7\u00e3o. Como restavam apenas dois dias de comida a bordo para a tripula\u00e7\u00e3o, a autoridade mar\u00edtima americana lan\u00e7ou comida e outros suprimentos de uma aeronave. Quando um furac\u00e3o se aproximou, decidiram resgatar os 10 tripulantes do navio avariado e lev\u00e1-los para Porto Rico. (O mist\u00e9rio do navio fantasma que apareceu na costa da Irlanda ap\u00f3s uma tempestade.) Trecho extra\u00eddo do G1. 2020. Dispon\u00edvel em:&lt; https:\/\/g1.globo.com\/mundo\/noticia\/2020\/02\/18\/omisterio-do-navio-fantasma-que-apareceu-na-costa-dairlanda-apos-uma-tempestade.ghtml&gt;. ","id":493636,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um navio \"fantasma\" apareceu na costa do Condado de Cork, na Irlanda, levado pelo mau tempo que atingiu a Europa em decorr\u00eancia da tempestade Dennis. O barco, abandonado pela tripula\u00e7\u00e3o, foi encontrado em meio \u00e0s rochas de uma vila de pescadores em Ballycotton por uma pessoa que passava pelo local. O navio parece ter ficado \u00e0 deriva por mais de um ano, percorrendo milhares de quil\u00f4metros no Oceano Atl\u00e2ntico desde que foi abandonado no sudeste das Bermudas em 2018. \"\u00c9 uma chance em um milh\u00e3o\", disse John Tattan, gerente de opera\u00e7\u00f5es da Royal National Lifeboat Institution (RNLI) de Ballycotton. Em entrevista ao jornal Irish Examiner, ele afirmou que \"nunca havia visto nada desta forma em termos de abandono\". Mas qual \u00e9 a hist\u00f3ria por tr\u00e1s deste navio misterioso sem tripula\u00e7\u00e3o? Constru\u00eddo em 1976, o navio, de nome Alta, teve uma s\u00e9rie de propriet\u00e1rios e nomes \u2014 mais recentemente, navegava com a bandeira da Tanz\u00e2nia. Autoridades de v\u00e1rios pa\u00edses sabiam que a embarca\u00e7\u00e3o estava \u00e0 deriva no oceano. Ela tinha sido vista pela \u00faltima vez em setembro de 2019 por um navio da Marinha Real Brit\u00e2nica. A saga que levou a embarca\u00e7\u00e3o para a Irlanda come\u00e7ou em setembro de 2018, quando navegava da Gr\u00e9cia para o Haiti, ainda com tripula\u00e7\u00e3o a bordo. Mas problemas n\u00e3o identificados levaram a uma queda de energia na embarca\u00e7\u00e3o, e o Alta ficou \u00e0 deriva em alto mar por 20 dias, a cerca de 2,1 mil quil\u00f4metros a sudeste das Bermudas, segundo a Guarda Costeira dos EUA, que estava ciente da situa\u00e7\u00e3o. Como restavam apenas dois dias de comida a bordo para a tripula\u00e7\u00e3o, a autoridade mar\u00edtima americana lan\u00e7ou comida e outros suprimentos de uma aeronave. Quando um furac\u00e3o se aproximou, decidiram resgatar os 10 tripulantes do navio avariado e lev\u00e1-los para Porto Rico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(O mist\u00e9rio do navio fantasma que apareceu na costa da Irlanda ap\u00f3s uma tempestade.) Trecho extra\u00eddo do G1. 2020. Dispon\u00edvel em:&lt; https:\/\/g1.globo.com\/mundo\/noticia\/2020\/02\/18\/omisterio-do-navio-fantasma-que-apareceu-na-costa-dairlanda-apos-uma-tempestade.ghtml&gt;. <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2057486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase: \u201cO a\u00e7ougue foi interditado.\u201d, a palavra \u201cinterditado\u201d, possui a seguinte classe gramatical:","provas":[{"id":67489,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-eletricista-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Eletricista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:36:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2057494,"hashId":"0cec5d40aeec1ecb694f60b868f3e874","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase: \u201cO a\u00e7ougue foi interditado.\u201d, a palavra \u201cinterditado\u201d, possui a seguinte classe gramatical:<\/p>","resposta":8028740,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preposi\u00e7\u00e3o.","id":8028736,"corpo":"<p>preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"artigo.","id":8028737,"corpo":"<p>artigo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"adv\u00e9rbio.","id":8028738,"corpo":"<p>adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pronome.","id":8028739,"corpo":"<p>pronome.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"adjetivo.","id":8028740,"corpo":"<p>adjetivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um navio \"fantasma\" apareceu na costa do Condado de Cork, na Irlanda, levado pelo mau tempo que atingiu a Europa em decorr\u00eancia da tempestade Dennis. O barco, abandonado pela tripula\u00e7\u00e3o, foi encontrado em meio \u00e0s rochas de uma vila de pescadores em Ballycotton por uma pessoa que passava pelo local. O navio parece ter ficado \u00e0 deriva por mais de um ano, percorrendo milhares de quil\u00f4metros no Oceano Atl\u00e2ntico desde que foi abandonado no sudeste das Bermudas em 2018. \"\u00c9 uma chance em um milh\u00e3o\", disse John Tattan, gerente de opera\u00e7\u00f5es da Royal National Lifeboat Institution (RNLI) de Ballycotton. Em entrevista ao jornal Irish Examiner, ele afirmou que \"nunca havia visto nada desta forma em termos de abandono\". Mas qual \u00e9 a hist\u00f3ria por tr\u00e1s deste navio misterioso sem tripula\u00e7\u00e3o? Constru\u00eddo em 1976, o navio, de nome Alta, teve uma s\u00e9rie de propriet\u00e1rios e nomes \u2014 mais recentemente, navegava com a bandeira da Tanz\u00e2nia. Autoridades de v\u00e1rios pa\u00edses sabiam que a embarca\u00e7\u00e3o estava \u00e0 deriva no oceano. Ela tinha sido vista pela \u00faltima vez em setembro de 2019 por um navio da Marinha Real Brit\u00e2nica. A saga que levou a embarca\u00e7\u00e3o para a Irlanda come\u00e7ou em setembro de 2018, quando navegava da Gr\u00e9cia para o Haiti, ainda com tripula\u00e7\u00e3o a bordo. Mas problemas n\u00e3o identificados levaram a uma queda de energia na embarca\u00e7\u00e3o, e o Alta ficou \u00e0 deriva em alto mar por 20 dias, a cerca de 2,1 mil quil\u00f4metros a sudeste das Bermudas, segundo a Guarda Costeira dos EUA, que estava ciente da situa\u00e7\u00e3o. Como restavam apenas dois dias de comida a bordo para a tripula\u00e7\u00e3o, a autoridade mar\u00edtima americana lan\u00e7ou comida e outros suprimentos de uma aeronave. Quando um furac\u00e3o se aproximou, decidiram resgatar os 10 tripulantes do navio avariado e lev\u00e1-los para Porto Rico. (O mist\u00e9rio do navio fantasma que apareceu na costa da Irlanda ap\u00f3s uma tempestade.) Trecho extra\u00eddo do G1. 2020. Dispon\u00edvel em:&lt; https:\/\/g1.globo.com\/mundo\/noticia\/2020\/02\/18\/omisterio-do-navio-fantasma-que-apareceu-na-costa-dairlanda-apos-uma-tempestade.ghtml&gt;. ","id":493636,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um navio \"fantasma\" apareceu na costa do Condado de Cork, na Irlanda, levado pelo mau tempo que atingiu a Europa em decorr\u00eancia da tempestade Dennis. O barco, abandonado pela tripula\u00e7\u00e3o, foi encontrado em meio \u00e0s rochas de uma vila de pescadores em Ballycotton por uma pessoa que passava pelo local. O navio parece ter ficado \u00e0 deriva por mais de um ano, percorrendo milhares de quil\u00f4metros no Oceano Atl\u00e2ntico desde que foi abandonado no sudeste das Bermudas em 2018. \"\u00c9 uma chance em um milh\u00e3o\", disse John Tattan, gerente de opera\u00e7\u00f5es da Royal National Lifeboat Institution (RNLI) de Ballycotton. Em entrevista ao jornal Irish Examiner, ele afirmou que \"nunca havia visto nada desta forma em termos de abandono\". Mas qual \u00e9 a hist\u00f3ria por tr\u00e1s deste navio misterioso sem tripula\u00e7\u00e3o? Constru\u00eddo em 1976, o navio, de nome Alta, teve uma s\u00e9rie de propriet\u00e1rios e nomes \u2014 mais recentemente, navegava com a bandeira da Tanz\u00e2nia. Autoridades de v\u00e1rios pa\u00edses sabiam que a embarca\u00e7\u00e3o estava \u00e0 deriva no oceano. Ela tinha sido vista pela \u00faltima vez em setembro de 2019 por um navio da Marinha Real Brit\u00e2nica. A saga que levou a embarca\u00e7\u00e3o para a Irlanda come\u00e7ou em setembro de 2018, quando navegava da Gr\u00e9cia para o Haiti, ainda com tripula\u00e7\u00e3o a bordo. Mas problemas n\u00e3o identificados levaram a uma queda de energia na embarca\u00e7\u00e3o, e o Alta ficou \u00e0 deriva em alto mar por 20 dias, a cerca de 2,1 mil quil\u00f4metros a sudeste das Bermudas, segundo a Guarda Costeira dos EUA, que estava ciente da situa\u00e7\u00e3o. Como restavam apenas dois dias de comida a bordo para a tripula\u00e7\u00e3o, a autoridade mar\u00edtima americana lan\u00e7ou comida e outros suprimentos de uma aeronave. Quando um furac\u00e3o se aproximou, decidiram resgatar os 10 tripulantes do navio avariado e lev\u00e1-los para Porto Rico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(O mist\u00e9rio do navio fantasma que apareceu na costa da Irlanda ap\u00f3s uma tempestade.) Trecho extra\u00eddo do G1. 2020. Dispon\u00edvel em:&lt; https:\/\/g1.globo.com\/mundo\/noticia\/2020\/02\/18\/omisterio-do-navio-fantasma-que-apareceu-na-costa-dairlanda-apos-uma-tempestade.ghtml&gt;. <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2057494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma determinada loja de roupas, vendemse camisetas a R$ 45,00 (quarenta e cinco reais). Por meio de uma promo\u00e7\u00e3o, na compra de 4 (quatro) unidades, o estabelecimento oferece desconto de 20% (vinte por cento). Se algu\u00e9m adquirir as quatro camisetas, quanto pagar\u00e1 considerando o desconto acima mencionado?","provas":[{"id":67489,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-eletricista-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Eletricista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:36:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2057500,"hashId":"d1b02f506e0847f1bf519ad545027563","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma determinada loja de roupas, vendemse camisetas a R$ 45,00 (quarenta e cinco reais). Por meio de uma promo\u00e7\u00e3o, na compra de 4 (quatro) unidades, o estabelecimento oferece desconto de 20% (vinte por cento). Se algu\u00e9m adquirir as quatro camisetas, quanto pagar\u00e1 considerando o desconto acima mencionado?<\/p>","resposta":8028769,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 124,00.","id":8028766,"corpo":"<p>R$ 124,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 138,00.","id":8028767,"corpo":"<p>R$ 138,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 140,00.","id":8028768,"corpo":"<p>R$ 140,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 144,00.","id":8028769,"corpo":"<p>R$ 144,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 154,00.","id":8028770,"corpo":"<p>R$ 154,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/2057500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um determinado predador consegue sentir o cheiro de sua presa a 5 km de dist\u00e2ncia, essa presa por sua vez percebe o cheiro de seu predador quando ele se encontra a 500 m de dist\u00e2ncia. Qual a diferen\u00e7a entre as distancias?","provas":[{"id":67489,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-eletricista-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Eletricista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:36:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2057505,"hashId":"2181527d012ea08c599b9954fc336e00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um determinado predador consegue sentir o cheiro de sua presa a 5 km de dist\u00e2ncia, essa presa por sua vez percebe o cheiro de seu predador quando ele se encontra a 500 m de dist\u00e2ncia. Qual a diferen\u00e7a entre as distancias?<\/p>","resposta":8028792,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4500 km.","id":8028791,"corpo":"<p>4500 km.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4500 m.","id":8028792,"corpo":"<p>4500 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5000 m.","id":8028793,"corpo":"<p>5000 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5000 km.","id":8028794,"corpo":"<p>5000 km.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"500 km.","id":8028795,"corpo":"<p>500 km.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subtra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Subtra\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408551,"slug":"matematica-subtracao"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/2057505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria deseja fazer um bordado, ela sabe que precisa de pelo menos 3 m de linha, contudo ela verificou que tinha apenas 120 cm de linha sobrando, quanta linha Maria ter\u00e1 que comprar para fazer o bordado?","provas":[{"id":67489,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-eletricista-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Eletricista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:36:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2057507,"hashId":"e3b63386ae32a14a41398906dab83246","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria deseja fazer um bordado, ela sabe que precisa de pelo menos 3 m de linha, contudo ela verificou que tinha apenas 120 cm de linha sobrando, quanta linha Maria ter\u00e1 que comprar para fazer o bordado?<\/p>","resposta":8028804,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3000 cm","id":8028801,"corpo":"<p>3000 cm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"300 cm","id":8028802,"corpo":"<p>300 cm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1800 cm","id":8028803,"corpo":"<p>1800 cm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"180 cm","id":8028804,"corpo":"<p>180 cm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"120 cm","id":8028805,"corpo":"<p>120 cm<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/2057507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um determinado neg\u00f3cio h\u00e1 dois produtores e um vendedor. Cada produtor faz 15 caixas por semana enquanto o vendedor vende 18 caixas por semana, em tr\u00eas semanas quantas caixas haver\u00e1 no estoque desse neg\u00f3cio.","provas":[{"id":67489,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-eletricista-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Eletricista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:36:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2057508,"hashId":"624863d8d59baa35d8a964cf3de0963c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um determinado neg\u00f3cio h\u00e1 dois produtores e um vendedor. Cada produtor faz 15 caixas por semana enquanto o vendedor vende 18 caixas por semana, em tr\u00eas semanas quantas caixas haver\u00e1 no estoque desse neg\u00f3cio.<\/p>","resposta":8028806,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"36","id":8028806,"corpo":"<p>36<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"99","id":8028807,"corpo":"<p>99<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"144","id":8028808,"corpo":"<p>144<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"- 9","id":8028809,"corpo":"<p>- 9<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"-3","id":8028810,"corpo":"<p>-3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2057508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Realizando um determinado exerc\u00edcio Paulo queima 150 calorias a cada 30 minutos, um dia ele s\u00f3 p\u00f4de realizar esse exerc\u00edcio por apenas 18 minutos, nesse caso quantas calorias Paulo queimou?","provas":[{"id":67489,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-eletricista-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Eletricista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:36:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2057509,"hashId":"e502a3ee7afbee87a4e8f1ad15202d13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizando um determinado exerc\u00edcio Paulo queima 150 calorias a cada 30 minutos, um dia ele s\u00f3 p\u00f4de realizar esse exerc\u00edcio por apenas 18 minutos, nesse caso quantas calorias Paulo queimou?<\/p>","resposta":8028813,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30","id":8028811,"corpo":"<p>30<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"60","id":8028812,"corpo":"<p>60<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"90","id":8028813,"corpo":"<p>90<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"100","id":8028814,"corpo":"<p>100<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"140","id":8028815,"corpo":"<p>140<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/2057509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de M\u00e3o","id":22931,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-de-mao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, somente 25% das pessoas sexualmente ativas praticam sexo seguro usando preservativo em todas as rela\u00e7\u00f5es sexuais. O menor percentual foi encontrado nas regi\u00f5es Norte e Nordeste. Evidenciam-se, consistentemente, em todas as regi\u00f5es, n\u00edveis menores de uso regular de preservativo entre as pessoas que n\u00e3o completaram o ensino fundamental.Diante desse quadro, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":85453,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de M\u00e3o","id":22931,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-de-mao"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-cirurgia-de-mao-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de M\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:14:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":2487905,"hashId":"d60e4c4dec40d75896405254b60e13f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, somente 25% das pessoas sexualmente ativas praticam sexo seguro usando preservativo em todas as rela\u00e7\u00f5es sexuais. O menor percentual foi encontrado nas regi\u00f5es Norte e Nordeste. Evidenciam-se, consistentemente, em todas as regi\u00f5es, n\u00edveis menores de uso regular de preservativo entre as pessoas que n\u00e3o completaram o ensino fundamental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante desse quadro, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9885986,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Embora haja diferen\u00e7as regionais, de faixa et\u00e1ria e de escolaridade entre as pessoas que menos fazem uso de preservativos, \u00e9 preciso se pensar em um material audiovisual que atingiria a todos com enfoque na necessidade de limitar o n\u00famero de filhos em situa\u00e7\u00e3o de precariedade social.","id":9885982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora haja diferen\u00e7as regionais, de faixa et\u00e1ria e de escolaridade entre as pessoas que menos fazem uso de preservativos, \u00e9 preciso se pensar em um material audiovisual que atingiria a todos com enfoque na necessidade de limitar o n\u00famero de filhos em situa\u00e7\u00e3o de precariedade social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade deve realizar campanhas para incentivar o uso de preservativos ao mesmo tempo em que deve distribuir gratuitamente anticoncepcionais que evitem gravidez indejada.","id":9885983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade deve realizar campanhas para incentivar o uso de preservativos ao mesmo tempo em que deve distribuir gratuitamente anticoncepcionais que evitem gravidez indejada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As diferen\u00e7as regionais encontram explica\u00e7\u00e3o na tradi\u00e7\u00e3o das popula\u00e7\u00f5es dos estados do Norte e Nordeste em incentivar a constitui\u00e7\u00e3o de fam\u00edlia com grande n\u00famero de membros e da\u00ed a dificuldade em estimular o uso de preservativos.","id":9885984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As diferen\u00e7as regionais encontram explica\u00e7\u00e3o na tradi\u00e7\u00e3o das popula\u00e7\u00f5es dos estados do Norte e Nordeste em incentivar a constitui\u00e7\u00e3o de fam\u00edlia com grande n\u00famero de membros e da\u00ed a dificuldade em estimular o uso de preservativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sabendo que o medo de contrair doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis \u00e9 disseminado entre os adultos jovens, campanhas com imagens fortes de pacientes com AIDS e s\u00edfilis surtem efeitos positivos, independentemente das diferen\u00e7as regionais e de escolaridade.","id":9885985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que o medo de contrair doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis \u00e9 disseminado entre os adultos jovens, campanhas com imagens fortes de pacientes com AIDS e s\u00edfilis surtem efeitos positivos, independentemente das diferen\u00e7as regionais e de escolaridade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As diferen\u00e7as regionais devem ser levadas em conta na organiza\u00e7\u00e3o das redes de sa\u00fade e nas linhas de cuidado para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o contra agravos e enfermidades e para a assist\u00eancia, integradas a outras pol\u00edticas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","id":9885986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As diferen\u00e7as regionais devem ser levadas em conta na organiza\u00e7\u00e3o das redes de sa\u00fade e nas linhas de cuidado para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o contra agravos e enfermidades e para a assist\u00eancia, integradas a outras pol\u00edticas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Financiamento do SUS","oab":false,"nome":"Financiamento do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407318,"slug":"direito-sanitario-e-saude-financiamento-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2487905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-toracica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, somente 25% das pessoas sexualmente ativas praticam sexo seguro usando preservativo em todas as rela\u00e7\u00f5es sexuais. O menor percentual foi encontrado nas regi\u00f5es Norte e Nordeste. Evidenciam-se, consistentemente, em todas as regi\u00f5es, n\u00edveis menores de uso regular de preservativo entre as pessoas que n\u00e3o completaram o ensino fundamental.Diante desse quadro, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":85454,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-cirurgia-toracica-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":2487838,"hashId":"1917552fdfebb33addf4926135a4e2f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, somente 25% das pessoas sexualmente ativas praticam sexo seguro usando preservativo em todas as rela\u00e7\u00f5es sexuais. O menor percentual foi encontrado nas regi\u00f5es Norte e Nordeste. Evidenciam-se, consistentemente, em todas as regi\u00f5es, n\u00edveis menores de uso regular de preservativo entre as pessoas que n\u00e3o completaram o ensino fundamental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante desse quadro, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9885650,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As diferen\u00e7as regionais encontram explica\u00e7\u00e3o na tradi\u00e7\u00e3o das popula\u00e7\u00f5es dos estados do Norte e Nordeste em incentivar a constitui\u00e7\u00e3o de fam\u00edlia com grande n\u00famero de membros e da\u00ed a dificuldade em estimular o uso de preservativos.","id":9885647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As diferen\u00e7as regionais encontram explica\u00e7\u00e3o na tradi\u00e7\u00e3o das popula\u00e7\u00f5es dos estados do Norte e Nordeste em incentivar a constitui\u00e7\u00e3o de fam\u00edlia com grande n\u00famero de membros e da\u00ed a dificuldade em estimular o uso de preservativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade deve realizar campanhas para incentivar o uso de preservativos ao mesmo tempo em que deve distribuir gratuitamente anticoncepcionais que evitem gravidez indejada.","id":9885648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade deve realizar campanhas para incentivar o uso de preservativos ao mesmo tempo em que deve distribuir gratuitamente anticoncepcionais que evitem gravidez indejada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Embora haja diferen\u00e7as regionais, de faixa et\u00e1ria e de escolaridade entre as pessoas que menos fazem uso de preservativos, \u00e9 preciso se pensar em um material audiovisual que atingiria a todos com enfoque na necessidade de limitar o n\u00famero de filhos em situa\u00e7\u00e3o de precariedade social.","id":9885649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora haja diferen\u00e7as regionais, de faixa et\u00e1ria e de escolaridade entre as pessoas que menos fazem uso de preservativos, \u00e9 preciso se pensar em um material audiovisual que atingiria a todos com enfoque na necessidade de limitar o n\u00famero de filhos em situa\u00e7\u00e3o de precariedade social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As diferen\u00e7as regionais devem ser levadas em conta na organiza\u00e7\u00e3o das redes de sa\u00fade e nas linhas de cuidado para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o contra agravos e enfermidades e para a assist\u00eancia, integradas a outras pol\u00edticas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","id":9885650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As diferen\u00e7as regionais devem ser levadas em conta na organiza\u00e7\u00e3o das redes de sa\u00fade e nas linhas de cuidado para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o contra agravos e enfermidades e para a assist\u00eancia, integradas a outras pol\u00edticas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sabendo que o medo de contrair doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis \u00e9 disseminado entre os adultos jovens, campanhas com imagens fortes de pacientes com AIDS e s\u00edfilis surtem efeitos positivos, independentemente das diferen\u00e7as regionais e de escolaridade. ","id":9885651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que o medo de contrair doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis \u00e9 disseminado entre os adultos jovens, campanhas com imagens fortes de pacientes com AIDS e s\u00edfilis surtem efeitos positivos, independentemente das diferen\u00e7as regionais e de escolaridade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542221,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Financiamento do SUS","oab":false,"nome":"Financiamento do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407318,"slug":"direito-sanitario-e-saude-financiamento-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2487838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-toracica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta no tocante \u00e0 influenza.","provas":[{"id":85454,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-cirurgia-toracica-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:14:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":2487872,"hashId":"c70f4818222fddbbb2e128fbd77e7fd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta no tocante \u00e0 influenza.<\/p>","resposta":9885819,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tratamento com antiviral de maneira precoce n\u00e3o reduz nem a dura\u00e7\u00e3o dos sintomas nem a ocorr\u00eancia de complica\u00e7\u00f5es da infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus influenza.","id":9885817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento com antiviral de maneira precoce n\u00e3o reduz nem a dura\u00e7\u00e3o dos sintomas nem a ocorr\u00eancia de complica\u00e7\u00f5es da infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus <em>influenza<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A suspens\u00e3o de aulas e outras atividades \u00e9 indicada para controle de surto de influenza como medida de preven\u00e7\u00e3o e controle de infec\u00e7\u00e3o.","id":9885818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A suspens\u00e3o de aulas e outras atividades \u00e9 indicada para controle de surto de <em>influenza <\/em>como medida de preven\u00e7\u00e3o e controle de infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Todas as gestantes e pu\u00e9rperas com s\u00edndrome gripal, mesmo n\u00e3o complicadas, devem ser tratadas com antiviral.","id":9885819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as gestantes e pu\u00e9rperas com s\u00edndrome gripal, mesmo n\u00e3o complicadas, devem ser tratadas com antiviral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gestantes e pu\u00e9rperas foram exclu\u00eddas recentemente do grupo de pacientes com condi\u00e7\u00f5es de fatores de risco para complica\u00e7\u00f5es por influenza.","id":9885820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gestantes e pu\u00e9rperas foram exclu\u00eddas recentemente do grupo de pacientes com condi\u00e7\u00f5es de fatores de risco para complica\u00e7\u00f5es por <em>influenza<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os profissionais de sa\u00fade, inclu\u00eddos nos grupos priorit\u00e1rios para vacina\u00e7\u00e3o contra influenza, devem ser vacinados a cada 3 anos no Brasil.","id":9885821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os profissionais de sa\u00fade, inclu\u00eddos nos grupos priorit\u00e1rios para vacina\u00e7\u00e3o contra <em>influenza<\/em>, devem ser vacinados a cada 3 anos no Brasil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542221,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/2487872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de M\u00e3o","id":22931,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-de-mao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta no tocante \u00e0s popula\u00e7\u00f5es de homens e mulheres no Brasil.","provas":[{"id":85453,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de M\u00e3o","id":22931,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-de-mao"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-cirurgia-de-mao-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de M\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:15:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":2487938,"hashId":"a3b089ae4ad879e32f489ec520d54af4","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta no tocante \u00e0s popula\u00e7\u00f5es de homens e mulheres no Brasil.<\/p>","resposta":9886149,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pesquisas mostram que um percentual maior de mulheres do que de homens relata fazer uso e abuso de bebida alco\u00f3lica.","id":9886147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesquisas mostram que um percentual maior de mulheres do que de homens relata fazer uso e abuso de bebida alco\u00f3lica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 menor incid\u00eancia de c\u00e2ncer de bexiga nos homens do que nas mulheres.","id":9886148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 menor incid\u00eancia de c\u00e2ncer de bexiga nos homens do que nas mulheres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os homens, especialmente os jovens negros e pobres, s\u00e3o mais vulner\u00e1veis \u00e0 viol\u00eancia do que as mulheres.","id":9886149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os homens, especialmente os jovens negros e pobres, s\u00e3o mais vulner\u00e1veis \u00e0 viol\u00eancia do que as mulheres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os homens t\u00eam expectativa de vida maior do que as mulheres.","id":9886150,"corpo":"<p>Os homens t\u00eam expectativa de vida maior do que as mulheres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Segundo a Pesquisa Nacional de Sa\u00fade de 2013, os homens praticam alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel em maior percentual em rela\u00e7\u00e3o a mulheres.","id":9886151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Pesquisa Nacional de Sa\u00fade de 2013, os homens praticam alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel em maior percentual em rela\u00e7\u00e3o a mulheres.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2487938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico","id":17379,"slug":"oficial-medico"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta corretamente procedimentos no processo de rastreamento de hipertens\u00e3o arterial cr\u00f4nica na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria da Sa\u00fade (APS).","provas":[{"id":85448,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico","id":17379,"slug":"oficial-medico"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:16:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2487972,"hashId":"a4ce95f9e9117ea600bf546b016764dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta corretamente procedimentos no processo de rastreamento de hipertens\u00e3o arterial cr\u00f4nica na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria da Sa\u00fade (APS).<\/p>","resposta":9886317,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todo adulto com 18 anos ou mais de idade, quando for \u00e0 UBS para consulta, atividades educativas, procedimentos, entre outros, e n\u00e3o tiver registro no prontu\u00e1rio de ao menos uma verifica\u00e7\u00e3o da PA nos \u00faltimos dois anos, dever\u00e1 t\u00ea-la verificada e registrada.","id":9886317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo adulto com 18 anos ou mais de idade, quando for \u00e0 UBS para consulta, atividades educativas, procedimentos, entre outros, e n\u00e3o tiver registro no prontu\u00e1rio de ao menos uma verifica\u00e7\u00e3o da PA nos \u00faltimos dois anos, dever\u00e1 t\u00ea-la verificada e registrada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A m\u00e9dia de cinco aferi\u00e7\u00f5es deve ser considerada como a press\u00e3o arterial (PA) do dia; se os valores observados diferirem em mais de 5 mmHg, a conduta correta \u00e9 medir novamente.","id":9886318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e9dia de cinco aferi\u00e7\u00f5es deve ser considerada como a press\u00e3o arterial (PA) do dia; se os valores observados diferirem em mais de 5 mmHg, a conduta correta \u00e9 medir novamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"De acordo com a m\u00e9dia dos dois valores press\u00f3ricos obtidos, a press\u00e3o arterial dever\u00e1 ser novamente verificada a cada dois anos, se os valores forem menores que 120\/80 mmHg, e a cada ano, se os valores forem maiores que 120\/80 mmHg, independentemente da presen\u00e7a de outros fatores de risco para doen\u00e7a cardiovascular.","id":9886319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a m\u00e9dia dos dois valores press\u00f3ricos obtidos, a press\u00e3o arterial dever\u00e1 ser novamente verificada a cada dois anos, se os valores forem menores que 120\/80 mmHg, e a cada ano, se os valores forem maiores que 120\/80 mmHg, independentemente da presen\u00e7a de outros fatores de risco para doen\u00e7a cardiovascular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sabe-se que a press\u00e3o arterial medida por profissional m\u00e9dico tem maior fidedignidade do que a verificada pelos t\u00e9cnicos de enfermagem.","id":9886320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que a press\u00e3o arterial medida por profissional m\u00e9dico tem maior fidedignidade do que a verificada pelos t\u00e9cnicos de enfermagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sempre que poss\u00edvel, a medida da press\u00e3o arterial dever\u00e1 ser realizada no consult\u00f3rio m\u00e9dico para esclarecer o diagn\u00f3stico.","id":9886321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que poss\u00edvel, a medida da press\u00e3o arterial dever\u00e1 ser realizada no consult\u00f3rio m\u00e9dico para esclarecer o diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2487972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico","id":17379,"slug":"oficial-medico"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta no tocante \u00e0 vacina BCG.","provas":[{"id":85448,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico","id":17379,"slug":"oficial-medico"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:15:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2487969,"hashId":"3c80b0eb1cf2066c5189a1b35108cfe6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta no tocante \u00e0 vacina BCG.<\/p>","resposta":9886306,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve ser administrada em todos os rec\u00e9m-nascidos, independentemente do peso ao nascer.","id":9886302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser administrada em todos os rec\u00e9m-nascidos, independentemente do peso ao nascer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 contraindicada para crian\u00e7as maiores de um ano.","id":9886303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 contraindicada para crian\u00e7as maiores de um ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deve ser administrada em crian\u00e7a n\u00e3o vacinada e portadora de HIV s\u00f3 ap\u00f3s os 5 anos de idade.","id":9886304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser administrada em crian\u00e7a n\u00e3o vacinada e portadora de HIV s\u00f3 ap\u00f3s os 5 anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 indicada para crian\u00e7as em qualquer idade e gestantes imunodeprimidas.","id":9886305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 indicada para crian\u00e7as em qualquer idade e gestantes imunodeprimidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Deve ser administrada em dose \u00fanica o mais precocemente poss\u00edvel, de prefer\u00eancia logo ap\u00f3s o nascimento.","id":9886306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser administrada em dose \u00fanica o mais precocemente poss\u00edvel, de prefer\u00eancia logo ap\u00f3s o nascimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":430358,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-plano-nacional-de-imunizacao"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2487969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":22959,"slug":"oficial-medico-area-hematologia-e-hemoterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pelo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, \u00e9 vedado ao m\u00e9dico","provas":[{"id":85436,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":22959,"slug":"oficial-medico-area-hematologia-e-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-hematologia-e-hemoterapia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:17:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2488093,"hashId":"020367248b820fc6cdeb59d8c1d8f9f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, \u00e9 vedado ao m\u00e9dico<\/p>","resposta":9886922,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deixar de esclarecer o trabalhador sobre as condi\u00e7\u00f5es de trabalho que ponham em risco sua sa\u00fade, devendo comunicar o fato aos empregadores respons\u00e1veis.","id":9886922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de esclarecer o trabalhador sobre as condi\u00e7\u00f5es de trabalho que ponham em risco sua sa\u00fade, devendo comunicar o fato aos empregadores respons\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"exagerar a gravidade do diagn\u00f3stico ou do progn\u00f3stico do paciente, salvo nos casos em que os abusos por ele cometidos possam colocar a sua vida em risco.","id":9886923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exagerar a gravidade do diagn\u00f3stico ou do progn\u00f3stico do paciente, salvo nos casos em que os abusos por ele cometidos possam colocar a sua vida em risco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"assumir responsabilidade por ato m\u00e9dico que n\u00e3o praticou ou do qual n\u00e3o participou, salvo se o paciente estiver sob seus cuidados habituais.","id":9886924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assumir responsabilidade por ato m\u00e9dico que n\u00e3o praticou ou do qual n\u00e3o participou, salvo se o paciente estiver sob seus cuidados habituais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"deixar de realizar procedimentos que possam salvar uma pessoa em greve de fome, seja com hidrata\u00e7\u00e3o, seja com alimenta\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.","id":9886925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de realizar procedimentos que possam salvar uma pessoa em greve de fome, seja com hidrata\u00e7\u00e3o, seja com alimenta\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"intervir sobre o genoma humano com vista \u00e0 sua modifica\u00e7\u00e3o em processos terap\u00eauticos de qualquer natureza.","id":9886926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intervir sobre o genoma humano com vista \u00e0 sua modifica\u00e7\u00e3o em processos terap\u00eauticos de qualquer natureza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica - Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.246\/1988","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica - Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.246\/1988","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430177,"slug":"medicina-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-246-1988"}],"slug":"medicina\/2488093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Legislativo","id":17983,"slug":"secretario-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o do Oeste","sigla":"","id":6260,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao pedido de acesso, conforme a Lei Federal n\u00ba 12.527\/2011, qualquer interessado poder\u00e1 apresentar pedido de acesso a informa\u00e7\u00f5es aos \u00f3rg\u00e3os e entidades referidos no art. 1\u00ba desta Lei, por qualquer meio leg\u00edtimo, devendo o pedido conter a identifica\u00e7\u00e3o do requerente e a especifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o requerida. Neste sentido, marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":91559,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Legislativo","id":17983,"slug":"secretario-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o do Oeste","sigla":"","id":6260,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-joao-do-oeste-sc-2021-ameosc-secretario-legislativo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o do Oeste - Secret\u00e1rio Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:17:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2601288,"hashId":"1eee5fe863feb44cea60c6d5ea2f4337","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao pedido de acesso, conforme a Lei Federal n\u00ba 12.527\/2011, qualquer interessado poder\u00e1 apresentar pedido de acesso a informa\u00e7\u00f5es aos \u00f3rg\u00e3os e entidades referidos no art. 1\u00ba desta Lei, por qualquer meio leg\u00edtimo, devendo o pedido conter a identifica\u00e7\u00e3o do requerente e a especifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o requerida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste sentido, marque a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10375209,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o vedadas quaisquer exig\u00eancias relativas aos motivos determinantes da solicita\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de interesse p\u00fablico. (art. 10 \u00a7 3\u00ba)","id":10375207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o vedadas quaisquer exig\u00eancias relativas aos motivos determinantes da solicita\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de interesse p\u00fablico. (art. 10 \u00a7 3\u00ba)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para o acesso a informa\u00e7\u00f5es de interesse p\u00fablico, a identifica\u00e7\u00e3o do requerente n\u00e3o pode conter exig\u00eancias que inviabilizem a solicita\u00e7\u00e3o. (art. 10 \u00a7 1\u00ba)","id":10375208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o acesso a informa\u00e7\u00f5es de interesse p\u00fablico, a identifica\u00e7\u00e3o do requerente n\u00e3o pode conter exig\u00eancias que inviabilizem a solicita\u00e7\u00e3o. (art. 10 \u00a7 1\u00ba)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O \u00f3rg\u00e3o ou entidade p\u00fablica dever\u00e1 autorizar ou conceder o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel no prazo m\u00ednimo de 30 (trinta) dias. (art. 11)","id":10375209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00f3rg\u00e3o ou entidade p\u00fablica dever\u00e1 autorizar ou conceder o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel no prazo m\u00ednimo de 30 (trinta) dias. (art. 11)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os e entidades do poder p\u00fablico devem viabilizar alternativa de encaminhamento de pedidos de acesso por meio de seus s\u00edtios oficiais na internet. (art. 10 \u00a7 2\u00ba)","id":10375210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os e entidades do poder p\u00fablico devem viabilizar alternativa de encaminhamento de pedidos de acesso por meio de seus s\u00edtios oficiais na internet. (art. 10 \u00a7 2\u00ba)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":"direito-administrativo\/2601288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedista","id":22971,"slug":"oficial-medico-area-ortopedista"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta referente \u00e0 quarentena.","provas":[{"id":85438,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedista","id":22971,"slug":"oficial-medico-area-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-ortopedista-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:17:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2488078,"hashId":"4ad4850d5e693535700a81406459f533","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta referente \u00e0 quarentena.<\/p>","resposta":9886850,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 recomendada somente no caso de doen\u00e7as de alta letalidade e cujo agente etiol\u00f3gico tem alta transmissibilidade e alta infectividade.","id":9886847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 recomendada somente no caso de doen\u00e7as de alta letalidade e cujo agente etiol\u00f3gico tem alta transmissibilidade e alta infectividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o per\u00edodo m\u00e9dio de distanciamento f\u00edsico recomendado para uma doen\u00e7a infecciosa de alta transmissibilidade, que, em geral, \u00e9 de 14 dias.","id":9886848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o per\u00edodo m\u00e9dio de distanciamento f\u00edsico recomendado para uma doen\u00e7a infecciosa de alta transmissibilidade, que, em geral, \u00e9 de 14 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A vacina dispensa a pr\u00e1tica da quarentena, pois se pressup\u00f5e que ela bloqueia a transmissibilidade.","id":9886849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina dispensa a pr\u00e1tica da quarentena, pois se pressup\u00f5e que ela bloqueia a transmissibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 a restri\u00e7\u00e3o de atividades das pessoas ou animais s\u00e3os que se expuseram a um caso de doen\u00e7a transmiss\u00edvel durante o per\u00edodo de transmissibilidade ou cont\u00e1gio, a fim de evitar a transmiss\u00e3o da doen\u00e7a durante o per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o, em caso de ter havido infec\u00e7\u00e3o.","id":9886850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a restri\u00e7\u00e3o de atividades das pessoas ou animais s\u00e3os que se expuseram a um caso de doen\u00e7a transmiss\u00edvel durante o per\u00edodo de transmissibilidade ou cont\u00e1gio, a fim de evitar a transmiss\u00e3o da doen\u00e7a durante o per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o, em caso de ter havido infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o per\u00edodo em que o doente fica com restri\u00e7\u00e3o de atividades para se recuperar de uma doen\u00e7a infecciosa e para evitar disseminar o agente etiol\u00f3gico para outras pessoas.","id":9886851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o per\u00edodo em que o doente fica com restri\u00e7\u00e3o de atividades para se recuperar de uma doen\u00e7a infecciosa e para evitar disseminar o agente etiol\u00f3gico para outras pessoas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/2488078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Legislativo","id":17983,"slug":"secretario-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o do Oeste","sigla":"","id":6260,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 atrav\u00e9s dos atos administrativos que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica manifesta sua vontade. O ato administrativo \u00e9, deste modo, uma manifesta\u00e7\u00e3o do Estado que produz efeitos jur\u00eddicos imediatos, conferindo, transferindo, impondo ou modificando direitos e obriga\u00e7\u00f5es. Neste sentido, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":91559,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Legislativo","id":17983,"slug":"secretario-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o do Oeste","sigla":"","id":6260,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-joao-do-oeste-sc-2021-ameosc-secretario-legislativo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o do Oeste - Secret\u00e1rio Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:17:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2601290,"hashId":"e887da761a804fd0aa8ccaacdc78777d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 atrav\u00e9s dos atos administrativos que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica manifesta sua vontade. O ato administrativo \u00e9, deste modo, uma manifesta\u00e7\u00e3o do Estado que produz efeitos jur\u00eddicos imediatos, conferindo, transferindo, impondo ou modificando direitos e obriga\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste sentido, marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":10375217,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A finalidade do ato administrativo \u00e9 satisfazer ao interesse privado.","id":10375215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A finalidade do ato administrativo \u00e9 satisfazer ao interesse privado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico pode praticar excesso de poder.","id":10375216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico pode praticar excesso de poder.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A finalidade do ato administrativo \u00e9 satisfazer ao interesse p\u00fablico.","id":10375217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A finalidade do ato administrativo \u00e9 satisfazer ao interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico sempre pode praticar os atos administrativos conforme seu pr\u00f3prio entendimento.","id":10375218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico sempre pode praticar os atos administrativos conforme seu pr\u00f3prio entendimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Finalidade","oab":true,"nome":"Finalidade","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408056,"slug":"direito-administrativo-finalidade"}],"slug":"direito-administrativo\/2601290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":22959,"slug":"oficial-medico-area-hematologia-e-hemoterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das anemias apl\u00e1sticas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":85436,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":22959,"slug":"oficial-medico-area-hematologia-e-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-hematologia-e-hemoterapia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:18:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2488119,"hashId":"914584d5e70f255bcb6686c3a0d5c30c","enunciado":"<p>A respeito das anemias apl\u00e1sticas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9887052,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As anemias apl\u00e1sticas podem ser adquiridas ou constitucionais. Todos os pacientes abaixo dos 30 anos devem realizar estudo citogen\u00e9tico para excluir Anemia de Fanconi.","id":9887052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As anemias apl\u00e1sticas podem ser adquiridas ou constitucionais. Todos os pacientes abaixo dos 30 anos devem realizar estudo citogen\u00e9tico para excluir Anemia de Fanconi.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico laboratorial compreende a realiza\u00e7\u00e3o de mielograma ou de bi\u00f3psia de medula.","id":9887053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico laboratorial compreende a realiza\u00e7\u00e3o de mielograma ou de bi\u00f3psia de medula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O uso de agente estimulador de col\u00f4nia de granul\u00f3citos deve ser prescrito para todos os pacientes com contagem de neutr\u00f3filos inferior a 500\/mm3.","id":9887054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de agente estimulador de col\u00f4nia de granul\u00f3citos deve ser prescrito para todos os pacientes com contagem de neutr\u00f3filos inferior a 500\/mm<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O transplante de medula \u00f3ssea est\u00e1 indicado para todos os pacientes que apresentarem reca\u00edda ap\u00f3s imunossupress\u00e3o.","id":9887055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O transplante de medula \u00f3ssea est\u00e1 indicado para todos os pacientes que apresentarem reca\u00edda ap\u00f3s imunossupress\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O manejo cl\u00ednico inclui suporte transfusional para contagem de plaquetas inferior a 30 000\/mm3.","id":9887056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O manejo cl\u00ednico inclui suporte transfusional para contagem de plaquetas inferior a 30 000\/mm<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/2488119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":22844,"slug":"oficial-medico-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta no tocante \u00e0s popula\u00e7\u00f5es de homens e mulheres no Brasil.","provas":[{"id":85434,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":22844,"slug":"oficial-medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:18:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2488200,"hashId":"9cdf11fc4a405a7df016dba1d03ed51c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta no tocante \u00e0s popula\u00e7\u00f5es de homens e mulheres no Brasil.<\/p>","resposta":9887458,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os homens t\u00eam expectativa de vida maior do que as mulheres.","id":9887457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os homens t\u00eam expectativa de vida maior do que as mulheres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os homens, especialmente os jovens negros e pobres, s\u00e3o mais vulner\u00e1veis \u00e0 viol\u00eancia do que as mulheres.","id":9887458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os homens, especialmente os jovens negros e pobres, s\u00e3o mais vulner\u00e1veis \u00e0 viol\u00eancia do que as mulheres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pesquisas mostram que um percentual maior de mulheres do que de homens relata fazer uso e abuso de bebida alco\u00f3lica.","id":9887459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesquisas mostram que um percentual maior de mulheres do que de homens relata fazer uso e abuso de bebida alco\u00f3lica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Segundo a Pesquisa Nacional de Sa\u00fade de 2013, os homens praticam alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel em maior percentual em rela\u00e7\u00e3o a mulheres.","id":9887460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Pesquisa Nacional de Sa\u00fade de 2013, os homens praticam alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel em maior percentual em rela\u00e7\u00e3o a mulheres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 menor incid\u00eancia de c\u00e2ncer de bexiga nos homens do que nas mulheres.","id":9887461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 menor incid\u00eancia de c\u00e2ncer de bexiga nos homens do que nas mulheres.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2488200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":22844,"slug":"oficial-medico-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Calend\u00e1rio de Vacina\u00e7\u00e3o no Brasil, em 2020, a vacina","provas":[{"id":85434,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":22844,"slug":"oficial-medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:18:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2488195,"hashId":"5c7f3b18f9eb6fdfb05d54ebeee47bb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Calend\u00e1rio de Vacina\u00e7\u00e3o no Brasil, em 2020, a vacina<\/p>","resposta":9887432,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contra rotav\u00edrus deve ser realizada em duas doses, a primeira aos 2 meses e a segunda aos 4 meses.","id":9887432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contra rotav\u00edrus deve ser realizada em duas doses, a primeira aos 2 meses e a segunda aos 4 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pneumoc\u00f3cia conjugada est\u00e1 indicada para todas as crian\u00e7as entre o nascimento at\u00e9 os 12 anos de idade.","id":9887433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pneumoc\u00f3cia conjugada est\u00e1 indicada para todas as crian\u00e7as entre o nascimento at\u00e9 os 12 anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"contra o HPV (Papilomav\u00edrus humano) \u00e9 contraindicada para pessoas imunodeprimidas.","id":9887434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contra o HPV (Papilomav\u00edrus humano) \u00e9 contraindicada para pessoas imunodeprimidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"contra a febre amarela \u00e9 indicada somente para pessoas com mais de 18 anos de idade.","id":9887435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contra a febre amarela \u00e9 indicada somente para pessoas com mais de 18 anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"contra a hepatite B deve ser aplicada em duas doses, a primeira aos 12 meses idade e a segunda aos 2 anos de idade.","id":9887436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contra a hepatite B deve ser aplicada em duas doses, a primeira aos 12 meses idade e a segunda aos 2 anos de idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":430358,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-plano-nacional-de-imunizacao"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2488195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":22844,"slug":"oficial-medico-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta no tocante \u00e0 vacina BCG.","provas":[{"id":85434,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":22844,"slug":"oficial-medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:18:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2488177,"hashId":"e3434c682c79aba855119ad3c10558d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta no tocante \u00e0 vacina BCG.<\/p>","resposta":9887343,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 indicada para crian\u00e7as em qualquer idade e gestantes imunodeprimidas.","id":9887342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 indicada para crian\u00e7as em qualquer idade e gestantes imunodeprimidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deve ser administrada em dose \u00fanica o mais precocemente poss\u00edvel, de prefer\u00eancia logo ap\u00f3s o nascimento.","id":9887343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser administrada em dose \u00fanica o mais precocemente poss\u00edvel, de prefer\u00eancia logo ap\u00f3s o nascimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deve ser administrada em todos os rec\u00e9m-nascidos, independentemente do peso ao nascer.","id":9887344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser administrada em todos os rec\u00e9m-nascidos, independentemente do peso ao nascer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 contraindicada para crian\u00e7as maiores de um ano.","id":9887345,"corpo":"<p>\u00c9 contraindicada para crian\u00e7as maiores de um ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Deve ser administrada em crian\u00e7a n\u00e3o vacinada e portadora de HIV s\u00f3 ap\u00f3s os 5 anos de idade.","id":9887346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser administrada em crian\u00e7a n\u00e3o vacinada e portadora de HIV s\u00f3 ap\u00f3s os 5 anos de idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":430358,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-plano-nacional-de-imunizacao"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2488177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O PCMAT \u00e9 composto de alguns documentos. Desses documentos, o memorial sobre condi\u00e7\u00f5es e meio ambiente de trabalho aponta:","provas":[{"id":87355,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2534751,"hashId":"cf003f1acb8251b773d972e475bef0de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O PCMAT \u00e9 composto de alguns documentos. Desses documentos, o memorial sobre condi\u00e7\u00f5es e meio ambiente de trabalho aponta:<\/p>","resposta":10090437,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o de acidentes; doen\u00e7as do trabalho; carga hor\u00e1ria.","id":10090436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preven\u00e7\u00e3o de acidentes; doen\u00e7as do trabalho; carga hor\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Riscos de acidentes; doen\u00e7as do trabalho; medidas preventivas.","id":10090437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Riscos de acidentes; doen\u00e7as do trabalho; medidas preventivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Especifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica das prote\u00e7\u00f5es coletivas e individuais.","id":10090438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Especifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica das prote\u00e7\u00f5es coletivas e individuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Layout inicial do canteiro de obras.","id":10090439,"corpo":"<p>Layout inicial do canteiro de obras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2534751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O eixo azul \u00e9 o eixo dos pacientes aparentemente n\u00e3o graves. Esse eixo \u00e9 composto por ao menos tr\u00eas planos de atendimento, sendo importante que tenha fluxos claros, informa\u00e7\u00e3o e sinaliza\u00e7\u00e3o. Sobre tais planos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60344,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-enfermeiro","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1826152,"hashId":"7bac047854ca96671f08067b1e1dfec0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O eixo azul \u00e9 o eixo dos pacientes aparentemente n\u00e3o graves. Esse eixo \u00e9 composto por ao menos tr\u00eas planos de atendimento, sendo importante que tenha fluxos claros, informa\u00e7\u00e3o e sinaliza\u00e7\u00e3o. Sobre tais planos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7005364,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plano 1: espa\u00e7os para acolhimento, espera, recep\u00e7\u00e3o, classifica\u00e7\u00e3o do risco e atendimento administrativo. A diretriz principal, neste plano, \u00e9 acolher, o que pressup\u00f5e a cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os de encontros entre os sujeitos.","id":7005364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plano 1: espa\u00e7os para acolhimento, espera, recep\u00e7\u00e3o, classifica\u00e7\u00e3o do risco e atendimento administrativo. A diretriz principal, neste plano, \u00e9 acolher, o que pressup\u00f5e a cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os de encontros entre os sujeitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Plano 2: \u00e9 neste plano que est\u00e1 a sala (ou as salas) para classifica\u00e7\u00e3o de risco, devendo cada uma delas ser ampla o suficiente para facilitar o processo de trabalho e manter fluxo f\u00e1cil com consult\u00f3rios e com a \u00e1rea vermelha.","id":7005365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plano 2: \u00e9 neste plano que est\u00e1 a sala (ou as salas) para classifica\u00e7\u00e3o de risco, devendo cada uma delas ser ampla o suficiente para facilitar o processo de trabalho e manter fluxo f\u00e1cil com consult\u00f3rios e com a \u00e1rea vermelha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Plano 3: \u00e1reas de procedimentos m\u00e9dicos e de enfermagem (curativo, sutura, medica\u00e7\u00e3o, nebuliza\u00e7\u00e3o). A sala de sutura dever\u00e1 ter f\u00e1cil acesso e estar mais distante da entrada. As \u00e1reas para atendimento pedi\u00e1trico dever\u00e3o ser separadas, com a cria\u00e7\u00e3o de um ambiente l\u00fadico. ","id":7005366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plano 3: \u00e1reas de procedimentos m\u00e9dicos e de enfermagem (curativo, sutura, medica\u00e7\u00e3o, nebuliza\u00e7\u00e3o). A sala de sutura dever\u00e1 ter f\u00e1cil acesso e estar mais distante da entrada. As \u00e1reas para atendimento pedi\u00e1trico dever\u00e3o ser separadas, com a cria\u00e7\u00e3o de um ambiente l\u00fadico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente no plano 1 o acompanhante poder\u00e1 estar presente em todos os momentos, sendo necess\u00e1rio prever espa\u00e7os internos para espera tanto para eles quanto para os usu\u00e1rios que aguardam diagn\u00f3sticos e reavalia\u00e7\u00f5es.","id":7005367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente no plano 1 o acompanhante poder\u00e1 estar presente em todos os momentos, sendo necess\u00e1rio prever espa\u00e7os internos para espera tanto para eles quanto para os usu\u00e1rios que aguardam diagn\u00f3sticos e reavalia\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acolhimento e Classifica\u00e7\u00e3o de risco","oab":false,"nome":"Acolhimento e Classifica\u00e7\u00e3o de risco","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413437,"slug":"enfermagem-acolhimento-e-classificacao-de-risco"}],"slug":"enfermagem\/1826152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":22561,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protese-dentaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o planejamento da pr\u00f3tese parcial fixa, leia as proposi\u00e7\u00f5es abaixo.I. Ser o mais complexo e mais consertivo poss\u00edvel.II. Os princ\u00edpios de oclus\u00e3o devem minimizar o efeito de cargas adversas ao periodonto.III. A pr\u00f3tese deve permanecer em fun\u00e7\u00e3o pelo maior tempo poss\u00edvel.IV. Ser realista com o que pode ser obtido clinicamente.\u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":60343,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":22561,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protese-dentaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-cirurgiao-dentista-area-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1826159,"hashId":"5188901e463bb947c73aa5b2fac2f22f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o planejamento da pr\u00f3tese parcial fixa, leia as proposi\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ser o mais complexo e mais consertivo poss\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os princ\u00edpios de oclus\u00e3o devem minimizar o efeito de cargas adversas ao periodonto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A pr\u00f3tese deve permanecer em fun\u00e7\u00e3o pelo maior tempo poss\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Ser realista com o que pode ser obtido clinicamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7005395,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7005392,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":7005393,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7005394,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":7005395,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00f3tese Parcial Fixa","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese Parcial Fixa","pai":399360,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399363,"slug":"odontologia-protese-parcial-fixa"}],"slug":"odontologia\/1826159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos casos graves de crise de asma, na impossibilidade de avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica imediata, o usu\u00e1rio dever\u00e1 receber primeiro atendimento pelo enfermeiro. Nesse primeiro atendimento, o usu\u00e1rio deve ser mantido em oxigenioterapia por c\u00e2nula nasal. Nos casos espec\u00edficos de crian\u00e7as e adolescentes, esse atendimento poder\u00e1 ser acrescido de administra\u00e7\u00e3o de broncodilatadores (beta2 \u2013 agonista de curta dura\u00e7\u00e3o) por via inalat\u00f3ria atrav\u00e9s de uma das seguintes formas: I. spray de salbutamol (100mcg\/jato) com espa\u00e7ador: 4 jatos a cada 20 ou 30 minutos, por no m\u00e1ximo 4 vezes. II. spray de salbutamol (100mcg\/jato) com espa\u00e7ador: 3 jatos a cada 10 ou 20 minutos, por no m\u00e1ximo 3 vezes. III. nebuliza\u00e7\u00e3o: salbutamol 1 gota\/2kg\/dose (m\u00e1ximo de 10 gotas\/dose) em 5 mL de soro fisiol\u00f3gico (NaCl 0,9%) com oxig\u00eanio de 6 litros\/min a cada 10 ou 20 minutos, por no m\u00e1ximo 4 vezes. IV. nebuliza\u00e7\u00e3o: salbutamol 1 gota\/2kg\/dose (m\u00e1ximo de 10 gotas\/dose) em 3 mL de soro fisiol\u00f3gico (NaCl 0,9%) com oxig\u00eanio de 6 litros\/min a cada 20 ou 30 minutos, por no m\u00e1ximo 4 vezes. \u00c9 correto o contido apenas em:","provas":[{"id":60344,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-enfermeiro","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1826185,"hashId":"4c8d8a9e88b1a9d7f9f9c036ea90d665","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos graves de crise de asma, na impossibilidade de avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica imediata, o usu\u00e1rio dever\u00e1 receber primeiro atendimento pelo enfermeiro. Nesse primeiro atendimento, o usu\u00e1rio deve ser mantido em oxigenioterapia por c\u00e2nula nasal. Nos casos espec\u00edficos de crian\u00e7as e adolescentes, esse atendimento poder\u00e1 ser acrescido de administra\u00e7\u00e3o de broncodilatadores (beta2 \u2013 agonista de curta dura\u00e7\u00e3o) por via inalat\u00f3ria atrav\u00e9s de uma das seguintes formas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. spray de salbutamol (100mcg\/jato) com espa\u00e7ador: 4 jatos a cada 20 ou 30 minutos, por no m\u00e1ximo 4 vezes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. spray de salbutamol (100mcg\/jato) com espa\u00e7ador: 3 jatos a cada 10 ou 20 minutos, por no m\u00e1ximo 3 vezes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. nebuliza\u00e7\u00e3o: salbutamol 1 gota\/2kg\/dose (m\u00e1ximo de 10 gotas\/dose) em 5 mL de soro fisiol\u00f3gico (NaCl 0,9%) com oxig\u00eanio de 6 litros\/min a cada 10 ou 20 minutos, por no m\u00e1ximo 4 vezes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. nebuliza\u00e7\u00e3o: salbutamol 1 gota\/2kg\/dose (m\u00e1ximo de 10 gotas\/dose) em 3 mL de soro fisiol\u00f3gico (NaCl 0,9%) com oxig\u00eanio de 6 litros\/min a cada 20 ou 30 minutos, por no m\u00e1ximo 4 vezes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o contido apenas em:<\/p>","resposta":7005496,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":7005496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":7005497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":7005498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":7005499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Asma","oab":false,"nome":"Asma","pai":428439,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428471,"slug":"enfermagem-asma"}],"slug":"enfermagem\/1826185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista (Cl\u00ednico Geral)","id":19496,"slug":"cirurgiao-dentista-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a c\u00e1rie, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60338,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista (Cl\u00ednico Geral)","id":19496,"slug":"cirurgiao-dentista-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-cirurgiao-dentista-clinico-geral","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - Cirurgi\u00e3o Dentista (Cl\u00ednico Geral) - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1826209,"hashId":"c03d806f1bfa9b5095fe06a6a02d8acf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a c\u00e1rie, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7005593,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A produ\u00e7\u00e3o de \u00e1cido por meio da metaboliza\u00e7\u00e3o de nutrientes pelas bact\u00e9rias do biofilme gera um aumento do pH, que tem como resultado a desmineraliza\u00e7\u00e3o do tecido dent\u00e1rio, formando a les\u00e3o de c\u00e1rie.","id":7005592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A produ\u00e7\u00e3o de \u00e1cido por meio da metaboliza\u00e7\u00e3o de nutrientes pelas bact\u00e9rias do biofilme gera um aumento do pH, que tem como resultado a desmineraliza\u00e7\u00e3o do tecido dent\u00e1rio, formando a les\u00e3o de c\u00e1rie.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O controle da c\u00e1rie, assim como da maioria das doen\u00e7as cr\u00f4nicas como c\u00e2ncer, doen\u00e7as cardiovasculares e diabetes, deve incluir estrat\u00e9gias m\u00faltiplas direcionadas aos determinantes no n\u00edvel do indiv\u00edduo, da fam\u00edlia e da popula\u00e7\u00e3o. ","id":7005593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle da c\u00e1rie, assim como da maioria das doen\u00e7as cr\u00f4nicas como c\u00e2ncer, doen\u00e7as cardiovasculares e diabetes, deve incluir estrat\u00e9gias m\u00faltiplas direcionadas aos determinantes no n\u00edvel do indiv\u00edduo, da fam\u00edlia e da popula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O biofilme dental \u00e9 um fator biol\u00f3gico dispens\u00e1vel para a doen\u00e7a c\u00e1rie, porquanto as les\u00f5es de c\u00e1rie ocorrem em \u00e1reas com aus\u00eancia do mesmo. A dieta rica em carboidratos e a\u00e7\u00facares \u00e9 considerada o fator principal de desenvolvimento.","id":7005594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O biofilme dental \u00e9 um fator biol\u00f3gico dispens\u00e1vel para a doen\u00e7a c\u00e1rie, porquanto as les\u00f5es de c\u00e1rie ocorrem em \u00e1reas com aus\u00eancia do mesmo. A dieta rica em carboidratos e a\u00e7\u00facares \u00e9 considerada o fator principal de desenvolvimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Por n\u00e3o ser um fen\u00f4meno natural do dente, o processo de des-remineraliza\u00e7\u00e3o deve ser prevenido quando se trata de combater a doen\u00e7a c\u00e1rie.","id":7005595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por n\u00e3o ser um fen\u00f4meno natural do dente, o processo de des-remineraliza\u00e7\u00e3o deve ser prevenido quando se trata de combater a doen\u00e7a c\u00e1rie.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Etiopatogenia da c\u00e1rie dental","oab":false,"nome":"Etiopatogenia da c\u00e1rie dental","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399308,"slug":"odontologia-etiopatogenia-da-carie-dental"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico e Tratamento da C\u00e1rie","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico e Tratamento da C\u00e1rie","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399310,"slug":"odontologia-diagnostico-e-tratamento-da-carie"}],"slug":"odontologia\/1826209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - Especialidade: Epidemiologia","id":20378,"slug":"enfermeiro-especialidade-epidemiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dados do Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Mortalidade (SIM\/Datasus) mostram que o impacto da mortalidade por causas externas atinge muito a sa\u00fade masculina, sendo que a(s) principal(is) \u00e1rea(s) de ocorr\u00eancia \u00e9(s\u00e3o):","provas":[{"id":60348,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - Especialidade: Epidemiologia","id":20378,"slug":"enfermeiro-especialidade-epidemiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-enfermeiro-especialidade-epidemiologia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - Enfermeiro - Especialidade: Epidemiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":307,"descricao":"Enfermagem (Controle De Infec\u00e7\u00f5es)"}],"id":1826237,"hashId":"091c509fd42c34fe6d940cb619caff19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dados do Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Mortalidade (SIM\/Datasus) mostram que o impacto da mortalidade por causas externas atinge muito a sa\u00fade masculina, sendo que a(s) principal(is) \u00e1rea(s) de ocorr\u00eancia \u00e9(s\u00e3o):<\/p>","resposta":7005715,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"regi\u00f5es Sul e Sudeste do Brasil.","id":7005713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regi\u00f5es Sul e Sudeste do Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas na regi\u00e3o Sul do Brasil.","id":7005714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas na regi\u00e3o Sul do Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"regi\u00f5es Norte, Nordeste e Centro-Oeste brasileiro.","id":7005715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regi\u00f5es Norte, Nordeste e Centro-Oeste brasileiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apenas na Regi\u00e3o Norte do Brasil.","id":7005716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas na Regi\u00e3o Norte do Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 29","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403582,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistemas-de-informacao-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1826237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - Especialidade: Epidemiologia","id":20378,"slug":"enfermeiro-especialidade-epidemiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dados epidemiol\u00f3gicos sobre \u00f3bitos de uma determinada doen\u00e7a mostram as seguintes informa\u00e7\u00f5es: n\u00ba de casos da doen\u00e7a X em 1 ano = 300. N\u00ba de \u00f3bitos pela doen\u00e7a X no mesmo local e per\u00edodo = 9. Com essas, informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":60348,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - Especialidade: Epidemiologia","id":20378,"slug":"enfermeiro-especialidade-epidemiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-enfermeiro-especialidade-epidemiologia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - Enfermeiro - Especialidade: Epidemiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":307,"descricao":"Enfermagem (Controle De Infec\u00e7\u00f5es)"}],"id":1826248,"hashId":"97aa3c4d9082f35c72f26fb4cbfe2925","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dados epidemiol\u00f3gicos sobre \u00f3bitos de uma determinada doen\u00e7a mostram as seguintes informa\u00e7\u00f5es: n\u00ba de casos da doen\u00e7a X em 1 ano = 300. N\u00ba de \u00f3bitos pela doen\u00e7a X no mesmo local e per\u00edodo = 9. Com essas, informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7005762,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a taxa de mortalidade geral foi de 3%.","id":7005760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a taxa de mortalidade geral foi de 3%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a taxa global de mortalidade foi de 3%.","id":7005761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a taxa global de mortalidade foi de 3%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a taxa de letalidade foi de 3%.","id":7005762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a taxa de letalidade foi de 3%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a taxa de letalidade foi de 9%.","id":7005763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a taxa de letalidade foi de 9%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 29","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1826248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero aumentado de eosin\u00f3filos sugere, comumente:","provas":[{"id":60377,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":1826318,"hashId":"8cc44fa5a9eb28301b426dd70af630bd","enunciado":"<p>O n\u00famero aumentado de eosin\u00f3filos sugere, comumente:<\/p>","resposta":7006011,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dist\u00farbios al\u00e9rgicos.","id":7006011,"corpo":"<p>dist\u00farbios al\u00e9rgicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"doen\u00e7as autoimunes.","id":7006012,"corpo":"<p>doen\u00e7as autoimunes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00f5es virais.","id":7006013,"corpo":"<p>infec\u00e7\u00f5es virais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00f5es renais.","id":7006014,"corpo":"<p>infec\u00e7\u00f5es renais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":"medicina\/1826318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os achados que caracterizam o diagn\u00f3stico de anemia apl\u00e1stica s\u00e3o, entre outros:I. hemograma completo e contagem de reticul\u00f3citos: graus vari\u00e1veis de pancitopenia e reticulocitopenia.II. eletroforese de hemoglobina: a hemoglobina fetal pode estar diminu\u00edda nas anemias apl\u00e1sticas constitucionais.III. mielograma: hipocelularidade global com substitui\u00e7\u00e3o do tecido normal por gordura.\u00c9 correto o que se apresenta em","provas":[{"id":60377,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":1826330,"hashId":"ed2a934643ddcd043ebeeb5f641b7253","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os achados que caracterizam o diagn\u00f3stico de anemia apl\u00e1stica s\u00e3o, entre outros:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. hemograma completo e contagem de reticul\u00f3citos: graus vari\u00e1veis de pancitopenia e reticulocitopenia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. eletroforese de hemoglobina: a hemoglobina fetal pode estar diminu\u00edda nas anemias apl\u00e1sticas constitucionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. mielograma: hipocelularidade global com substitui\u00e7\u00e3o do tecido normal por gordura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se apresenta em<\/p>","resposta":7006065,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7006063,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7006064,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7006065,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7006066,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":"medicina\/1826330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do transplante aut\u00f3logo de medula \u00f3ssea, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60377,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":1826349,"hashId":"416cecda07179a4cf831d25a30cd3351","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do transplante aut\u00f3logo de medula \u00f3ssea, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7006141,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00edvel de mortalidade compar\u00e1vel com o transplante alog\u00eanico, mesmo com a baixa complexidade do transplante e o fato do enxerto conter c\u00e9lulas do pr\u00f3prio paciente.","id":7006139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00edvel de mortalidade compar\u00e1vel com o transplante alog\u00eanico, mesmo com a baixa complexidade do transplante e o fato do enxerto conter c\u00e9lulas do pr\u00f3prio paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de GVHD ou rejei\u00e7\u00e3o por serem c\u00e9lulas enxertadas do pr\u00f3prio paciente, mas pode apresentar rejei\u00e7\u00e3o e a doen\u00e7a do enxerto contra o hospedeiro.","id":7006140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aus\u00eancia de GVHD ou rejei\u00e7\u00e3o por serem c\u00e9lulas enxertadas do pr\u00f3prio paciente, mas pode apresentar rejei\u00e7\u00e3o e a doen\u00e7a do enxerto contra o hospedeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Probabilidade de cura \u00e9 muito pequena principalmente em pacientes com neoplasias hematol\u00f3gicas, pois pode haver uma contamina\u00e7\u00e3o durante a coleta de c\u00e9lulas neopl\u00e1sicas.","id":7006141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Probabilidade de cura \u00e9 muito pequena principalmente em pacientes com neoplasias hematol\u00f3gicas, pois pode haver uma contamina\u00e7\u00e3o durante a coleta de c\u00e9lulas neopl\u00e1sicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Imunossupressores s\u00e3o utilizados com frequ\u00eancia.","id":7006142,"corpo":"<p>Imunossupressores s\u00e3o utilizados com frequ\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/1826349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 o mais comum c\u00e2ncer na inf\u00e2ncia. Representa cerca de 30% do total de casos de c\u00e2ncer em pediatria. Trata-se do(a)","provas":[{"id":60377,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":1826369,"hashId":"39c173ec9085a2b242d1961337b0105e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o mais comum c\u00e2ncer na inf\u00e2ncia. Representa cerca de 30% do total de casos de c\u00e2ncer em pediatria. Trata-se do(a)<\/p>","resposta":7006207,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tumor do SNC.","id":7006206,"corpo":"<p>tumor do SNC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"leucemia aguda.","id":7006207,"corpo":"<p>leucemia aguda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"linfoma.","id":7006208,"corpo":"<p>linfoma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"neuroblastoma.","id":7006209,"corpo":"<p>neuroblastoma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1826369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Defende os organismos contra os ant\u00edgenos que tem dissemina\u00e7\u00e3o hematog\u00eanica e aumentam a imunidade contra pat\u00f3genos que alcan\u00e7am a circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea. Trata-se do(a)","provas":[{"id":60377,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":1826375,"hashId":"508931324622eca2abd3f6fb724fb7a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Defende os organismos contra os ant\u00edgenos que tem dissemina\u00e7\u00e3o hematog\u00eanica e aumentam a imunidade contra pat\u00f3genos que alcan\u00e7am a circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea. Trata-se do(a)<\/p>","resposta":7006231,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ba\u00e7o.","id":7006231,"corpo":"<p>ba\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"omento.","id":7006232,"corpo":"<p>omento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"medula.","id":7006233,"corpo":"<p>medula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ap\u00eandice.","id":7006234,"corpo":"<p>ap\u00eandice.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/1826375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o disposto no C\u00f3digo de \u00e9tica M\u00e9dica acerca da rela\u00e7\u00e3o com pacientes e familiares, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo.I. Nos casos de doen\u00e7a incur\u00e1vel e terminal, deve o m\u00e9dico oferecer todos os cuidados paliativos dispon\u00edveis sem empreender a\u00e7\u00f5es diagn\u00f3sticas ou terap\u00eauticas in\u00fateis ou obstinadas, levando sempre em considera\u00e7\u00e3o a vontade expressa do paciente ou, na sua impossibilidade, a de seu representante legal.II. \u00c9 vedado ao m\u00e9dico exagerar a gravidade do diagn\u00f3stico ou do progn\u00f3stico, complicar a terap\u00eautica ou exceder-se no n\u00famero de visitas, consultas ou quaisquer outros procedimentos m\u00e9dicos.III. Salvo por motivo justo, comunicado ao paciente ou \u00e0 sua fam\u00edlia, o m\u00e9dico n\u00e3o o abandonar\u00e1 por este ter doen\u00e7a cr\u00f4nica ou incur\u00e1vel e continuar\u00e1 a assisti-lo e a propiciar-lhe os cuidados necess\u00e1rios, inclusive os paliativos.\u00c9 correto o contido em:","provas":[{"id":60375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-ginecologia-obstetrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1826397,"hashId":"fe3e563e4cb2a993ec802c6a3721254f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o disposto no C\u00f3digo de \u00e9tica M\u00e9dica acerca da rela\u00e7\u00e3o com pacientes e familiares, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Nos casos de doen\u00e7a incur\u00e1vel e terminal, deve o m\u00e9dico oferecer todos os cuidados paliativos dispon\u00edveis sem empreender a\u00e7\u00f5es diagn\u00f3sticas ou terap\u00eauticas in\u00fateis ou obstinadas, levando sempre em considera\u00e7\u00e3o a vontade expressa do paciente ou, na sua impossibilidade, a de seu representante legal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 vedado ao m\u00e9dico exagerar a gravidade do diagn\u00f3stico ou do progn\u00f3stico, complicar a terap\u00eautica ou exceder-se no n\u00famero de visitas, consultas ou quaisquer outros procedimentos m\u00e9dicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Salvo por motivo justo, comunicado ao paciente ou \u00e0 sua fam\u00edlia, o m\u00e9dico n\u00e3o o abandonar\u00e1 por este ter doen\u00e7a cr\u00f4nica ou incur\u00e1vel e continuar\u00e1 a assisti-lo e a propiciar-lhe os cuidados necess\u00e1rios, inclusive os paliativos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o contido em:<\/p>","resposta":7006328,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas","id":7006325,"corpo":"<p>I e II, apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7006326,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7006327,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7006328,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica - Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.246\/1988","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica - Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.246\/1988","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430177,"slug":"medicina-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-246-1988"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430178,"slug":"medicina-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-931-2009"}],"slug":"medicina\/1826397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 vedado ao m\u00e9dico:","provas":[{"id":60375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-ginecologia-obstetrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1826399,"hashId":"f40b3df725f69790e4c616c9cc432c8f","enunciado":"<p><strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 vedado ao m\u00e9dico:<\/p>","resposta":7006335,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"usar formul\u00e1rios institucionais para atestar, prescrever e solicitar exames ou procedimentos fora da institui\u00e7\u00e3o a que perten\u00e7am tais formul\u00e1rios.","id":7006333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">usar formul\u00e1rios institucionais para atestar, prescrever e solicitar exames ou procedimentos fora da institui\u00e7\u00e3o a que perten\u00e7am tais formul\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"permitir o manuseio e o conhecimento dos prontu\u00e1rios por pessoas n\u00e3o obrigadas ao sigilo profissional quando sob sua responsabilidade.","id":7006334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permitir o manuseio e o conhecimento dos prontu\u00e1rios por pessoas n\u00e3o obrigadas ao sigilo profissional quando sob sua responsabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"deixar de atestar \u00f3bito de paciente ao qual vinha prestando assist\u00eancia quando houver ind\u00edcios de morte violenta.","id":7006335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de atestar \u00f3bito de paciente ao qual vinha prestando assist\u00eancia quando houver ind\u00edcios de morte violenta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"deixar de atestar atos executados no exerc\u00edcio profissional, quando solicitado pelo paciente ou por seu representante legal.","id":7006336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de atestar atos executados no exerc\u00edcio profissional, quando solicitado pelo paciente ou por seu representante legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/1826399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Geneticista","id":21426,"slug":"medico-geneticista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o heredograma abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 28, 29 e 30O heredograma representado mostra claramente nos elementos II 5 e IV 3 um car\u00e1ter","provas":[{"id":60373,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geneticista","id":21426,"slug":"medico-geneticista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-geneticista","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico Geneticista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"}],"id":1826620,"hashId":"d7cfb0556d38bb0df918ca07e6c944b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o heredograma abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 28, 29 e 30<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60373\/questao\/1826620-20221212152231000000-0.png\" width=\"314\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O heredograma representado mostra claramente nos elementos II 5 e IV 3 um car\u00e1ter<\/p>","resposta":7007066,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autoss\u00f4mico recessivo.","id":7007066,"corpo":"<p>autoss\u00f4mico recessivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"autoss\u00f4mico dominante.","id":7007067,"corpo":"<p>autoss\u00f4mico dominante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ligado ao cromossomo X.","id":7007068,"corpo":"<p>ligado ao cromossomo X.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ligado ao cromossomo Y.","id":7007069,"corpo":"<p>ligado ao cromossomo Y.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397766,"slug":"medicina-genetica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1826620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Geneticista","id":21426,"slug":"medico-geneticista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 determina\u00e7\u00e3o sexual, pessoas acometidas pela S\u00edndrome de Turner (X0) apresentam comportamento social afetado quando","provas":[{"id":60373,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geneticista","id":21426,"slug":"medico-geneticista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-geneticista","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico Geneticista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"}],"id":1826632,"hashId":"dbdcef43006731fb5ce72fc99bf6b658","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 determina\u00e7\u00e3o sexual, pessoas acometidas pela S\u00edndrome de Turner (X0) apresentam comportamento social afetado quando<\/p>","resposta":7007102,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o X \u00e9 de origem materna.","id":7007102,"corpo":"<p>o X \u00e9 de origem materna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o X \u00e9 de origem paterna.","id":7007103,"corpo":"<p>o X \u00e9 de origem paterna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"independe da origem do cromossomo X.","id":7007104,"corpo":"<p>independe da origem do cromossomo X.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o X \u00e9 de origem multifatorial.","id":7007105,"corpo":"<p>o X \u00e9 de origem multifatorial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397766,"slug":"medicina-genetica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1826632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":22844,"slug":"oficial-medico-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente portadora de artrite reumatoide em tratamento regular e de longa data com metotrexato, tem cursado com n\u00e1usea intensa e muita dificuldade para se alimentar devido ao aparecimento de estomatite ulcerativa na boca. Ao exame f\u00edsico, nota-se, al\u00e9m da estomatite, importantes gengivite e glossite. Avalia\u00e7\u00e3o laboratorial: Hb = 9,9 g\/dL, Ht = 27%, leuc\u00f3citos 3 800 (20% de neutr\u00f3filos), TGO = 72 UI e TGP = 66 UI.Est\u00e1 indicada a suplementa\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":85434,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":22844,"slug":"oficial-medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:18:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2488248,"hashId":"93bd6a3d76f19d0e5eaa9654303b7273","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente portadora de artrite reumatoide em tratamento regular e de longa data com metotrexato, tem cursado com n\u00e1usea intensa e muita dificuldade para se alimentar devido ao aparecimento de estomatite ulcerativa na boca. Ao exame f\u00edsico, nota-se, al\u00e9m da estomatite, importantes gengivite e glossite. Avalia\u00e7\u00e3o laboratorial: Hb = 9,9 g\/dL, Ht = 27%, leuc\u00f3citos 3 800 (20% de neutr\u00f3filos), TGO = 72 UI e TGP = 66 UI.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 indicada a suplementa\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":9887689,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vitamina B12.","id":9887687,"corpo":"<p>vitamina B12.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"vitamina K.","id":9887688,"corpo":"<p>vitamina K.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e1cido f\u00f3lico.","id":9887689,"corpo":"<p>\u00e1cido f\u00f3lico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"vitamina B6.","id":9887690,"corpo":"<p>vitamina B6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"c\u00e1lcio.","id":9887691,"corpo":"<p>c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 60","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/2488248","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":22844,"slug":"oficial-medico-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem, 55 anos, encontra-se internado para tratamento da covid-19. No d\u00e9cimo sexto dia da doen\u00e7a, tendo sido extubado h\u00e1 48 horas, recebeu alta para a enfermaria, onde permaneceu em uso de cateter nasal de O22 L\/min. Encontra-se em uso de enoxaparina 40 mg, metilprednisolona 40 mg\/dia e esomeprazol. Antecedentes pessoais: tabagista, com carga tab\u00e1gica de 60 ma\u00e7os-ano, e obeso. Durante a noite, apresentou epis\u00f3dio de dispneia s\u00fabita, associada \u00e0 dor tor\u00e1cica \u00e0 esquerda, sendo necess\u00e1ria m\u00e1scara de Venturi 50% para manter SpO2 em torno de 91%. Neste momento, o exame cl\u00ednico do paciente apresentava os seguintes achados relevantes: PA = 110 x 70 mmHg, FC = 110 bpm, SpO2 = 92%, FR = 26 ipm; ausculta pulmonar abolida em hemit\u00f3rax esquerdo, com estertores difusos em hemit\u00f3rax direito. A radiografia de t\u00f3rax encontra-se a seguir.Assinale a alternativa que apresenta a conduta correta, neste momento.","provas":[{"id":85434,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":22844,"slug":"oficial-medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:18:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2488235,"hashId":"21c30dba8b31f3cbd29cdebd406e3db4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem, 55 anos, encontra-se internado para tratamento da covid-19. No d\u00e9cimo sexto dia da doen\u00e7a, tendo sido extubado h\u00e1 48 horas, recebeu alta para a enfermaria, onde permaneceu em uso de cateter nasal de O<sub>2<\/sub>2 L\/min. Encontra-se em uso de enoxaparina 40 mg, metilprednisolona 40 mg\/dia e esomeprazol. Antecedentes pessoais: tabagista, com carga tab\u00e1gica de 60 ma\u00e7os-ano, e obeso. Durante a noite, apresentou epis\u00f3dio de dispneia s\u00fabita, associada \u00e0 dor tor\u00e1cica \u00e0 esquerda, sendo necess\u00e1ria m\u00e1scara de Venturi 50% para manter SpO<sub>2<\/sub> em torno de 91%. Neste momento, o exame cl\u00ednico do paciente apresentava os seguintes achados relevantes: PA = 110 x 70 mmHg, FC = 110 bpm, SpO<sub>2<\/sub> = 92%, FR = 26 ipm; ausculta pulmonar abolida em hemit\u00f3rax esquerdo, com estertores difusos em hemit\u00f3rax direito. A radiografia de t\u00f3rax encontra-se a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85434\/questao\/2488235-20220719214738000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a conduta correta, neste momento.<\/p>","resposta":9887632,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal de urg\u00eancia e transfer\u00eancia para a UTI.","id":9887628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal de urg\u00eancia e transfer\u00eancia para a UTI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Troca de aporte de oxig\u00eanio para cateter nasal de alto fluxo e administra\u00e7\u00e3o de morfina EV 2 mg.","id":9887629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Troca de aporte de oxig\u00eanio para cateter nasal de alto fluxo e administra\u00e7\u00e3o de morfina EV 2 mg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Coleta de hemoculturas, secre\u00e7\u00e3o traqueal e iniciar Meropenem.","id":9887630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coleta de hemoculturas, secre\u00e7\u00e3o traqueal e iniciar Meropenem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o de tomografia de t\u00f3rax na urg\u00eancia e dobrar a dose da metilprednisolona.","id":9887631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza\u00e7\u00e3o de tomografia de t\u00f3rax na urg\u00eancia e dobrar a dose da metilprednisolona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Inser\u00e7\u00e3o imediata de dreno ou cateter tor\u00e1cico tipo pigtail.","id":9887632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inser\u00e7\u00e3o imediata de dreno ou cateter tor\u00e1cico tipo <em>pigtail<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 60","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/2488235","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":5417,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere dois n\u00fameros racionais, mas que n\u00e3o sejam n\u00fameros inteiros, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA em rela\u00e7\u00e3o a esses dois n\u00fameros.","provas":[{"id":63752,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":5417,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2021-omni-professor-de-educacao-basica-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2378394,"hashId":"fd3035eddf7e877f031b2f002e8b9c7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere dois n\u00fameros racionais, mas que n\u00e3o sejam n\u00fameros inteiros, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA em rela\u00e7\u00e3o a esses dois n\u00fameros.<\/p>","resposta":9412609,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O produto entre eles n\u00e3o pode ser um n\u00famero inteiro.","id":9412607,"corpo":"<p>O produto entre eles n\u00e3o pode ser um n\u00famero inteiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O quociente entre os dois \u00e9 sempre um n\u00famero racional.","id":9412608,"corpo":"<p>O quociente entre os dois \u00e9 sempre um n\u00famero racional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A soma entre eles pode ser um n\u00famero inteiro.","id":9412609,"corpo":"<p>A soma entre eles pode ser um n\u00famero inteiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se os dois forem positivos, a soma nunca dar\u00e1 zero.","id":9412610,"corpo":"<p>Se os dois forem positivos, a soma nunca dar\u00e1 zero.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2378394","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":5417,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a algumas hip\u00f3teses de leitura:","provas":[{"id":63752,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":5417,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2021-omni-professor-de-educacao-basica-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2378422,"hashId":"ea0acd0cd581865c876bbe83a3f4a3c4","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a algumas hip\u00f3teses de leitura:<\/p>","resposta":9412701,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o as ideias que as crian\u00e7as t\u00eam a respeito do que est\u00e1 escrito e do que se pode ler.","id":9412701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o as ideias que as crian\u00e7as t\u00eam a respeito do que est\u00e1 escrito e do que se pode ler.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o as solu\u00e7\u00f5es que o aluno produz quando solicitado a interpretar um texto escrito por outra pessoa.","id":9412702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o as solu\u00e7\u00f5es que o aluno produz quando solicitado a interpretar um texto escrito por outra pessoa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o de natureza conceitual, a escrita sendo objeto de conhecimento social, tudo a respeito dela precisa ser constru\u00eddo.","id":9412703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o de natureza conceitual, a escrita sendo objeto de conhecimento social, tudo a respeito dela precisa ser constru\u00eddo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o de natureza procedimental, o que significa que s\u00e3o constitu\u00eddas e desenvolvidas em situa\u00e7\u00f5es de uso.","id":9412704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o de natureza procedimental, o que significa que s\u00e3o constitu\u00eddas e desenvolvidas em situa\u00e7\u00f5es de uso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2378422","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":5015,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-candelaria-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um turno de trabalho de 7 horas, uma recepcionista cadastrou 168 acessos ao pr\u00e9dio da c\u00e2mara de vereadores, se um ter\u00e7o desses cadastros s\u00e3o de assessores dos vereadores, ent\u00e3o quantos assessores de vereadores foram cadastrados?","provas":[{"id":63731,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":5015,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-candelaria-rs-2021-fundatec-recepcionista-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Candel\u00e1ria - Recepcionista - 2021"},{"id":63730,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":5015,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-candelaria-rs-2021-fundatec-oficial-legislativo-gabarito-somente-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Candel\u00e1ria - Oficial Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1949818,"hashId":"708de9c4390a63057ad1a320d62a17d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um turno de trabalho de 7 horas, uma recepcionista cadastrou 168 acessos ao pr\u00e9dio da c\u00e2mara de vereadores, se um ter\u00e7o desses cadastros s\u00e3o de assessores dos vereadores, ent\u00e3o quantos assessores de vereadores foram cadastrados?<\/p>","resposta":7546420,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"84.","id":7546419,"corpo":"<p>84.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"56.","id":7546420,"corpo":"<p>56.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"52.","id":7546421,"corpo":"<p>52.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"24.","id":7546422,"corpo":"<p>24.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"21.","id":7546423,"corpo":"<p>21.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1949818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areial","sigla":"","id":2078,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areial-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os estudos sobre a escola enquanto organiza\u00e7\u00e3o de trabalho n\u00e3o s\u00e3o novos e acompanham a concep\u00e7\u00e3o de sociedade defendida. Sobre gest\u00e3o escolar \u00e9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":63570,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areial","sigla":"","id":2078,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areial-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areial-pb-2021-cpcon-uepb-professor-area-espanhol-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areial - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1949942,"hashId":"0d5c09b14bc1a8479f3ffd1344f03712","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estudos sobre a escola enquanto organiza\u00e7\u00e3o de trabalho n\u00e3o s\u00e3o novos e acompanham a concep\u00e7\u00e3o de sociedade defendida. Sobre gest\u00e3o escolar \u00e9 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":7547039,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O planejamento escolar consiste numa atividade de previs\u00e3o de a\u00e7\u00f5es a serem realizadas, com base em demandas a serem atendidas, objetivos a serem alcan\u00e7ados, procedimentos e recursos necess\u00e1rios, bem como o tempo de execu\u00e7\u00e3o e as formas de avaliar o processo empreendido.","id":7547039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento escolar consiste numa atividade de previs\u00e3o de a\u00e7\u00f5es a serem realizadas, com base em demandas a serem atendidas, objetivos a serem alcan\u00e7ados, procedimentos e recursos necess\u00e1rios, bem como o tempo de execu\u00e7\u00e3o e as formas de avaliar o processo empreendido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O projeto pedag\u00f3gico curricular da escola \u00e9 um dos elementos do projeto pedag\u00f3gico da escola.","id":7547040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto pedag\u00f3gico curricular da escola \u00e9 um dos elementos do projeto pedag\u00f3gico da escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aforma\u00e7\u00e3o continuada \u00e9 uma das fun\u00e7\u00f5es da organiza\u00e7\u00e3o escolar, sendo esta uma atribui\u00e7\u00e3o exclusiva da coordena\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica.","id":7547041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aforma\u00e7\u00e3o continuada \u00e9 uma das fun\u00e7\u00f5es da organiza\u00e7\u00e3o escolar, sendo esta uma atribui\u00e7\u00e3o exclusiva da coordena\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Associa\u00e7\u00e3o de Pais e Mestres, Conselho Escolar, Gr\u00eamio Estudantil, Conselho de Classe e Sindicado Docente s\u00e3o inst\u00e2ncias colegiadas da escola.","id":7547042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Associa\u00e7\u00e3o de Pais e Mestres, Conselho Escolar, Gr\u00eamio Estudantil, Conselho de Classe e Sindicado Docente s\u00e3o inst\u00e2ncias colegiadas da escola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o institucional da escola deve ser realizada pelo professor, sob orienta\u00e7\u00e3o da coordena\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica. Esta avalia\u00e7\u00e3o afeta diretamente a qualidade do ensino ofertado e, portanto, \u00e9 imprescind\u00edvel para a escola.","id":7547043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o institucional da escola deve ser realizada pelo professor, sob orienta\u00e7\u00e3o da coordena\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica. Esta avalia\u00e7\u00e3o afeta diretamente a qualidade do ensino ofertado e, portanto, \u00e9 imprescind\u00edvel para a escola.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Escolar","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Escolar","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405496,"slug":"pedagogia-gestao-escolar"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1949942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Clinica Especializada","id":25817,"slug":"residencia-em-biomedicina-area-atencao-clinica-especializada"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo \u201cSistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) aos 30 anos\u201d (Paim, 2018) traz um balan\u00e7o de vetores positivos, obst\u00e1culos e amea\u00e7as a esse Sistema ao longo de sua trajet\u00f3ria, e conclui que:","provas":[{"id":85209,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Clinica Especializada","id":25817,"slug":"residencia-em-biomedicina-area-atencao-clinica-especializada"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2021-ufg-residencia-em-biomedicina-area-atencao-clinica-especializada","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Biomedicina - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Clinica Especializada - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2479207,"hashId":"483c34097406c6ce9215dfc6ed8848ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo \u201cSistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) aos 30 anos\u201d (Paim, 2018) traz um balan\u00e7o de vetores positivos, obst\u00e1culos e amea\u00e7as a esse Sistema ao longo de sua trajet\u00f3ria, e conclui que:<\/p>","resposta":9847230,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"houve subfinanciamento desse sistema, por\u00e9m, sem constituir uma amea\u00e7a, visto que o seu maior problema est\u00e1 na gest\u00e3o.","id":9847228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">houve subfinanciamento desse sistema, por\u00e9m, sem constituir uma amea\u00e7a, visto que o seu maior problema est\u00e1 na gest\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"houve a consolida\u00e7\u00e3o desse sistema nesses 30 anos, visto que as alian\u00e7as de for\u00e7as democr\u00e1ticas que o defendem e sua forma de organiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o suficientes para o enfrentar o poder do capital.","id":9847229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">houve a consolida\u00e7\u00e3o desse sistema nesses 30 anos, visto que as alian\u00e7as de for\u00e7as democr\u00e1ticas que o defendem e sua forma de organiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o suficientes para o enfrentar o poder do capital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"h\u00e1 necessidade de se convocar a milit\u00e2ncia em prol da reforma sanit\u00e1ria e a sociedade civil para a a\u00e7\u00e3o em refor\u00e7o e cria\u00e7\u00e3o de novas estrat\u00e9gias em defesa do direito \u00e0 sa\u00fade e da preserva\u00e7\u00e3o desse sistema.","id":9847230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 necessidade de se convocar a milit\u00e2ncia em prol da reforma sanit\u00e1ria e a sociedade civil para a a\u00e7\u00e3o em refor\u00e7o e cria\u00e7\u00e3o de novas estrat\u00e9gias em defesa do direito \u00e0 sa\u00fade e da preserva\u00e7\u00e3o desse sistema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"h\u00e1 falta de credibilidade nos servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade por parte da popula\u00e7\u00e3o, o que constitui a maior amea\u00e7a a esse sistema.","id":9847231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 falta de credibilidade nos servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade por parte da popula\u00e7\u00e3o, o que constitui a maior amea\u00e7a a esse sistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria das Pol\u00edticas de Sa\u00fade no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria das Pol\u00edticas de Sa\u00fade no Brasil","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403574,"slug":"direito-sanitario-e-saude-historia-das-politicas-de-saude-no-brasil"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2479207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Clinica Especializada","id":25817,"slug":"residencia-em-biomedicina-area-atencao-clinica-especializada"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir: \u2026a experi\u00eancia pr\u00e9via de pa\u00edses asi\u00e1ticos e europeus recomenda que as estrat\u00e9gias de distanciamento social devem ser fortalecidas e realizadas de forma intersetorial e coordenada entre as diferentes esferas governamentais e regi\u00f5es para que seja alcan\u00e7ado o fim da epidemia o mais brevemente poss\u00edvel, bem como para evitar ondas de recrudescimento do cont\u00e1gio da doen\u00e7a.Sua implementa\u00e7\u00e3o na realidade brasileira \u00e9 sem d\u00favida um grande desafio. As marcantes desigualdades sociais do pa\u00eds, com amplos contingentes em situa\u00e7\u00e3o de pobreza e a parcela crescente de indiv\u00edduos vivendo em situa\u00e7\u00e3o de rua, aliados ao grande n\u00famero de pessoas privadas de liberdade, podem facilitar a transmiss\u00e3o e dificultar a implementa\u00e7\u00e3o do distanciamento social. Al\u00e9m disso, a grande propor\u00e7\u00e3o de trabalhadores informais exige que, para assegurar a sustentabilidade e a efetividade das medidas de controle da COVID-19, sejam institu\u00eddas pol\u00edticas de prote\u00e7\u00e3o social e apoio a popula\u00e7\u00f5es em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade. As pol\u00edticas de renda m\u00ednima para todos e as que garantam a prote\u00e7\u00e3o ao trabalho daqueles que t\u00eam v\u00ednculos formais s\u00e3o fundamentais para garantir a sobreviv\u00eancia dos indiv\u00edduos, n\u00e3o apenas, mas especialmente, enquanto perdurarem as restri\u00e7\u00f5es para o desenvolvimento das atividades econ\u00f4micas. Medidas de distanciamento social no controle da pandemia de COVID-19: potenciais impactos e desafios no Brasil\/ Ci\u00eancia &amp; Sa\u00fade Coletiva, 25.Supl.1:2423-2446, 2020. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.scielo.br\/pdf\/csc\/v25s1\/1413-8123-csc-25-s1-2423.pdf&gt;. Acesso em: 17 ago. 2021. Diante deste cen\u00e1rio, os autores recomendam a implementa\u00e7\u00e3o de medidas de distanciamento social e de pol\u00edticas de prote\u00e7\u00e3o social. Para garantir a sustentabilidade dessas medidas, elas devem ser aliadas","provas":[{"id":85209,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Clinica Especializada","id":25817,"slug":"residencia-em-biomedicina-area-atencao-clinica-especializada"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2021-ufg-residencia-em-biomedicina-area-atencao-clinica-especializada","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Biomedicina - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Clinica Especializada - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2479227,"hashId":"79025220068cfae5d1ecd48ef94a1cf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 472px;\"><colgroup><col width=\"472\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-t1ur\"><td data-row=\"row-t1ur\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t1ur\" data-cell=\"cell-ovox\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u2026a experi\u00eancia pr\u00e9via de pa\u00edses asi\u00e1ticos e europeus recomenda que as estrat\u00e9gias de distanciamento social devem ser fortalecidas e realizadas de forma intersetorial e coordenada entre as diferentes esferas governamentais e regi\u00f5es para que seja alcan\u00e7ado o fim da epidemia o mais brevemente poss\u00edvel, bem como para evitar ondas de recrudescimento do cont\u00e1gio da doen\u00e7a.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t1ur\" data-cell=\"cell-ovox\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t1ur\" data-cell=\"cell-ovox\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Sua implementa\u00e7\u00e3o na realidade brasileira \u00e9 sem d\u00favida um grande desafio. As marcantes desigualdades sociais do pa\u00eds, com amplos contingentes em situa\u00e7\u00e3o de pobreza e a parcela crescente de indiv\u00edduos vivendo em situa\u00e7\u00e3o de rua, aliados ao grande n\u00famero de pessoas privadas de liberdade, podem facilitar a transmiss\u00e3o e dificultar a implementa\u00e7\u00e3o do distanciamento social. Al\u00e9m disso, a grande propor\u00e7\u00e3o de trabalhadores informais exige que, para assegurar a sustentabilidade e a efetividade das medidas de controle da COVID-19, sejam institu\u00eddas pol\u00edticas de prote\u00e7\u00e3o social e apoio a popula\u00e7\u00f5es em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade. As pol\u00edticas de renda m\u00ednima para todos e as que garantam a prote\u00e7\u00e3o ao trabalho daqueles que t\u00eam v\u00ednculos formais s\u00e3o fundamentais para garantir a sobreviv\u00eancia dos indiv\u00edduos, n\u00e3o apenas, mas especialmente, enquanto perdurarem as restri\u00e7\u00f5es para o desenvolvimento das atividades econ\u00f4micas.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Medidas de distanciamento social no controle da pandemia de COVID-19: potenciais impactos e desafios no Brasil\/ Ci\u00eancia &amp; Sa\u00fade Coletiva, 25.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Supl.1:2423-2446, 2020. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.scielo.br\/pdf\/csc\/<\/p><p style=\"text-align: right;\">v25s1\/1413-8123-csc-25-s1-2423.pdf&gt;. Acesso em: 17 ago. 2021.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante deste cen\u00e1rio, os autores recomendam a implementa\u00e7\u00e3o de medidas de distanciamento social e de pol\u00edticas de prote\u00e7\u00e3o social. Para garantir a sustentabilidade dessas medidas, elas devem ser aliadas<\/p>","resposta":9847308,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao fortalecimento do sistema de vigil\u00e2ncia nos tr\u00eas n\u00edveis do SUS.","id":9847308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao fortalecimento do sistema de vigil\u00e2ncia nos tr\u00eas n\u00edveis do SUS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ao lan\u00e7amento de uma grande campanha nos meios de comunica\u00e7\u00e3o para informar melhor a popula\u00e7\u00e3o.","id":9847309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao lan\u00e7amento de uma grande campanha nos meios de comunica\u00e7\u00e3o para informar melhor a popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ao lockdown nos grandes munic\u00edpios at\u00e9 que aumente o n\u00famero de pessoas vacinadas.","id":9847310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao <em>lockdown <\/em>nos grandes munic\u00edpios at\u00e9 que aumente o n\u00famero de pessoas vacinadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0 reestrutura\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica com melhor capacita\u00e7\u00e3o dos profissionais para informar a popula\u00e7\u00e3o.","id":9847311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 reestrutura\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica com melhor capacita\u00e7\u00e3o dos profissionais para informar a popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2479227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Clinica Especializada","id":25817,"slug":"residencia-em-biomedicina-area-atencao-clinica-especializada"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a descri\u00e7\u00e3o a seguir. Infec\u00e7\u00e3o aguda das meninges, membranas que envolvem o c\u00e9rebro e a medula espinhal, que pode ter como etiologia diversas bact\u00e9rias. Os sinais cl\u00ednicos observados s\u00e3o: hipertermia, cefaleia, n\u00e1useas, v\u00f4mitos, fotofobia e rigidez de nuca, aos quais se associam os sinais de Kernig e Brudzinski. Doen\u00e7a causada por bact\u00e9ria Gram-positiva com caracter\u00edstica morfol\u00f3gica esf\u00e9rica, disposta aos pares. \u00c9 alfa-hemol\u00edtica, n\u00e3o agrup\u00e1vel, catalase e oxidase negativas, im\u00f3vel. Possui mais de 90 sorotipos capsulares, apresenta teste da optoquina e da bile solubilidade positivos. De acordo com a descri\u00e7\u00e3o, qual \u00e9 o agente etiol\u00f3gico respons\u00e1vel por essa infec\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":85209,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Clinica Especializada","id":25817,"slug":"residencia-em-biomedicina-area-atencao-clinica-especializada"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2021-ufg-residencia-em-biomedicina-area-atencao-clinica-especializada","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Biomedicina - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Clinica Especializada - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2479231,"hashId":"8892442aade61c62ad688d340cffb5c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a descri\u00e7\u00e3o a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 520px;\"><colgroup><col width=\"520\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-58k5\"><td data-row=\"row-58k5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-58k5\" data-cell=\"cell-7h6n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00e3o aguda das meninges, membranas que envolvem o c\u00e9rebro e a medula espinhal, que pode ter como etiologia diversas bact\u00e9rias. Os sinais cl\u00ednicos observados s\u00e3o: hipertermia, cefaleia, n\u00e1useas, v\u00f4mitos, fotofobia e rigidez de nuca, aos quais se associam os sinais de Kernig e Brudzinski. Doen\u00e7a causada por bact\u00e9ria Gram-positiva com caracter\u00edstica morfol\u00f3gica esf\u00e9rica, disposta aos pares. \u00c9 alfa-hemol\u00edtica, n\u00e3o agrup\u00e1vel, catalase e oxidase negativas, im\u00f3vel. Possui mais de 90 sorotipos capsulares, apresenta teste da optoquina e da bile solubilidade positivos.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a descri\u00e7\u00e3o, qual \u00e9 o agente etiol\u00f3gico respons\u00e1vel por essa infec\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":9847325,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Haemophilus influenzae.","id":9847324,"corpo":"<p><em>Haemophilus influenzae.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Streptococcus pneumoniae.","id":9847325,"corpo":"<p><em>Streptococcus pneumoniae.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Neisseria meningitidis.","id":9847326,"corpo":"<p><em>Neisseria meningitidis.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mycobacterium tuberculosis.","id":9847327,"corpo":"<p><em>Mycobacterium tuberculosis.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bact\u00e9rias","oab":false,"nome":"Bact\u00e9rias","pai":408618,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402569,"slug":"biologia-bacterias"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/2479231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Clinica Especializada","id":25817,"slug":"residencia-em-biomedicina-area-atencao-clinica-especializada"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle do fluxo sangu\u00edneo para o glom\u00e9rulo renal \u00e9 essencial para o bom funcionamento do organismo. Assim, a regula\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es essenciais do organismo, como a manuten\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial, balan\u00e7o h\u00eddrico e de s\u00f3dio, s\u00e3o realizadas pelo sistema","provas":[{"id":85209,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Clinica Especializada","id":25817,"slug":"residencia-em-biomedicina-area-atencao-clinica-especializada"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2021-ufg-residencia-em-biomedicina-area-atencao-clinica-especializada","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Biomedicina - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Clinica Especializada - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2479261,"hashId":"926f2b63136a5b4db1df53ab1d6f3ae5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle do fluxo sangu\u00edneo para o glom\u00e9rulo renal \u00e9 essencial para o bom funcionamento do organismo. Assim, a regula\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es essenciais do organismo, como a manuten\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial, balan\u00e7o h\u00eddrico e de s\u00f3dio, s\u00e3o realizadas pelo sistema<\/p>","resposta":9847446,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"renina-vasopressina-prolactina.","id":9847444,"corpo":"<p>renina-vasopressina-prolactina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"adrenalina-ocitocina-adrenocorticotrofina.","id":9847445,"corpo":"<p>adrenalina-ocitocina-adrenocorticotrofina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"renina-angiotensina-aldosterona.","id":9847446,"corpo":"<p>renina-angiotensina-aldosterona.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"calcitonina-vasopressina-angiotensina.","id":9847447,"corpo":"<p>calcitonina-vasopressina-angiotensina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":395172,"slug":"medicina-biomedicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia Animal","oab":false,"nome":"Fisiologia Animal","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398244,"slug":"biologia-fisiologia-animal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"medicina\/2479261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o balancete de verifica\u00e7\u00e3o, analisar os itens abaixo:-I. Quando a soma da coluna do saldo credor for maior do que a do saldo devedor, teremos um super\u00e1vit na referida conta.II. O balancete deve ser levantado, no m\u00ednimo, mensalmente.III. Trata-se de uma rela\u00e7\u00e3o de contas extra\u00eddas do livro raz\u00e3o, com seus respectivos saldos.-Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":84917,"cargo":{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-assistente-contabil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Assistente Cont\u00e1bil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2479564,"hashId":"6f80933549060d64821e4d18ea953c5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o balancete de verifica\u00e7\u00e3o, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Quando a soma da coluna do saldo credor for maior do que a do saldo devedor, teremos um super\u00e1vit na referida conta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O balancete deve ser levantado, no m\u00ednimo, mensalmente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Trata-se de uma rela\u00e7\u00e3o de contas extra\u00eddas do livro raz\u00e3o, com seus respectivos saldos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":9848671,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":9848668,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":9848669,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":9848670,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":9848671,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens.","id":9848672,"corpo":"<p>Nenhum dos itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4343,"slug":"contabilidade-geral-balancete-de-verificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/2479564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Ensino Fundamental de Nove Anos: orienta\u00e7\u00f5es gerais, o desenvolvimento do aluno \u00e9 a principal refer\u00eancia na organiza\u00e7\u00e3o do tempo e do espa\u00e7o da escola. Pode-se dizer que a educa\u00e7\u00e3o precisa ser pensada tamb\u00e9m com o foco voltado para algumas caracter\u00edsticas, como:I. O conhecimento deve ser constru\u00eddo e reconstru\u00eddo, processual e descontinuamente.II. O conhecimento deve ser abordado em uma perspectiva de totalidade.III. \u00c9 importante uma gest\u00e3o participativa, compartilhada e que tenha como refer\u00eancia a elabora\u00e7\u00e3o coletiva do Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico, contemplando a amplia\u00e7\u00e3o do Ensino Fundamental.IV. A diversidade metodol\u00f3gica e a avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, processual e formativa devem estar comprometidas com uma aprendizagem inclusiva.Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":84926,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2479579,"hashId":"138c147b5c7d966d42e3821dce7f5dc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Ensino Fundamental de Nove Anos: orienta\u00e7\u00f5es gerais, o desenvolvimento do aluno \u00e9 a principal refer\u00eancia na organiza\u00e7\u00e3o do tempo e do espa\u00e7o da escola. Pode-se dizer que a educa\u00e7\u00e3o precisa ser pensada tamb\u00e9m com o foco voltado para algumas caracter\u00edsticas, como:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O conhecimento deve ser constru\u00eddo e reconstru\u00eddo, processual e descontinuamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O conhecimento deve ser abordado em uma perspectiva de totalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 importante uma gest\u00e3o participativa, compartilhada e que tenha como refer\u00eancia a elabora\u00e7\u00e3o coletiva do Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico, contemplando a amplia\u00e7\u00e3o do Ensino Fundamental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A diversidade metodol\u00f3gica e a avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, processual e formativa devem estar comprometidas com uma aprendizagem inclusiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":9848737,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e IV.","id":9848734,"corpo":"<p>Somente os itens I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":9848735,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I, II e III.","id":9848736,"corpo":"<p>Somente os itens I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II, III e IV.","id":9848737,"corpo":"<p>Somente os itens II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":9848738,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/2479579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Nova do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4115,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Excel 2016, em portugu\u00eas, \u00e9 o local onde os valores digitados (n\u00fameros, f\u00f3rmulas e textos) ser\u00e3o visualizados e editados:","provas":[{"id":84905,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Nova do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4115,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2479830,"hashId":"48d49c62ce3807abdeb5dd1155283199","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Microsoft Excel 2016, em portugu\u00eas, \u00e9 o local onde os valores digitados (n\u00fameros, f\u00f3rmulas e textos) ser\u00e3o visualizados e editados:<\/p>","resposta":9849803,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e9lula Ativa.","id":9849801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e9lula Ativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Caixa de Nomes.","id":9849802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caixa de Nomes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Barra de F\u00f3rmulas.","id":9849803,"corpo":"<p>Barra de F\u00f3rmulas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Faixa de Op\u00e7\u00f5es.","id":9849804,"corpo":"<p>Faixa de Op\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Barra de Status.","id":9849805,"corpo":"<p>Barra de Status.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"}],"slug":"informatica\/2479830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":23186,"slug":"agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por meio do Painel de Controle, \u00e9 poss\u00edvel alterar o idioma do Windows 7.","provas":[{"id":59214,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":23186,"slug":"agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-4-pr-2021-quadrix-agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1784292,"hashId":"91bfb2acce66f45ae432db19ad32fb77","enunciado":"<p>Por meio do Painel de Controle, \u00e9 poss\u00edvel alterar o idioma do Windows 7.<\/p>","resposta":6813226,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6813226,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6813227,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.Quanto ao programa Microsoft Word 2013, ao sistema operacional Windows 7 e aos conceitos de redes de computadores, julgue os itens de 17 a 22.","id":463661,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples <\/strong>e<strong> clique duplo <\/strong>refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao programa Microsoft Word 2013, ao sistema operacional Windows 7 e aos conceitos de redes de computadores, julgue os itens de 17 a 22.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 22","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Painel de Controle","oab":false,"nome":"Painel de Controle","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405089,"slug":"informatica-painel-de-controle"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"}],"slug":"informatica\/1784292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":23186,"slug":"agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Windows 10, n\u00e3o \u00e9 permitido criar dois arquivos com conte\u00fado exatamente igual, mesmo que possuam nomes diferentes, pois o Windows detecta esse tipo de anomalia e impede a cria\u00e7\u00e3o de arquivos com conte\u00fado duplicado a fim de n\u00e3o sobrecarregar o sistema.","provas":[{"id":59214,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":23186,"slug":"agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-4-pr-2021-quadrix-agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1784329,"hashId":"daf90771b853db680b06e54c931142f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows 10, n\u00e3o \u00e9 permitido criar dois arquivos com conte\u00fado exatamente igual, mesmo que possuam nomes diferentes, pois o Windows detecta esse tipo de anomalia e impede a cria\u00e7\u00e3o de arquivos com conte\u00fado duplicado a fim de n\u00e3o sobrecarregar o sistema.<\/p>","resposta":6813307,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6813306,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6813307,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do programa de correio eletr\u00f4nico Microsoft Outlook 2016, dos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos, pastas e programas e das no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, worms e pragas virtuais, julgue os itens de 23 a 28.","id":484853,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do programa de correio eletr\u00f4nico Microsoft Outlook 2016, dos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos, pastas e programas e das no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, <em>worms <\/em>e pragas virtuais, julgue os itens de 23 a 28.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 28","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"}],"slug":"informatica\/1784329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":23186,"slug":"agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O comprimento de papel que se obt\u00e9m desenrolando a camada mais externa de um rolo ainda n\u00e3o utilizado \u00e9 menor que o comprimento de papel que se obt\u00e9m desenrolando as 10 camadas mais internas.","provas":[{"id":59214,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":23186,"slug":"agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-4-pr-2021-quadrix-agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1784361,"hashId":"1fab4600a8f52a4ac6a3edf591a9830c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O comprimento de papel que se obt\u00e9m desenrolando a camada mais externa de um rolo ainda n\u00e3o utilizado \u00e9 menor que o comprimento de papel que se obt\u00e9m desenrolando as 10 camadas mais internas.<\/p>","resposta":6813373,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6813373,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6813374,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma marca de papel higi\u00eanico produz rolos de papel que s\u00e3o cilindros vazados de 10 cm de altura, raio interno igual a 5 cm e raio externo igual a 10 cm. O papel utilizado possui 2 mm de espessura. A cada vez que o papel completa uma volta no rolo, uma camada \u00e9 formada.Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 38 a 40.","id":463679,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma marca de papel higi\u00eanico produz rolos de papel que s\u00e3o cilindros vazados de 10 cm de altura, raio interno igual a 5 cm e raio externo igual a 10 cm. O papel utilizado possui 2 mm de espessura. A cada vez que o papel completa uma volta no rolo, uma camada \u00e9 formada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 38 a 40.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 40","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","oab":false,"nome":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403880,"slug":"matematica-circunferencias-e-circulos"}],"slug":"matematica\/1784361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":23186,"slug":"agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o deve observar uma transpar\u00eancia ativa por parte dos \u00f3rg\u00e3os e das entidades p\u00fablicos, viabilizando a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de interesse geral e individual.","provas":[{"id":59214,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":23186,"slug":"agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-4-pr-2021-quadrix-agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1784362,"hashId":"6576a8c017269d9f11c5289dae647fb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o deve observar uma transpar\u00eancia ativa por parte dos \u00f3rg\u00e3os e das entidades p\u00fablicos, viabilizando a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de interesse geral e individual.<\/p>","resposta":6813376,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6813375,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6813376,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 41 a 45 acerca do Decreto n.o 7.724\/2012.","id":463681,"enunciado":"<p>Julgue os itens de 41 a 45 acerca do Decreto n.o 7.724\/2012.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.724\/12 - Regulamenta a LAI","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.724\/12 - Regulamenta a LAI","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404136,"slug":"arquivologia-decreto-no-7-724-12-regulamenta-a-lai"}],"slug":"arquivologia\/1784362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":23186,"slug":"agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Somente cidad\u00e3os podem representar para apura\u00e7\u00e3o administrativa de ato de improbidade. ","provas":[{"id":59214,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":23186,"slug":"agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-4-pr-2021-quadrix-agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1784372,"hashId":"19de97609720cbe47290b655da67c5e1","enunciado":"<p>Somente cidad\u00e3os podem representar para apura\u00e7\u00e3o administrativa de ato de improbidade. <\/p>","resposta":6813396,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6813395,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6813396,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.o 8.429\/1992, julgue os itens de 46 a 50. ","id":463682,"enunciado":"<p>Com base na Lei n.o 8.429\/1992, julgue os itens de 46 a 50. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/1784372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":23186,"slug":"agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A moralidade administrativa est\u00e1 intimamente ligada ao princ\u00edpio da supremacia do interesse p\u00fablico sobre o particular.","provas":[{"id":59214,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":23186,"slug":"agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-4-pr-2021-quadrix-agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1784383,"hashId":"0a2b20e9f42811d6eed7b21daafa19f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A moralidade administrativa est\u00e1 intimamente ligada ao princ\u00edpio da supremacia do interesse p\u00fablico sobre o particular.<\/p>","resposta":6813417,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6813417,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6813418,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico e da moralidade administrativa, julgue os itens de 51 a 55.","id":463683,"enunciado":"<p>A  respeito  da  \u00e9tica  no  servi\u00e7o  p\u00fablico  e  da  moralidade administrativa, julgue os itens de 51 a 55.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","oab":true,"nome":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404060,"slug":"etica-etica-moral-principios-e-valores"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"}],"slug":"etica\/1784383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":23186,"slug":"agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No sentido culturalista, a constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 produzida por uma comunidade que sobre ela influi, integrando aspectos sociais, pol\u00edticos, jur\u00eddicos e econ\u00f4micos.","provas":[{"id":59214,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":23186,"slug":"agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-4-pr-2021-quadrix-agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1784392,"hashId":"f00489c917bcccff5ada2304c1c7bc5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No sentido culturalista, a constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 produzida por uma comunidade que sobre ela influi, integrando aspectos sociais, pol\u00edticos, jur\u00eddicos e econ\u00f4micos.<\/p>","resposta":6813435,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6813435,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6813436,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao conceito e aos sentidos de constitui\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 56 a 60. ","id":463686,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o ao conceito e aos sentidos de constitui\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 56 a 60. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405204,"slug":"direito-constitucional-conceitos-sentidos-concepcoes-acepcoes-e-percepcoes-de-constituicao"},{"palavrasChave":["Teoria Geral do Direito Constitucional"],"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"}],"slug":"direito-constitucional\/1784392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":23186,"slug":"agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conceito de constitui\u00e7\u00e3o harmoniza e unifica normas criadoras da figura do Estado, regulamentando sua forma, seu sistema e seu regime de governo, a aquisi\u00e7\u00e3o e o exerc\u00edcio de poder e os limites e direitos fundamentais.","provas":[{"id":59214,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":23186,"slug":"agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-4-pr-2021-quadrix-agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1784395,"hashId":"15f42bf55cb5854b8a3695cd3b158fb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de constitui\u00e7\u00e3o harmoniza e unifica normas criadoras da figura do Estado, regulamentando sua forma, seu sistema e seu regime de governo, a aquisi\u00e7\u00e3o e o exerc\u00edcio de poder e os limites e direitos fundamentais.<\/p>","resposta":6813444,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6813444,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6813445,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao conceito e aos sentidos de constitui\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 56 a 60. ","id":463686,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o ao conceito e aos sentidos de constitui\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 56 a 60. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["Teoria Geral do Direito Constitucional"],"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405204,"slug":"direito-constitucional-conceitos-sentidos-concepcoes-acepcoes-e-percepcoes-de-constituicao"}],"slug":"direito-constitucional\/1784395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as disposi\u00e7\u00f5es previstas na Lei n\u00ba 8.112\/90, o inqu\u00e9rito administrativo obedecer\u00e1 ao princ\u00edpio do contradit\u00f3rio, assegurada ao acusado ampla defesa, com a utiliza\u00e7\u00e3o dos meios e recursos admitidos em direito. De acordo com as normas da referida lei,","provas":[{"id":59174,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2021-comperve-ufrn-assistente-em-administracao-acesso-ao-gabarito-definitivo-somente-mediante-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1784860,"hashId":"cbb264e90f1370bc8c3df8c2015a97d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as disposi\u00e7\u00f5es previstas na Lei n\u00ba 8.112\/90, o inqu\u00e9rito administrativo obedecer\u00e1 ao princ\u00edpio do contradit\u00f3rio, assegurada ao acusado ampla defesa, com a utiliza\u00e7\u00e3o dos meios e recursos admitidos em direito. De acordo com as normas da referida lei,<\/p>","resposta":6814781,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a inquiri\u00e7\u00e3o das testemunhas poder\u00e1 ser acompanhada pelo procurador do acusado, sendo facultado a este interferir nas perguntas e respostas.","id":6814780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a inquiri\u00e7\u00e3o das testemunhas poder\u00e1 ser acompanhada pelo procurador do acusado, sendo facultado a este interferir nas perguntas e respostas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o depoimento ser\u00e1 prestado oralmente e reduzido a termo, n\u00e3o sendo l\u00edcito \u00e0 testemunha traz\u00ea-lo por escrito.","id":6814781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o depoimento ser\u00e1 prestado oralmente e reduzido a termo, n\u00e3o sendo l\u00edcito \u00e0 testemunha traz\u00ea-lo por escrito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o incidente de sanidade mental ser\u00e1 decidido imediatamente, nos mesmos autos, sendo prescind\u00edvel o laudo pericial.","id":6814782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o incidente de sanidade mental ser\u00e1 decidido imediatamente, nos mesmos autos, sendo prescind\u00edvel o laudo pericial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a autoridade competente deve encaminhar c\u00f3pia dos autos \u00e0 autoridade policial quando o relat\u00f3rio da sindic\u00e2ncia concluir que a infra\u00e7\u00e3o est\u00e1 capitulada como il\u00edcito penal.","id":6814783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a autoridade competente deve encaminhar c\u00f3pia dos autos \u00e0 autoridade policial quando o relat\u00f3rio da sindic\u00e2ncia concluir que a infra\u00e7\u00e3o est\u00e1 capitulada como il\u00edcito penal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463773,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/1784860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um servidor est\u00e1 respondendo a processo administrativo disciplinar sob as acusa\u00e7\u00f5es de incontin\u00eancia p\u00fablica e conduta escandalosa na reparti\u00e7\u00e3o e acumula\u00e7\u00e3o ilegal de cargos, empregos ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. Segundo as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n\u00ba 8.112\/90, essa infra\u00e7\u00f5es disciplinares s\u00e3o pun\u00edveis, respectivamente, com","provas":[{"id":59174,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2021-comperve-ufrn-assistente-em-administracao-acesso-ao-gabarito-definitivo-somente-mediante-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1784864,"hashId":"77bc61a681d750e9190b60d6c86a69e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um servidor est\u00e1 respondendo a processo administrativo disciplinar sob as acusa\u00e7\u00f5es de <strong><u>incontin\u00eancia p\u00fablica e conduta escandalosa na reparti\u00e7\u00e3o e acumula\u00e7\u00e3o ilegal de cargos, empregos ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas<\/u><\/strong>. Segundo as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n\u00ba 8.112\/90, essa infra\u00e7\u00f5es disciplinares s\u00e3o pun\u00edveis, respectivamente, com<\/p>","resposta":6814799,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suspens\u00e3o e suspens\u00e3o.","id":6814796,"corpo":"<p>suspens\u00e3o e suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o e demiss\u00e3o.","id":6814797,"corpo":"<p>suspens\u00e3o e demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"demiss\u00e3o e suspens\u00e3o.","id":6814798,"corpo":"<p>demiss\u00e3o e suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"demiss\u00e3o e demiss\u00e3o.","id":6814799,"corpo":"<p>demiss\u00e3o e demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463773,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/1784864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei que disp\u00f5e sobre o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal (Lei n\u00ba 9.784, de 29\/01\/1999) estabelece regras sobre suspei\u00e7\u00e3o e impedimento de servidor ou autoridade, no que concerne \u00e0 atua\u00e7\u00e3o em processo administrativo. De acordo com as normas da referida lei,","provas":[{"id":59174,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2021-comperve-ufrn-assistente-em-administracao-acesso-ao-gabarito-definitivo-somente-mediante-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1784866,"hashId":"e22b60fe0121cb9c09361a8f8626e7f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei que disp\u00f5e sobre o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal (Lei n\u00ba 9.784, de 29\/01\/1999) estabelece regras sobre suspei\u00e7\u00e3o e impedimento de servidor ou autoridade, no que concerne \u00e0 atua\u00e7\u00e3o em processo administrativo. De acordo com as normas da referida lei,<\/p>","resposta":6814804,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o servidor ou a autoridade que tenha interesse direto ou indireto na mat\u00e9ria fica impedido de atuar em processo administrativo.","id":6814804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o servidor ou a autoridade que tenha interesse direto ou indireto na mat\u00e9ria fica impedido de atuar em processo administrativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a omiss\u00e3o em comunicar o impedimento \u00e0 autoridade competente n\u00e3o constitui falta, para efeitos disciplinares.","id":6814805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a omiss\u00e3o em comunicar o impedimento \u00e0 autoridade competente n\u00e3o constitui falta, para efeitos disciplinares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o indeferimento da alega\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser objeto de recurso, com efeito suspensivo.","id":6814806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o indeferimento da alega\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser objeto de recurso, com efeito suspensivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a autoridade ou o servidor que incorrer em impedimento pode comunicar o fato \u00e0 autoridade competente, sendo-lhe facultada a absten\u00e7\u00e3o de atuar.","id":6814807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a autoridade ou o servidor que incorrer em impedimento pode comunicar o fato \u00e0 autoridade competente, sendo-lhe facultada a absten\u00e7\u00e3o de atuar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463773,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1784866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A teoria Y desenvolvida por McGregor \u00e9 uma teoria motivacional que se contrap\u00f5e \u00e0 teoria X. Pela teoria Y, as pessoas","provas":[{"id":59174,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2021-comperve-ufrn-assistente-em-administracao-acesso-ao-gabarito-definitivo-somente-mediante-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1784958,"hashId":"59714c1494577f0783461c172310ee15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria Y desenvolvida por McGregor \u00e9 uma teoria motivacional que se contrap\u00f5e \u00e0 teoria X. Pela teoria Y, as pessoas<\/p>","resposta":6815220,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"podem desenvolver o autocontrole e assumir as responsabilidades.","id":6815220,"corpo":"<p>podem desenvolver o autocontrole e assumir as responsabilidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o criativas, competentes e subordinadas.","id":6815221,"corpo":"<p>s\u00e3o criativas, competentes e subordinadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tendem a evitar o trabalho e n\u00e3o t\u00eam iniciativa.","id":6815222,"corpo":"<p>tendem a evitar o trabalho e n\u00e3o t\u00eam iniciativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o ing\u00eanuas, criativas e t\u00eam iniciativa.","id":6815223,"corpo":"<p>s\u00e3o ing\u00eanuas, criativas e t\u00eam iniciativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria X e Y de McGregor","oab":false,"nome":"Teoria X e Y de McGregor","pai":425448,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425450,"slug":"administracao-geral-teoria-x-e-y-de-mcgregor"}],"slug":"administracao-geral\/1784958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA) tem como fun\u00e7\u00e3o primordial estimar as receitas que o governo espera dispor no ano seguinte e fixar as despesas que ser\u00e3o realizadas com tais recursos. S\u00e3o princ\u00edpios fundamentais da LOA:","provas":[{"id":59174,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2021-comperve-ufrn-assistente-em-administracao-acesso-ao-gabarito-definitivo-somente-mediante-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1784960,"hashId":"1ae863efeac3fed26f72c6bc5ec47312","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA) tem como fun\u00e7\u00e3o primordial estimar as receitas que o governo espera dispor no ano seguinte e fixar as despesas que ser\u00e3o realizadas com tais recursos. S\u00e3o princ\u00edpios fundamentais da LOA:<\/p>","resposta":6815230,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a dualidade, o n\u00e3o programado e o equil\u00edbrio.","id":6815228,"corpo":"<p>a dualidade, o n\u00e3o programado e o equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a n\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o das despesas, a dualidade e a especifica\u00e7\u00e3o.","id":6815229,"corpo":"<p>a n\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o das despesas, a dualidade e a especifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a universalidade, a exclusividade e o equil\u00edbrio.","id":6815230,"corpo":"<p>a universalidade, a exclusividade e o equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a descentraliza\u00e7\u00e3o, os desequil\u00edbrios e a n\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o das despesas.","id":6815231,"corpo":"<p>a descentraliza\u00e7\u00e3o, os desequil\u00edbrios e a n\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o das despesas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405634,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Universalidade","oab":false,"nome":"Universalidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411821,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-universalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equil\u00edbrio Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Equil\u00edbrio Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411833,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-equilibrio-orcamentario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exclusividade","oab":false,"nome":"Exclusividade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411826,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-exclusividade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na Lei 4.320 de 1964","oab":false,"nome":"LOA na Lei 4.320 de 1964","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424719,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-lei-4-320-de-1964"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos ou Esp\u00e9cies de Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Tipos ou Esp\u00e9cies de Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405640,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411820,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-ou-especies-de-principios-orcamentarios"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1784960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o","id":20955,"slug":"tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-especialidade-operacao-e-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o uso do G\u00e1s Natural, verifique as assertivas e assinale a INCORRETA.","provas":[{"id":59232,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o","id":20955,"slug":"tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-especialidade-operacao-e-manutencao"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"msgas-ms-2021-ieses-tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-especialidade-operacao-e-manutencao-o-gabarito-preliminar-nao-foi-encontrado-http-www-msgas2021-ieses-org-documentos-documentos-htm","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1785038,"hashId":"575414252f33aa3df8fdb7e5ab1d5851","enunciado":"<p>Sobre o uso do G\u00e1s Natural, verifique as assertivas e assinale a <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6815555,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O G\u00e1s Natural \u00e9 utilizado como mat\u00e9ria-prima na ind\u00fastria petroqu\u00edmica (pl\u00e1sticos, tintas, fibras sint\u00e9ticas e borracha) e de fertilizantes (transformado em ureia, am\u00f4nia e derivados).","id":6815554,"corpo":"<p>O G\u00e1s Natural \u00e9 utilizado como mat\u00e9ria-prima na ind\u00fastria petroqu\u00edmica (pl\u00e1sticos, tintas, fibras sint\u00e9ticas e borracha) e de fertilizantes (transformado em ureia, am\u00f4nia e derivados).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O uso dom\u00e9stico do G\u00e1s Natural n\u00e3o \u00e9 recomendado por quest\u00f5es de seguran\u00e7a, uma vez que em casos de vazamento, h\u00e1 demora em se dissipar por ser mais pesado que o ar.","id":6815555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso dom\u00e9stico do G\u00e1s Natural n\u00e3o \u00e9 recomendado por quest\u00f5es de seguran\u00e7a, uma vez que em casos de vazamento, h\u00e1 demora em se dissipar por ser mais pesado que o ar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, o G\u00e1s Natural tem sido bastante empregado nas termel\u00e9tricas e em ind\u00fastrias.","id":6815556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, o G\u00e1s Natural tem sido bastante empregado nas termel\u00e9tricas e em ind\u00fastrias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O G\u00e1s Natural \u00e9 um \u00f3timo combust\u00edvel com diversas aplica\u00e7\u00f5es em autom\u00f3veis e resid\u00eancias, com\u00e9rcios e ind\u00fastrias, para prover eletricidade e calor.","id":6815557,"corpo":"<p>O G\u00e1s Natural \u00e9 um \u00f3timo combust\u00edvel com diversas aplica\u00e7\u00f5es em autom\u00f3veis e resid\u00eancias, com\u00e9rcios e ind\u00fastrias, para prover eletricidade e calor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394764,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-energia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","pai":394764,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394765,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-gas-e-bioenergia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1785038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia Civil","id":23158,"slug":"investigador-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte senten\u00e7a: \u201cSe consigo ler 10 p\u00e1ginas de um livro a cada dia, ent\u00e3o leio um livro em 10 dias\u201d. Uma afirma\u00e7\u00e3o logicamente equivalente a essa senten\u00e7a dada \u00e9","provas":[{"id":59168,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia Civil","id":23158,"slug":"investigador-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2021-instituto-aocp-investigador-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC PA - Investigador de Pol\u00edcia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:01","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1785069,"hashId":"5bcb04336bb25049934c8f4c4d6946f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte senten\u00e7a: \u201cSe consigo ler 10 p\u00e1ginas de um livro a cada dia, ent\u00e3o leio um livro em 10 dias\u201d. Uma afirma\u00e7\u00e3o logicamente equivalente a essa senten\u00e7a dada \u00e9<\/p>","resposta":6815704,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cConsigo ler 10 p\u00e1ginas de um livro a cada dia e leio um livro em 10 dias\u201d","id":6815702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cConsigo ler 10 p\u00e1ginas de um livro a cada dia e leio um livro em 10 dias\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cSe consigo ler 10 p\u00e1ginas de um livro a cada dia, ent\u00e3o n\u00e3o consigo ler um livro em 10 dias\u201d.","id":6815703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe consigo ler 10 p\u00e1ginas de um livro a cada dia, ent\u00e3o n\u00e3o consigo ler um livro em 10 dias\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cSe n\u00e3o consigo ler um livro em 10 dias, ent\u00e3o n\u00e3o consigo ler 10 p\u00e1ginas de um livro a cada dia\u201d.","id":6815704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe n\u00e3o consigo ler um livro em 10 dias, ent\u00e3o n\u00e3o consigo ler 10 p\u00e1ginas de um livro a cada dia\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cConsigo ler 10 p\u00e1ginas de um livro a cada dia e n\u00e3o consigo ler um livro em 10 dias\u201d.","id":6815705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cConsigo ler 10 p\u00e1ginas de um livro a cada dia e n\u00e3o consigo ler um livro em 10 dias\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cSe n\u00e3o leio 10 p\u00e1ginas de um livro a cada dia, ent\u00e3o n\u00e3o consigo ler um livro em 10 dias\u201d.","id":6815706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe n\u00e3o leio 10 p\u00e1ginas de um livro a cada dia, ent\u00e3o n\u00e3o consigo ler um livro em 10 dias\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 06 a 10 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Condicional","oab":false,"nome":"Lei Condicional","pai":404263,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425285,"slug":"raciocinio-logico-lei-condicional"}],"slug":"raciocinio-logico\/1785069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deputados Federais da oposi\u00e7\u00e3o articularam-se na C\u00e2mara dos Deputados e obtiveram apoio de 1\/3 (um ter\u00e7o) dos respectivos membros para instaurarem Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI), visando a apurar supostos il\u00edcitos praticados pelo Presidente da Rep\u00fablica. Para evitar que integrantes da base governista se imiscu\u00edssem e atrapalhassem as investiga\u00e7\u00f5es, foi deliberado que somente integrantes dos partidos oposicionistas comporiam a Comiss\u00e3o.Diante do caso hipot\u00e9tico narrado, com base na ordem constitucional vigente, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":59236,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"oab-2021-fgv-advogado-xxxii-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXXII Exame de Ordem Unificado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:01","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1785127,"hashId":"209685c672b44328e83709f8027fc5c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Deputados Federais da oposi\u00e7\u00e3o articularam-se na C\u00e2mara dos Deputados e obtiveram apoio de 1\/3 (um ter\u00e7o) dos respectivos membros para instaurarem Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI), visando a apurar supostos il\u00edcitos praticados pelo Presidente da Rep\u00fablica. Para evitar que integrantes da base governista se imiscu\u00edssem e atrapalhassem as investiga\u00e7\u00f5es, foi deliberado que somente integrantes dos partidos oposicionistas comporiam a Comiss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do caso hipot\u00e9tico narrado, com base na ordem constitucional vigente, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":6815971,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O procedimento est\u00e1 viciado porque n\u00e3o foi atingido o qu\u00f3rum m\u00ednimo de maioria simples, exigido pela Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, para a instaura\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito.","id":6815970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O procedimento est\u00e1 viciado porque n\u00e3o foi atingido o qu\u00f3rum m\u00ednimo de maioria simples, exigido pela Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, para a instaura\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O procedimento encontra-se viciado porque n\u00e3o assegurou a representa\u00e7\u00e3o proporcional dos partidos ou blocos parlamentares que participam da Casa Legislativa.","id":6815971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O procedimento encontra-se viciado porque n\u00e3o assegurou a representa\u00e7\u00e3o proporcional dos partidos ou blocos parlamentares que participam da Casa Legislativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O procedimento encontra-se viciado em raz\u00e3o da inobserv\u00e2ncia do qu\u00f3rum m\u00ednimo exigido, de maioria absoluta.","id":6815972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O procedimento encontra-se viciado em raz\u00e3o da inobserv\u00e2ncia do qu\u00f3rum m\u00ednimo exigido, de maioria absoluta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O procedimento narrado n\u00e3o apresenta quaisquer v\u00edcios de ordem material e formal, estando de acordo com os preceitos da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.","id":6815973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O procedimento narrado n\u00e3o apresenta quaisquer v\u00edcios de ordem material e formal, estando de acordo com os preceitos da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405252,"slug":"direito-constitucional-comissao-parlamentar-de-inquerito-cpi-e-outras-comissoes"}],"slug":"direito-constitucional\/1785127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":20956,"slug":"tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-especialidade-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre malware, verifique as assertivas e assinale a correta.I. Em ingl\u00eas malware \u00e9 abrevia\u00e7\u00e3o de \"malicious software\".II. Trata-se de um c\u00f3digo malicioso, programa malicioso, software nocivo, software malintencionado ou software malicioso.III. \u00c9 um programa de computador destinado a infiltrarse em um sistema de computador alheio de forma il\u00edcita, com o intuito de causar alguns danos, altera\u00e7\u00f5es ou roubo de informa\u00e7\u00f5es (confidenciais ou n\u00e3o).","provas":[{"id":59233,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":20956,"slug":"tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-especialidade-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"msgas-ms-2021-ieses-tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-especialidade-seguranca-do-trabalho-o-gabarito-preliminar-nao-foi-encontrado-http-www-msgas2021-ieses-org-documentos-documentos-htm","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1785219,"hashId":"9f1b185e7d5b5158674cccd6f95f8089","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre malware, verifique as assertivas e assinale a correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em ingl\u00eas malware \u00e9 abrevia\u00e7\u00e3o de \"malicious software\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Trata-se de um c\u00f3digo malicioso, programa malicioso, software nocivo, software malintencionado ou software malicioso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 um programa de computador destinado a infiltrarse em um sistema de computador alheio de forma il\u00edcita, com o intuito de causar alguns danos, altera\u00e7\u00f5es ou roubo de informa\u00e7\u00f5es (confidenciais ou n\u00e3o).<\/p>","resposta":6816368,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III s\u00e3o corretas.","id":6816367,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As assertivas I, II e III s\u00e3o corretas.","id":6816368,"corpo":"<p>As assertivas I, II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e III s\u00e3o corretas.","id":6816369,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II s\u00e3o corretas.","id":6816370,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e II s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 20","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","oab":false,"nome":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","pai":420167,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420168,"slug":"informatica-malwares-ou-pragas-e-ameacas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a na Internet","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420167,"slug":"informatica-seguranca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1785219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Regina foi admitida pela sociedade empres\u00e1ria Cal\u00e7ados Macios Ltda., em abril de 2020, para exercer a fun\u00e7\u00e3o de estoquista. No processo de admiss\u00e3o, foi ofertado a Regina um plano de previd\u00eancia privada, parcialmente patrocinado pelo empregador. Uma vez que as condi\u00e7\u00f5es pareceram vantajosas, Regina aderiu formalmente ao plano em quest\u00e3o. No primeiro contracheque, Regina, verificou que, na parte de descontos, havia subtra\u00e7\u00f5es a t\u00edtulo de INSS e de previd\u00eancia privada. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica, de acordo com a CLT, a natureza jur\u00eddica desses descontos.","provas":[{"id":59236,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"oab-2021-fgv-advogado-xxxii-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXXII Exame de Ordem Unificado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:02","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1785253,"hashId":"8e354317763e032f4f37170ef8a619fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Regina foi admitida pela sociedade empres\u00e1ria Cal\u00e7ados Macios Ltda., em abril de 2020, para exercer a fun\u00e7\u00e3o de estoquista. No processo de admiss\u00e3o, foi ofertado a Regina um plano de previd\u00eancia privada, parcialmente patrocinado pelo empregador. Uma vez que as condi\u00e7\u00f5es pareceram vantajosas, Regina aderiu formalmente ao plano em quest\u00e3o. No primeiro contracheque, Regina, verificou que, na parte de descontos, havia subtra\u00e7\u00f5es a t\u00edtulo de INSS e de previd\u00eancia privada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica, de acordo com a CLT, a natureza jur\u00eddica desses descontos.<\/p>","resposta":6816516,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ambos s\u00e3o descontos legais.","id":6816515,"corpo":"<p>Ambos s\u00e3o descontos legais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"INSS \u00e9 desconto legal e previd\u00eancia privada, contratual.","id":6816516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">INSS \u00e9 desconto legal e previd\u00eancia privada, contratual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ambos s\u00e3o descontos contratuais.","id":6816517,"corpo":"<p>Ambos s\u00e3o descontos contratuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"INSS \u00e9 desconto contratual e previd\u00eancia privada, legal.","id":6816518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">INSS \u00e9 desconto contratual e previd\u00eancia privada, legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406773,"slug":"direito-do-trabalho-remuneracao-e-salario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais dos trabalhadores","oab":false,"nome":"Direitos sociais dos trabalhadores","pai":406773,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":415827,"slug":"direito-do-trabalho-direitos-sociais-dos-trabalhadores"}],"slug":"direito-do-trabalho\/1785253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Melissa era uma empregada terceirizada do setor de limpeza que atuou durante todo o seu contrato em uma sociedade de economia mista federal, que era a tomadora dos servi\u00e7os (contratante). Ap\u00f3s ter sido dispensada e n\u00e3o ter recebido nem mesmo as verbas resilit\u00f3rias, Melissa ajuizou reclama\u00e7\u00e3o trabalhista contra o ex-empregador e contra a sociedade de economia mista federal, requerendo desta a responsabilidade subsidi\u00e1ria por ser tomadora dos servi\u00e7os. O volume dos pedidos de Melissa alcan\u00e7a o valor de R$ 17.000,00. Considerando os fatos narrados, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":59236,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"oab-2021-fgv-advogado-xxxii-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXXII Exame de Ordem Unificado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:03","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1785273,"hashId":"f5c8e29e94dcc7a35d303a8f7960a472","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Melissa era uma empregada terceirizada do setor de limpeza que atuou durante todo o seu contrato em uma sociedade de economia mista federal, que era a tomadora dos servi\u00e7os (contratante). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s ter sido dispensada e n\u00e3o ter recebido nem mesmo as verbas resilit\u00f3rias, Melissa ajuizou reclama\u00e7\u00e3o trabalhista contra o ex-empregador e contra a sociedade de economia mista federal, requerendo desta a responsabilidade subsidi\u00e1ria por ser tomadora dos servi\u00e7os. O volume dos pedidos de Melissa alcan\u00e7a o valor de R$ 17.000,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os fatos narrados, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":6816600,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o tramitar\u00e1 pelo procedimento sumar\u00edssimo, de modo que Melissa poder\u00e1 conduzir, no m\u00e1ximo, duas testemunhas.","id":6816600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o tramitar\u00e1 pelo procedimento sumar\u00edssimo, de modo que Melissa poder\u00e1 conduzir, no m\u00e1ximo, duas testemunhas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Diante do valor dos pedidos formulados, a reclama\u00e7\u00e3o dever\u00e1 se submeter ao rito sum\u00e1rio e, da decis\u00e3o que vier a ser proferida, n\u00e3o caber\u00e1 recurso.","id":6816601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante do valor dos pedidos formulados, a reclama\u00e7\u00e3o dever\u00e1 se submeter ao rito sum\u00e1rio e, da decis\u00e3o que vier a ser proferida, n\u00e3o caber\u00e1 recurso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A reclama\u00e7\u00e3o adotar\u00e1 o rito especial misto e ser\u00e1 poss\u00edvel a cita\u00e7\u00e3o por edital caso o ex-empregador n\u00e3o seja localizado na fase de conhecimento.","id":6816602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reclama\u00e7\u00e3o adotar\u00e1 o rito especial misto e ser\u00e1 poss\u00edvel a cita\u00e7\u00e3o por edital caso o ex-empregador n\u00e3o seja localizado na fase de conhecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A demanda observar\u00e1 rito ordin\u00e1rio, independentemente do valor do pedido de Melissa, pois um dos r\u00e9us \u00e9 ente p\u00fablico.","id":6816603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A demanda observar\u00e1 rito ordin\u00e1rio, independentemente do valor do pedido de Melissa, pois um dos r\u00e9us \u00e9 ente p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento Sumar\u00edssimo","oab":true,"nome":"Procedimento Sumar\u00edssimo","pai":431649,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406839,"slug":"direito-processual-do-trabalho-procedimento-sumarissimo"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1785273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia Civil","id":23158,"slug":"investigador-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59168,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia Civil","id":23158,"slug":"investigador-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2021-instituto-aocp-investigador-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC PA - Investigador de Pol\u00edcia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1785284,"hashId":"bfb296cbaa48ae15334265832d3bc247","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6816652,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A investidura em cargo ou emprego p\u00fablico e as nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o dependem de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, de acordo com a natureza e a complexidade do cargo ou emprego, na forma prevista em lei.","id":6816649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A investidura em cargo ou emprego p\u00fablico e as nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o dependem de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, de acordo com a natureza e a complexidade do cargo ou emprego, na forma prevista em lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O prazo de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de at\u00e9 dois anos, prorrog\u00e1vel duas vezes, por igual per\u00edodo.","id":6816650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de at\u00e9 dois anos, prorrog\u00e1vel duas vezes, por igual per\u00edodo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Durante o prazo improrrog\u00e1vel previsto no edital de convoca\u00e7\u00e3o, aquele aprovado em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos ser\u00e1 convocado, mas n\u00e3o ter\u00e1 prioridade sobre novos concursados para assumir cargo ou emprego na carreira.","id":6816651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o prazo improrrog\u00e1vel previsto no edital de convoca\u00e7\u00e3o, aquele aprovado em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos ser\u00e1 convocado, mas n\u00e3o ter\u00e1 prioridade sobre novos concursados para assumir cargo ou emprego na carreira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a, exercidas exclusivamente por servidores ocupantes de cargo efetivo, e os cargos em comiss\u00e3o, a serem preenchidos por servidores de carreira nos casos, condi\u00e7\u00f5es e percentuais m\u00ednimos previstos em lei, destinam-se apenas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento.","id":6816652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a, exercidas exclusivamente por servidores ocupantes de cargo efetivo, e os cargos em comiss\u00e3o, a serem preenchidos por servidores de carreira nos casos, condi\u00e7\u00f5es e percentuais m\u00ednimos previstos em lei, destinam-se apenas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O direito de greve ser\u00e1 exercido nos termos e nos limites definidos expressamente na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":6816653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito de greve ser\u00e1 exercido nos termos e nos limites definidos expressamente na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 34","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407616,"slug":"direito-constitucional-concurso-publico-funcoes-de-confianca-e-cargos-em-comissao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo"],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"}],"slug":"direito-constitucional\/1785284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sem preju\u00edzo da corre\u00e7\u00e3o gramatical e do sentido original do texto, o trecho \u201cGrande parte das doa\u00e7\u00f5es foram destinadas a hospitais, pesquisas cient\u00edficas, compra de equipamentos e tamb\u00e9m \u00e0 assist\u00eancia social de fam\u00edlias de baixa renda\u201d (terceiro par\u00e1grafo) poderia ser reescrito da seguinte forma: Grande parte das doa\u00e7\u00f5es foi destinada aos hospitais, \u00e0s pesquisas cient\u00edficas, \u00e0 compra de equipamentos e \u00e0 assist\u00eancia social de fam\u00edlias de baixa renda.","provas":[{"id":62736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banese-se-2021-cespe-cebraspe-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:14","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1913911,"hashId":"0bd7ba907a8f0a40fe4f1bf3c0aac037","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem preju\u00edzo da corre\u00e7\u00e3o gramatical e do sentido original do texto, o trecho \u201cGrande parte das doa\u00e7\u00f5es foram destinadas a hospitais, pesquisas cient\u00edficas, compra de equipamentos e tamb\u00e9m \u00e0 assist\u00eancia social de fam\u00edlias de baixa renda\u201d (terceiro par\u00e1grafo) poderia ser reescrito da seguinte forma: Grande parte das doa\u00e7\u00f5es foi destinada aos hospitais, \u00e0s pesquisas cient\u00edficas, \u00e0 compra de equipamentos e \u00e0 assist\u00eancia social de fam\u00edlias de baixa renda.<\/p>","resposta":7387597,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7387597,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7387598,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O primeiro caso de coronav\u00edrus foi confirmado no Brasil em 26 de fevereiro de 2020. Sendo o Brasil um dos pa\u00edses mais desiguais do mundo, era esperado que a pandemia acentuaria ainda mais as desigualdades sociais no pa\u00eds e causaria danos irremedi\u00e1veis. Com isso, o terceiro setor precisou apresentar uma resposta imediata. J\u00e1 no dia 8 de abril de 2020, as doa\u00e7\u00f5es para enfrentar a pandemia ultrapassaram a marca hist\u00f3rica de R$ 1 bilh\u00e3o. O recorde foi registrado pelo Monitor das Doa\u00e7\u00f5es da Covid-19, ferramenta criada pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Captadores de Recursos (ABCR). O setor da sa\u00fade foi o que recebeu o maior volume de doa\u00e7\u00f5es. \u201cA pandemia proporcionou uma mobiliza\u00e7\u00e3o que se deu pela popula\u00e7\u00e3o de diversas formas, desde doa\u00e7\u00f5es de empresas at\u00e9 campanhas de financiamento. Grande parte das doa\u00e7\u00f5es foram destinadas a hospitais, pesquisas cient\u00edficas, compra de equipamentos e tamb\u00e9m \u00e0 assist\u00eancia social de fam\u00edlias de baixa renda\u201d, conta M\u00e1rcia Woods, presidente do conselho da ABCR. De acordo com Woods, as doa\u00e7\u00f5es tomaram diferentes arranjos. No entanto, apesar da grande mobiliza\u00e7\u00e3o, nem todas as causas sociais foram favorecidas. A causa da educa\u00e7\u00e3o, por exemplo, sofreu impactos, pois todas as escolas tiveram que fechar as portas. Outra \u00e1rea muito afetada foi a da cultura, j\u00e1 que as pessoas n\u00e3o puderam assistir aos espet\u00e1culos pessoalmente. Internet: &lt;observatorio3setor.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). Julgue os itens seguintes considerando as ideias e as constru\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas do texto apresentado.","id":477010,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O primeiro caso de coronav\u00edrus foi confirmado no Brasil em 26 de fevereiro de 2020. Sendo o Brasil um dos pa\u00edses mais desiguais do mundo, era esperado que a pandemia acentuaria ainda mais as desigualdades sociais no pa\u00eds e causaria danos irremedi\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Com isso, o terceiro setor precisou apresentar uma resposta imediata. J\u00e1 no dia 8 de abril de 2020, as doa\u00e7\u00f5es para enfrentar a pandemia ultrapassaram a marca hist\u00f3rica de R$ 1 bilh\u00e3o. O recorde foi registrado pelo Monitor das Doa\u00e7\u00f5es da Covid-19, ferramenta criada pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Captadores de Recursos (ABCR). O setor da sa\u00fade foi o que recebeu o maior volume de doa\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cA pandemia proporcionou uma mobiliza\u00e7\u00e3o que se deu pela popula\u00e7\u00e3o de diversas formas, desde doa\u00e7\u00f5es de empresas at\u00e9 campanhas de financiamento. Grande parte das doa\u00e7\u00f5es foram destinadas a hospitais, pesquisas cient\u00edficas, compra de equipamentos e tamb\u00e9m \u00e0 assist\u00eancia social de fam\u00edlias de baixa renda\u201d, conta M\u00e1rcia Woods, presidente do conselho da ABCR. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">De acordo com Woods, as doa\u00e7\u00f5es tomaram diferentes arranjos. No entanto, apesar da grande mobiliza\u00e7\u00e3o, nem todas as causas sociais foram favorecidas. A causa da educa\u00e7\u00e3o, por exemplo, sofreu impactos, pois todas as escolas tiveram que fechar as portas. Outra \u00e1rea muito afetada foi a da cultura, j\u00e1 que as pessoas n\u00e3o puderam assistir aos espet\u00e1culos pessoalmente. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;observatorio3setor.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes considerando as ideias e as constru\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas do texto apresentado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1913911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando um arquivo \u00e9 anexado a uma mensagem de e-mail, \u00e9 comum que o arquivo passe por um controle de seguran\u00e7a antes do envio. Um dos crit\u00e9rios \u00e9 o tipo do arquivo, impedindo-se que arquivos execut\u00e1veis, potencialmente danosos, sejam enviados. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta somente tipos de arquivos execut\u00e1veis.","provas":[{"id":62685,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2021-fgv-aluno-oficial-pm","tipo":1,"nome":"FGV - PM SP - Aluno Oficial - PM Espanhol - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:14","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1913925,"hashId":"6294b85beef1635c7b5c100fe37fea8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um arquivo \u00e9 anexado a uma mensagem de <em>e-mail<\/em>, \u00e9 comum que o arquivo passe por um controle de seguran\u00e7a antes do envio. Um dos crit\u00e9rios \u00e9 o tipo do arquivo, impedindo-se que arquivos execut\u00e1veis, potencialmente danosos, sejam enviados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta somente tipos de arquivos execut\u00e1veis.<\/p>","resposta":7387645,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":".xlsm .docx .cmd","id":7387644,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">.xlsm .docx .cmd<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":".bat .exe .cmd","id":7387645,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">.bat .exe .cmd<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":".exe .vis .gif","id":7387646,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">.exe .vis .gif<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":".gif .msi .bat","id":7387647,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">.gif .msi .bat<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":".cmd .vis msi","id":7387648,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">.cmd .vis msi<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 80","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivos","oab":false,"nome":"Arquivos","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420723,"slug":"informatica-arquivos"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extens\u00f5es de arquivos","oab":false,"nome":"Extens\u00f5es de arquivos","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419860,"slug":"informatica-extensoes-de-arquivos"}],"slug":"informatica\/1913925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os mecanismos de busca na Internet tornaram-se ferramentas indispens\u00e1veis. O Google, que \u00e9 o preferido pela maioria, oferece diversas op\u00e7\u00f5es para o refinamento das buscas.Considerando que voc\u00ea queira localizar p\u00e1ginas que cont\u00eam exatamente o nome completo de Pedro \u00c1lvares Cabral, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o texto a ser usado numa busca por meio do Google.","provas":[{"id":62685,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2021-fgv-aluno-oficial-pm","tipo":1,"nome":"FGV - PM SP - Aluno Oficial - PM Espanhol - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:14","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1913934,"hashId":"3d70e594ac3d9de53937ee0ac2872a9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os mecanismos de busca na Internet tornaram-se ferramentas indispens\u00e1veis. O Google, que \u00e9 o preferido pela maioria, oferece diversas op\u00e7\u00f5es para o refinamento das buscas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que voc\u00ea queira localizar p\u00e1ginas que cont\u00eam exatamente o nome completo de Pedro \u00c1lvares Cabral, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o texto a ser usado numa busca por meio do Google.<\/p>","resposta":7387678,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pedro ou Alvares ou Cabral.","id":7387677,"corpo":"<p>Pedro ou Alvares ou Cabral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cPedro Alvares Cabral\u201d.","id":7387678,"corpo":"<p>\u201cPedro Alvares Cabral\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pedro+Alvares+Cabral.","id":7387679,"corpo":"<p>Pedro+Alvares+Cabral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pedro-Alvares-Cabral.","id":7387680,"corpo":"<p>Pedro-Alvares-Cabral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cPedro\u201d+\u201cAlvares\u201d+\u201cCabral\u201d.","id":7387681,"corpo":"<p>\u201cPedro\u201d+\u201cAlvares\u201d+\u201cCabral\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 80","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google","oab":false,"nome":"Google","pai":420130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420132,"slug":"informatica-google"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de Busca na Internet","oab":false,"nome":"Mecanismos de Busca na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405173,"slug":"informatica-mecanismos-de-busca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crit\u00e9rios de Busca","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rios de Busca","pai":405173,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420129,"slug":"informatica-criterios-de-busca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","oab":false,"nome":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","pai":405173,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420130,"slug":"informatica-principais-ferramentas-de-busca-e-pesquisa"}],"slug":"informatica\/1913934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A natureza sequencial, em que atividades s\u00e3o executadas consecutivamente para transformar insumos em resultados, \u00e9 a principal caracter\u00edstica dos processos.","provas":[{"id":62736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banese-se-2021-cespe-cebraspe-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:15","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1913956,"hashId":"7f0d76007062010329b3c2300027762a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A natureza sequencial, em que atividades s\u00e3o executadas consecutivamente para transformar insumos em resultados, \u00e9 a principal caracter\u00edstica dos processos.<\/p>","resposta":7387753,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7387753,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7387754,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a modelagem de processos de neg\u00f3cio, julgue os itens a seguir.","id":477018,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o a modelagem de processos de neg\u00f3cio, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 38","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelagem de Processos","oab":false,"nome":"Modelagem de Processos","pai":416930,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428930,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelagem-de-processos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1913956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Automatiza\u00e7\u00e3o de processos se refere \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de intelig\u00eancia artificial e aprendizado de m\u00e1quina \u00e0 gest\u00e3o de processos.","provas":[{"id":62736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banese-se-2021-cespe-cebraspe-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:15","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1913965,"hashId":"0007fe829c39aa29264636d81e641218","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Automatiza\u00e7\u00e3o de processos se refere \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de intelig\u00eancia artificial e aprendizado de m\u00e1quina \u00e0 gest\u00e3o de processos.<\/p>","resposta":7387783,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7387782,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7387783,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a modelagem de processos de neg\u00f3cio, julgue os itens a seguir.","id":477018,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o a modelagem de processos de neg\u00f3cio, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 38","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelagem de Processos","oab":false,"nome":"Modelagem de Processos","pai":416930,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428930,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelagem-de-processos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1913965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As criptomoedas conseguem exercer plenamente a fun\u00e7\u00e3o de meio de troca.","provas":[{"id":62736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banese-se-2021-cespe-cebraspe-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:15","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1914029,"hashId":"fae965bccdc6bda2b3a97ed8150890e9","enunciado":"<p>As criptomoedas conseguem exercer plenamente a fun\u00e7\u00e3o de meio de troca.<\/p>","resposta":7388001,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7388000,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7388001,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e as caracter\u00edsticas atuais das criptomoedas, julgue os itens a seguir.","id":477033,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e as caracter\u00edsticas atuais das criptomoedas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 69","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O dinheiro na era digital: blockchain, bitcoin e demais criptomoedas.","oab":false,"nome":"O dinheiro na era digital: blockchain, bitcoin e demais criptomoedas.","pai":430024,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":430071,"slug":"conhecimentos-bancarios-o-dinheiro-na-era-digital-blockchain-bitcoin-e-demais-criptomoedas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades do Mercado Financeiro","oab":false,"nome":"Atualidades do Mercado Financeiro","pai":18,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":430024,"slug":"conhecimentos-bancarios-atualidades-do-mercado-financeiro"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/1914029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao conceder empr\u00e9stimos a pessoas jur\u00eddicas, o Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social (BNDES) cria moeda escritural.","provas":[{"id":62736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banese-se-2021-cespe-cebraspe-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:15","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1914036,"hashId":"cfaa5ca34b0c171ebbc7b3f26a213625","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao conceder empr\u00e9stimos a pessoas jur\u00eddicas, o Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social (BNDES) cria moeda escritural.<\/p>","resposta":7388023,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7388022,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7388023,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s institui\u00e7\u00f5es e ao funcionamento do Sistema Financeiro Nacional (SFN), julgue os itens que se seguem.","id":477034,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0s institui\u00e7\u00f5es e ao funcionamento do Sistema Financeiro Nacional (SFN), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 70 a 74","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"BNDES - Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico Social","oab":false,"nome":"BNDES - Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico Social","pai":404898,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404882,"slug":"conhecimentos-bancarios-bndes-banco-nacional-de-desenvolvimento-economico-social"},{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Institui\u00e7\u00f5es Financeiras n\u00e3o Banc\u00e1rias","oab":false,"nome":"Institui\u00e7\u00f5es Financeiras n\u00e3o Banc\u00e1rias","pai":404879,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404898,"slug":"conhecimentos-bancarios-instituicoes-financeiras-nao-bancarias"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/1914036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas opera\u00e7\u00f5es de fus\u00e3o e aquisi\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do SFN, o Banco Central possui compet\u00eancia para autorizar altera\u00e7\u00f5es de controle acion\u00e1rio, independentemente de posicionamento pr\u00e9vio da Receita Federal do Brasil.","provas":[{"id":62736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banese-se-2021-cespe-cebraspe-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:15","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1914041,"hashId":"304cfe884ce253c570095242607e9c06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas opera\u00e7\u00f5es de fus\u00e3o e aquisi\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do SFN, o Banco Central possui compet\u00eancia para autorizar altera\u00e7\u00f5es de controle acion\u00e1rio, independentemente de posicionamento pr\u00e9vio da Receita Federal do Brasil.<\/p>","resposta":7388037,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7388037,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7388038,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s institui\u00e7\u00f5es e ao funcionamento do Sistema Financeiro Nacional (SFN), julgue os itens que se seguem.","id":477034,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0s institui\u00e7\u00f5es e ao funcionamento do Sistema Financeiro Nacional (SFN), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 70 a 74","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco Central do Brasil (BACEN)","oab":false,"nome":"Banco Central do Brasil (BACEN)","pai":404916,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404943,"slug":"conhecimentos-bancarios-banco-central-do-brasil-bacen"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Institui\u00e7\u00f5es Supervisoras","oab":false,"nome":"Institui\u00e7\u00f5es Supervisoras","pai":397729,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404916,"slug":"conhecimentos-bancarios-instituicoes-supervisoras"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/1914041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Confidencialidade, integridade e disponibilidade s\u00e3o princ\u00edpios b\u00e1sicos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":62736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banese-se-2021-cespe-cebraspe-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:16","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1914212,"hashId":"8e20594845bccf5489803beebfa6e0db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Confidencialidade, integridade e disponibilidade s\u00e3o princ\u00edpios b\u00e1sicos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7388710,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7388710,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7388711,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da pol\u00edtica de confidencialidade, de rotinas de backup e de recupera\u00e7\u00e3o de arquivos, julgue os itens que se seguem.","id":477063,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da pol\u00edtica de confidencialidade, de rotinas de <em>backup <\/em>e de recupera\u00e7\u00e3o de arquivos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 107 a 111","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8152,"slug":"tecnologia-da-informacao-backup-e-recuperacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1914212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento","id":20852,"slug":"tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A forma verbal \u201cexistam\u201d (\u00faltimo per\u00edodo do terceiro par\u00e1grafo) poderia ser substitu\u00edda por tenham, sem preju\u00edzo da corre\u00e7\u00e3o gramatical e do sentido do texto.","provas":[{"id":62737,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento","id":20852,"slug":"tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"banese-se-2021-cespe-cebraspe-tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:17","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1914286,"hashId":"d0d4246bf9556f7d4542f38ec7ad9c79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma verbal \u201cexistam\u201d (\u00faltimo per\u00edodo do terceiro par\u00e1grafo) poderia ser substitu\u00edda por <strong>tenham<\/strong>, sem preju\u00edzo da corre\u00e7\u00e3o gramatical e do sentido do texto.<\/p>","resposta":7388988,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7388987,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7388988,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CB1A1-I\tEm meados dos anos 80 do s\u00e9culo passado, Haroldo de Campos tentava definir o sentimento geral de uma \u00e9poca marcada pela descren\u00e7a no projeto est\u00e9tico e ideol\u00f3gico proposto pelo Modernismo. De acordo com o termo criado por ele, estar\u00edamos vivendo um tempo p\u00f3s-ut\u00f3pico.\tA designa\u00e7\u00e3o me parece mais precisa que p\u00f3s-moderno por dois motivos. Primeiro, porque evita certas ambiguidades \u2014 por exemplo, supor que se trata de um per\u00edodo cujo objetivo \u00e9 encerrar definitivamente a modernidade, o \u201cp\u00f3s\u201d sugerindo a ruptura radical, e n\u00e3o uma redefini\u00e7\u00e3o de caminhos. Depois, porque aponta para a diferen\u00e7a principal entre o imagin\u00e1rio estampado na produ\u00e7\u00e3o est\u00e9tica \u2015 n\u00e3o s\u00f3 a liter\u00e1ria \u2015 da primeira metade do s\u00e9culo (e um pouco al\u00e9m) e aquele que temos vivenciado desde, pelo menos, o final dos anos 60 do s\u00e9culo passado.\tTanto a gera\u00e7\u00e3o de 20 quanto a de 30 eram guiadas por um projeto definido, ousado. Havia uma luta, havia algo a ser combatido: o gosto aristocr\u00e1tico, a mesmice burguesa, para os modernistas da Semana de Arte Moderna de 1922; o atraso pol\u00edtico, a opress\u00e3o, as desigualdades sociais, no caso da gera\u00e7\u00e3o seguinte. Por mais que existam diferen\u00e7as entre esses dois momentos do Modernismo, h\u00e1, em ambos, algo de mission\u00e1rio.\tNo balan\u00e7o do movimento modernista feito por Oswald e, sobretudo, M\u00e1rio de Andrade, destacam-se, como cr\u00edtica, o car\u00e1ter superficial do movimento, sua \u201cfestividade\u201d, seu descompromisso com quest\u00f5es estruturais mais \u201cs\u00e9rias\u201d, o n\u00e3o enfrentamento das mazelas sociais, econ\u00f4micas e pol\u00edticas que mereceriam aten\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria. Mesmo reconhecendo as inestim\u00e1veis contribui\u00e7\u00f5es do movimento no sentido de ser um preparador das mudan\u00e7as sociopol\u00edticas posteriores, M\u00e1rio condena certa ignor\u00e2ncia dos modernistas acerca das verdadeiras condi\u00e7\u00f5es culturais (em sentido lato) do pa\u00eds.Fl\u00e1vio Carneiro. No pa\u00eds do presente: fic\u00e7\u00e3o brasileira do in\u00edcio dos\u00e9culo XXI. Rocco Digital. Edi\u00e7\u00e3o do Kindle (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias, aos sentidos e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto CB1A1-I, julgue os itens que se seguem.","id":477002,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CB1A1-I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEm meados dos anos 80 do s\u00e9culo passado, Haroldo de Campos tentava definir o sentimento geral de uma \u00e9poca marcada pela descren\u00e7a no projeto est\u00e9tico e ideol\u00f3gico proposto pelo Modernismo. De acordo com o termo criado por ele, estar\u00edamos vivendo um tempo p\u00f3s-ut\u00f3pico.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA designa\u00e7\u00e3o me parece mais precisa que p\u00f3s-moderno por dois motivos. Primeiro, porque evita certas ambiguidades \u2014 por exemplo, supor que se trata de um per\u00edodo cujo objetivo \u00e9 encerrar definitivamente a modernidade, o \u201cp\u00f3s\u201d sugerindo a ruptura radical, e n\u00e3o uma redefini\u00e7\u00e3o de caminhos. Depois, porque aponta para a diferen\u00e7a principal entre o imagin\u00e1rio estampado na produ\u00e7\u00e3o est\u00e9tica \u2015 n\u00e3o s\u00f3 a liter\u00e1ria \u2015 da primeira metade do s\u00e9culo (e um pouco al\u00e9m) e aquele que temos vivenciado desde, pelo menos, o final dos anos 60 do s\u00e9culo passado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tTanto a gera\u00e7\u00e3o de 20 quanto a de 30 eram guiadas por um projeto definido, ousado. Havia uma luta, havia algo a ser combatido: o gosto aristocr\u00e1tico, a mesmice burguesa, para os modernistas da Semana de Arte Moderna de 1922; o atraso pol\u00edtico, a opress\u00e3o, as desigualdades sociais, no caso da gera\u00e7\u00e3o seguinte. Por mais que existam diferen\u00e7as entre esses dois momentos do Modernismo, h\u00e1, em ambos, algo de mission\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNo balan\u00e7o do movimento modernista feito por Oswald e, sobretudo, M\u00e1rio de Andrade, destacam-se, como cr\u00edtica, o car\u00e1ter superficial do movimento, sua \u201cfestividade\u201d, seu descompromisso com quest\u00f5es estruturais mais \u201cs\u00e9rias\u201d, o n\u00e3o enfrentamento das mazelas sociais, econ\u00f4micas e pol\u00edticas que mereceriam aten\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria. Mesmo reconhecendo as inestim\u00e1veis contribui\u00e7\u00f5es do movimento no sentido de ser um preparador das mudan\u00e7as sociopol\u00edticas posteriores, M\u00e1rio condena certa ignor\u00e2ncia dos modernistas acerca das verdadeiras condi\u00e7\u00f5es culturais (em sentido lato) do pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fl\u00e1vio Carneiro. No pa\u00eds do presente: fic\u00e7\u00e3o brasileira do in\u00edcio do<\/p><p style=\"text-align: right;\">s\u00e9culo XXI. Rocco Digital. Edi\u00e7\u00e3o do Kindle (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias, aos sentidos e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto CB1A1-I, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1914286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}