{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4167,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento","id":20852,"slug":"tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"PQ\u2780VV\u2781FV\u2782VF\u2783FFConsidere que a figura acima apresenta as colunas iniciais de uma tabela verdade, com P e Q representando proposi\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a \u00faltima coluna da tabela-verdade referente \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o l\u00f3gica P \u21d2 (\u223fQ), em que o s\u00edmbolo \u223f representa o conectivo de nega\u00e7\u00e3o, quando escrita na posi\u00e7\u00e3o horizontal, \u00e9 igual a:\u2780\u2781\u2782\u2783FVVF","provas":[{"id":62737,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento","id":20852,"slug":"tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"banese-se-2021-cespe-cebraspe-tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:17","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1914365,"hashId":"e6d34a6ad3a20c68362510f9633a025d","enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 150px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-nvz9\"><td data-row=\"row-nvz9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nvz9\" data-cell=\"cell-ydkj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-nvz9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nvz9\" data-cell=\"cell-u8fg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P<\/p><\/td><td data-row=\"row-nvz9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nvz9\" data-cell=\"cell-foui\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Q<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-k8ol\"><td data-row=\"row-k8ol\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k8ol\" data-cell=\"cell-qtze\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 15px;\">\u2780<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-k8ol\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k8ol\" data-cell=\"cell-gytx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"row-k8ol\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k8ol\" data-cell=\"cell-xckk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ef1q\"><td data-row=\"row-ef1q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ef1q\" data-cell=\"cell-utvy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 15px;\">\u2781<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-ef1q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ef1q\" data-cell=\"cell-4zg0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"row-ef1q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ef1q\" data-cell=\"cell-7pbs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6wcg\"><td data-row=\"row-6wcg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6wcg\" data-cell=\"cell-5ucj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 15px;\">\u2782<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-6wcg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6wcg\" data-cell=\"cell-5cpk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"row-6wcg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6wcg\" data-cell=\"cell-hlm0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-igmj\"><td data-row=\"row-igmj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-igmj\" data-cell=\"cell-pj37\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 15px;\">\u2783<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-igmj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-igmj\" data-cell=\"cell-psg4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"row-igmj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-igmj\" data-cell=\"cell-28nl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere que a figura acima apresenta as colunas iniciais de uma tabela verdade, com P e Q representando proposi\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a \u00faltima coluna da tabela-verdade referente \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o l\u00f3gica P \u21d2 (\u223fQ), em que o s\u00edmbolo \u223f representa o conectivo de nega\u00e7\u00e3o, quando escrita na posi\u00e7\u00e3o horizontal, \u00e9 igual a:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 200px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-5o1p\"><td data-row=\"row-5o1p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5o1p\" data-cell=\"cell-jqkp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 15px;\">\u2780<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-5o1p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5o1p\" data-cell=\"cell-c7zd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 15px;\">\u2781<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-5o1p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5o1p\" data-cell=\"cell-norg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 15px;\">\u2782<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-5o1p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5o1p\" data-cell=\"cell-fbuq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 15px;\">\u2783<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-31wo\"><td data-row=\"row-31wo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-31wo\" data-cell=\"cell-ez0z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"row-31wo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-31wo\" data-cell=\"cell-ryfx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"row-31wo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-31wo\" data-cell=\"cell-bl73\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"row-31wo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-31wo\" data-cell=\"cell-46hm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7389256,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7389255,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7389256,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a estruturas l\u00f3gicas, julgue os itens a seguir, nos quais s\u00e3o utilizados os s\u00edmbolos usuais dos conectivos l\u00f3gicos e as letras P, Q, R e S representam proposi\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas.","id":477081,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a estruturas l\u00f3gicas, julgue os itens a seguir, nos quais s\u00e3o utilizados os s\u00edmbolos usuais dos conectivos l\u00f3gicos e as letras P, Q, R e S representam proposi\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 41","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o","pai":404261,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411078,"slug":"raciocinio-logico-construcao"}],"slug":"raciocinio-logico\/1914365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento","id":20852,"slug":"tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os bancos de desenvolvimento possuem a faculdade de expandir o meio circulante por interm\u00e9dio da concess\u00e3o de empr\u00e9stimos.","provas":[{"id":62737,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento","id":20852,"slug":"tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"banese-se-2021-cespe-cebraspe-tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:18","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1914408,"hashId":"d81bb1fc0373b18658589e18e6bf407d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bancos de desenvolvimento possuem a faculdade de expandir o meio circulante por interm\u00e9dio da concess\u00e3o de empr\u00e9stimos.<\/p>","resposta":7389415,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7389414,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7389415,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s institui\u00e7\u00f5es e ao funcionamento do Sistema Financeiro Nacional (SFN), julgue os itens que se seguem.","id":477089,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s institui\u00e7\u00f5es e ao funcionamento do Sistema Financeiro Nacional (SFN), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 57","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Institui\u00e7\u00f5es Financeiras n\u00e3o Banc\u00e1rias","oab":false,"nome":"Institui\u00e7\u00f5es Financeiras n\u00e3o Banc\u00e1rias","pai":404879,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404898,"slug":"conhecimentos-bancarios-instituicoes-financeiras-nao-bancarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bancos de Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Bancos de Desenvolvimento","pai":404898,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":399825,"slug":"conhecimentos-bancarios-bancos-de-desenvolvimento"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/1914408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento","id":20852,"slug":"tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As empresas de cart\u00e3o de cr\u00e9dito n\u00e3o participam do SFN.","provas":[{"id":62737,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento","id":20852,"slug":"tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"banese-se-2021-cespe-cebraspe-tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:18","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1914409,"hashId":"ef7c22dcbf040fdf23be8fa675476a2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas de cart\u00e3o de cr\u00e9dito n\u00e3o participam do SFN.<\/p>","resposta":7389416,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7389416,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7389417,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s institui\u00e7\u00f5es e ao funcionamento do Sistema Financeiro Nacional (SFN), julgue os itens que se seguem.","id":477089,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s institui\u00e7\u00f5es e ao funcionamento do Sistema Financeiro Nacional (SFN), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 57","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras"],"nome_clean":"Sistema Financeiro Nacional","oab":false,"nome":"Sistema Financeiro Nacional","pai":18,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404819,"slug":"conhecimentos-bancarios-sistema-financeiro-nacional"},{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/1914409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento","id":20852,"slug":"tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o alocam capital para a cobertura do risco de liquidez.","provas":[{"id":62737,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento","id":20852,"slug":"tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"banese-se-2021-cespe-cebraspe-tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:18","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1914416,"hashId":"905029265e3648d449c424001d833d7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o alocam capital para a cobertura do risco de liquidez.<\/p>","resposta":7389438,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7389438,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7389439,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos principais riscos incorridos pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras banc\u00e1rias, julgue os itens subsequentes.","id":477090,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos principais riscos incorridos pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras banc\u00e1rias, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 61","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Institui\u00e7\u00f5es Financeiras Banc\u00e1rias","oab":false,"nome":"Institui\u00e7\u00f5es Financeiras Banc\u00e1rias","pai":404879,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404880,"slug":"conhecimentos-bancarios-instituicoes-financeiras-bancarias"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/1914416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento","id":20852,"slug":"tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os dados pertencem \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras, raz\u00e3o por que tais institui\u00e7\u00f5es podem, com o consentimento do cliente, comercializ\u00e1-los com terceiras partes.","provas":[{"id":62737,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento","id":20852,"slug":"tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"banese-se-2021-cespe-cebraspe-tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:18","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1914419,"hashId":"543cc3819c1828827fb059892f716f04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dados pertencem \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras, raz\u00e3o por que tais institui\u00e7\u00f5es podem, com o consentimento do cliente, comercializ\u00e1-los com terceiras partes.<\/p>","resposta":7389451,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7389450,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7389451,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as novas inova\u00e7\u00f5es promovidas pelo open banking e pelo sistema de pagamentos do PIX, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":477091,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as novas inova\u00e7\u00f5es promovidas pelo <em>open banking<\/em> e pelo sistema de pagamentos do PIX, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 62 a 64","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mercado Banc\u00e1rio","oab":false,"nome":"Mercado Banc\u00e1rio","pai":18,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":417121,"slug":"conhecimentos-bancarios-mercado-bancario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Open Banking","oab":false,"nome":"Open Banking","pai":417121,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404871,"slug":"conhecimentos-bancarios-open-banking"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PIX","oab":false,"nome":"PIX","pai":404934,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":429963,"slug":"conhecimentos-bancarios-pix"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/1914419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a pr\u00f3clise na passagem \u201cque nunca a teve\u201d (6\u00ba\u00a7). Assinale a alternativa em que o pronome, de acordo com a Norma Padr\u00e3o, n\u00e3o deveria estar procl\u00edtico.","provas":[{"id":62748,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Guarda Municipal - 2021"},{"id":62765,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1914952,"hashId":"1817993ca1e7cac4d7cb1f3a644676d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a pr\u00f3clise na passagem \u201cque nunca a teve\u201d (6\u00ba\u00a7). Assinale a alternativa em que o pronome, de acordo com a Norma Padr\u00e3o, <u>n\u00e3o<\/u> deveria estar procl\u00edtico.<\/p>","resposta":7391711,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sempre fico feliz quando o vejo.","id":7391710,"corpo":"<p>Sempre fico feliz quando o vejo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os alunos se ajudaram durante a aula.","id":7391711,"corpo":"<p>Os alunos se ajudaram durante a aula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deus o aben\u00e7oe sempre!","id":7391712,"corpo":"<p>Deus o aben\u00e7oe sempre!<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tudo se fez como voc\u00ea solicitou.","id":7391713,"corpo":"<p>Tudo se fez como voc\u00ea solicitou.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II Rita\tNo meio da noite despertei sonhando com minha filha Rita. E a via nitidamente, na gra\u00e7a de seus cinco anos.\tSeus cabelos castanhos \u2013 a fita azul \u2013 o nariz reto, correto, os olhos de \u00e1gua, o riso fino, engra\u00e7ado, brusco...\tDepois de um instante de seriedade; minha filha Rita encarando a vida sem medo, mas s\u00e9ria, com dignidade.\tRita ouvindo m\u00fasica; vendo campos, mares, montanhas; ouvindo de seu pai o pouco, o nada que ele sabe das coisas, mas pegando dele seu jeito de amar\t\u2013 s\u00e9rio, quieto, devagar.\tEu lhe traria cajus amarelos e vermelhos, seus olhos brilhariam de prazer. Eu lhe ensinaria a palavra cica, e tamb\u00e9m a amar os bichos tristes, a anta e a pequena cutia; e o c\u00f3rrego; e a nuvem tangida pela vira\u00e7\u00e3o.\tMinha filha Rita em meu sonho me sorria \u2013 com pena deste seu pai, que nunca a teve.(BRAGA, Rubem. O ver\u00e3o e as mulheres. S\u00e3o Paulo: EditoraRecord, 2008, p.108)","id":477164,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Rita<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNo meio da noite despertei sonhando com minha filha Rita. E a via nitidamente, na gra\u00e7a de seus cinco anos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSeus cabelos castanhos \u2013 a fita azul \u2013 o nariz reto, correto, os olhos de \u00e1gua, o riso fino, engra\u00e7ado, brusco...<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDepois de um instante de seriedade; minha filha Rita encarando a vida sem medo, mas s\u00e9ria, com dignidade.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tRita ouvindo m\u00fasica; vendo campos, mares, montanhas; ouvindo de seu pai o pouco, o nada que ele sabe das coisas, mas pegando dele seu jeito de amar<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u2013 s\u00e9rio, quieto, devagar.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEu lhe traria cajus amarelos e vermelhos, seus olhos brilhariam de prazer. \tEu lhe ensinaria a palavra cica, e tamb\u00e9m a amar os bichos tristes, a anta e a pequena cutia; e o c\u00f3rrego; e a nuvem tangida pela vira\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tMinha filha Rita em meu sonho me sorria \u2013 com pena deste seu pai, que nunca a teve.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(BRAGA, Rubem. O ver\u00e3o e as mulheres. S\u00e3o Paulo: Editora<\/p><p style=\"text-align: right;\">Record, 2008, p.108)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 14","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatores de pr\u00f3clise","oab":false,"nome":"Fatores de pr\u00f3clise","pai":409184,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409185,"slug":"lingua-portuguesa-fatores-de-proclise"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1914952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB estabelece diretrizes para a organiza\u00e7\u00e3o do componente Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, de modo a otimizar os processos de trabalho, bem como o acesso aos demais n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o na Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS) no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Considerando a Portaria 2.436\/2017, analise as afirmativas abaixo: I. Algumas UBS devem monitorar a satisfa\u00e7\u00e3o de seus usu\u00e1rios, oferecendo o registro de elogios, cr\u00edticas ou reclama\u00e7\u00f5es, por meio de livros, caixas de sugest\u00f5es ou canais eletr\u00f4nicos. II. As UBS dever\u00e3o assegurar o acolhimento e escuta ativa e qualificada das pessoas, mesmo que n\u00e3o sejam da \u00e1rea de abrang\u00eancia da unidade, com classifica\u00e7\u00e3o de risco e encaminhamento respons\u00e1vel de acordo com as necessidades apresentadas, articulando-se com outros servi\u00e7os de forma resolutiva, em conformidade com as linhas de cuidado estabelecidas. III. O n\u00famero de ACS e ACE por equipe dever\u00e1 ser definido de acordo com base populacional nacional (crit\u00e9rios demogr\u00e1ficos e epidemiol\u00f3gicos), conforme legisla\u00e7\u00e3o vigente. IV. Todas as equipes que atuam na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica dever\u00e3o garantir a oferta de todas as a\u00e7\u00f5es e procedimentos do Padr\u00e3o Ampliado e recomenda-se que tamb\u00e9m realizarem a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os do Padr\u00e3o Essencial, considerando as necessidades e demandas de sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es em cada localidade. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":62765,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1914978,"hashId":"2733b5e6cb2362809dc79bb208658992","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB estabelece diretrizes para a organiza\u00e7\u00e3o do componente Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, de modo a otimizar os processos de trabalho, bem como o acesso aos demais n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o na Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS) no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Considerando a Portaria 2.436\/2017, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Algumas UBS devem monitorar a satisfa\u00e7\u00e3o de seus usu\u00e1rios, oferecendo o registro de elogios, cr\u00edticas ou reclama\u00e7\u00f5es, por meio de livros, caixas de sugest\u00f5es ou canais eletr\u00f4nicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As UBS dever\u00e3o assegurar o acolhimento e escuta ativa e qualificada das pessoas, mesmo que n\u00e3o sejam da \u00e1rea de abrang\u00eancia da unidade, com classifica\u00e7\u00e3o de risco e encaminhamento respons\u00e1vel de acordo com as necessidades apresentadas, articulando-se com outros servi\u00e7os de forma resolutiva, em conformidade com as linhas de cuidado estabelecidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O n\u00famero de ACS e ACE por equipe dever\u00e1 ser definido de acordo com base populacional nacional (crit\u00e9rios demogr\u00e1ficos e epidemiol\u00f3gicos), conforme legisla\u00e7\u00e3o vigente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Todas as equipes que atuam na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica dever\u00e3o garantir a oferta de todas as a\u00e7\u00f5es e procedimentos do Padr\u00e3o Ampliado e recomenda-se que tamb\u00e9m realizarem a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os do Padr\u00e3o Essencial, considerando as necessidades e demandas de sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es em cada localidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7391820,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta","id":7391818,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas","id":7391819,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta","id":7391820,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas","id":7391821,"corpo":"<p>As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428286,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-atencao-basica-pnab"}],"slug":"enfermagem\/1914978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa pesquisa com 120 pessoas sobre a prefer\u00eancia entre dois amaciantes, o resultado foi o seguinte: 73 pessoas utilizam o amaciante A, 47 utilizam o amaciante B e 25 utilizam tanto A quanto o B. Sabendo que cada pessoa respondeu uma \u00fanica vez, ent\u00e3o o n\u00famero de pessoas que n\u00e3o utilizam os amaciantes \u00e9 igual a:","provas":[{"id":62765,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":62748,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Guarda Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1914981,"hashId":"6580b21ffa5da4b6c2a3e26e86fa53b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa pesquisa com 120 pessoas sobre a prefer\u00eancia entre dois amaciantes, o resultado foi o seguinte: 73 pessoas utilizam o amaciante A, 47 utilizam o amaciante B e 25 utilizam tanto A quanto o B. Sabendo que cada pessoa respondeu uma \u00fanica vez, ent\u00e3o o n\u00famero de pessoas que n\u00e3o utilizam os amaciantes \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":7391832,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":7391831,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"25","id":7391832,"corpo":"<p>25<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"37","id":7391833,"corpo":"<p>37<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"35","id":7391834,"corpo":"<p>35<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/1914981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nega\u00e7\u00e3o da frase \u201cPaulo \u00e9 advogado e Ana n\u00e3o \u00e9 dentista\u201d \u00e9","provas":[{"id":62765,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":62748,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Guarda Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1914985,"hashId":"a705a151ebaf10b3f31af5903fc54c5e","enunciado":"<p>A nega\u00e7\u00e3o da frase \u201cPaulo \u00e9 advogado e Ana n\u00e3o \u00e9 dentista\u201d \u00e9<\/p>","resposta":7391851,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paulo n\u00e3o \u00e9 advogado e Ana \u00e9 dentista","id":7391848,"corpo":"<p>Paulo n\u00e3o \u00e9 advogado e Ana \u00e9 dentista<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se Paulo \u00e9 advogado, ent\u00e3o Ana n\u00e3o \u00e9 dentista","id":7391849,"corpo":"<p>Se Paulo \u00e9 advogado, ent\u00e3o Ana n\u00e3o \u00e9 dentista<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Paulo n\u00e3o \u00e9 advogado ou Ana n\u00e3o \u00e9 dentista","id":7391850,"corpo":"<p>Paulo n\u00e3o \u00e9 advogado ou Ana n\u00e3o \u00e9 dentista<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Paulo n\u00e3o \u00e9 advogado ou Ana \u00e9 dentista","id":7391851,"corpo":"<p>Paulo n\u00e3o \u00e9 advogado ou Ana \u00e9 dentista<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425288,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-conjuntiva"}],"slug":"raciocinio-logico\/1914985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a alternativa que apresenta corretamente uma compet\u00eancia exclusiva do Congresso Nacional:","provas":[{"id":62748,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Guarda Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1915017,"hashId":"6024e20235ea239d50bd9316bdd1d62a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a alternativa que apresenta corretamente uma compet\u00eancia exclusiva do Congresso Nacional:<\/p>","resposta":7391980,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autorizar, por dois ter\u00e7os de seus membros, a instaura\u00e7\u00e3o de processo contra o Presidente e o Vice-Presidente da Rep\u00fablica e os Ministros de Estado","id":7391978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autorizar, por dois ter\u00e7os de seus membros, a instaura\u00e7\u00e3o de processo contra o Presidente e o Vice-Presidente da Rep\u00fablica e os Ministros de Estado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Processar e julgar o Presidente e o Vice- Presidente da Rep\u00fablica nos crimes de responsabilidade","id":7391979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processar e julgar o Presidente e o Vice- Presidente da Rep\u00fablica nos crimes de responsabilidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Resolver definitivamente sobre tratados, acordos ou atos internacionais que acarretem encargos ou compromissos gravosos ao patrim\u00f4nio nacional","id":7391980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resolver definitivamente sobre tratados, acordos ou atos internacionais que acarretem encargos ou compromissos gravosos ao patrim\u00f4nio nacional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Suspender a execu\u00e7\u00e3o, no todo ou em parte, de lei declarada inconstitucional por decis\u00e3o definitiva do Supremo Tribunal Federal","id":7391981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suspender a execu\u00e7\u00e3o, no todo ou em parte, de lei declarada inconstitucional por decis\u00e3o definitiva do Supremo Tribunal Federal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1915017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770,"slug":"professor-area-1o-ao-5o-ano"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 constru\u00e7\u00e3o e \u00e0 tipologia do texto acima, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":62761,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770,"slug":"professor-area-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-professor-area-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2021"},{"id":62763,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1915019,"hashId":"479bea503de1c415fe262305fea4b8da","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 constru\u00e7\u00e3o e \u00e0 tipologia do texto acima, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7391988,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nota-se um narrador personagem que centraliza a apresenta\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es em uma perspectiva intimista.","id":7391986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nota-se um narrador personagem que centraliza a apresenta\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es em uma perspectiva intimista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a narrativa apresenta um recorte temporal limitado ao presente para descrever as a\u00e7\u00f5es e n\u00e3o promove um di\u00e1logo com outros tempos.","id":7391987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a narrativa apresenta um recorte temporal limitado ao presente para descrever as a\u00e7\u00f5es e n\u00e3o promove um di\u00e1logo com outros tempos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"com o foco narrativo em terceira pessoa, o narrador prioriza desenvolver um olhar para o psicol\u00f3gico do personagem.","id":7391988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com o foco narrativo em terceira pessoa, o narrador prioriza desenvolver um olhar para o psicol\u00f3gico do personagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o se percebe uma sequ\u00eancia narrativa no texto em fun\u00e7\u00e3o da limita\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o e da exclusividade do narrador.","id":7391989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se percebe uma sequ\u00eancia narrativa no texto em fun\u00e7\u00e3o da limita\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o e da exclusividade do narrador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I Sobre a autoestrada Durante horas, debru\u00e7ado no gradil da passarela acima da autoestrada, olhava o fluxo dos carros que, como o rio da sua inf\u00e2ncia \u2013 t\u00e3o distante e t\u00e3o pr\u00f3ximo \u2013 n\u00e3o parava de escorrer. \u00c0s vezes, como ent\u00e3o, cuspia, sem por\u00e9m ouvir o leve baque que denunciaria a chegada do cuspe, abafado pelo som cavo e constante daquele avan\u00e7ar sem rodamoinhos.\tHavia dias em que, mais cansado, sentava-se. E balan\u00e7ando de leve os p\u00e9s pendentes no ar, desejava de forma incompleta um cani\u00e7o pequeno, um fio de linha que daria outro sentido ao seu estar ali.\tTamb\u00e9m pensava, s\u00f3 pensava, sem se atrever, como seria libertador tirar a camisa. Sentia os dedos afastando sensualmente as beiradas da casa, passando por elas a curva do bot\u00e3o, for\u00e7ando de leve at\u00e9 que deslizasse por inteiro, e logo descendo ao bot\u00e3o seguinte, at\u00e9 abrir o peito ao ar, aquele ar que subia de baixo morno como um h\u00e1lito. Despido o tronco, mergulharia como tantas vezes havia feito, a pele eletrizada pelo choque frio, abrigado em eternos minutos pela escurid\u00e3o da \u00e1gua e dos olhos fechados, e logo expulso para a luz.\tEra um pensamento apaziguador, do qual emergia em bra\u00e7adas, respirando fundo. O corpo continuava fechado no casulo da camisa, em alguma parte havia ainda um querer. Mas sentia-se lavado e lasso, j\u00e1 podia voltar para casa. De onde, no dia seguinte, tomaria outra vez o caminho da passarela. (COLASANTI, Marina. Hora de alimentar as serpentes. S\u00e3o Paulo: Global Editora, 2013, p.141)","id":477169,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Sobre a autoestrada <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDurante horas, debru\u00e7ado no gradil da passarela acima da autoestrada, olhava o fluxo dos carros que, como o rio da sua inf\u00e2ncia \u2013 t\u00e3o distante e t\u00e3o pr\u00f3ximo \u2013 n\u00e3o parava de escorrer. \u00c0s vezes, como ent\u00e3o, cuspia, sem por\u00e9m ouvir o leve baque que denunciaria a chegada do cuspe, abafado pelo som cavo e constante daquele avan\u00e7ar sem rodamoinhos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tHavia dias em que, mais cansado, sentava-se. E balan\u00e7ando de leve os p\u00e9s pendentes no ar, desejava de forma incompleta um cani\u00e7o pequeno, um fio de linha que daria outro sentido ao seu estar ali.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tTamb\u00e9m pensava, s\u00f3 pensava, sem se atrever, como seria libertador tirar a camisa. Sentia os dedos afastando sensualmente as beiradas da casa, passando por elas a curva do bot\u00e3o, for\u00e7ando de leve at\u00e9 que deslizasse por inteiro, e logo descendo ao bot\u00e3o seguinte, at\u00e9 abrir o peito ao ar, aquele ar que subia de baixo morno como um h\u00e1lito. Despido o tronco, mergulharia como tantas vezes havia feito, a pele eletrizada pelo choque frio, abrigado em eternos minutos pela escurid\u00e3o da \u00e1gua e dos olhos fechados, e logo expulso para a luz.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEra um pensamento apaziguador, do qual emergia em bra\u00e7adas, respirando fundo. O corpo continuava fechado no casulo da camisa, em alguma parte havia ainda um querer. Mas sentia-se lavado e lasso, j\u00e1 podia voltar para casa. De onde, no dia seguinte, tomaria outra vez o caminho da passarela.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t(COLASANTI, Marina. <strong>Hora de alimentar as serpentes<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Global Editora, 2013, p.141)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403703,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-e-generos-textuais"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1915019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770,"slug":"professor-area-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Texto I Sobre a autoestradaDurante horas, debru\u00e7ado no gradil da passarela acima da autoestrada, olhava o fluxo dos carros que, como o rio da sua inf\u00e2ncia \u2013 t\u00e3o distante e t\u00e3o pr\u00f3ximo \u2013 n\u00e3o parava de escorrer. \u00c0s vezes, como ent\u00e3o, cuspia, sem por\u00e9m ouvir o leve baque que denunciaria a chegada do cuspe, abafado pelo som cavo e constante daquele avan\u00e7ar sem rodamoinhos. Havia dias em que, mais cansado, sentava-se. E balan\u00e7ando de leve os p\u00e9s pendentes no ar, desejava de forma incompleta um cani\u00e7o pequeno, um fio de linha que daria outro sentido ao seu estar ali.Tamb\u00e9m pensava, s\u00f3 pensava, sem se atrever, como seria libertador tirar a camisa. Sentia os dedos afastando sensualmente as beiradas da casa, passando por elas a curva do bot\u00e3o, for\u00e7ando de leve at\u00e9 que deslizasse por inteiro, e logo descendo ao bot\u00e3o seguinte, at\u00e9 abrir o peito ao ar, aquele ar que subia de baixo morno como um h\u00e1lito. Despido o tronco, mergulharia como tantas vezes havia feito, a pele eletrizada pelo choque frio, abrigado em eternos minutos pela escurid\u00e3o da \u00e1gua e dos olhos fechados, e logo expulso para a luz.Era um pensamento apaziguador, do qual emergia em bra\u00e7adas, respirando fundo. O corpo continuava fechado no casulo da camisa, em alguma parte havia ainda um querer. Mas sentia-se lavado e lasso, j\u00e1 podia voltar para casa. De onde, no dia seguinte, tomaria outra vez o caminho da passarela. (COLASANTI, Marina. Hora de alimentar as serpentes. S\u00e3o Paulo: Global Editora, 2013, p.141) No in\u00edcio do terceiro par\u00e1grafo, a sequ\u00eancia de ora\u00e7\u00f5es \u201cTamb\u00e9m pensava, s\u00f3 pensava, sem se atrever\u201d, relacionada com o contexto, produz no leitor uma imagem do personagem que pode ser entendida como a de um sujeito:","provas":[{"id":62763,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":62761,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770,"slug":"professor-area-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-professor-area-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1915053,"hashId":"5039f3260c87d971140630220551e5c9","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Sobre a autoestrada<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Durante horas, debru\u00e7ado no gradil da passarela acima da autoestrada, olhava o fluxo dos carros que, como o rio da sua inf\u00e2ncia \u2013 t\u00e3o distante e t\u00e3o pr\u00f3ximo \u2013 n\u00e3o parava de escorrer. \u00c0s vezes, como ent\u00e3o, cuspia, sem por\u00e9m ouvir o leve baque que denunciaria a chegada do cuspe, abafado pelo som cavo e constante daquele avan\u00e7ar sem rodamoinhos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Havia dias em que, mais cansado, sentava-se. E balan\u00e7ando de leve os p\u00e9s pendentes no ar, desejava de forma incompleta um cani\u00e7o pequeno, um fio de linha que daria outro sentido ao seu estar ali.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Tamb\u00e9m pensava, s\u00f3 pensava, sem se atrever, como seria libertador tirar a camisa. Sentia os dedos afastando sensualmente as beiradas da casa, passando por elas a curva do bot\u00e3o, for\u00e7ando de leve at\u00e9 que deslizasse por inteiro, e logo descendo ao bot\u00e3o seguinte, at\u00e9 abrir o peito ao ar, aquele ar que subia de baixo morno como um h\u00e1lito. Despido o tronco, mergulharia como tantas vezes havia feito, a pele eletrizada pelo choque frio, abrigado em eternos minutos pela escurid\u00e3o da \u00e1gua e dos olhos fechados, e logo expulso para a luz.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Era um pensamento apaziguador, do qual emergia em bra\u00e7adas, respirando fundo. O corpo continuava fechado no casulo da camisa, em alguma parte havia ainda um querer. Mas sentia-se lavado e lasso, j\u00e1 podia voltar para casa. De onde, no dia seguinte, tomaria outra vez o caminho da passarela. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(COLASANTI, Marina. <strong>Hora de alimentar as serpentes<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Global Editora, 2013, p.141) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No in\u00edcio do terceiro par\u00e1grafo, a sequ\u00eancia de ora\u00e7\u00f5es \u201cTamb\u00e9m pensava, s\u00f3 pensava, sem se atrever\u201d, relacionada com o contexto, produz no leitor uma imagem do personagem que pode ser entendida como a de um sujeito:<\/p>","resposta":7392127,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"destemido.","id":7392124,"corpo":"<p>destemido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"atrevido.","id":7392125,"corpo":"<p>atrevido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"planejador.","id":7392126,"corpo":"<p>planejador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"vacilante.","id":7392127,"corpo":"<p>vacilante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477177,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 11","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1915053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770,"slug":"professor-area-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), enquanto legisla\u00e7\u00e3o, incorporou avan\u00e7os preconizados na Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos da Crian\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas possibilitando um caminho para a colocar em pr\u00e1tica o Artigo 227 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Leia abaixo, o artigo 18-A do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Inclu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.010, de 2014).\t\u201cArt. 18-A. A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam o _____ de ser educados e cuidados sem o uso de castigo f\u00edsico ou de tratamento cruel ou degradante, como formas de _____ ou qualquer outro pretexto, pelos pais, pelos integrantes da fam\u00edlia ampliada, pelos respons\u00e1veis, pelos agentes p\u00fablicos executores de medidas socioeducativas ou por qualquer pessoa encarregada de cuidar deles, trat\u00e1-los, educ\u00e1-los ou proteg\u00ea-los.\u201d (BRASIL, Lei Federal n\u00ba 8.069 de 13 de julho de1990. Acesso em 05 de abril de 2021).\tAssinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":62763,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":62761,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770,"slug":"professor-area-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-professor-area-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1915117,"hashId":"aae40ac9d13342432327641ddcc66532","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), enquanto legisla\u00e7\u00e3o, incorporou avan\u00e7os preconizados na Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos da Crian\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas possibilitando um caminho para a colocar em pr\u00e1tica o Artigo 227 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Leia abaixo, o artigo 18-A do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Inclu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.010, de 2014).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u201cArt. 18-A. A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam o _____ de ser educados e cuidados sem o uso de castigo f\u00edsico ou de tratamento cruel ou degradante, como formas de _____ ou qualquer outro pretexto, pelos pais, pelos integrantes da fam\u00edlia ampliada, pelos respons\u00e1veis, pelos agentes p\u00fablicos executores de medidas socioeducativas ou por qualquer pessoa encarregada de cuidar deles, trat\u00e1-los, educ\u00e1-los ou proteg\u00ea-los.\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t(BRASIL, Lei Federal n\u00ba 8.069 de 13 de julho de1990. Acesso em 05 de abril de 2021).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":7392398,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dever\/ cria\u00e7\u00e3o, corre\u00e7\u00e3o, disciplina","id":7392395,"corpo":"<p>dever\/ cria\u00e7\u00e3o, corre\u00e7\u00e3o, disciplina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"direito\/ corre\u00e7\u00e3o, disciplina, puni\u00e7\u00e3o","id":7392396,"corpo":"<p>direito\/ corre\u00e7\u00e3o, disciplina, puni\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dever\/ cria\u00e7\u00e3o, disciplina, puni\u00e7\u00e3o","id":7392397,"corpo":"<p>dever\/ cria\u00e7\u00e3o, disciplina, puni\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"direito \/ corre\u00e7\u00e3o, disciplina, educa\u00e7\u00e3o","id":7392398,"corpo":"<p>direito \/ corre\u00e7\u00e3o, disciplina, educa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406586,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-liberdade-ao-respeito-e-a-dignidade-art-15-a-18-b"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1915117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974,"slug":"ifsul"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsul"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a fun\u00e7\u00e3o f: \u2124* \u2192 \u211d tal que f(x)=(5x\u22124)21\u200b . (53x+2)x1\u200b\u2212(253x+8)2x1\u200b+52 .A soma de todos os valores de x para os quais a equa\u00e7\u00e3o y2+10y+f(x)=0 tem duas ra\u00edzes iguais \u00e9","provas":[{"id":66547,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsul"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974,"slug":"ifsul"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2021-ifsul-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2393265,"hashId":"7f53959c366c5c7b92b7d226d0b62f37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a fun\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f:\u2124^{\\cdot}\u2192\u211d\"><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>: <span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">\u2124* \u2192 <\/span> <span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">\u211d <\/span>tal que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\\left(x\\right)=\\left(5^{x-4}\\right)^{\\frac{1}{2}}\\ .\\ \\left(5^{3x+2}\\right)^{\\frac{1}{x}}-\\left(25^{3x+8}\\right)^{\\frac{1}{2x}}+5^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.54393em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.19392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.6029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mopen nulldelimiter sizing reset-size3 size6\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.844314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.656em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2255em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line mtight\" style=\"border-bottom-width: 0.049em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.384em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.344em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter sizing reset-size3 size6\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.19392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.6029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mopen nulldelimiter sizing reset-size3 size6\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.844314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.656em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2255em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line mtight\" style=\"border-bottom-width: 0.049em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.384em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.344em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter sizing reset-size3 size6\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.54393em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.19392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.6029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mopen nulldelimiter sizing reset-size3 size6\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.844314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.656em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2255em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line mtight\" style=\"border-bottom-width: 0.049em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.384em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.344em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter sizing reset-size3 size6\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A soma de todos os valores de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> para os quais a equa\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"y^2+10y+f\\left(x\\right)=0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00855em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> tem duas ra\u00edzes iguais \u00e9<\/p>","resposta":9475171,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4","id":9475171,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5","id":9475172,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6","id":9475173,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8","id":9475174,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2393265","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":5015,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-candelaria-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um conjunto no qual \u00e9 verdadeira a senten\u00e7a aberta: qualquer n\u00famero \u00e9 divis\u00edvel por cinco e maior que dezoito.","provas":[{"id":63732,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":5015,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-candelaria-rs-2021-fundatec-contador-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Candel\u00e1ria - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1949242,"hashId":"e98ad794be1e36acb4ad66affed230ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um conjunto no qual \u00e9 verdadeira a senten\u00e7a aberta:<strong> qualquer n\u00famero \u00e9 divis\u00edvel por cinco e maior que dezoito.<\/strong><\/p>","resposta":7543823,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"{10, 12, 20, 22, 30, 32}","id":7543819,"corpo":"<p>{10, 12, 20, 22, 30, 32}<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"{20, 24, 25, 30, 35, 40}","id":7543820,"corpo":"<p>{20, 24, 25, 30, 35, 40}<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"{5, 15, 20, 25, 30, 35}","id":7543821,"corpo":"<p>{5, 15, 20, 25, 30, 35}<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"{5, 10, 15, 25, 30, 35}","id":7543822,"corpo":"<p>{5, 10, 15, 25, 30, 35}<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"{25, 30, 35, 40, 45, 50}","id":7543823,"corpo":"<p>{25, 30, 35, 40, 45, 50}<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Senten\u00e7as Abertas","oab":false,"nome":"Senten\u00e7as Abertas","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408708,"slug":"matematica-sentencas-abertas"}],"slug":"matematica\/1949242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Londrina","descricao":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","oab":false,"id":936,"slug":"prefeitura-de-londrina"}],"cargos":[{"descricao":"Preparador de Cad\u00e1ver","id":24267,"slug":"preparador-de-cadaver"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","id":3296,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-londrina-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A palavra feij\u00e3o apresenta acento agudo.","provas":[{"id":63778,"cargo":{"descricao":"Preparador de Cad\u00e1ver","id":24267,"slug":"preparador-de-cadaver"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","id":3296,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-londrina-pr"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Londrina","descricao":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","oab":false,"id":936,"slug":"prefeitura-de-londrina"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-londrina-pr-2021-pref-de-londrina-preparador-de-cadaver","tipo":1,"nome":"Pref. de Londrina - Prefeitura de Londrina - Preparador de Cad\u00e1ver - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1949369,"hashId":"bb1958d7a730dceaffbfea944101d908","enunciado":"<p>A palavra <strong><u>feij\u00e3o<\/u><\/strong> apresenta acento agudo.<\/p>","resposta":7544308,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7544307,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7544308,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto. CESTA B\u00c1SICA FICA 3,96% MAIS CARA EM JULHO EM LONDRINA, APONTA PESQUISA Pesquisa analisou os pre\u00e7os de 13 itens vendidos em 11 supermercados da cidade. Batata, banana e tomate foram os produtos com maior aumento de pre\u00e7os. A cesta b\u00e1sica vendida em Londrina, no norte do Paran\u00e1, ficou 3,96% mais cara quando comparada com junho. Pesquisa realizada por alunos e professores da UTFPR e UEL analisou os pre\u00e7os de 13 produtos considerados essenciais em onze supermercados da cidade. Para um adulto, a cesta b\u00e1sica custou R$500,64. Com os itens mais baratos dos supermercados avaliados, a cesta custou R$ 450,42. Em caso de compra com produtos mais caros, o valor salta para R$ 533,60. Para uma fam\u00edlia de quatro pessoas, o levantamento apontou que a cesta b\u00e1sica custou R$ 1.501,93. O quilo da batata, da banana e do tomate foram os itens mais caros em julho. O aumento foi de 43%, 32,1% e 23,7%, respectivamente. O feij\u00e3o, a farinha e o litro de leite tiveram a maior redu\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os. Esses itens ficaram 4,9%, 4,6% e 2,6% mais baratos. A carne \u00e9 o produto que tem maior peso na cesta, em m\u00e9dia, o quilo foi vendido a R$ 36,54. Em junho, o quilo foi vendido por, em m\u00e9dia, R$ 36,93. A pesquisa tamb\u00e9m comparou o valor da cesta b\u00e1sica com o tempo que \u00e9 necess\u00e1rio de trabalho para pagar pelos alimentos. O levantamento apontou que o trabalhador que recebe o sal\u00e1rio m\u00ednimo nacional precisa trabalhar 100 horas, ou 45,4% da jornada, para poder comprar a cesta b\u00e1sica. J\u00e1 quem recebe o sal\u00e1rio m\u00ednimo paranaense, s\u00e3o necess\u00e1rias 75,1horas de trabalho ou 34,1% do total da jornada. Por G1 PR 31\/07\/2021 14h11. Atualizado h\u00e1 2 semanas Dispon\u00edvel em: https:\/\/g1.globo.com\/pr\/norte-noroeste\/ noticia\/2021\/07\/31\/cesta-basica-fica-396percent-mais-cara-em-julho-em-londrina-aponta-pesquisa.ghtml. Acesso em: 17\/08\/2021 A partir da leitura do texto, julgue os itens 6, 7, 8, 9 e 10:","id":481509,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">CESTA B\u00c1SICA FICA 3,96% MAIS CARA EM JULHO EM LONDRINA, APONTA PESQUISA <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pesquisa analisou os pre\u00e7os de 13 itens vendidos em 11 supermercados da cidade. Batata, banana e tomate foram os produtos com maior aumento de pre\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A cesta b\u00e1sica vendida em Londrina, no norte do Paran\u00e1, ficou 3,96% mais cara quando comparada com junho. Pesquisa realizada por alunos e professores da UTFPR e UEL analisou os pre\u00e7os de 13 produtos considerados essenciais em onze supermercados da cidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para um adulto, a cesta b\u00e1sica custou R$500,64. Com os itens mais baratos dos supermercados avaliados, a cesta custou R$ 450,42. Em caso de compra com produtos mais caros, o valor salta para R$ 533,60. Para uma fam\u00edlia de quatro pessoas, o levantamento apontou que a cesta b\u00e1sica custou R$ 1.501,93. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O quilo da batata, da banana e do tomate foram os itens mais caros em julho. O aumento foi de 43%, 32,1% e 23,7%, respectivamente. O feij\u00e3o, a farinha e o litro de leite tiveram a maior redu\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os. Esses itens ficaram 4,9%, 4,6% e 2,6% mais baratos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A carne \u00e9 o produto que tem maior peso na cesta, em m\u00e9dia, o quilo foi vendido a R$ 36,54. Em junho, o quilo foi vendido por, em m\u00e9dia, R$ 36,93. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A pesquisa tamb\u00e9m comparou o valor da cesta b\u00e1sica com o tempo que \u00e9 necess\u00e1rio de trabalho para pagar pelos alimentos. O levantamento apontou que o trabalhador que recebe o sal\u00e1rio m\u00ednimo nacional precisa trabalhar 100 horas, ou 45,4% da jornada, para poder comprar a cesta b\u00e1sica. J\u00e1 quem recebe o sal\u00e1rio m\u00ednimo paranaense, s\u00e3o necess\u00e1rias 75,1horas de trabalho ou 34,1% do total da jornada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por G1 PR 31\/07\/2021 14h11. Atualizado h\u00e1 2 semanas Dispon\u00edvel em: <u>https:\/\/g1.globo.com\/pr\/norte-noroeste\/ noticia\/2021\/07\/31\/cesta-basica-fica-396percent-mais-cara-em-julho-em-londrina-aponta-pesquisa.ghtml<\/u>. Acesso em: 17\/08\/2021 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir da leitura do texto, julgue os itens 6, 7, 8, 9 e 10:<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1949369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":5417,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa INCORRETA quanto ao emprego das regras de ortografia da l\u00edngua portuguesa:","provas":[{"id":63752,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":5417,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2021-omni-professor-de-educacao-basica-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2378381,"hashId":"e89843055cdbcdf093b2cc31d62014e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a \u00fanica alternativa INCORRETA quanto ao emprego das regras de ortografia da l\u00edngua portuguesa:<\/p>","resposta":9412558,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acidificante.","id":9412557,"corpo":"<p>Acidificante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Acensorista.","id":9412558,"corpo":"<p>Acensorista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ascend\u00eancia.","id":9412559,"corpo":"<p>Ascend\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Acidental.","id":9412560,"corpo":"<p>Acidental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529721,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2378381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":5417,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa que N\u00c3O corresponde a uma palavra formada a partir do processo de deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica:","provas":[{"id":63752,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":5417,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2021-omni-professor-de-educacao-basica-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2378385,"hashId":"27e82e4a826567735f172ad15ba84bb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a \u00fanica alternativa que N\u00c3O corresponde a uma palavra formada a partir do processo de <u>deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica<\/u>:<\/p>","resposta":9412576,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desalmado.","id":9412573,"corpo":"<p>Desalmado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Repatriar. ","id":9412574,"corpo":"<p>Repatriar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Amanhecer. ","id":9412575,"corpo":"<p>Amanhecer. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Barbado.","id":9412576,"corpo":"<p>Barbado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529721,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2378385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, no art. 136, prev\u00ea que o Conselho Tutelar tem como atribui\u00e7\u00f5es o atendimento e o aconselhamento aos pais e respons\u00e1veis, aplicando as medidas previstas no art. 129, I a VII. Uma das medidas aplic\u00e1veis a esse p\u00fablico, dentre outras, \u00e9","provas":[{"id":69923,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2021-fcc-assistente-social","tipo":1,"nome":"FCC - TJ SC - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2136246,"hashId":"05bc8fe919328a2d1fccdd1e3ce1e102","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, no art. 136, prev\u00ea que o Conselho Tutelar tem como atribui\u00e7\u00f5es o atendimento e o aconselhamento aos pais e respons\u00e1veis, aplicando as medidas previstas no art. 129, I a VII. Uma das medidas aplic\u00e1veis a esse p\u00fablico, dentre outras, \u00e9<\/p>","resposta":8362550,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"representar ao Minist\u00e9rio P\u00fablico para efeito das a\u00e7\u00f5es de perda ou suspens\u00e3o do poder familiar.","id":8362548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">representar ao Minist\u00e9rio P\u00fablico para efeito das a\u00e7\u00f5es de perda ou suspens\u00e3o do poder familiar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"perda da guarda.","id":8362549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perda da guarda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"advert\u00eancia.","id":8362550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">advert\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"expedir notifica\u00e7\u00f5es.","id":8362551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expedir notifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"requisitar certid\u00f5es de nascimento.","id":8362552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">requisitar certid\u00f5es de nascimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503110,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"}],"slug":"servico-social\/2136246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sa\u00fade \u00e9 um dos direitos fundamentais do ser humano e cabe ao Estado promover as condi\u00e7\u00f5es ao seu exerc\u00edcio. Considera-se que \u201cOs n\u00edveis de sa\u00fade expressam a organiza\u00e7\u00e3o social e econ\u00f4mica do Pa\u00eds, tendo a sa\u00fade como determinantes e condicionantes\u201d (LOS, 2013). Analise:I. Atividade f\u00edsica.II. Transporte.III. Renda.IV. Meio ambiente.V. Lazer.Os n\u00edveis de sa\u00fade s\u00e3o compostos pelo que se afirma em","provas":[{"id":69923,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2021-fcc-assistente-social","tipo":1,"nome":"FCC - TJ SC - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2136267,"hashId":"99f7a64dc7cbba0aa701f871cced9d29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sa\u00fade \u00e9 um dos direitos fundamentais do ser humano e cabe ao Estado promover as condi\u00e7\u00f5es ao seu exerc\u00edcio. Considera-se que \u201cOs n\u00edveis de sa\u00fade expressam a organiza\u00e7\u00e3o social e econ\u00f4mica do Pa\u00eds, tendo a sa\u00fade como determinantes e condicionantes\u201d (LOS, 2013). Analise:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Atividade f\u00edsica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Transporte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Renda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Meio ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Lazer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00edveis de sa\u00fade s\u00e3o compostos pelo que se afirma em<\/p>","resposta":8362653,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":8362653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":8362654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":8362655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":8362656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III, IV e V apenas.","id":8362657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, IV e V apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503110,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":"servico-social\/2136267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano Individual de Atendimento (PIA), \u00e9 um instrumento de registro, previs\u00e3o e gest\u00e3o das atividades a serem realizadas pelo adolescente. Elaborado pela equipe t\u00e9cnica, com a participa\u00e7\u00e3o \u201cefetiva\u201d do adolescente e de sua fam\u00edlia, deve conter: I. Objetivos t\u00e9cnicos. II. Objetivos do adolescente. III. Agendamento das visitas t\u00e9cnicas. IV. Atividades de apoio \u00e0 fam\u00edlia. V. Medidas espec\u00edficas de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.S\u00e3o atividades constantes no PIA o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":69923,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2021-fcc-assistente-social","tipo":1,"nome":"FCC - TJ SC - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2136276,"hashId":"74019be1870b19bccec0070072255687","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano Individual de Atendimento (PIA), \u00e9 um instrumento de registro, previs\u00e3o e gest\u00e3o das atividades a serem realizadas pelo adolescente. Elaborado pela equipe t\u00e9cnica, com a participa\u00e7\u00e3o \u201cefetiva\u201d do adolescente e de sua fam\u00edlia, deve conter: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Objetivos t\u00e9cnicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Objetivos do adolescente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Agendamento das visitas t\u00e9cnicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Atividades de apoio \u00e0 fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Medidas espec\u00edficas de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o atividades constantes no PIA o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":8362700,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":8362698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":8362699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":8362700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":8362701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e V.","id":8362702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503110,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":"servico-social\/2136276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cristina \u00e9 pessoa com defici\u00eancia e estuda em institui\u00e7\u00e3o privada de ensino h\u00e1 um ano. Ao consultar a Lei no 13.146\/2015, Cristina observa, dentre outras, medida concernente ao direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia, qual seja, a inclus\u00e3o em conte\u00fados curriculares, em cursos de n\u00edvel superior e de educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica e tecnol\u00f3gica, de temas relacionados \u00e0 pessoa com defici\u00eancia nos respectivos campos de conhecimento. A prop\u00f3sito do tema, a citada medida \u00e9 ","provas":[{"id":69928,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2021-fcc-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - TJ SC - Analista Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2136347,"hashId":"31f200e7477d6295abb5b02b13e380ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cristina \u00e9 pessoa com defici\u00eancia e estuda em institui\u00e7\u00e3o privada de ensino h\u00e1 um ano. Ao consultar a Lei no 13.146\/2015, Cristina observa, dentre outras, medida concernente ao direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia, qual seja, a <em>inclus\u00e3o em conte\u00fados curriculares, em cursos de n\u00edvel superior e de educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica e tecnol\u00f3gica, de temas relacionados \u00e0 pessoa com defici\u00eancia nos respectivos campos de conhecimento<\/em>. A prop\u00f3sito do tema, a citada medida \u00e9 <\/p>","resposta":8363055,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"facultativa tanto para as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino, quanto para as institui\u00e7\u00f5es privadas, de qualquer n\u00edvel e modalidade de ensino; no entanto, caso adotada, admite a cobran\u00e7a de valor adicional para o cumprimento da determina\u00e7\u00e3o.","id":8363053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">facultativa tanto para as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino, quanto para as institui\u00e7\u00f5es privadas, de qualquer n\u00edvel e modalidade de ensino; no entanto, caso adotada, admite a cobran\u00e7a de valor adicional para o cumprimento da determina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"vedada para qualquer institui\u00e7\u00e3o de ensino, por caracterizar conduta discriminat\u00f3ria dos direitos da pessoa com defici\u00eancia.","id":8363054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vedada para qualquer institui\u00e7\u00e3o de ensino, por caracterizar conduta discriminat\u00f3ria dos direitos da pessoa com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"obrigat\u00f3ria tanto para as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino, quanto para as institui\u00e7\u00f5es privadas, de qualquer n\u00edvel e modalidade de ensino, sendo vedada a cobran\u00e7a de valores adicionais de qualquer natureza para o cumprimento dessa determina\u00e7\u00e3o. ","id":8363055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obrigat\u00f3ria tanto para as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino, quanto para as institui\u00e7\u00f5es privadas, de qualquer n\u00edvel e modalidade de ensino, sendo vedada a cobran\u00e7a de valores adicionais de qualquer natureza para o cumprimento dessa determina\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"obrigat\u00f3ria para as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino e facultativa para as institui\u00e7\u00f5es privadas, sendo vedada a cobran\u00e7a de valores adicionais de qualquer natureza para o cumprimento dessa determina\u00e7\u00e3o. ","id":8363056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obrigat\u00f3ria para as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino e facultativa para as institui\u00e7\u00f5es privadas, sendo vedada a cobran\u00e7a de valores adicionais de qualquer natureza para o cumprimento dessa determina\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"obrigat\u00f3ria tanto para as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino, quanto para as institui\u00e7\u00f5es privadas, de qualquer n\u00edvel e modalidade de ensino, sendo admitida na hip\u00f3tese a cobran\u00e7a de valor adicional para o cumprimento dessa determina\u00e7\u00e3o. ","id":8363057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obrigat\u00f3ria tanto para as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino, quanto para as institui\u00e7\u00f5es privadas, de qualquer n\u00edvel e modalidade de ensino, sendo admitida na hip\u00f3tese a cobran\u00e7a de valor adicional para o cumprimento dessa determina\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 20","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/2136347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne ao tema da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta e Indireta, ","provas":[{"id":69928,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2021-fcc-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - TJ SC - Analista Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2136360,"hashId":"8523ea296decf008be6b7b1faba43a76","enunciado":"<p>No que concerne ao tema da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta e Indireta, <\/p>","resposta":8363118,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a empresa p\u00fablica, entidade integrante da Administra\u00e7\u00e3o Indireta, poder\u00e1 organizar-se sob qualquer das formas admitidas em direito.","id":8363118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a empresa p\u00fablica, entidade integrante da Administra\u00e7\u00e3o Indireta, poder\u00e1 organizar-se sob qualquer das formas admitidas em direito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"comp\u00f5em a Administra\u00e7\u00e3o Indireta somente pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, sob pena de desvirtuar o conceito do instituto e admitir que entidades privadas, prestadoras de atividade econ\u00f4mica, fa\u00e7am parte de tal conceito. ","id":8363119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comp\u00f5em a Administra\u00e7\u00e3o Indireta somente pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, sob pena de desvirtuar o conceito do instituto e admitir que entidades privadas, prestadoras de atividade econ\u00f4mica, fa\u00e7am parte de tal conceito. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"quando o Estado executa tarefas por meio de seus \u00f3rg\u00e3os internos, est\u00e1 diante da Administra\u00e7\u00e3o Direta estatal no desempenho de atividade descentralizada.","id":8363120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando o Estado executa tarefas por meio de seus \u00f3rg\u00e3os internos, est\u00e1 diante da Administra\u00e7\u00e3o Direta estatal no desempenho de atividade descentralizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a autarquia, entidade integrante da Administra\u00e7\u00e3o Indireta, tem as mesmas prerrogativas e sujei\u00e7\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o Direta, inclusive capacidade pol\u00edtica.","id":8363121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a autarquia, entidade integrante da Administra\u00e7\u00e3o Indireta, tem as mesmas prerrogativas e sujei\u00e7\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o Direta, inclusive capacidade pol\u00edtica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o princ\u00edpio da reserva legal s\u00f3 se aplica \u00e0s autarquias; assim, a sociedade de economia mista, por exemplo, n\u00e3o necessita de lei autorizando sua institui\u00e7\u00e3o.","id":8363122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o princ\u00edpio da reserva legal s\u00f3 se aplica \u00e0s autarquias; assim, a sociedade de economia mista, por exemplo, n\u00e3o necessita de lei autorizando sua institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Empresas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Empresas P\u00fablicas","pai":404351,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407863,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-natureza-juridica-das-empresas-publicas"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404346,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407851,"slug":"direito-administrativo-entidades-integrantes-da-administracao-indireta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empresas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Empresas P\u00fablicas","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404351,"slug":"direito-administrativo-empresas-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/2136360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque o fator de risco, dentre os abaixo, que tem o maior risco relativo (RR) para c\u00e2ncer de mama.","provas":[{"id":69909,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2136361,"hashId":"6dff1d38f46d0e47ffad87e5914e8de9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque o fator de risco, dentre os abaixo, que tem o maior risco relativo (RR) para c\u00e2ncer de mama.<\/p>","resposta":8363125,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Irradia\u00e7\u00e3o tor\u00e1cica antes dos 30 anos.","id":8363123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Irradia\u00e7\u00e3o tor\u00e1cica antes dos 30 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria familiar de c\u00e2ncer de mama bilateral.","id":8363124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hist\u00f3ria familiar de c\u00e2ncer de mama bilateral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Densidade mam\u00e1ria elevada na p\u00f3s-menopausa.","id":8363125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Densidade mam\u00e1ria elevada na p\u00f3s-menopausa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Terapia hormonal na p\u00f3s-menopausa (E+P ou tibolona).","id":8363126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Terapia hormonal na p\u00f3s-menopausa (E+P ou tibolona).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria familiar de c\u00e2ncer de mama ou ov\u00e1rio em parente de 1\u00ba grau antes de 50 anos.","id":8363127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hist\u00f3ria familiar de c\u00e2ncer de mama ou ov\u00e1rio em parente de 1\u00ba grau antes de 50 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/2136361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria, 11 anos, nasceu no L\u00edbano, filha de pais brasileiros que estavam passando suas f\u00e9rias no pa\u00eds e l\u00e1 acabaram fixando resid\u00eancia ap\u00f3s o seu nascimento, onde vivem todos at\u00e9 o momento. Roberto, advogado, \u00e9 origin\u00e1rio de pa\u00eds de l\u00edngua portuguesa, possui idoneidade moral e reside no Brasil h\u00e1 sete meses ininterruptos. Dirk, engenheiro, \u00e9 alem\u00e3o, n\u00e3o possui condena\u00e7\u00e3o penal e reside no Brasil h\u00e1 11 anos ininterruptos. Considerando apenas os dados fornecidos, Maria ser\u00e1 brasileira nata ","provas":[{"id":69928,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2021-fcc-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - TJ SC - Analista Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2136406,"hashId":"3d52ef6d727d5684b35d55c842aa9734","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria, 11 anos, nasceu no L\u00edbano, filha de pais brasileiros que estavam passando suas f\u00e9rias no pa\u00eds e l\u00e1 acabaram fixando resid\u00eancia ap\u00f3s o seu nascimento, onde vivem todos at\u00e9 o momento. Roberto, advogado, \u00e9 origin\u00e1rio de pa\u00eds de l\u00edngua portuguesa, possui idoneidade moral e reside no Brasil h\u00e1 sete meses ininterruptos. Dirk, engenheiro, \u00e9 alem\u00e3o, n\u00e3o possui condena\u00e7\u00e3o penal e reside no Brasil h\u00e1 11 anos ininterruptos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando apenas os dados fornecidos, Maria ser\u00e1 brasileira nata <\/p>","resposta":8363349,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se tiver sido registrada em reparti\u00e7\u00e3o brasileira competente ou vier a residir na Rep\u00fablica Federativa do Brasil e optar, em qualquer tempo, depois de atingida a maioridade, pela nacionalidade brasileira; Roberto poder\u00e1 adquirir a nacionalidade brasileira, na forma da lei, j\u00e1 que exigidas aos origin\u00e1rios de l\u00edngua portuguesa resid\u00eancia no Brasil por seis meses ininterruptos e idoneidade moral; e Dirk poder\u00e1 se naturalizar brasileiro j\u00e1 que residente na Rep\u00fablica Federativa do Brasil h\u00e1 mais de dez anos ininterruptos e sem condena\u00e7\u00e3o penal, desde que requeira a nacionalidade brasileira. ","id":8363348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se tiver sido registrada em reparti\u00e7\u00e3o brasileira competente ou vier a residir na Rep\u00fablica Federativa do Brasil e optar, em qualquer tempo, depois de atingida a maioridade, pela nacionalidade brasileira; Roberto poder\u00e1 adquirir a nacionalidade brasileira, na forma da lei, j\u00e1 que exigidas aos origin\u00e1rios de l\u00edngua portuguesa resid\u00eancia no Brasil por seis meses ininterruptos e idoneidade moral; e Dirk poder\u00e1 se naturalizar brasileiro j\u00e1 que residente na Rep\u00fablica Federativa do Brasil h\u00e1 mais de dez anos ininterruptos e sem condena\u00e7\u00e3o penal, desde que requeira a nacionalidade brasileira. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se tiver sido registrada em reparti\u00e7\u00e3o brasileira competente ou vier a residir na Rep\u00fablica Federativa do Brasil e optar, em qualquer tempo, depois de atingida a maioridade, pela nacionalidade brasileira; Roberto ainda n\u00e3o pode adquirir a nacionalidade brasileira, j\u00e1 que exigida aos origin\u00e1rios de l\u00edngua portuguesa resid\u00eancia no Brasil por um ano ininterrupto; e Dirk, se requerer a naturaliza\u00e7\u00e3o brasileira, n\u00e3o a ter\u00e1 deferida, j\u00e1 que residente na Rep\u00fablica Federativa do Brasil h\u00e1 menos de quinze anos ininterruptos. ","id":8363349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se tiver sido registrada em reparti\u00e7\u00e3o brasileira competente ou vier a residir na Rep\u00fablica Federativa do Brasil e optar, em qualquer tempo, depois de atingida a maioridade, pela nacionalidade brasileira; Roberto ainda n\u00e3o pode adquirir a nacionalidade brasileira, j\u00e1 que exigida aos origin\u00e1rios de l\u00edngua portuguesa resid\u00eancia no Brasil por um ano ininterrupto; e Dirk, se requerer a naturaliza\u00e7\u00e3o brasileira, n\u00e3o a ter\u00e1 deferida, j\u00e1 que residente na Rep\u00fablica Federativa do Brasil h\u00e1 menos de quinze anos ininterruptos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apenas se tiver sido registrada em reparti\u00e7\u00e3o brasileira competente; Roberto poder\u00e1 adquirir a nacionalidade brasileira, na forma da lei, j\u00e1 que exigidas aos origin\u00e1rios de l\u00edngua portuguesa resid\u00eancia por seis meses ininterruptos e idoneidade moral; e Dirk n\u00e3o poder\u00e1 se naturalizar brasileiro, j\u00e1 que residente na Rep\u00fablica Federativa do Brasil h\u00e1 menos de quinze anos ininterruptos. ","id":8363350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas se tiver sido registrada em reparti\u00e7\u00e3o brasileira competente; Roberto poder\u00e1 adquirir a nacionalidade brasileira, na forma da lei, j\u00e1 que exigidas aos origin\u00e1rios de l\u00edngua portuguesa resid\u00eancia por seis meses ininterruptos e idoneidade moral; e Dirk n\u00e3o poder\u00e1 se naturalizar brasileiro, j\u00e1 que residente na Rep\u00fablica Federativa do Brasil h\u00e1 menos de quinze anos ininterruptos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pois \u00e9 filha de pais brasileiros, independentemente de registro em reparti\u00e7\u00e3o brasileira competente; Roberto n\u00e3o poder\u00e1 adquirir a nacionalidade brasileira, j\u00e1 que exigida aos origin\u00e1rios de l\u00edngua portuguesa resid\u00eancia no Brasil por um ano ininterrupto; e Dirk poder\u00e1 se naturalizar brasileiro j\u00e1 que residente na Rep\u00fablica Federativa do Brasil h\u00e1 mais de dez anos ininterruptos e sem condena\u00e7\u00e3o penal, desde que requeira a nacionalidade brasileira. ","id":8363351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pois \u00e9 filha de pais brasileiros, independentemente de registro em reparti\u00e7\u00e3o brasileira competente; Roberto n\u00e3o poder\u00e1 adquirir a nacionalidade brasileira, j\u00e1 que exigida aos origin\u00e1rios de l\u00edngua portuguesa resid\u00eancia no Brasil por um ano ininterrupto; e Dirk poder\u00e1 se naturalizar brasileiro j\u00e1 que residente na Rep\u00fablica Federativa do Brasil h\u00e1 mais de dez anos ininterruptos e sem condena\u00e7\u00e3o penal, desde que requeira a nacionalidade brasileira. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pois \u00e9 filha de pais brasileiros independentemente de registro em reparti\u00e7\u00e3o brasileira competente; Roberto poder\u00e1 adquirir a nacionalidade brasileira, na forma da lei, j\u00e1 que exigidas aos origin\u00e1rios de l\u00edngua portuguesa resid\u00eancia por seis meses ininterruptos e idoneidade moral; e Dirk n\u00e3o poder\u00e1 se naturalizar brasileiro, j\u00e1 que residente na Rep\u00fablica Federativa do Brasil h\u00e1 menos de quinze anos ininterruptos. ","id":8363352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pois \u00e9 filha de pais brasileiros independentemente de registro em reparti\u00e7\u00e3o brasileira competente; Roberto poder\u00e1 adquirir a nacionalidade brasileira, na forma da lei, j\u00e1 que exigidas aos origin\u00e1rios de l\u00edngua portuguesa resid\u00eancia por seis meses ininterruptos e idoneidade moral; e Dirk n\u00e3o poder\u00e1 se naturalizar brasileiro, j\u00e1 que residente na Rep\u00fablica Federativa do Brasil h\u00e1 menos de quinze anos ininterruptos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 39 a 43, considere a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.","id":503160,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 39 a 43, considere a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 43","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2136406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Pacto de Sa\u00fade de 2006 apresentou 3 pactos para melhoria da atividade de sa\u00fade no setor p\u00fablico: Pacto em Defesa do SUS, Pacto em Gest\u00e3o do SUS e Pacto pela Vida (este \u00faltimo possuiu amplia\u00e7\u00f5es com o passar dos anos). Julgue cada assertativa como verdadeira (V) ou falsa (F):( ) O Pacto em Defesa do SUS tinha como objetivo errecadar maior financiamento\/recursos financeiros para o SUS.( ) O Pacto em Gest\u00e3o do SUS tinha como objetivo ordenar melhor a fun\u00e7\u00e3o de cada esfera governamental: municipal, estadual e federal.( ) O Pacto pela Vida definiu prioridades de cuidados; dentre eles, sa\u00fade do Homem, do Trabalhador e Mental.","provas":[{"id":69908,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-medico-esf","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - M\u00e9dico ESF - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2136546,"hashId":"3e1ad05348b7a330a5d3076789175452","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Pacto de Sa\u00fade de 2006 apresentou 3 pactos para melhoria da atividade de sa\u00fade no setor p\u00fablico: Pacto em Defesa do SUS, Pacto em Gest\u00e3o do SUS e Pacto pela Vida (este \u00faltimo possuiu amplia\u00e7\u00f5es com o passar dos anos). Julgue cada assertativa como verdadeira (V) ou falsa (F):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Pacto em Defesa do SUS tinha como objetivo errecadar maior financiamento\/recursos financeiros para o SUS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Pacto em Gest\u00e3o do SUS tinha como objetivo ordenar melhor a fun\u00e7\u00e3o de cada esfera governamental: municipal, estadual e federal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Pacto pela Vida definiu prioridades de cuidados; dentre eles, sa\u00fade do Homem, do Trabalhador e Mental.<\/p>","resposta":8364011,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F.","id":8364007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V, V.","id":8364008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":8364009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F, V.","id":8364010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":8364011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pacto pela Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pacto pela Sa\u00fade","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-pacto-pela-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2136546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Cambira","sigla":"","id":5342,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-cambira-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma sala de aula, foram distribu\u00eddos tr\u00eas selos para cada menina e dois selos para cada menino. Sabendo que foram distribu\u00eddos 54 selos e que, ao todo, a sala 21 possui estudantes, quantos s\u00e3o os meninos dessa sala?","provas":[{"id":69937,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cambira","sigla":"","id":5342,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-cambira-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-cambira-pr-2021-fauel-contador","tipo":1,"nome":"FAUEL - C\u00e2mara de Cambira - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2136775,"hashId":"4030e305b9902a956693bada60f826c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma sala de aula, foram distribu\u00eddos tr\u00eas selos para cada menina e dois selos para cada menino. Sabendo que foram distribu\u00eddos 54 selos e que, ao todo, a sala 21 possui estudantes, quantos s\u00e3o os meninos dessa sala?<\/p>","resposta":8364999,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.","id":8364997,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"7.","id":8364998,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"9.","id":8364999,"corpo":"<p>9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"12.","id":8365000,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503211,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","pai":403903,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408828,"slug":"matematica-solucao-de-um-sistema-linear"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","oab":false,"nome":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","pai":403843,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403841,"slug":"matematica-sistemas-de-equacoes-do-1o-grau"}],"slug":"matematica\/2136775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Cambira","sigla":"","id":5342,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-cambira-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em sua representa\u00e7\u00e3o \u00e0 Assembleia Constituinte, Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio argumentava que a extin\u00e7\u00e3o total da escravid\u00e3o no Brasil deveria ocorrer:","provas":[{"id":69937,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cambira","sigla":"","id":5342,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-cambira-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-cambira-pr-2021-fauel-contador","tipo":1,"nome":"FAUEL - C\u00e2mara de Cambira - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2136824,"hashId":"c4fe52777b8ef0fdcc79060a73c33940","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em sua representa\u00e7\u00e3o \u00e0 Assembleia Constituinte, Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio argumentava que a extin\u00e7\u00e3o total da escravid\u00e3o no Brasil deveria ocorrer:<\/p>","resposta":8365211,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" imediatamente.","id":8365210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> imediatamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"paulatinamente.","id":8365211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">paulatinamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apressadamente.","id":8365212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apressadamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"instantaneamente.","id":8365213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instantaneamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o trecho a seguir, extra\u00eddo de uma representa\u00e7\u00e3o escrita por Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio \u00e0 Assembleia Constituinte do Imp\u00e9rio, em 1823, para responder \u00e0s pr\u00f3ximas quest\u00f5es.\u201cQuando verdadeiros crist\u00e3os e filantropos levantaram a voz pela primeira vez em Inglaterra contra o tr\u00e1fico de escravos africanos, houve muita gente interesseira ou preocupada, que gritou ser imposs\u00edvel ou impol\u00edtica semelhante aboli\u00e7\u00e3o porque as col\u00f4nias brit\u00e2nicas n\u00e3o podiam escusar um tal com\u00e9rcio sem uma total destrui\u00e7\u00e3o; todavia, passou o ato governamental, e n\u00e3o se arruinaram as col\u00f4nias. E por que os brasileiros somente continuar\u00e3o a ser surdos aos gritos da raz\u00e3o, e da religi\u00e3o crist\u00e3, e direi mais, da honra e brio nacional? Pois somos a \u00fanica na\u00e7\u00e3o de sangue europeu que ainda comercia clara e publicamente escravos africanos. Gra\u00e7as aos C\u00e9us, e \u00e0 nossa posi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, j\u00e1 somos um povo livre e independente. Mas, como poder\u00e1 haver uma Constitui\u00e7\u00e3o liberal e duradoura em um pa\u00eds continuamente habitado por uma multid\u00e3o imensa de escravos brutais e inimigos? \u00c9 tempo, pois, e mais que tempo, que acabemos com um tr\u00e1fico t\u00e3o b\u00e1rbaro e carniceiro; \u00e9 tempo tamb\u00e9m que vamos acabando gradualmente at\u00e9 os \u00faltimos vest\u00edgios da escravid\u00e3o entre n\u00f3s, para que venhamos a formar em poucas gera\u00e7\u00f5es uma na\u00e7\u00e3o homog\u00eanea, sem o que nunca seremos verdadeiramente livres, respeit\u00e1veis e felizes\u201d. (Trecho com adapta\u00e7\u00f5es)","id":503215,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o trecho a seguir, extra\u00eddo de uma representa\u00e7\u00e3o escrita por Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio \u00e0 Assembleia Constituinte do Imp\u00e9rio, em 1823, para responder \u00e0s pr\u00f3ximas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cQuando verdadeiros crist\u00e3os e filantropos levantaram a voz pela primeira vez em Inglaterra contra o tr\u00e1fico de escravos africanos, houve muita gente interesseira ou preocupada, que gritou ser imposs\u00edvel ou impol\u00edtica semelhante aboli\u00e7\u00e3o porque as col\u00f4nias brit\u00e2nicas n\u00e3o podiam escusar um tal com\u00e9rcio sem uma total destrui\u00e7\u00e3o; todavia, passou o ato governamental, e n\u00e3o se arruinaram as col\u00f4nias. E por que os brasileiros somente continuar\u00e3o a ser surdos aos gritos da raz\u00e3o, e da religi\u00e3o crist\u00e3, e direi mais, da honra e brio nacional? Pois somos a \u00fanica na\u00e7\u00e3o de sangue europeu que ainda comercia clara e publicamente escravos africanos. Gra\u00e7as aos C\u00e9us, e \u00e0 nossa posi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, j\u00e1 somos um povo livre e independente. Mas, como poder\u00e1 haver uma Constitui\u00e7\u00e3o liberal e duradoura em um pa\u00eds continuamente habitado por uma multid\u00e3o imensa de escravos brutais e inimigos? \u00c9 tempo, pois, e mais que tempo, que acabemos com um tr\u00e1fico t\u00e3o b\u00e1rbaro e carniceiro; \u00e9 tempo tamb\u00e9m que vamos acabando gradualmente at\u00e9 os \u00faltimos vest\u00edgios da escravid\u00e3o entre n\u00f3s, para que venhamos a formar em poucas gera\u00e7\u00f5es uma na\u00e7\u00e3o homog\u00eanea, sem o que nunca seremos verdadeiramente livres, respeit\u00e1veis e felizes\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"> (Trecho com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2136824","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Contador","id":21951,"slug":"analista-de-controle-interno-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8.666\/93 estabelece normas gerais sobre licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos pertinentes a obras, servi\u00e7os, inclusive de publicidade, compras, aliena\u00e7\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. A esse respeito, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69046,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Contador","id":21951,"slug":"analista-de-controle-interno-area-contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-analista-de-controle-interno-area-contador","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2136972,"hashId":"4cc296905cb690028c3a1480f01e2ac8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 8.666\/93 estabelece normas gerais sobre licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos pertinentes a obras, servi\u00e7os, inclusive de publicidade, compras, aliena\u00e7\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. A esse respeito, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8365862,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o modalidades da licita\u00e7\u00e3o: concorr\u00eancia, tomada de pre\u00e7os, livre mercado, convite, concurso e leil\u00e3o","id":8365859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o modalidades da licita\u00e7\u00e3o: concorr\u00eancia, tomada de pre\u00e7os, livre mercado, convite, concurso e leil\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sempre que necess\u00e1rio \u00e9 permitida cria\u00e7\u00e3o de outras modalidades de licita\u00e7\u00e3o ou a combina\u00e7\u00e3o das j\u00e1 existentes","id":8365860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que necess\u00e1rio \u00e9 permitida cria\u00e7\u00e3o de outras modalidades de licita\u00e7\u00e3o ou a combina\u00e7\u00e3o das j\u00e1 existentes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o apenas em caso de guerra, grave perturba\u00e7\u00e3o da ordem, emerg\u00eancias ou calamidades p\u00fablicas","id":8365861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o apenas em caso de guerra, grave perturba\u00e7\u00e3o da ordem, emerg\u00eancias ou calamidades p\u00fablicas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tomada de pre\u00e7os \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o","id":8365862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tomada de pre\u00e7os \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422300,"slug":"direito-administrativo-secao-i-das-modalidades-limites-e-dispensa"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tomada de Pre\u00e7o","oab":true,"nome":"Tomada de Pre\u00e7o","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404464,"slug":"direito-administrativo-tomada-de-preco"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/2136972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Contador","id":21951,"slug":"analista-de-controle-interno-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 10.520\/2002 institui, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, a modalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada Preg\u00e3o. A esse respeito, analise as afirmativas a seguir:I. Poder\u00e1 ser adotada a licita\u00e7\u00e3o na modalidade de preg\u00e3o apenas para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens ou servi\u00e7os tecnicamente relevantes ou que exijam uma grande capacidade cient\u00edfica ou art\u00edstica. II. Poder\u00e1 ser realizado o preg\u00e3o por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de recursos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, bem como \u00e9 facultada a participa\u00e7\u00e3o de bolsas de mercadorias no apoio t\u00e9cnico e operacional aos \u00f3rg\u00e3os e entidades promotores da modalidade de preg\u00e3o. III. Para julgamento e classifica\u00e7\u00e3o das propostas, ser\u00e1 adotado o crit\u00e9rio de menor pre\u00e7o, observados os prazos m\u00e1ximos para fornecimento, as especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e par\u00e2metros m\u00ednimos de desempenho e qualidade definidos no edital.Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":69046,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Contador","id":21951,"slug":"analista-de-controle-interno-area-contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-analista-de-controle-interno-area-contador","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2136992,"hashId":"f83bbc173b8c646e0ff1d75f2f13da9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 10.520\/2002 institui, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, a modalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada Preg\u00e3o. A esse respeito, analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Poder\u00e1 ser adotada a licita\u00e7\u00e3o na modalidade de preg\u00e3o apenas para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens ou servi\u00e7os tecnicamente relevantes ou que exijam uma grande capacidade cient\u00edfica ou art\u00edstica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Poder\u00e1 ser realizado o preg\u00e3o por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de recursos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, bem como \u00e9 facultada a participa\u00e7\u00e3o de bolsas de mercadorias no apoio t\u00e9cnico e operacional aos \u00f3rg\u00e3os e entidades promotores da modalidade de preg\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para julgamento e classifica\u00e7\u00e3o das propostas, ser\u00e1 adotado o crit\u00e9rio de menor pre\u00e7o, observados os prazos m\u00e1ximos para fornecimento, as especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e par\u00e2metros m\u00ednimos de desempenho e qualidade definidos no edital.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":8365942,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I apenas","id":8365939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II apenas","id":8365940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III apenas","id":8365941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" II e III apenas","id":8365942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> II e III apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Preg\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceito de Preg\u00e3o","pai":404482,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408299,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-pregao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Etapas do Preg\u00e3o","oab":true,"nome":"Etapas do Preg\u00e3o","pai":404482,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408300,"slug":"direito-administrativo-etapas-do-pregao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Lei 10.520\/02","oab":false,"nome":"Lei 10.520\/02","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422911,"slug":"direito-administrativo-lei-10-520-02"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fase externa","oab":true,"nome":"Fase externa","pai":408300,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408302,"slug":"direito-administrativo-fase-externa"}],"slug":"direito-administrativo\/2136992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Receita Estadual","id":24269,"slug":"analista-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o racioc\u00ednio presente no texto, a subordina\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios corresponde \u00e0 seguinte ordem:","provas":[{"id":69935,"cargo":{"descricao":"Analista da Receita Estadual","id":24269,"slug":"analista-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2021-fcc-analista-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Analista da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2137188,"hashId":"256825b7b85a80826ecbfcdf2ae5b302","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o racioc\u00ednio presente no texto, a subordina\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios corresponde \u00e0 seguinte ordem:<\/p>","resposta":8366849,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tomar conta de si mesmo para ocupar-se de si.","id":8366848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tomar conta de si mesmo para ocupar-se de si.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cuidar de si para conhecer-se a si mesmo.","id":8366849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cuidar de si para conhecer-se a si mesmo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conhecer-se a si mesmo para ocupar-se.","id":8366850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecer-se a si mesmo para ocupar-se.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cuidar de si para tomar conta de si mesmo.","id":8366851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cuidar de si para tomar conta de si mesmo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Conhecer-se a si mesmo para tomar conta de si.","id":8366852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecer-se a si mesmo para tomar conta de si.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere o texto abaixo, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 13 e 14. Nos textos gregos e romanos, a injun\u00e7\u00e3o para conhecer-se a si mesmo est\u00e1 sempre associada \u00e0quele outro princ\u00edpio que \u00e9 o cuidado de si, e \u00e9 essa necessidade de tomar conta de si que torna poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o da m\u00e1xima d\u00e9lfica. Essa ideia, impl\u00edcita em toda a cultura grega e romana, torna-se expl\u00edcita a partir do Alcib\u00edades I de Plat\u00e3o. Nos di\u00e1logos socr\u00e1ticos, em Xenofonte, Hip\u00f3crates, e em toda a tradi\u00e7\u00e3o neoplat\u00f4nica que come\u00e7a com Albino, o indiv\u00edduo deve tomar conta de si mesmo. Deve ocupar-se de si antes de colocar em pr\u00e1tica o princ\u00edpio d\u00e9lfico. O segundo princ\u00edpio se subordina ao primeiro. (FOUCAULT, Michel. As t\u00e9cnicas de si. Traduzido por Karla Neves e Wanderson Flor do Nascimento a partir de FOUCAULT, Michel. Dits et \u00e9crits. Paris: Gallimard, 1994, v. IV, p. 783-813)","id":503261,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Considere o texto abaixo, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 13 e 14. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Nos textos gregos e romanos, a injun\u00e7\u00e3o para conhecer-se a si mesmo est\u00e1 sempre associada \u00e0quele outro princ\u00edpio que \u00e9 o cuidado de si, e \u00e9 essa necessidade de tomar conta de si que torna poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o da m\u00e1xima d\u00e9lfica. Essa ideia, impl\u00edcita em toda a cultura grega e romana, torna-se expl\u00edcita a partir do Alcib\u00edades I de Plat\u00e3o. Nos di\u00e1logos socr\u00e1ticos, em Xenofonte, Hip\u00f3crates, e em toda a tradi\u00e7\u00e3o neoplat\u00f4nica que come\u00e7a com Albino, o indiv\u00edduo deve tomar conta de si mesmo. Deve ocupar-se de si antes de colocar em pr\u00e1tica o princ\u00edpio d\u00e9lfico. O segundo princ\u00edpio se subordina ao primeiro. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(FOUCAULT, Michel. As t\u00e9cnicas de si. Traduzido por Karla Neves e Wanderson Flor do Nascimento a partir de FOUCAULT, Michel.<strong> Dits et \u00e9crits<\/strong>. Paris: Gallimard, 1994, v. IV, p. 783-813)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 e 14","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio anal\u00edtico e a argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio anal\u00edtico e a argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404258,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425332,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-analitico-e-a-argumentacao"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2137188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Receita Estadual","id":24269,"slug":"analista-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Projeto de lei, de iniciativa do Governador do Estado de Santa Catarina, visando originalmente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o de gratifica\u00e7\u00e3o para professores da rede p\u00fablica de ensino pelo exerc\u00edcio de atividade na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o especial, \u00e9 aprovado pela Assembleia Legislativa, com altera\u00e7\u00e3o resultante de emenda apresentada por Deputado Estadual, pela qual referida gratifica\u00e7\u00e3o passou a ser prevista para os servidores em atividade na \u00e1rea, sem especifica\u00e7\u00e3o ou distin\u00e7\u00e3o quanto ao cargo que ocupam ou fun\u00e7\u00e3o que exercem.A esse prop\u00f3sito, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:I. Projeto de lei que pretenda instituir gratifica\u00e7\u00e3o, alterando o padr\u00e3o remunerat\u00f3rio de servidores estaduais, \u00e9 de iniciativa privativa do Governador do Estado, o que foi corretamente observado no caso.II. N\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel emenda parlamentar que, em projeto de lei de iniciativa privativa do chefe do Executivo, implique aumento de despesa, o que, no caso em tela, acarreta a inconstitucionalidade parcial da lei, para atingir apenas a gratifica\u00e7\u00e3o para os servidores n\u00e3o abrangidos pelo projeto original, mantendo-se h\u00edgida a previs\u00e3o de gratifica\u00e7\u00e3o aos professores em atividade na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o especial.III. O Governador do Estado poder\u00e1, no prazo de quinze dias \u00fateis, contados do recebimento, opor veto, por motivo de inconstitucionalidade, ao projeto de lei, caso em que dever\u00e1 recair sobre o texto integral do dispositivo que instituiu a gratifica\u00e7\u00e3o tal como aprovada, e, se derrubado o veto pela Assembleia e promulgada a lei, poder\u00e1 propor a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade perante o STF.IV. Ademais de poder ser impugnada por meio de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade perante o STF, referida lei pode ser objeto de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, de compet\u00eancia do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado, para a qual est\u00e3o legitimados, dentre outros, o pr\u00f3prio Governador do Estado e o Procurador-Geral de Justi\u00e7a, chefe do Minist\u00e9rio P\u00fablico estadual.\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da Constitui\u00e7\u00e3o estadual e da jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal (STF), est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":69935,"cargo":{"descricao":"Analista da Receita Estadual","id":24269,"slug":"analista-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2021-fcc-analista-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Analista da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2137200,"hashId":"efdead3a675d1f3d687f384f8b08a5d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Projeto de lei, de iniciativa do Governador do Estado de Santa Catarina, visando originalmente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o de gratifica\u00e7\u00e3o para professores da rede p\u00fablica de ensino pelo exerc\u00edcio de atividade na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o especial, \u00e9 aprovado pela Assembleia Legislativa, com altera\u00e7\u00e3o resultante de emenda apresentada por Deputado Estadual, pela qual referida gratifica\u00e7\u00e3o passou a ser prevista para os servidores em atividade na \u00e1rea, sem especifica\u00e7\u00e3o ou distin\u00e7\u00e3o quanto ao cargo que ocupam ou fun\u00e7\u00e3o que exercem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse prop\u00f3sito, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Projeto de lei que pretenda instituir gratifica\u00e7\u00e3o, alterando o padr\u00e3o remunerat\u00f3rio de servidores estaduais, \u00e9 de iniciativa privativa do Governador do Estado, o que foi corretamente observado no caso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. N\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel emenda parlamentar que, em projeto de lei de iniciativa privativa do chefe do Executivo, implique aumento de despesa, o que, no caso em tela, acarreta a inconstitucionalidade parcial da lei, para atingir apenas a gratifica\u00e7\u00e3o para os servidores n\u00e3o abrangidos pelo projeto original, mantendo-se h\u00edgida a previs\u00e3o de gratifica\u00e7\u00e3o aos professores em atividade na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o especial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Governador do Estado poder\u00e1, no prazo de quinze dias \u00fateis, contados do recebimento, opor veto, por motivo de inconstitucionalidade, ao projeto de lei, caso em que dever\u00e1 recair sobre o texto integral do dispositivo que instituiu a gratifica\u00e7\u00e3o tal como aprovada, e, se derrubado o veto pela Assembleia e promulgada a lei, poder\u00e1 propor a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade perante o STF.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Ademais de poder ser impugnada por meio de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade perante o STF, referida lei pode ser objeto de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, de compet\u00eancia do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado, para a qual est\u00e3o legitimados, dentre outros, o pr\u00f3prio Governador do Estado e o Procurador-Geral de Justi\u00e7a, chefe do Minist\u00e9rio P\u00fablico estadual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da Constitui\u00e7\u00e3o estadual e da jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal (STF), est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":8366909,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8366908,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":8366909,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":8366910,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":8366911,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e IV.","id":8366912,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503263,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 34","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legitimados para o controle concentrado na esfera estadual e distrital","oab":false,"nome":"Legitimados para o controle concentrado na esfera estadual e distrital","pai":421810,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421815,"slug":"direito-constitucional-legitimados-para-o-controle-concentrado-na-esfera-estadual-e-distrital"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","oab":true,"nome":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407648,"slug":"direito-constitucional-leis-ordinarias-complementares-e-delegadas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Iniciativa, discuss\u00e3o, vota\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o e veto","oab":true,"nome":"Iniciativa, discuss\u00e3o, vota\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o e veto","pai":407648,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407649,"slug":"direito-constitucional-iniciativa-discussao-votacao-sancao-e-veto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle concentrado na esfera estadual e distrital ou controle abstrato na de constitucionalidade na esfera estadual e distrital","oab":false,"nome":"Controle concentrado na esfera estadual e distrital ou controle abstrato na de constitucionalidade na esfera estadual e distrital","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421810,"slug":"direito-constitucional-controle-concentrado-na-esfera-estadual-e-distrital-ou-controle-abstrato-na-de-constitucionalidade-na-esfera-estadual-e-distrital"}],"slug":"direito-constitucional\/2137200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Receita Estadual","id":24269,"slug":"analista-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a lei de reg\u00eancia da sociedade an\u00f4nima (Lei no 6.404\/1976), a companhia aberta \u00e9 aquela","provas":[{"id":69935,"cargo":{"descricao":"Analista da Receita Estadual","id":24269,"slug":"analista-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2021-fcc-analista-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Analista da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2137210,"hashId":"6ab266ee41a0bb474579ebf08f927f42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a lei de reg\u00eancia da sociedade an\u00f4nima (Lei n<sup><u>o<\/u><\/sup> 6.404\/1976), a companhia aberta \u00e9 aquela<\/p>","resposta":8366959,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cujas demonstra\u00e7\u00f5es financeiras devem ser divulgadas ao mercado, mediante publica\u00e7\u00e3o na imprensa oficial.","id":8366958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cujas demonstra\u00e7\u00f5es financeiras devem ser divulgadas ao mercado, mediante publica\u00e7\u00e3o na imprensa oficial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cujos valores mobili\u00e1rios de sua emiss\u00e3o est\u00e3o admitidos \u00e0 negocia\u00e7\u00e3o no mercado de valores mobili\u00e1rios, mediante registro na Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios.","id":8366959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cujos valores mobili\u00e1rios de sua emiss\u00e3o est\u00e3o admitidos \u00e0 negocia\u00e7\u00e3o no mercado de valores mobili\u00e1rios, mediante registro na Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cujas a\u00e7\u00f5es podem ser negociadas livremente e transferidas mesmo a quem n\u00e3o seja s\u00f3cio, independentemente da concord\u00e2ncia dos demais acionistas.","id":8366960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cujas a\u00e7\u00f5es podem ser negociadas livremente e transferidas mesmo a quem n\u00e3o seja s\u00f3cio, independentemente da concord\u00e2ncia dos demais acionistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cujo capital social pode ser aumentado ou reduzido por decis\u00e3o do conselho de administra\u00e7\u00e3o, mediante autoriza\u00e7\u00e3o do estatuto social.","id":8366961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cujo capital social pode ser aumentado ou reduzido por decis\u00e3o do conselho de administra\u00e7\u00e3o, mediante autoriza\u00e7\u00e3o do estatuto social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cujo estatuto social pode ser modificado por decis\u00e3o do conselho de administra\u00e7\u00e3o, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o da assembleia geral.","id":8366962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cujo estatuto social pode ser modificado por decis\u00e3o do conselho de administra\u00e7\u00e3o, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o da assembleia geral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503263,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 34","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outras Leis Empresariais","oab":true,"nome":"Outras Leis Empresariais","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406980,"slug":"direito-empresarial-comercial-outras-leis-empresariais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sociedade An\u00f4nima","oab":true,"nome":"Da Sociedade An\u00f4nima","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406949,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-anonima"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406981,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/2137210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Receita Estadual","id":24269,"slug":"analista-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa, cujo estabelecimento funcionava na resid\u00eancia de um de seus s\u00f3cios, impetrou, por meio de seu advogado, a\u00e7\u00e3o de mandado de seguran\u00e7a, cuja senten\u00e7a proibiu as autoridades fiscalizadoras estaduais de adentrar o estabelecimento e de fiscalizar as mercadorias que nele se encontravam, por tratar-se de resid\u00eancia de um desses s\u00f3cios. Dois agentes do Fisco estadual, no dia seguinte ao da prola\u00e7\u00e3o dessa senten\u00e7a, tendo ci\u00eancia da decis\u00e3o judicial, mas desconsiderando a proibi\u00e7\u00e3o nela contida, adentraram o estabelecimento da mencionada empresa e promoveram minuciosa fiscaliza\u00e7\u00e3o das mercadorias que nele se encontravam. Considerando as normas da Lei federal no 12.016, de 07 de agosto de 2009, os dois agentes do Fisco estadual","provas":[{"id":69935,"cargo":{"descricao":"Analista da Receita Estadual","id":24269,"slug":"analista-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2021-fcc-analista-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Analista da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2137270,"hashId":"7d3ffc88ca2708e5d317ef01557c84ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa, cujo estabelecimento funcionava na resid\u00eancia de um de seus s\u00f3cios, impetrou, por meio de seu advogado, a\u00e7\u00e3o de mandado de seguran\u00e7a, cuja senten\u00e7a proibiu as autoridades fiscalizadoras estaduais de adentrar o estabelecimento e de fiscalizar as mercadorias que nele se encontravam, por tratar-se de resid\u00eancia de um desses s\u00f3cios. Dois agentes do Fisco estadual, no dia seguinte ao da prola\u00e7\u00e3o dessa senten\u00e7a, tendo ci\u00eancia da decis\u00e3o judicial, mas desconsiderando a proibi\u00e7\u00e3o nela contida, adentraram o estabelecimento da mencionada empresa e promoveram minuciosa fiscaliza\u00e7\u00e3o das mercadorias que nele se encontravam. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as normas da Lei federal n<sup><u>o<\/u><\/sup> 12.016, de 07 de agosto de 2009, os dois agentes do Fisco estadual<\/p>","resposta":8367256,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"teriam cometido crime de desacato.","id":8367252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">teriam cometido crime de desacato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"teriam cometido apenas infra\u00e7\u00e3o de natureza administrativa.","id":8367253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">teriam cometido apenas infra\u00e7\u00e3o de natureza administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o teriam cometido crime algum.","id":8367254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o teriam cometido crime algum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"teriam cometido crime de excesso de exa\u00e7\u00e3o.","id":8367255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">teriam cometido crime de excesso de exa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"teriam cometido crime de desobedi\u00eancia.","id":8367256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">teriam cometido crime de desobedi\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 65","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395770,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-12-001-a-13-000"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a","oab":true,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405222,"slug":"direito-constitucional-mandado-de-seguranca"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","oab":false,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422168,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-mandado-de-seguranca-lei-12-016-2009"},{"palavrasChave":["Rem\u00e9dios Constitucionais"],"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional"],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/2137270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Receita Estadual","id":24269,"slug":"analista-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada organiza\u00e7\u00e3o sindical legalmente constitu\u00edda, com mais de tr\u00eas anos de exist\u00eancia, impetrou mandado de seguran\u00e7a coletivo em defesa de direitos l\u00edquidos e certos de parte de seus associados, na forma dos seus estatutos e em conformidade com suas finalidades. De acordo com a Lei federal no 12.016, de 07 de agosto de 2009, esse mandado de seguran\u00e7a","provas":[{"id":69935,"cargo":{"descricao":"Analista da Receita Estadual","id":24269,"slug":"analista-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2021-fcc-analista-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Analista da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2137273,"hashId":"3e39905d2505bcf984e8eef54f49556c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinada organiza\u00e7\u00e3o sindical legalmente constitu\u00edda, com mais de tr\u00eas anos de exist\u00eancia, impetrou mandado de seguran\u00e7a coletivo em defesa de direitos l\u00edquidos e certos de parte de seus associados, na forma dos seus estatutos e em conformidade com suas finalidades. De acordo com a Lei federal n<sup><u>o<\/u><\/sup> 12.016, de 07 de agosto de 2009, esse mandado de seguran\u00e7a<\/p>","resposta":8367267,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poderia ter sido impetrado, porque satisfaz as exig\u00eancias legais para tanto.","id":8367267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poderia ter sido impetrado, porque satisfaz as exig\u00eancias legais para tanto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"poderia ter sido impetrado, desde que restasse comprovado que nenhum dos membros sindicalizados, substitu\u00eddos pelo impetrante, impetrou mandado de seguran\u00e7a individual.","id":8367268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poderia ter sido impetrado, desde que restasse comprovado que nenhum dos membros sindicalizados, substitu\u00eddos pelo impetrante, impetrou mandado de seguran\u00e7a individual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o poderia ter sido impetrado, porque a referida organiza\u00e7\u00e3o sindical ainda n\u00e3o contava com cinco anos de exist\u00eancia, na data da impetra\u00e7\u00e3o.","id":8367269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poderia ter sido impetrado, porque a referida organiza\u00e7\u00e3o sindical ainda n\u00e3o contava com cinco anos de exist\u00eancia, na data da impetra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"poderia ter sido impetrado, mas essa impetra\u00e7\u00e3o induzir\u00e1 a litispend\u00eancia para as a\u00e7\u00f5es individuais.","id":8367270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poderia ter sido impetrado, mas essa impetra\u00e7\u00e3o induzir\u00e1 a litispend\u00eancia para as a\u00e7\u00f5es individuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o poderia ter sido impetrado, porque a referida Lei s\u00f3 autoriza a impetra\u00e7\u00e3o de mandado de seguran\u00e7a coletivo quando objetivar a defesa de direitos l\u00edquidos e certos da totalidade de seus associados.","id":8367271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poderia ter sido impetrado, porque a referida Lei s\u00f3 autoriza a impetra\u00e7\u00e3o de mandado de seguran\u00e7a coletivo quando objetivar a defesa de direitos l\u00edquidos e certos da totalidade de seus associados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 65","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional"],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","oab":false,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422168,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-mandado-de-seguranca-lei-12-016-2009"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/2137273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joana estava renomeando suas pastas de arquivos no Microsoft Windows, utilizando o Windows Explorer, quando acidentalmente renomeou indevidamente uma pasta. Para que a a\u00e7\u00e3o fosse revertida, Joana imediatamente pressionou a seguinte combina\u00e7\u00e3o de teclas","provas":[{"id":69982,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itaruma-go-2021-itame-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Itarum\u00e3 - Fiscal de Tributos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2137514,"hashId":"4df15da1ed1f9abb284a01b5e58eca23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Joana estava renomeando suas pastas de arquivos no Microsoft Windows, utilizando o Windows Explorer, quando acidentalmente renomeou indevidamente uma pasta. Para que a a\u00e7\u00e3o fosse revertida, Joana imediatamente pressionou a seguinte combina\u00e7\u00e3o de teclas<\/p>","resposta":8368383,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl+Del","id":8368381,"corpo":"<p>Ctrl+Del<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ctrl+Y","id":8368382,"corpo":"<p>Ctrl+Y<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ctrl+Z","id":8368383,"corpo":"<p>Ctrl+Z<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ctrl+A","id":8368384,"corpo":"<p>Ctrl+A<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 30","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Explorador de Arquivos","oab":false,"nome":"Explorador de Arquivos","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420729,"slug":"informatica-explorador-de-arquivos"}],"slug":"informatica\/2137514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Controle Externo estabelecido no artigo 81 da Lei 4.320\/64. O controle da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, pelo poder legislativo, ter\u00e1 por objetivo","provas":[{"id":69977,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaruma-go-2021-itame-controlador-interno","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Itarum\u00e3 - Controlador Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:25","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2137538,"hashId":"3e8a8394158e46faf353ff00ab256e94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do Controle Externo estabelecido no artigo 81 da Lei 4.320\/64. O controle da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, pelo poder legislativo, ter\u00e1 por objetivo<\/p>","resposta":8368479,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fiscalizar a fidelidade funcional dos agentes da administra\u00e7\u00e3o, respons\u00e1veis por bens e valores p\u00fablicos.","id":8368477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fiscalizar a fidelidade funcional dos agentes da administra\u00e7\u00e3o, respons\u00e1veis por bens e valores p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"coordenar o cumprimento do programa de trabalho expresso em termos monet\u00e1rios, fiscais, realiza\u00e7\u00e3o de obras e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","id":8368478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coordenar o cumprimento do programa de trabalho expresso em termos monet\u00e1rios, fiscais, realiza\u00e7\u00e3o de obras e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"verificar a probidade da administra\u00e7\u00e3o, a guarda e legal emprego dos dinheiros p\u00fablicos e o cumprimento da Lei de Or\u00e7amento.","id":8368479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verificar a probidade da administra\u00e7\u00e3o, a guarda e legal emprego dos dinheiros p\u00fablicos e o cumprimento da Lei de Or\u00e7amento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fiscalizar a legalidade dos atos de que resultem a arrecada\u00e7\u00e3o da receita e a realiza\u00e7\u00e3o da despesa, o nascimento ou a extin\u00e7\u00e3o de direitos e obriga\u00e7\u00f5es.","id":8368480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fiscalizar a legalidade dos atos de que resultem a arrecada\u00e7\u00e3o da receita e a realiza\u00e7\u00e3o da despesa, o nascimento ou a extin\u00e7\u00e3o de direitos e obriga\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 33","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Externo","oab":false,"nome":"Controle Externo","pai":411793,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411811,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-controle-externo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2137538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fios de sutura s\u00e3o materiais odontol\u00f3gicos imprescind\u00edveis para a s\u00edntese em cirurgias odontol\u00f3gicas. Eles podem ser classificados de acordo com a sua composi\u00e7\u00e3o, di\u00e2metro, perman\u00eancia e pelo tipo de filamento. De acordo com isso, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":68986,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-odontologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Odont\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2137824,"hashId":"1e7a39ab0b5c825261f67766c2755497","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fios de sutura s\u00e3o materiais odontol\u00f3gicos imprescind\u00edveis para a s\u00edntese em cirurgias odontol\u00f3gicas. Eles podem ser classificados de acordo com a sua composi\u00e7\u00e3o, di\u00e2metro, perman\u00eancia e pelo tipo de filamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com isso, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":8369457,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De acordo com a sua composi\u00e7\u00e3o, os fios de sutura podem ser org\u00e2nicos, sint\u00e9ticos ou met\u00e1licos. No caso dos org\u00e2nicos, todos s\u00e3o reabsorv\u00edveis.","id":8369454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a sua composi\u00e7\u00e3o, os fios de sutura podem ser org\u00e2nicos, sint\u00e9ticos ou met\u00e1licos. No caso dos org\u00e2nicos, todos s\u00e3o reabsorv\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O categute, o \u00e1cido poliglic\u00f3lico e a poligalactina 910 s\u00e3o exemplos de fios sint\u00e9ticos reabsorv\u00edveis.","id":8369455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O categute, o \u00e1cido poliglic\u00f3lico e a poligalactina 910 s\u00e3o exemplos de fios sint\u00e9ticos reabsorv\u00edveis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os fios n\u00e3o absorv\u00edveis podem ser naturais (seda, algod\u00e3o e n\u00e1ilon), ou sint\u00e9ticos (linho, poli\u00e9ster e polipropileno), e podem ser monos ou multifilamentados.","id":8369456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fios n\u00e3o absorv\u00edveis podem ser naturais (seda, algod\u00e3o e n\u00e1ilon), ou sint\u00e9ticos (linho, poli\u00e9ster e polipropileno), e podem ser monos ou multifilamentados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os fios de sutura est\u00e3o dispon\u00edveis em v\u00e1rias espessuras e sua numera\u00e7\u00e3o \u00e9 em ordem decrescente em rela\u00e7\u00e3o ao seu di\u00e2metro.","id":8369457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fios de sutura est\u00e3o dispon\u00edveis em v\u00e1rias espessuras e sua numera\u00e7\u00e3o \u00e9 em ordem decrescente em rela\u00e7\u00e3o ao seu di\u00e2metro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os fios absorv\u00edveis promovem grande rea\u00e7\u00e3o tissular quando comparados aos n\u00e3o absorv\u00edveis, n\u00e3o sendo, por isto, indicados para suturas em mucosa.","id":8369458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fios absorv\u00edveis promovem grande rea\u00e7\u00e3o tissular quando comparados aos n\u00e3o absorv\u00edveis, n\u00e3o sendo, por isto, indicados para suturas em mucosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503331,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos para Cirurgia","oab":false,"nome":"Instrumentos para Cirurgia","pai":399429,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417736,"slug":"odontologia-instrumentos-para-cirurgia"}],"slug":"odontologia\/2137824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capivari","sigla":"","id":5109,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-capivari-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as afirmativas seguintes, tendo como base as informa\u00e7\u00f5es prestadas por Jaime Zorzi e \"As letras falam: metodologia para alfabetiza\u00e7\u00e3o - Manual de aplica\u00e7\u00e3o\". I. Nada deve impedir que um aluno em fase de aprendizagem seja letrado e alfabetizado, ao mesmo tempo, entretanto, devemos ter em mente que letramento e alfabetiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o processos independentes e n\u00e3o complementares.II. Podemos entender os \"m\u00e9todos de ensino\" como conjuntos de pr\u00e1ticas educacionais elaboradas ou concebidas tendo em vista determinados objetivos ou a constru\u00e7\u00e3o de certos conhecimentos ou compet\u00eancias. Por esta raz\u00e3o, n\u00e3o devemos confundir um m\u00e9todo utilizado, que pode ser bom ou mau, eficaz ou ineficaz, f\u00e1cil ou dif\u00edcil, com os objetivos a serem alcan\u00e7ados.III. A forma tradicional do chamado m\u00e9todo f\u00f3nico, \u00e9 a \u00fanica alternativa poss\u00edvel para levar os alunos a uma reflex\u00e3o metalingu\u00edstica ativa, de intera\u00e7\u00e3o com a l\u00edngua, voltada para conhecimentos que podem lev\u00e1-los de modo mais r\u00e1pido e eficaz ao dom\u00ednio do complexo jogo de rela\u00e7\u00f5es entre a oralidade e a escrita. ","provas":[{"id":68817,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capivari","sigla":"","id":5109,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-capivari-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capivari-sp-2021-ibam-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura de Capivari - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2138111,"hashId":"acfe1db40db4c0eea590a399d32fa1d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie as afirmativas seguintes, tendo como base as informa\u00e7\u00f5es prestadas por Jaime Zorzi e \"As letras falam: metodologia para alfabetiza\u00e7\u00e3o - Manual de aplica\u00e7\u00e3o\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Nada deve impedir que um aluno em fase de aprendizagem seja letrado e alfabetizado, ao mesmo tempo, entretanto, devemos ter em mente que letramento e alfabetiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o processos independentes e n\u00e3o complementares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Podemos entender os \"m\u00e9todos de ensino\" como conjuntos de pr\u00e1ticas educacionais elaboradas ou concebidas tendo em vista determinados objetivos ou a constru\u00e7\u00e3o de certos conhecimentos ou compet\u00eancias. Por esta raz\u00e3o, n\u00e3o devemos confundir um m\u00e9todo utilizado, que pode ser bom ou mau, eficaz ou ineficaz, f\u00e1cil ou dif\u00edcil, com os objetivos a serem alcan\u00e7ados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A forma tradicional do chamado m\u00e9todo f\u00f3nico, \u00e9 a \u00fanica alternativa poss\u00edvel para levar os alunos a uma reflex\u00e3o metalingu\u00edstica ativa, de intera\u00e7\u00e3o com a l\u00edngua, voltada para conhecimentos que podem lev\u00e1-los de modo mais r\u00e1pido e eficaz ao dom\u00ednio do complexo jogo de rela\u00e7\u00f5es entre a oralidade e a escrita. <\/p>","resposta":8370736,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8370734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o incorretas.","id":8370735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8370736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 incorreta.","id":8370737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 40","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":"pedagogia\/2138111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que todas as palavras possuem a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.","provas":[{"id":69986,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itaruma-go-2021-itame-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Itarum\u00e3 - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2138263,"hashId":"8cd9cc118c4d01b265ba70d0c1d07112","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que todas as palavras possuem a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.<\/p>","resposta":8371460,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incr\u00edvel, caf\u00e9. ","id":8371458,"corpo":"<p>Incr\u00edvel, caf\u00e9. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c1lbum, pir\u00e2mide.","id":8371459,"corpo":"<p>\u00c1lbum, pir\u00e2mide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e9tica, matem\u00e1tica.","id":8371460,"corpo":"<p>Est\u00e9tica, matem\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Maracuj\u00e1, term\u00f4metro. ","id":8371461,"corpo":"<p>Maracuj\u00e1, term\u00f4metro. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o de voc\u00e1bulos proparox\u00edtonos","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o de voc\u00e1bulos proparox\u00edtonos","pai":409060,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409061,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-de-vocabulos-proparoxitonos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2138263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Doen\u00e7a de Chron, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":69900,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2138484,"hashId":"87288171ad978bef6c1ec067c071cb1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Doen\u00e7a de Chron, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":8372530,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o transmitida por carrapato, causada por esp\u00e9cies de Borrelia, principalmente por Borrelia burgdorferi.","id":8372527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00e3o transmitida por carrapato, causada por esp\u00e9cies de Borrelia, principalmente por <em>Borrelia burgdorferi.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a autoimune grave em que o pr\u00f3prio sistema imunol\u00f3gico passa a atacar as c\u00e9lulas nervosas, levando \u00e0 inflama\u00e7\u00e3o nos nervos e, consequentemente, fraqueza, formigamento nas pernas e nos bra\u00e7os, perda de sensibilidade, altera\u00e7\u00f5es na press\u00e3o arterial, palpita\u00e7\u00f5es e paralisia muscular, podendo ser fatal.","id":8372528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a autoimune grave em que o pr\u00f3prio sistema imunol\u00f3gico passa a atacar as c\u00e9lulas nervosas, levando \u00e0 inflama\u00e7\u00e3o nos nervos e, consequentemente, fraqueza, formigamento nas pernas e nos bra\u00e7os, perda de sensibilidade, altera\u00e7\u00f5es na press\u00e3o arterial, palpita\u00e7\u00f5es e paralisia muscular, podendo ser fatal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mesmo que mielofibrose, \u00e9 um tipo de c\u00e2ncer do sangue que pertence ao grupo das doen\u00e7as mieloproliferativas.","id":8372529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo que mielofibrose, \u00e9 um tipo de c\u00e2ncer do sangue que pertence ao grupo das doen\u00e7as mieloproliferativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a inflamat\u00f3ria s\u00e9ria do trato gastrointestinal, que afeta predominantemente a parte inferior do intestino delgado (\u00edleo) e intestino grosso (c\u00f3lon), mas pode afetar qualquer parte do trato gastrointestinal.","id":8372530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a inflamat\u00f3ria s\u00e9ria do trato gastrointestinal, que afeta predominantemente a parte inferior do intestino delgado (\u00edleo) e intestino grosso (c\u00f3lon), mas pode afetar qualquer parte do trato gastrointestinal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a n\u00e3o contagiosa e causada por altera\u00e7\u00f5es no sistema imunol\u00f3gico, o que faz com que as pr\u00f3prias c\u00e9lulas de defesa ataquem os vasos sangu\u00edneos, levando \u00e0 inflama\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m da causa autoimune, pode tamb\u00e9m ser causada por rea\u00e7\u00e3o a alguns v\u00edrus ou fatores gen\u00e9ticos.","id":8372531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a n\u00e3o contagiosa e causada por altera\u00e7\u00f5es no sistema imunol\u00f3gico, o que faz com que as pr\u00f3prias c\u00e9lulas de defesa ataquem os vasos sangu\u00edneos, levando \u00e0 inflama\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m da causa autoimune, pode tamb\u00e9m ser causada por rea\u00e7\u00e3o a alguns v\u00edrus ou fatores gen\u00e9ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/2138484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lei a afirmativa a seguir. A pol\u00edtica nacional do idoso tem por objetivo assegurar os direitos sociais do idoso, criando condi\u00e7\u00f5es para promover sua ____________, integra\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o efetiva na sociedade. Marque a op\u00e7\u00e3o que preenche corretamente a lacuna.","provas":[{"id":69832,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2138534,"hashId":"5b1cc8f7db781b354c8fe54d9fffb2da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei a afirmativa a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edtica nacional do idoso tem por objetivo assegurar os direitos sociais do idoso, criando condi\u00e7\u00f5es para promover sua ____________, integra\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o efetiva na sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que preenche corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":8372771,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"capacidade","id":8372770,"corpo":"<p>capacidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"autonomia","id":8372771,"corpo":"<p>autonomia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"resili\u00eancia","id":8372772,"corpo":"<p>resili\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o","id":8372773,"corpo":"<p>condi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"inser\u00e7\u00e3o","id":8372774,"corpo":"<p>inser\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba8.842\/1994 -Disp\u00f5e sobre \u00e0 Pol\u00edtica Nacional do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba8.842\/1994 -Disp\u00f5e sobre \u00e0 Pol\u00edtica Nacional do Idoso","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395038,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-842-1994-dispoe-sobre-a-politica-nacional-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social ao Idoso","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social ao Idoso","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415320,"slug":"servico-social-protecao-social-ao-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Idosos","oab":false,"nome":"Idosos","pai":398157,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398161,"slug":"servico-social-idosos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398157,"slug":"servico-social-servico-social-nas-politicas-setoriais-e-transversais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"servico-social\/2138534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o CORRETA da ora\u00e7\u00e3o subordinada em destaque: A mulher estava esperando o \u00f4nibus quando a chuva come\u00e7ou a cair.","provas":[{"id":69997,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2021-omni-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Professor de Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2138571,"hashId":"d043e84ec6964e17cdb1350d94527d09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o CORRETA da ora\u00e7\u00e3o subordinada em destaque:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A mulher estava esperando o \u00f4nibus <u>quando a chuva come\u00e7ou a cair<\/u>.<\/p>","resposta":8372955,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial causal.","id":8372953,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial causal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial consecutiva.","id":8372954,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial consecutiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial temporal.","id":8372955,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial temporal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial final.","id":8372956,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial final.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais temporais","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais temporais","pai":403664,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409426,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-adverbiais-temporais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2138571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"J\u00falio quer comprar um celular, para isso ir\u00e1 fazer uma cesta de p\u00e1scoa para sortear. Assim, J\u00falio preparou algumas rifas e est\u00e1 vendendo a R$ 2,00 cada. Para incentivar as pessoas a comprarem mais rifas, ele far\u00e1 um desconto por rifa, proporcional \u00e0 quantidade de rifas compradas. Se uma pessoa quiser comprar 15 rifas, pagar\u00e1 apenas R$ 29,25, se quiser comprar 30 rifas, ir\u00e1 pagar apenas R$ 57,00, e assim por diante. Seu tio, decidiu comprar 60 rifas, mas ao inv\u00e9s de fazer o c\u00e1lculo do desconto utilizando a proporcionalidade direta \u00e0 quantidade de rifas compradas, fez o c\u00e1lculo utilizando a proporcionalidade inversa. Sendo assim, qual o valor aproximado, a mais, que seu tio pagou, pelas 60 rifas, referente ao valor que deveria ter pago com o desconto?","provas":[{"id":69997,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2021-omni-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Professor de Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2138610,"hashId":"24ef39ea8bd5ebe19f79c0985d2bcb99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00falio quer comprar um celular, para isso ir\u00e1 fazer uma cesta de p\u00e1scoa para sortear. Assim, J\u00falio preparou algumas rifas e est\u00e1 vendendo a R$ 2,00 cada. Para incentivar as pessoas a comprarem mais rifas, ele far\u00e1 um desconto por rifa, proporcional \u00e0 quantidade de rifas compradas. Se uma pessoa quiser comprar 15 rifas, pagar\u00e1 apenas R$ 29,25, se quiser comprar 30 rifas, ir\u00e1 pagar apenas R$ 57,00, e assim por diante. Seu tio, decidiu comprar 60 rifas, mas ao inv\u00e9s de fazer o c\u00e1lculo do desconto utilizando a proporcionalidade direta \u00e0 quantidade de rifas compradas, fez o c\u00e1lculo utilizando a proporcionalidade inversa. Sendo assim, qual o valor aproximado, a mais, que seu tio pagou, pelas 60 rifas, referente ao valor que deveria ter pago com o desconto?<\/p>","resposta":8373144,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 0,30.","id":8373142,"corpo":"<p>R$ 0,30.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 110,69.","id":8373143,"corpo":"<p>R$ 110,69.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 11,93.","id":8373144,"corpo":"<p>R$ 11,93.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 90,00.","id":8373145,"corpo":"<p>R$ 90,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Partes Inversamente Proporcionais","oab":false,"nome":"Partes Inversamente Proporcionais","pai":408571,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408579,"slug":"matematica-partes-inversamente-proporcionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Diretamente Proporcionais","oab":false,"nome":"Parte Diretamente Proporcionais","pai":408571,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408578,"slug":"matematica-parte-diretamente-proporcionais"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2138610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o C\u00f3digo de \u00c9tica do(a) Assistente Social, \u00e9 VEDADO ao(\u00e0) assistente social:","provas":[{"id":69898,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-assistente-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2138649,"hashId":"35503c97f90d0f4a016680b62e24fc48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o <em>C\u00f3digo de \u00c9tica do(a) Assistente Social<\/em>, \u00e9 VEDADO ao(\u00e0) assistente social:<\/p>","resposta":8373332,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abster-se, no exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o, de pr\u00e1ticas que caracterizem a censura, o cerceamento da liberdade, o policiamento dos comportamentos, denunciando.","id":8373328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abster-se, no exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o, de pr\u00e1ticas que caracterizem a censura, o cerceamento da liberdade, o policiamento dos comportamentos, denunciando.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Assinar ou publicar em seu nome ou de outrem trabalhos de terceiros, exceto quando executados sob sua orienta\u00e7\u00e3o.","id":8373329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinar ou publicar em seu nome ou de outrem trabalhos de terceiros, exceto quando executados sob sua orienta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Participar de programas de socorro \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica, no atendimento e defesa de seus interesses e necessidades.","id":8373330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar de programas de socorro \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica, no atendimento e defesa de seus interesses e necessidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Substituir profissional que tenha sido exonerado\/a por defender os princ\u00edpios da \u00e9tica profissional, enquanto perdurar o motivo da exonera\u00e7\u00e3o, demiss\u00e3o ou transfer\u00eancia, ou ap\u00f3s reintegra\u00e7\u00e3o do profissional.","id":8373331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Substituir profissional que tenha sido exonerado\/a por defender os princ\u00edpios da \u00e9tica profissional, enquanto perdurar o motivo da exonera\u00e7\u00e3o, demiss\u00e3o ou transfer\u00eancia, ou ap\u00f3s reintegra\u00e7\u00e3o do profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Permitir ou exercer a supervis\u00e3o de aluno\/a de Servi\u00e7o Social em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas ou Privadas que n\u00e3o tenham em seu quadro assistente social.","id":8373332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitir ou exercer a supervis\u00e3o de aluno\/a de Servi\u00e7o Social em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas ou Privadas que n\u00e3o tenham em seu quadro assistente social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"servico-social\/2138649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mark the correct alternative according to the text.","provas":[{"id":69997,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2021-omni-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Professor de Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2138652,"hashId":"a669449772265593cbf0ea29060ab076","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mark the correct alternative according to the text.<\/p>","resposta":8373342,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Brazil\u2019s situation is very critical, once the country just topped 300,000 confirmed COVID-19 deaths, the same number that U.S.A. reached in 2020 with a larger population than Brazil.","id":8373342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brazil\u2019s situation is very critical, once the country just topped 300,000 confirmed COVID-19 deaths, the same number that U.S.A. reached in 2020 with a larger population than Brazil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Brazillian president is doing a great work to fight the pandemic context, he is for the lockdown politics and he is increasing hospitals to COVID-19 demand.","id":8373343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brazillian president is doing a great work to fight the pandemic context, he is for the lockdown politics and he is increasing hospitals to COVID-19 demand.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"COVID-19 is not a real problem in Brazil, once the economic context is much more important than the health issues.","id":8373344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">COVID-19 is not a real problem in Brazil, once the economic context is much more important than the health issues.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A lot of policies were proposed on a meeting with the brazilian president and heads of other government branches.","id":8373345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lot of policies were proposed on a meeting with the brazilian president and heads of other government branches.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es 18 e 19. Brazil Becomes the Second Nation After the U.S. to Top 300,000 COVID-19 DeathsBrazil topped 300,000 confirmed COVID-19 deaths on Wednesday, becoming the second country to do so amid a spike in infections that has seen the South American country report record death tolls in recent days.The United States reached the grim milestone on Dec. 14, but has a larger population than Brazil.On Wednesday, Brazil\u2019s health ministry reported 2,009 daily COVID-19 deaths, bringing its pandemic total to 300,685. On Tuesday, the country saw a single-day record of 3,251 deaths.According to local media reports, the latest coronavirus figures might be affected by changes in the government\u2019s counting system. Newly appointed Health Minister Marcelo Queiroga said in a press conference that he was going to check whether the numbers had been artificially reduced.With daily death tolls at pandemic highs, state governors and mayors in Brazil have expressed fears that April could be as bad as March for the country\u2019s overwhelmed hospitals.Just in the past 75 days, Brazil has registered 100,000 confirmed coronavirus deaths, a spike health experts blame on a lack of political coordination in fighting the virus, new variants that spread more easily and a disregard for health protocols.President Jair Bolsonaro on Wednesday held a meeting with the heads of other government branches to coordinate anti-virus efforts. But he didn\u2019t propose any policies to deal with the pandemic. Bolsonaro has consistently downplayed the severity of the pandemic, insisting the economy must be kept humming to prevent worse hardship, and he has criticized health measures imposed by local leaders.Adaptado de: SAVARESE, Mauricio. 2021. Dispon\u00edvel em: https:\/\/time.com\/5949897\/brazil-300000-covid-19-deaths\/. Acesso em 26 mar. 2021.","id":503425,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es 18 e 19. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Brazil Becomes the Second Nation After the U.S. to Top 300,000 COVID-19 Deaths<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Brazil topped 300,000 confirmed COVID-19 deaths on Wednesday, becoming the second country to do so amid a spike in infections that has seen the South American country report record death tolls in recent days.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">The United States reached the grim milestone on Dec. 14, but has a larger population than Brazil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">On Wednesday, Brazil\u2019s health ministry reported 2,009 daily COVID-19 deaths, bringing its pandemic total to 300,685. On Tuesday, the country saw a single-day record of 3,251 deaths.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">According to local media reports, the latest coronavirus figures might be affected by changes in the government\u2019s counting system. <u>Newly appointed Health Minister Marcelo Queiroga said in a press conference that he was going to check whether the numbers had been artificially reduced.<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\">With daily death tolls at pandemic highs, state governors and mayors in Brazil have expressed fears that April could be as bad as March for the country\u2019s overwhelmed hospitals.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Just in the past 75 days, Brazil has registered 100,000 confirmed coronavirus deaths, a spike health experts blame on a lack of political coordination in fighting the virus, new variants that spread more easily and a disregard for health protocols.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">President Jair Bolsonaro on Wednesday held a meeting with the heads of other government branches to coordinate anti-virus efforts. But he didn\u2019t propose any policies to deal with the pandemic. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Bolsonaro has consistently downplayed the severity of the pandemic, insisting the economy must be kept humming to prevent worse hardship, and he has criticized health measures imposed by local leaders.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado de: SAVARESE, Mauricio. 2021. Dispon\u00edvel em: https:\/\/time.com\/5949897\/brazil-300000-covid-19-deaths\/. Acesso em 26 mar. 2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 e 19","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2138652","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Enfermagem","id":12625,"slug":"professor-substituto-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A interliga\u00e7\u00e3o e a supera\u00e7\u00e3o da fragmenta\u00e7\u00e3o do conhecimento das disciplinas, no desenho curricular proposto, podem concretizar-se por meio de um planejamento de execu\u00e7\u00e3o curricular integrado, no qual sejam observadas as afinidades e os elos conceituais de contato entre os componentes curriculares.","provas":[{"id":69358,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Enfermagem","id":12625,"slug":"professor-substituto-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2110912,"hashId":"f6cbf43b125ad93d2cdbb6b40d11e6f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A interliga\u00e7\u00e3o e a supera\u00e7\u00e3o da fragmenta\u00e7\u00e3o do conhecimento das disciplinas, no desenho curricular proposto, podem concretizar-se por meio de um planejamento de execu\u00e7\u00e3o curricular integrado, no qual sejam observadas as afinidades e os elos conceituais de contato entre os componentes curriculares.<\/p>","resposta":8252181,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8252181,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8252182,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas da integra\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o profissional com o ensino m\u00e9dio e a educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos __O cidad\u00e3o pleno \u00e9 aquele que consegue exercer, de forma integral, os direitos inerentes \u00e0 sua condi\u00e7\u00e3o. A cidadania plena passa a ser, desse modo, um ponto de refer\u00eancia para a permanente mobiliza\u00e7\u00e3o dos sujeitos sociais. Pensar sobre o papel que a educa\u00e7\u00e3o cumpre na atualidade requer pensar sua fun\u00e7\u00e3o social, sua organiza\u00e7\u00e3o e o envolvimento dos sujeitos. Requer, sobretudo, pensar nas realidades que vivem e convivem no espa\u00e7o escolar, considerando que as desigualdades e injusti\u00e7as sociais exp\u00f5em os equ\u00edvocos de um modelo de desenvolvimento econ\u00f4mico e social que visa apenas ao lucro imediato de uma minoria e transforma as rela\u00e7\u00f5es humanas em rela\u00e7\u00f5es de mercado.Internet:&lt;http:\/\/fotumeja.org.br&gt;.Com rela\u00e7\u00e3o ao tema abordado no texto acima e \u00e0 articula\u00e7\u00e3o entre educa\u00e7\u00e3o profissional e educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos, conforme o Decreto n.\u00b0 5.840\/2006, julgue os itens de 96 a 100.","id":499933,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Orienta\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas da integra\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>profissional com o ensino m\u00e9dio e a educa\u00e7\u00e3o de jovens e <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>adultos <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>O cidad\u00e3o pleno \u00e9 aquele que consegue exercer, de forma integral, os direitos inerentes \u00e0 sua condi\u00e7\u00e3o. A cidadania plena passa a ser, desse modo, um ponto de refer\u00eancia para a permanente mobiliza\u00e7\u00e3o dos sujeitos sociais. Pensar sobre o papel que a educa\u00e7\u00e3o cumpre na atualidade requer pensar sua fun\u00e7\u00e3o social, sua organiza\u00e7\u00e3o e o envolvimento dos sujeitos. Requer, sobretudo, pensar nas realidades que vivem e convivem no espa\u00e7o escolar, considerando que as desigualdades e injusti\u00e7as sociais exp\u00f5em os equ\u00edvocos de um modelo de desenvolvimento econ\u00f4mico e social que visa apenas ao lucro imediato de uma minoria e transforma as rela\u00e7\u00f5es humanas em rela\u00e7\u00f5es de mercado.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet:&lt;http:\/\/fotumeja.org.br&gt;.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao tema abordado no texto acima e \u00e0 articula\u00e7\u00e3o entre educa\u00e7\u00e3o profissional e educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos, conforme o Decreto n.\u00b0 5.840\/2006, julgue os itens de <strong>96<\/strong> a <strong>100<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Disposi\u00e7\u00f5es Transit\u00f3rias","oab":false,"nome":"Das Disposi\u00e7\u00f5es Transit\u00f3rias","pai":405602,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430193,"slug":"pedagogia-das-disposicoes-transitorias"}],"slug":"pedagogia\/2110912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Enfermagem","id":12625,"slug":"professor-substituto-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Projeto Integrador do Ensino M\u00e9dio visa a problematizar temas de fundamental import\u00e2ncia na \u00e1rea do curso, como forma de descontextualizar o ambiente real de trabalho e articular as disciplinas, indo em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 interdisciplinaridade.","provas":[{"id":69358,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Enfermagem","id":12625,"slug":"professor-substituto-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2110925,"hashId":"e2dd0536efa1a2a820fe08d2f67c27e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Projeto Integrador do Ensino M\u00e9dio visa a problematizar temas de fundamental import\u00e2ncia na \u00e1rea do curso, como forma de descontextualizar o ambiente real de trabalho e articular as disciplinas, indo em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 interdisciplinaridade.<\/p>","resposta":8252223,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8252222,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8252223,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas da integra\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o profissional com o ensino m\u00e9dio e a educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos __O cidad\u00e3o pleno \u00e9 aquele que consegue exercer, de forma integral, os direitos inerentes \u00e0 sua condi\u00e7\u00e3o. A cidadania plena passa a ser, desse modo, um ponto de refer\u00eancia para a permanente mobiliza\u00e7\u00e3o dos sujeitos sociais. Pensar sobre o papel que a educa\u00e7\u00e3o cumpre na atualidade requer pensar sua fun\u00e7\u00e3o social, sua organiza\u00e7\u00e3o e o envolvimento dos sujeitos. Requer, sobretudo, pensar nas realidades que vivem e convivem no espa\u00e7o escolar, considerando que as desigualdades e injusti\u00e7as sociais exp\u00f5em os equ\u00edvocos de um modelo de desenvolvimento econ\u00f4mico e social que visa apenas ao lucro imediato de uma minoria e transforma as rela\u00e7\u00f5es humanas em rela\u00e7\u00f5es de mercado.Internet:&lt;http:\/\/fotumeja.org.br&gt;.Com rela\u00e7\u00e3o ao tema abordado no texto acima e \u00e0 articula\u00e7\u00e3o entre educa\u00e7\u00e3o profissional e educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos, conforme o Decreto n.\u00b0 5.840\/2006, julgue os itens de 96 a 100.","id":499933,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Orienta\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas da integra\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>profissional com o ensino m\u00e9dio e a educa\u00e7\u00e3o de jovens e <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>adultos <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>O cidad\u00e3o pleno \u00e9 aquele que consegue exercer, de forma integral, os direitos inerentes \u00e0 sua condi\u00e7\u00e3o. A cidadania plena passa a ser, desse modo, um ponto de refer\u00eancia para a permanente mobiliza\u00e7\u00e3o dos sujeitos sociais. Pensar sobre o papel que a educa\u00e7\u00e3o cumpre na atualidade requer pensar sua fun\u00e7\u00e3o social, sua organiza\u00e7\u00e3o e o envolvimento dos sujeitos. Requer, sobretudo, pensar nas realidades que vivem e convivem no espa\u00e7o escolar, considerando que as desigualdades e injusti\u00e7as sociais exp\u00f5em os equ\u00edvocos de um modelo de desenvolvimento econ\u00f4mico e social que visa apenas ao lucro imediato de uma minoria e transforma as rela\u00e7\u00f5es humanas em rela\u00e7\u00f5es de mercado.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet:&lt;http:\/\/fotumeja.org.br&gt;.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao tema abordado no texto acima e \u00e0 articula\u00e7\u00e3o entre educa\u00e7\u00e3o profissional e educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos, conforme o Decreto n.\u00b0 5.840\/2006, julgue os itens de <strong>96<\/strong> a <strong>100<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Disposi\u00e7\u00f5es Transit\u00f3rias","oab":false,"nome":"Das Disposi\u00e7\u00f5es Transit\u00f3rias","pai":405602,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430193,"slug":"pedagogia-das-disposicoes-transitorias"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2110925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Libras","id":12671,"slug":"professor-substituto-area-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Decreto n.o 5.626\/2005 estabelece que aos surdos \u00e9 vedado o direito de atuar como int\u00e9rpretes de l\u00edngua de sinais.","provas":[{"id":69378,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Libras","id":12671,"slug":"professor-substituto-area-libras"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-libras","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Libras - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2111153,"hashId":"40c11411299c38c413247bdcfe3f32fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto n.<sup>o<\/sup> 5.626\/2005 estabelece que aos surdos \u00e9 vedado o direito de atuar como int\u00e9rpretes de l\u00edngua de sinais.<\/p>","resposta":8253034,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8253033,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8253034,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cantora de 26 anos de idade morreu em acidente de avi\u00e3o em Minas Gerais. A int\u00e9rprete de libras Gessilma Dias foi a convidada para participar das transmiss\u00f5es de Mar\u00edlia em meio \u00e0 pandemia. Mar\u00edlia Mendon\u00e7a foi a primeira artista a usar Libras nas lives durante a pandemia do coronav\u00edrus. A int\u00e9rprete de Libras Gessilma Dias, que trabalha na \u00e1rea h\u00e1 vinte anos, foi a convidada da cantora para o trabalho. Aos 26 anos de idade, a rainha da \u201csofr\u00eancia\u201d morreu em um acidente de avi\u00e3o em Caratinga (MG). \u201cMar\u00edlia vai ser um marco da comunidade surda. Ela teve essa ideia. Criou esse espa\u00e7o para que a gente mostrasse o nosso trabalho. Para que a comunica\u00e7\u00e3o realmente aconte\u00e7a. Para que os surdos pudessem ter acesso\u201d, disse a int\u00e9rprete. A int\u00e9rprete disse ainda, em entrevista \u00e0 TV Anhanguera, que muitos surdos n\u00e3o t\u00eam espa\u00e7o para poder participar do meio musical, por falta de acessibilidade. \u201cPorque a gente fala assim: \u2018o surdo n\u00e3o gosta de m\u00fasica, porque ele n\u00e3o ouve\u2019. Mas alguns gostam. Como que voc\u00ea vai saber se eles gostam ou n\u00e3o se eles n\u00e3o participam daquele espa\u00e7o?\u201d. LibrasSol, 7 de novembro de 2021 (com adapta\u00e7\u00f5es). A partir da reportagem acima, julgue os itens de 75 a 84 quanto aos aspectos hist\u00f3ricos, legais e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o de surdos e \u00e0 an\u00e1lise fonol\u00f3gica da Libras. ","id":499965,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Cantora de 26 anos de idade morreu em acidente de avi\u00e3o em Minas Gerais. A int\u00e9rprete de libras Gessilma Dias foi a convidada para participar das transmiss\u00f5es de Mar\u00edlia em meio \u00e0 pandemia. Mar\u00edlia Mendon\u00e7a foi a primeira artista a usar Libras nas <em>lives <\/em>durante a pandemia do coronav\u00edrus. A int\u00e9rprete de Libras Gessilma Dias, que trabalha na \u00e1rea h\u00e1 vinte anos, foi a convidada da cantora para o trabalho. Aos 26 anos de idade, a rainha da \u201csofr\u00eancia\u201d morreu em um acidente de avi\u00e3o em Caratinga (MG). \u201cMar\u00edlia vai ser um marco da comunidade surda. Ela teve essa ideia. Criou esse espa\u00e7o para que a gente mostrasse o nosso trabalho. Para que a comunica\u00e7\u00e3o realmente aconte\u00e7a. Para que os surdos pudessem ter acesso\u201d, disse a int\u00e9rprete. A int\u00e9rprete disse ainda, em entrevista \u00e0 TV Anhanguera, que muitos surdos n\u00e3o t\u00eam espa\u00e7o para poder participar do meio musical, por falta de acessibilidade. \u201cPorque a gente fala assim: \u2018o surdo n\u00e3o gosta de m\u00fasica, porque ele n\u00e3o ouve\u2019. Mas alguns gostam. Como que voc\u00ea vai saber se eles gostam ou n\u00e3o se eles n\u00e3o participam daquele espa\u00e7o?\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">LibrasSol, 7 de novembro de 2021 (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir da reportagem acima, julgue os itens de <strong>75 <\/strong>a <strong>84 <\/strong>quanto aos aspectos hist\u00f3ricos, legais e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o de surdos e \u00e0 an\u00e1lise fonol\u00f3gica da Libras. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 84","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.626\/2005 - disp\u00f5e sobre o uso e a difus\u00e3o da LIBRAS nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.626\/2005 - disp\u00f5e sobre o uso e a difus\u00e3o da LIBRAS nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418845,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-626-2005-dispoe-sobre-o-uso-e-a-difusao-da-libras-nas-instituicoes-publicas"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Brasileira de Sinais (LIBRAS) \u2013 Lei n\u00ba 10 436\/02 e Decreto n\u00ba 5 626\/05","oab":false,"nome":"L\u00edngua Brasileira de Sinais (LIBRAS) \u2013 Lei n\u00ba 10 436\/02 e Decreto n\u00ba 5 626\/05","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405620,"slug":"pedagogia-lingua-brasileira-de-sinais-libras-lei-no-10-436-02-e-decreto-no-5-626-05"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"pedagogia\/2111153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Libras","id":12671,"slug":"professor-substituto-area-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em contextos educacionais, culturais e de sa\u00fade, pode haver a presen\u00e7a de guias-int\u00e9rpretes, que s\u00e3o profissionais que dominam diversas formas de comunica\u00e7\u00e3o utilizadas pelas pessoas com surdocegueira.","provas":[{"id":69378,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Libras","id":12671,"slug":"professor-substituto-area-libras"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-libras","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Libras - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2111188,"hashId":"8e3c0c615b2c5f89816aed3175cc2fc5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em contextos educacionais, culturais e de sa\u00fade, pode haver a presen\u00e7a de guias-int\u00e9rpretes, que s\u00e3o profissionais que dominam diversas formas de comunica\u00e7\u00e3o utilizadas pelas pessoas com surdocegueira.<\/p>","resposta":8253143,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8253143,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8253144,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cantora de 26 anos de idade morreu em acidente de avi\u00e3o em Minas Gerais. A int\u00e9rprete de libras Gessilma Dias foi a convidada para participar das transmiss\u00f5es de Mar\u00edlia em meio \u00e0 pandemia. Mar\u00edlia Mendon\u00e7a foi a primeira artista a usar Libras nas lives durante a pandemia do coronav\u00edrus. A int\u00e9rprete de Libras Gessilma Dias, que trabalha na \u00e1rea h\u00e1 vinte anos, foi a convidada da cantora para o trabalho. Aos 26 anos de idade, a rainha da \u201csofr\u00eancia\u201d morreu em um acidente de avi\u00e3o em Caratinga (MG). \u201cMar\u00edlia vai ser um marco da comunidade surda. Ela teve essa ideia. Criou esse espa\u00e7o para que a gente mostrasse o nosso trabalho. Para que a comunica\u00e7\u00e3o realmente aconte\u00e7a. Para que os surdos pudessem ter acesso\u201d, disse a int\u00e9rprete. A int\u00e9rprete disse ainda, em entrevista \u00e0 TV Anhanguera, que muitos surdos n\u00e3o t\u00eam espa\u00e7o para poder participar do meio musical, por falta de acessibilidade. \u201cPorque a gente fala assim: \u2018o surdo n\u00e3o gosta de m\u00fasica, porque ele n\u00e3o ouve\u2019. Mas alguns gostam. Como que voc\u00ea vai saber se eles gostam ou n\u00e3o se eles n\u00e3o participam daquele espa\u00e7o?\u201d. LibrasSol, 7 de novembro de 2021 (com adapta\u00e7\u00f5es). A partir da reportagem acima, julgue os itens de 75 a 84 quanto aos aspectos hist\u00f3ricos, legais e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o de surdos e \u00e0 an\u00e1lise fonol\u00f3gica da Libras. ","id":499965,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Cantora de 26 anos de idade morreu em acidente de avi\u00e3o em Minas Gerais. A int\u00e9rprete de libras Gessilma Dias foi a convidada para participar das transmiss\u00f5es de Mar\u00edlia em meio \u00e0 pandemia. Mar\u00edlia Mendon\u00e7a foi a primeira artista a usar Libras nas <em>lives <\/em>durante a pandemia do coronav\u00edrus. A int\u00e9rprete de Libras Gessilma Dias, que trabalha na \u00e1rea h\u00e1 vinte anos, foi a convidada da cantora para o trabalho. Aos 26 anos de idade, a rainha da \u201csofr\u00eancia\u201d morreu em um acidente de avi\u00e3o em Caratinga (MG). \u201cMar\u00edlia vai ser um marco da comunidade surda. Ela teve essa ideia. Criou esse espa\u00e7o para que a gente mostrasse o nosso trabalho. Para que a comunica\u00e7\u00e3o realmente aconte\u00e7a. Para que os surdos pudessem ter acesso\u201d, disse a int\u00e9rprete. A int\u00e9rprete disse ainda, em entrevista \u00e0 TV Anhanguera, que muitos surdos n\u00e3o t\u00eam espa\u00e7o para poder participar do meio musical, por falta de acessibilidade. \u201cPorque a gente fala assim: \u2018o surdo n\u00e3o gosta de m\u00fasica, porque ele n\u00e3o ouve\u2019. Mas alguns gostam. Como que voc\u00ea vai saber se eles gostam ou n\u00e3o se eles n\u00e3o participam daquele espa\u00e7o?\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">LibrasSol, 7 de novembro de 2021 (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir da reportagem acima, julgue os itens de <strong>75 <\/strong>a <strong>84 <\/strong>quanto aos aspectos hist\u00f3ricos, legais e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o de surdos e \u00e0 an\u00e1lise fonol\u00f3gica da Libras. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 84","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Brasileira de Sinais (LIBRAS) \u2013 Lei n\u00ba 10 436\/02 e Decreto n\u00ba 5 626\/05","oab":false,"nome":"L\u00edngua Brasileira de Sinais (LIBRAS) \u2013 Lei n\u00ba 10 436\/02 e Decreto n\u00ba 5 626\/05","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405620,"slug":"pedagogia-lingua-brasileira-de-sinais-libras-lei-no-10-436-02-e-decreto-no-5-626-05"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"pedagogia\/2111188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Compras Nacionais e Internacionais","id":24820,"slug":"analista-administrativo-area-compras-nacionais-e-internacionais"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00e3o e Contratos","id":24821,"slug":"analista-administrativo-area-licitacao-e-contratos"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Auditoria Interna","id":5189,"slug":"analista-administrativo-area-auditoria-interna"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Desenvolvimento de Pessoas","id":24826,"slug":"analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-pessoas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contratos","id":5190,"slug":"analista-administrativo-area-contratos"},{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Fracionamento Industrial","id":24833,"slug":"analista-industrial-area-fracionamento-industrial"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":24824,"slug":"analista-administrativo-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as","id":12406,"slug":"analista-area-orcamento-e-financas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Planejamento Estrat\u00e9gico","id":24823,"slug":"analista-administrativo-area-planejamento-estrategico"},{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Assuntos Regulat\u00f3rios","id":24844,"slug":"analista-industrial-area-assuntos-regulatorios"},{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Controle da Qualidade","id":24827,"slug":"analista-industrial-area-controle-da-qualidade"},{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Plasma e Hemocomponentes","id":24835,"slug":"analista-industrial-area-plasma-e-hemocomponentes"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Log\u00edstica Farmac\u00eautica","id":24822,"slug":"analista-administrativo-area-logistica-farmaceutica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal","id":24825,"slug":"analista-administrativo-area-administracao-pessoal"},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Assessoria Administrativa","id":24641,"slug":"analista-administrativo-area-assessoria-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um banco sangu\u00edneo recebe sangue doado por cidad\u00e3os que contribuem para a sa\u00fade comunit\u00e1ria. Sabe-se que esse sangue doado possui origem em tr\u00eas polos de coleta distintos: A; B; e, C, em que o volume de sangue provindo do polo B supera em 25% o volume do polo A e, tamb\u00e9m, que os volumes de sangue doados nos polos A e C s\u00e3o diretamente proporcionais a 2 e 3. Sendo assim, para que o banco totalize um volume de 1.860 litros de sangue no m\u00eas, a quantidade de sangue que ser\u00e1 recebida no polo B dever\u00e1 ser um valor entre:","provas":[{"id":69355,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Compras Nacionais e Internacionais","id":24820,"slug":"analista-administrativo-area-compras-nacionais-e-internacionais"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-compras-nacionais-e-internacionais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea: Compras Nacionais e Internacionais - 2021"},{"id":69364,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00e3o e Contratos","id":24821,"slug":"analista-administrativo-area-licitacao-e-contratos"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-licitacao-e-contratos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00e3o e Contratos - 2021"},{"id":69354,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Auditoria Interna","id":5189,"slug":"analista-administrativo-area-auditoria-interna"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-auditoria-interna","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea Auditoria Interna - 2021"},{"id":69361,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Desenvolvimento de Pessoas","id":24826,"slug":"analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-pessoas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea: Desenvolvimento de Pessoas - 2021"},{"id":69360,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contratos","id":5190,"slug":"analista-administrativo-area-contratos"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-contratos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea Contratos - 2021"},{"id":69447,"cargo":{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Fracionamento Industrial","id":24833,"slug":"analista-industrial-area-fracionamento-industrial"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-industrial-area-fracionamento-industrial-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Industrial - \u00c1rea: Fracionamento Industrial - 2021"},{"id":69377,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":69356,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2021"},{"id":69376,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":24824,"slug":"analista-administrativo-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"},{"id":69371,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as","id":12406,"slug":"analista-area-orcamento-e-financas"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-area-orcamento-e-financas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as - 2021"},{"id":69373,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Planejamento Estrat\u00e9gico","id":24823,"slug":"analista-administrativo-area-planejamento-estrategico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-planejamento-estrategico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea: Planejamento Estrat\u00e9gico - 2021"},{"id":69383,"cargo":{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Assuntos Regulat\u00f3rios","id":24844,"slug":"analista-industrial-area-assuntos-regulatorios"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-industrial-area-assuntos-regulatorios","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Industrial - \u00c1rea: Assuntos Regulat\u00f3rios - 2021"},{"id":69390,"cargo":{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Controle da Qualidade","id":24827,"slug":"analista-industrial-area-controle-da-qualidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-industrial-area-controle-da-qualidade-controle-da-qualidade-3","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Industrial - \u00c1rea: Controle da Qualidade - 2021"},{"id":69399,"cargo":{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Plasma e Hemocomponentes","id":24835,"slug":"analista-industrial-area-plasma-e-hemocomponentes"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-industrial-area-plasma-e-hemocomponentes","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Industrial - \u00c1rea: Plasma e Hemocomponentes - 2021"},{"id":69366,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Log\u00edstica Farmac\u00eautica","id":24822,"slug":"analista-administrativo-area-logistica-farmaceutica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-logistica-farmaceutica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea: Log\u00edstica Farmac\u00eautica - 2021"},{"id":69352,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal","id":24825,"slug":"analista-administrativo-area-administracao-pessoal"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-administracao-pessoal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal - 2021"},{"id":69353,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-juridico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Jur\u00eddico - 2021"},{"id":69351,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Assessoria Administrativa","id":24641,"slug":"analista-administrativo-area-assessoria-administrativa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-assessoria-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea: Assessoria Administrativa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2111281,"hashId":"196d93460d2ddfb482a218c0de2395ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um banco sangu\u00edneo recebe sangue doado por cidad\u00e3os que contribuem para a sa\u00fade comunit\u00e1ria. Sabe-se que esse sangue doado possui origem em tr\u00eas polos de coleta distintos: <u>A<\/u>; <u>B<\/u>; e, <u>C<\/u>, em que o volume de sangue provindo do polo <u>B<\/u> supera em 25% o volume do polo <u>A<\/u> e, tamb\u00e9m, que os volumes de sangue doados nos polos <u>A<\/u> e <u>C<\/u> s\u00e3o diretamente proporcionais a 2 e 3. Sendo assim, para que o banco totalize um volume de 1.860 litros de sangue no m\u00eas, a quantidade de sangue que ser\u00e1 recebida no polo <u>B<\/u> dever\u00e1 ser um valor entre:<\/p>","resposta":8253462,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100 e 400 litros.","id":8253460,"corpo":"<p>100 e 400 litros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"401 e 500 litros.","id":8253461,"corpo":"<p>401 e 500 litros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"501 e 700 litros.","id":8253462,"corpo":"<p>501 e 700 litros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"701 e 800 litros.","id":8253463,"corpo":"<p>701 e 800 litros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"801 e 1.000 litros.","id":8253464,"corpo":"<p>801 e 1.000 litros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Diretamente Proporcionais","oab":false,"nome":"Parte Diretamente Proporcionais","pai":408571,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408578,"slug":"matematica-parte-diretamente-proporcionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":"matematica\/2111281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":17036,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagrama de van Arkel-Ketelar apresenta uma vis\u00e3o integrada das liga\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas de compostos bin\u00e1rios, representando os tr\u00eas tipos cl\u00e1ssicos de liga\u00e7\u00e3o nos v\u00e9rtices de um tri\u00e2ngulo. Os v\u00e9rtices esquerdo e direito da base correspondem, respectivamente, aos elementos menos e mais eletronegativos, enquanto o v\u00e9rtice superior do tri\u00e2ngulo representa o composto puramente i\u00f4nico. Com base no diagrama, assinale a alternativa que apresente o composto bin\u00e1rio de maior car\u00e1ter covalente.","provas":[{"id":68606,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":17036,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2021-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-quimica-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2111398,"hashId":"85b5d7f7261eee013d754a126d5270b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagrama de van Arkel-Ketelar apresenta uma vis\u00e3o integrada das liga\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas de compostos bin\u00e1rios, representando os tr\u00eas tipos cl\u00e1ssicos de liga\u00e7\u00e3o nos v\u00e9rtices de um tri\u00e2ngulo. Os v\u00e9rtices esquerdo e direito da base correspondem, respectivamente, aos elementos menos e mais eletronegativos, enquanto o v\u00e9rtice superior do tri\u00e2ngulo representa o composto puramente i\u00f4nico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68606\/questao\/2111398-20211223160151000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no diagrama, assinale a alternativa que apresente o composto bin\u00e1rio de maior car\u00e1ter covalente.<\/p>","resposta":8253903,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" CO2","id":8253900,"corpo":"<p> CO<sub>2<\/sub><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C3N4","id":8253901,"corpo":"<p>C<sub>3<\/sub>N<sub>4<\/sub><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"OF2","id":8253902,"corpo":"<p>OF<sub>2<\/sub><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"NO","id":8253903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NO<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a  60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","oab":false,"nome":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417346,"slug":"quimica-tabela-periodica-propriedades-periodicas"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"}],"slug":"quimica\/2111398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a proposi\u00e7\u00e3o \u201cSe Jo\u00e3o \u00e9 professor, ent\u00e3o ele \u00e9 feliz.\u201d, conclui-se que: ","provas":[{"id":69412,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2021-selecon-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"},{"id":69405,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2021-selecon-medico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - M\u00e9dico - 2021"},{"id":69424,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2021-selecon-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":69410,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2021-selecon-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2021"},{"id":69422,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2021-selecon-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2021"},{"id":69426,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2021-selecon-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":69406,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2021-selecon-nutricionista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Nutricionista - 2021"},{"id":69403,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2021-selecon-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"},{"id":69432,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2021-selecon-psicologo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2111444,"hashId":"e7177dd28084f5319ce58897f3bac2f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a proposi\u00e7\u00e3o \u201cSe Jo\u00e3o \u00e9 professor, ent\u00e3o ele \u00e9 feliz.\u201d, conclui-se que: <\/p>","resposta":8254048,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se Jo\u00e3o n\u00e3o \u00e9 feliz, ent\u00e3o ele n\u00e3o \u00e9 professor. ","id":8254048,"corpo":"<p>Se Jo\u00e3o n\u00e3o \u00e9 feliz, ent\u00e3o ele n\u00e3o \u00e9 professor. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se Jo\u00e3o \u00e9 feliz, ent\u00e3o ele \u00e9 professor.","id":8254049,"corpo":"<p>Se Jo\u00e3o \u00e9 feliz, ent\u00e3o ele \u00e9 professor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se Jo\u00e3o n\u00e3o \u00e9 professor, ent\u00e3o ele \u00e9 feliz.","id":8254050,"corpo":"<p>Se Jo\u00e3o n\u00e3o \u00e9 professor, ent\u00e3o ele \u00e9 feliz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se Jo\u00e3o \u00e9 professor, ent\u00e3o ele n\u00e3o \u00e9 feliz.","id":8254051,"corpo":"<p>Se Jo\u00e3o \u00e9 professor, ent\u00e3o ele n\u00e3o \u00e9 feliz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 07 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","oab":false,"nome":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411076,"slug":"raciocinio-logico-condicional-se-entao"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2111444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12643,"slug":"professor-substituto-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a Lei de Diretrizes e Bases, o curso de educa\u00e7\u00e3o profissional poder\u00e1 ser organizado por disciplinas, possibilitando a constru\u00e7\u00e3o de diferentes componentes formativos, observadas as normas do respectivo sistema e do n\u00edvel de ensino.","provas":[{"id":69359,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12643,"slug":"professor-substituto-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-farmacia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2111472,"hashId":"e11f7d9e5094a36f7973c40dbd029be1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei de Diretrizes e Bases, o curso de educa\u00e7\u00e3o profissional poder\u00e1 ser organizado por disciplinas, possibilitando a constru\u00e7\u00e3o de diferentes componentes formativos, observadas as normas do respectivo sistema e do n\u00edvel de ensino.<\/p>","resposta":8254135,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8254134,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8254135,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Educa\u00e7\u00e3o profissional O cen\u00e1rio mundial do trabalho apresenta mudan\u00e7as e propostas arrojadas para a profissionaliza\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira e, por isso, convoca todas as institui\u00e7\u00f5es e instituintes para o desafio de promover uma educa\u00e7\u00e3o profissional de qualidade. V\u00e1rios f\u00f3runs internacionais, como, por exemplo, a Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, orientam sua atividade na consolida\u00e7\u00e3o do trabalho docente e disponibilizam pautas e referenciais para a melhoria de uma educa\u00e7\u00e3o para o trabalho no Brasil e no mundo. Internet: &lt;http:\/\/www.cre.se.df.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 91 a 95 quanto \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio.","id":500014,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Educa\u00e7\u00e3o profissional <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O cen\u00e1rio mundial do trabalho apresenta mudan\u00e7as e propostas arrojadas para a profissionaliza\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira e, por isso, convoca todas as institui\u00e7\u00f5es e instituintes para o desafio de promover uma educa\u00e7\u00e3o profissional de qualidade. V\u00e1rios f\u00f3runs internacionais, como, por exemplo, a Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, orientam sua atividade na consolida\u00e7\u00e3o do trabalho docente e disponibilizam pautas e referenciais para a melhoria de uma educa\u00e7\u00e3o para o trabalho no Brasil e no mundo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;http:\/\/www.cre.se.df.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>95 <\/strong>quanto \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430196,"slug":"pedagogia-da-educacao-profissional-e-tecnologica"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2111472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia","id":12676,"slug":"professor-substituto-area-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o artigo 22 da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o, a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica tem por finalidades desenvolver o educando, assegurar-lhe a forma\u00e7\u00e3o comum indispens\u00e1vel para o exerc\u00edcio da cidadania e fornecer-lhe meios para progredir no trabalho e em estudos posteriores.","provas":[{"id":69418,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia","id":12676,"slug":"professor-substituto-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-sociologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2111818,"hashId":"75f3efd4fc9f6207c1b9bedf84c9388a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o artigo 22 da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o, a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica tem por finalidades desenvolver o educando, assegurar-lhe a forma\u00e7\u00e3o comum indispens\u00e1vel para o exerc\u00edcio da cidadania e fornecer-lhe meios para progredir no trabalho e em estudos posteriores.<\/p>","resposta":8255280,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8255280,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8255281,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da organiza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo e das diretrizes pedag\u00f3gicas voltadas para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, julgue os itens de 96 a 100.","id":500057,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da organiza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo e das diretrizes pedag\u00f3gicas voltadas para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, julgue os itens de <strong>96 <\/strong>a <strong>100<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100 ","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405549,"slug":"pedagogia-curriculo-teoria-e-pratica"}],"slug":"pedagogia\/2111818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia","id":12676,"slug":"professor-substituto-area-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Emenda Constitucional n.o 59\/2009 instituiu a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos quatro aos dezessete anos de idade, assegurando, inclusive, sua oferta gratuita para todos os que a ela n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria.","provas":[{"id":69418,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia","id":12676,"slug":"professor-substituto-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-sociologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2111821,"hashId":"f6cd052df87c36615c77e381f8e2c448","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Emenda Constitucional n.<sup>o<\/sup> 59\/2009 instituiu a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos quatro aos dezessete anos de idade, assegurando, inclusive, sua oferta gratuita para todos os que a ela n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria.<\/p>","resposta":8255291,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8255291,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8255292,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da organiza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo e das diretrizes pedag\u00f3gicas voltadas para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, julgue os itens de 96 a 100.","id":500057,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da organiza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo e das diretrizes pedag\u00f3gicas voltadas para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, julgue os itens de <strong>96 <\/strong>a <strong>100<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100 ","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405549,"slug":"pedagogia-curriculo-teoria-e-pratica"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"pedagogia\/2111821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00e3o e Contratos","id":24821,"slug":"analista-administrativo-area-licitacao-e-contratos"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2008 foi lan\u00e7ada a Pol\u00edtica de Desenvolvimento Produtivo (PDP), com a finalidade de fomentar o setor industrial atrav\u00e9s de incentivos credit\u00edcios, subs\u00eddios, isen\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o de tributos e marcos regulat\u00f3rios para algumas atividades setoriais. Nesse sentido, assinale a alternativa na qual se encontram elencadas somente macrometas da PDP.","provas":[{"id":69364,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00e3o e Contratos","id":24821,"slug":"analista-administrativo-area-licitacao-e-contratos"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-licitacao-e-contratos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00e3o e Contratos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2111853,"hashId":"3cfc2f36e54990360f116aa30949757e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2008 foi lan\u00e7ada a Pol\u00edtica de Desenvolvimento Produtivo (PDP), com a finalidade de fomentar o setor industrial atrav\u00e9s de incentivos credit\u00edcios, subs\u00eddios, isen\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o de tributos e marcos regulat\u00f3rios para algumas atividades setoriais. Nesse sentido, assinale a alternativa na qual se encontram elencadas somente macrometas da PDP.<\/p>","resposta":8255417,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amplia\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o das exporta\u00e7\u00f5es brasileiras; aumento da taxa de investimento; eleva\u00e7\u00e3o do gasto privado em Pesquisa e Desenvolvimento (P&amp;D); e, programas mobilizadores em \u00e1reas estrat\u00e9gicas.","id":8255416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amplia\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o das exporta\u00e7\u00f5es brasileiras; aumento da taxa de investimento; eleva\u00e7\u00e3o do gasto privado em Pesquisa e Desenvolvimento (P&amp;D); e, programas mobilizadores em \u00e1reas estrat\u00e9gicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Eleva\u00e7\u00e3o do gasto privado em Pesquisa e Desenvolvimento (P&amp;D); amplia\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o das exporta\u00e7\u00f5es brasileiras; aumento da taxa de investimento; e, dinamiza\u00e7\u00e3o das Micro e Pequenas Empresas (MPEs).","id":8255417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eleva\u00e7\u00e3o do gasto privado em Pesquisa e Desenvolvimento (P&amp;D); amplia\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o das exporta\u00e7\u00f5es brasileiras; aumento da taxa de investimento; e, dinamiza\u00e7\u00e3o das Micro e Pequenas Empresas (MPEs).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Preserva\u00e7\u00e3o da robustez do balan\u00e7o de pagamentos; amplia\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o das exporta\u00e7\u00f5es brasileiras; aumento da taxa de investimento; eleva\u00e7\u00e3o do gasto privado em Pesquisa e Desenvolvimento (P&amp;D); e, regionaliza\u00e7\u00e3o.","id":8255418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preserva\u00e7\u00e3o da robustez do balan\u00e7o de pagamentos; amplia\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o das exporta\u00e7\u00f5es brasileiras; aumento da taxa de investimento; eleva\u00e7\u00e3o do gasto privado em Pesquisa e Desenvolvimento (P&amp;D); e, regionaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o; articula\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica nacional de arranjos produtivos locais; eleva\u00e7\u00e3o do gasto privado em Pesquisa e Desenvolvimento (P&amp;D); amplia\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o das exporta\u00e7\u00f5es brasileiras; e, aumento da taxa de investimento.","id":8255419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regionaliza\u00e7\u00e3o; articula\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica nacional de arranjos produtivos locais; eleva\u00e7\u00e3o do gasto privado em Pesquisa e Desenvolvimento (P&amp;D); amplia\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o das exporta\u00e7\u00f5es brasileiras; e, aumento da taxa de investimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Programas para fortalecer a competitividade; dinamiza\u00e7\u00e3o das Micro e Pequenas Empresas (MPEs); consolida\u00e7\u00e3o e expans\u00e3o da lideran\u00e7a; aumento da taxa de investimento; e, eleva\u00e7\u00e3o do gasto privado em Pesquisa e Desenvolvimento (P&amp;D).","id":8255420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programas para fortalecer a competitividade; dinamiza\u00e7\u00e3o das Micro e Pequenas Empresas (MPEs); consolida\u00e7\u00e3o e expans\u00e3o da lideran\u00e7a; aumento da taxa de investimento; e, eleva\u00e7\u00e3o do gasto privado em Pesquisa e Desenvolvimento (P&amp;D).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reformas, Hist\u00f3rico e Evolu\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":false,"nome":"Reformas, Hist\u00f3rico e Evolu\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426176,"slug":"administracao-publica-reformas-historico-e-evolucao-administrativa"}],"slug":"administracao-publica\/2111853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Garantia da Qualidade","id":24834,"slug":"analista-industrial-area-garantia-da-qualidade"},{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Armazenamento e Distribui\u00e7\u00e3o","id":24828,"slug":"analista-industrial-area-armazenamento-e-distribuicao"},{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Fracionamento Industrial","id":24833,"slug":"analista-industrial-area-fracionamento-industrial"},{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia de Automa\u00e7\u00e3o e Controle","id":24830,"slug":"analista-industrial-area-engenharia-de-automacao-e-controle"},{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":24829,"slug":"analista-industrial-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica e de Bioprocessos","id":24832,"slug":"analista-industrial-area-engenharia-quimica-e-de-bioprocessos"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois lotes com bolsas de plasma, que acabaram de chegar no setor de triagem de uma empresa, ser\u00e3o identificados com as letras P e Q e armazenados com a seguinte codifica\u00e7\u00e3o:P2635, P2636, P2637, ..., P3287Q1278, Q1279, Q1280, ..., Q1679Considerando que, em ambos os lotes, as sequ\u00eancias num\u00e9ricas usadas na codifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o apresentam faltas, quantos c\u00f3digos ser\u00e3o necess\u00e1rios para a completa identifica\u00e7\u00e3o dos lotes?","provas":[{"id":69398,"cargo":{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Garantia da Qualidade","id":24834,"slug":"analista-industrial-area-garantia-da-qualidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-industrial-area-garantia-da-qualidade","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Industrial - \u00c1rea: Garantia da Qualidade - 2021"},{"id":69381,"cargo":{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Armazenamento e Distribui\u00e7\u00e3o","id":24828,"slug":"analista-industrial-area-armazenamento-e-distribuicao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-industrial-area-armazenamento-e-distribuicao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Industrial - \u00c1rea: Armazenamento e Distribui\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":69446,"cargo":{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Fracionamento Industrial","id":24833,"slug":"analista-industrial-area-fracionamento-industrial"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-industrial-area-fracionamento-industrial","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Industrial - \u00c1rea: Fracionamento Industrial - 2021"},{"id":69393,"cargo":{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia de Automa\u00e7\u00e3o e Controle","id":24830,"slug":"analista-industrial-area-engenharia-de-automacao-e-controle"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-industrial-area-engenharia-de-automacao-e-controle","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia de Automa\u00e7\u00e3o e Controle - 2021"},{"id":69391,"cargo":{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":24829,"slug":"analista-industrial-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-industrial-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia Ambiental - 2021"},{"id":69396,"cargo":{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica e de Bioprocessos","id":24832,"slug":"analista-industrial-area-engenharia-quimica-e-de-bioprocessos"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-industrial-area-engenharia-quimica-e-de-bioprocessos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Industrial - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica e de Bioprocessos - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2111954,"hashId":"4495c02086be727d88c5e2720c0a2eb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois lotes com bolsas de plasma, que acabaram de chegar no setor de triagem de uma empresa, ser\u00e3o identificados com as letras <u>P<\/u> e <u>Q<\/u> e armazenados com a seguinte codifica\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">P2635, P2636, P2637, ..., P3287<\/p><p style=\"text-align: center;\">Q1278, Q1279, Q1280, ..., Q1679<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que, em ambos os lotes, as sequ\u00eancias num\u00e9ricas usadas na codifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o apresentam faltas, quantos c\u00f3digos ser\u00e3o necess\u00e1rios para a completa identifica\u00e7\u00e3o dos lotes?<\/p>","resposta":8255735,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.052","id":8255732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.052<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1.053","id":8255733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.053<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1.054","id":8255734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.054<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1.055","id":8255735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.055<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1.056","id":8255736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.056<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias crescentes e decrescentes","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias crescentes e decrescentes","pai":403856,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408851,"slug":"matematica-sequencias-crescentes-e-decrescentes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico quantitativo ( Problemas l\u00f3gicos)","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico quantitativo ( Problemas l\u00f3gicos)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425328,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-quantitativo-problemas-logicos"}],"slug":"raciocinio-logico\/2111954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro dividiu igualmente uma quantia Q por 4 pessoas. Em seguida, uma dessas pessoas, doou 2\/5 da parte que lhe coube \u00e0 uma institui\u00e7\u00e3o de caridade. A quantia doada, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quantia inicial Q, corresponde \u00e0 seguinte fra\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":69397,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2021-selecon-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2112014,"hashId":"44dcfd47d4f02e09b1c9a917dc842070","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro dividiu igualmente uma quantia <strong>Q<\/strong> por 4 pessoas. Em seguida, uma dessas pessoas, doou 2\/5 da parte que lhe coube \u00e0 uma institui\u00e7\u00e3o de caridade. A quantia doada, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quantia inicial <strong>Q<\/strong>, corresponde \u00e0 seguinte fra\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8255899,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/10","id":8255899,"corpo":"<p>1\/10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1\/20","id":8255900,"corpo":"<p>1\/20<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3\/10","id":8255901,"corpo":"<p>3\/10<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3\/20","id":8255902,"corpo":"<p>3\/20<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00e3o Restante","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00e3o Restante","pai":408559,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408561,"slug":"matematica-fracao-restante"}],"slug":"matematica\/2112014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":12672,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trecho \u201cmodificamos o nosso contexto e nos modificamos simultaneamente\u201d (linhas 7 e 8) \u00e9 constitu\u00eddo por duas ora\u00e7\u00f5es coordenadas aditivas.","provas":[{"id":69379,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":12672,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2112077,"hashId":"5e1c3ca5bc22e14350f900e1589513c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho \u201cmodificamos o nosso contexto e nos modificamos simultaneamente\u201d (linhas 7 e 8) \u00e9 constitu\u00eddo por duas ora\u00e7\u00f5es coordenadas aditivas.<\/p>","resposta":8256113,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8256112,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8256113,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 61 a 75.1 ____ Todo ato de escrita pertence a uma pr\u00e1tica social.\tN\u00e3o se escreve por escrever. A escrita tem um sentido e uma\tfun\u00e7\u00e3o. Toda a nossa civiliza\u00e7\u00e3o ocidental \u00e9 regulada pela4 escrita. Para n\u00f3s, vale o escrito. Pela escrita, estamos atuando\tno mundo, estamos nos relacionando com os outros e nos\tconstituindo como autores, como sujeitos de uma voz. Pelo7 texto escrito, modificamos o nosso contexto e nos\tmodificamos simultaneamente.\tAssim, a reda\u00e7\u00e3o escolar, isolada, desvinculada do10 que o indiv\u00edduo realmente pensa, defende e quer\tcompartilhar ou expor ao outro como forma de intera\u00e7\u00e3o,\tn\u00e3o pode ser considerada escrita, mas apenas uma forma de13 demonstra\u00e7\u00e3o das habilidades gramaticais.\tA produ\u00e7\u00e3o de textos \u00e9 uma forma de reorganiza\u00e7\u00e3o\tdo pensamento e do universo interior da pessoa. A escrita16 n\u00e3o \u00e9 apenas uma oportunidade para que a pessoa mostre,\tcomunique o que sabe, mas tamb\u00e9m para que descubra\to que \u00e9, o que pensa, o que quer, em que acredita.19 ___ A escrita \u00e9 muito necess\u00e1ria no mundo moderno,\tuma vez que as pr\u00e1ticas sociais que estruturam as nossas\torganiza\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas s\u00e3o mediadas por textos22 escritos. Dependemos da escrita para existir efetivamente e\tatuar no mundo.Luc\u00edlia H. do Carmo Garcez. T\u00e9cnica de reda\u00e7\u00e3o: o que \u00e9 precisosaber para bem escrever. S\u00e3o Paulo: Martins Fontes,2012, 3.\u00aa ed., p. 8-10 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com base na estrutura lingu\u00edstica e textual e nas ideias do texto, julgue os itens de 61 a 75.","id":500094,"enunciado":"<p><strong>Texto para os itens de 61 a 75.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Todo ato de escrita pertence a uma pr\u00e1tica social.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tN\u00e3o se escreve por escrever. A escrita tem um sentido e uma<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tfun\u00e7\u00e3o. Toda a nossa civiliza\u00e7\u00e3o ocidental \u00e9 regulada pela<\/p><p><em>4 <\/em>escrita. Para n\u00f3s, vale o escrito. Pela escrita, estamos atuando<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tno mundo, estamos nos relacionando com os outros e nos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tconstituindo como autores, como sujeitos de uma voz. Pelo<\/p><p><em>7 <\/em>texto escrito, modificamos o nosso contexto e nos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmodificamos simultaneamente.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tAssim, a reda\u00e7\u00e3o escolar, isolada, desvinculada do<\/p><p><em>10 <\/em>que o indiv\u00edduo realmente pensa, defende e quer<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcompartilhar ou expor ao outro como forma de intera\u00e7\u00e3o,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tn\u00e3o pode ser considerada escrita, mas apenas uma forma de<\/p><p><em>13 <\/em>demonstra\u00e7\u00e3o das habilidades gramaticais.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tA produ\u00e7\u00e3o de textos \u00e9 uma forma de reorganiza\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdo pensamento e do universo interior da pessoa. A escrita<\/p><p><em>16 <\/em>n\u00e3o \u00e9 apenas uma oportunidade para que a pessoa mostre,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcomunique o que sabe, mas tamb\u00e9m para que descubra<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\to que \u00e9, o que pensa, o que quer, em que acredita.<\/p><p><em>19 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A escrita \u00e9 muito necess\u00e1ria no mundo moderno,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tuma vez que as pr\u00e1ticas sociais que estruturam as nossas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\torganiza\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas s\u00e3o mediadas por textos<\/p><p><em>22 <\/em>escritos. Dependemos da escrita para existir efetivamente e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tatuar no mundo.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Luc\u00edlia H. do Carmo Garcez. <strong>T\u00e9cnica de reda\u00e7\u00e3o: o que \u00e9 preciso<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>saber para bem escrever<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Martins Fontes,<\/p><p style=\"text-align: right;\">2012, 3.\u00aa ed., p. 8-10 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na estrutura lingu\u00edstica e textual e nas ideias do texto, julgue os itens de <strong>61 <\/strong>a <strong>75<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 75","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es coordenadas aditivas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es coordenadas aditivas","pai":409405,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409406,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-coordenadas-aditivas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2112077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":12670,"slug":"professor-substituto-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The WMF produces a report twice a year listing all the buildings which are considered to be at risk.","provas":[{"id":69374,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":12670,"slug":"professor-substituto-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-ingles","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2112130,"hashId":"f11d894f27afc8c3066b320cbaa88493","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The WMF produces a report twice a year listing all the buildings which are considered to be at risk.<\/p>","resposta":8256278,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8256277,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8256278,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text for the items from 61 to 68. World Monuments Fund 1---------I\u2019ve always loved architecture. Buildings reflect our -----cultural legacy and speak volumes about the people and -----cultures that built them. So, it was wonderful to learn about 4---the World Monuments Fund, an American organization that -----works to protect and preserve culturally and historically -----buildings and sites. As well as raising funds, it also 7---seeks to promote awareness of the value of historic buildings -----and teach building techniques, both old and new, so that -----communities can protect their heritage. 10---------Founded in 1965, one of the WMF\u2019s first projects -----began the following year, when it helped to secure funding to -----restore the Italian city of Venice after a period of extreme 13--flooding. Since then, the WMF has helped to preserve over -----sites in 120 countries. ---------In Argentina, for example, the WMF has worked to 16--protect the historic center of Buenos Aires, which dates back -----to the 1580s. Today the hub of the city\u2019s cultural and political -----life, the center is bursting with monuments and listed 19--buildings, but is under increasing threat from urban -----expansion. Since 2010, the WMF has campaigned to bring -----about a change in planning regulations within the city. 22---------The WMF also compiles a \u201cwatch list\u201d of buildings at -----risk every two years. This initiative seeks to draw -----international attention towards particularly important and 25--vulnerable structures. The buildings and sites on the list range -----from the less well-known to the very famous, and have -----included, for example, the huts used by early 20th century 28--explorers in Antarctica, which had been affected by climate -----change, Dubrovnik\u2019s Old City Harbor in Croatia, damaged by -----earthquake and war, and the Great Wall of China, a victim of 31--vandalism. ---------Of course, organizations like the WMF count on -----donations. If we all give a little money, the organization can 34--continue to carry out its valuable work. Without it, our -----beautiful buildings, the vestiges of our history, are at risk of -----slowly falling to ruin. -----Internet: &lt;www.wmf.org&gt;. Based on the text, judge the items from 61 to 68. ","id":500103,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text for the items from 61 to 68. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>World Monuments Fund <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------<\/em>I\u2019ve always loved architecture. Buildings reflect our <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>cultural legacy and speak volumes about the people and <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>cultures that built them. So, it was wonderful to learn about <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>the World Monuments Fund, an American organization that <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>works to protect and preserve culturally and historically <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>buildings and sites. As well as raising funds, it also <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>seeks to promote awareness of the value of historic buildings <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>and teach building techniques, both old and new, so that <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>communities can protect their heritage. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------<\/em>Founded in 1965, one of the WMF\u2019s first projects <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>began the following year, when it helped to secure funding to <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>restore the Italian city of Venice after a period of extreme <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>flooding. Since then, the WMF has helped to preserve over <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>sites in 120 countries. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------<\/em>In Argentina, for example, the WMF has worked to <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>protect the historic center of Buenos Aires, which dates back <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>to the 1580s. Today the hub of the city\u2019s cultural and political <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>life, the center is bursting with monuments and listed <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>buildings, but is under increasing threat from urban <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>expansion. Since 2010, the WMF has campaigned to bring <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>about a change in planning regulations within the city. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------<\/em>The WMF also compiles a \u201cwatch list\u201d of buildings at <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>risk every two years. This initiative seeks to draw <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>international attention towards particularly important and <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>vulnerable structures. The buildings and sites on the list range <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>from the less well-known to the very famous, and have <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>included, for example, the huts used by early 20th century <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>explorers in Antarctica, which had been affected by climate <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>change, Dubrovnik\u2019s Old City Harbor in Croatia, damaged by <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>earthquake and war, and the Great Wall of China, a victim of <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>vandalism. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------<\/em>Of course, organizations like the WMF count on <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>donations. If we all give a little money, the organization can <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>continue to carry out its valuable work. Without it, our <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>beautiful buildings, the vestiges of our history, are at risk of <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>slowly falling to ruin. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Internet: &lt;www.wmf.org&gt;. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Based on the text, judge the items from <strong>61<\/strong> to <strong>68<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 68","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2112130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":12672,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12692,"slug":"professor-substituto-area-japones"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com as mudan\u00e7as significativas previstas na Reforma do Ensino M\u00e9dio, as escolas de ensino m\u00e9dio em tempo integral devem ser incentivadas a ampliar a jornada escolar e a promover a forma\u00e7\u00e3o integral dos estudantes.","provas":[{"id":69379,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":12672,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":69375,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12692,"slug":"professor-substituto-area-japones"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-japones","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Japon\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":421,"descricao":"Letras (Japon\u00eas)"}],"id":2112183,"hashId":"3399830e7377bbf40e703d2fce6ce20b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as mudan\u00e7as significativas previstas na Reforma do Ensino M\u00e9dio, as escolas de ensino m\u00e9dio em tempo integral devem ser incentivadas a ampliar a jornada escolar e a promover a forma\u00e7\u00e3o integral dos estudantes.<\/p>","resposta":8256442,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8256441,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8256442,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As Diretrizes Curriculares Nacionais s\u00e3o normas obrigat\u00f3rias para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica que orientam o planejamento curricular das escolas e dos sistemas de ensino. Elas s\u00e3o discutidas, concebidas e fixadas pelo Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o. Mesmo depois de o Brasil elaborar a Base Nacional Comum Curricular, as Diretrizes continuam valendo, pois os documentos s\u00e3o complementares; as Diretrizes d\u00e3o a estrutura, a Base, o detalhamento de conte\u00fados e compet\u00eancias. Internet: &lt;https:\/\/todospelaeducacao.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 91 a 100 quanto \u00e0s Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino Fundamental de nove anos, para o Ensino M\u00e9dio e para a Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos.","id":500109,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">As Diretrizes Curriculares Nacionais s\u00e3o normas obrigat\u00f3rias para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica que orientam o planejamento curricular das escolas e dos sistemas de ensino. Elas s\u00e3o discutidas, concebidas e fixadas pelo Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o. Mesmo depois de o Brasil elaborar a Base Nacional Comum Curricular, as Diretrizes continuam valendo, pois os documentos s\u00e3o complementares; as Diretrizes d\u00e3o a estrutura, a Base, o detalhamento de conte\u00fados e compet\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/todospelaeducacao.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>100 <\/strong>quanto \u00e0s Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino Fundamental de nove anos, para o Ensino M\u00e9dio e para a Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["DCN"],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425875,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais"}],"slug":"pedagogia\/2112183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":12694,"slug":"professor-substituto-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sistemas de ensino assegurar\u00e3o, gratuitamente, aos jovens e aos adultos que n\u00e3o puderam efetuar os estudos na idade regular oportunidades educacionais apropriadas, seguindo, como par\u00e2metro, o curr\u00edculo normativo de ensino.","provas":[{"id":69416,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":12694,"slug":"professor-substituto-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-quimica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2112236,"hashId":"ecef35e47d14dae86b5e3cdead5e6f20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas de ensino assegurar\u00e3o, gratuitamente, aos jovens e aos adultos que n\u00e3o puderam efetuar os estudos na idade regular oportunidades educacionais apropriadas, seguindo, como par\u00e2metro, o curr\u00edculo normativo de ensino.<\/p>","resposta":8256644,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8256643,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8256644,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Diretrizes CurricularesNacionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sicaA educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de qualidade \u00e9 um direito assegurado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal e pelo Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. A forma\u00e7\u00e3o escolar \u00e9 o alicerce indispens\u00e1vel e a condi\u00e7\u00e3o primeira para o exerc\u00edcio pleno da cidadania e o acesso aos direitos sociais, econ\u00f4micos, civis e pol\u00edticos. A educa\u00e7\u00e3o deve proporcionar o desenvolvimento humano na sua plenitude, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e dignidade, respeitando e valorizando as diferen\u00e7as.Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3oB\u00e1sica, p. 4 (com adapta\u00e7\u00f5es).No que se refere aos novos par\u00e2metros para o ensino m\u00e9dio e a educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos, de acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 91 a 95.","id":500116,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Diretrizes Curriculares<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de qualidade \u00e9 um direito assegurado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal e pelo Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. A forma\u00e7\u00e3o escolar \u00e9 o alicerce indispens\u00e1vel e a condi\u00e7\u00e3o primeira para o exerc\u00edcio pleno da cidadania e o acesso aos direitos sociais, econ\u00f4micos, civis e pol\u00edticos. A educa\u00e7\u00e3o deve proporcionar o desenvolvimento humano na sua plenitude, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e dignidade, respeitando e valorizando as diferen\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">B\u00e1sica,<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\"> p. 4 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos novos par\u00e2metros para o ensino m\u00e9dio e a educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos, de acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>91<\/strong> a <strong>95<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Disposi\u00e7\u00f5es Transit\u00f3rias","oab":false,"nome":"Das Disposi\u00e7\u00f5es Transit\u00f3rias","pai":405602,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430193,"slug":"pedagogia-das-disposicoes-transitorias"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2112236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":12694,"slug":"professor-substituto-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O art. 8\u00ba das Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino M\u00e9dio estabelece tr\u00eas \u00e1reas do conhecimento: linguagens; matem\u00e1tica; e ci\u00eancias da natureza.","provas":[{"id":69416,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":12694,"slug":"professor-substituto-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-quimica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2112334,"hashId":"7bde66153ad1bcb9603c633448b11885","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O art. 8\u00ba das Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino M\u00e9dio estabelece tr\u00eas \u00e1reas do conhecimento: linguagens; matem\u00e1tica; e ci\u00eancias da natureza.<\/p>","resposta":8256993,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8256992,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8256993,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da organiza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo e das diretrizes pedag\u00f3gicas voltadas para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, julgue os itens de 96 a 100.","id":500134,"enunciado":"<p>A respeito da organiza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo e das diretrizes pedag\u00f3gicas voltadas para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, julgue os itens de <strong>96<\/strong> a <strong>100.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino M\u00e9dio","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino M\u00e9dio","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405607,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-o-ensino-medio"}],"slug":"pedagogia\/2112334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Garantia da Qualidade","id":24834,"slug":"analista-industrial-area-garantia-da-qualidade"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO Gerenciamento de Risco da Qualidade (GRQ) \u00e9 um processo sistem\u00e1tico para avalia\u00e7\u00e3o, controle, comunica\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dos riscos relativos \u00e0 qualidade do medicamento durante todo o ciclo de vida do produto. Os princ\u00edpios de GRQ devem ser aplicados \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de desvios de qualidade, ao processo de tomada de decis\u00e3o para a\u00e7\u00f5es corretivas, preventivas e outras a\u00e7\u00f5es para redu\u00e7\u00e3o de riscos.(Resolu\u00e7\u00e3o \u2013 RDC n\u00ba 301, de 21 de agosto de 2019.) S\u00e3o consideradas a\u00e7\u00f5es relacionadas ao GRQ:I. Controle e revis\u00e3o de quaisquer atividades terceirizadas. II. Verifica\u00e7\u00e3o de limpeza ap\u00f3s cada campanha de produto. III. Avalia\u00e7\u00e3o toxicol\u00f3gica e de pot\u00eancia dos Insumos Farmac\u00eauticos Ativos (IFAs) para controle de risco de contamina\u00e7\u00e3o cruzada. IV. An\u00e1lise retrospectiva dos desvios de qualidade. V. Tomadas de decis\u00f5es baseadas na ci\u00eancia por equipe multidisciplinar. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":69398,"cargo":{"descricao":"Analista Industrial - \u00c1rea: Garantia da Qualidade","id":24834,"slug":"analista-industrial-area-garantia-da-qualidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-industrial-area-garantia-da-qualidade","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Industrial - \u00c1rea: Garantia da Qualidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2112404,"hashId":"064cb759e9b0ecceed90c22bf4f3e67e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO Gerenciamento de Risco da Qualidade (GRQ) \u00e9 um processo sistem\u00e1tico para avalia\u00e7\u00e3o, controle, comunica\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dos riscos relativos \u00e0 qualidade do medicamento durante todo o ciclo de vida do produto. Os princ\u00edpios de GRQ devem ser aplicados \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de desvios de qualidade, ao processo de tomada de decis\u00e3o para a\u00e7\u00f5es corretivas, preventivas e outras a\u00e7\u00f5es para redu\u00e7\u00e3o de riscos.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong><em>(Resolu\u00e7\u00e3o \u2013 RDC n\u00ba 301, de 21 de agosto de 2019.) <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o consideradas a\u00e7\u00f5es relacionadas ao GRQ:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I.<\/strong> Controle e revis\u00e3o de quaisquer atividades terceirizadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II.<\/strong> Verifica\u00e7\u00e3o de limpeza ap\u00f3s cada campanha de produto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III.<\/strong> Avalia\u00e7\u00e3o toxicol\u00f3gica e de pot\u00eancia dos Insumos Farmac\u00eauticos Ativos (IFAs) para controle de risco de contamina\u00e7\u00e3o cruzada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV.<\/strong> An\u00e1lise retrospectiva dos desvios de qualidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>V.<\/strong> Tomadas de decis\u00f5es baseadas na ci\u00eancia por equipe multidisciplinar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":8257316,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I e II, apenas.","id":8257314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas. ","id":8257315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":8257316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"IV e V, apenas. ","id":8257317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IV e V, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III, IV e V, apenas. ","id":8257318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, IV e V, apenas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 44","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de qualidade de prepara\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Controle de qualidade de prepara\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419130,"slug":"farmacia-controle-de-qualidade-de-preparacoes-farmaceuticas"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/2112404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEnquanto modelo assistencial, a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria em Sa\u00fade corresponde ao primeiro n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o dentro dos sistemas de sa\u00fade e \u00e9 usualmente representada pelos servi\u00e7os ambulatoriais direcionados a responder \u00e0s necessidades de sa\u00fade mais comuns de uma popula\u00e7\u00e3o\u201d (GIOVANELLA, 2006; STARFIELD, 2002). Sobre a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria em Sa\u00fade (APS), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69109,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2021-idecan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Campina Grande - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2112510,"hashId":"ffcb2ef81d981e4988fe22e01e2806e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEnquanto modelo assistencial, a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria em Sa\u00fade corresponde ao primeiro n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o dentro dos sistemas de sa\u00fade e \u00e9 usualmente representada pelos servi\u00e7os ambulatoriais direcionados a responder \u00e0s necessidades de sa\u00fade mais comuns de uma popula\u00e7\u00e3o\u201d (GIOVANELLA, 2006; STARFIELD, 2002). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria em Sa\u00fade (APS), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8257802,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Relat\u00f3rio Dawson, publicado em 1920, foi o marco da ideia de APS como forma de organiza\u00e7\u00e3o dos sistemas nacionais de sa\u00fade.","id":8257802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Relat\u00f3rio Dawson, publicado em 1920, foi o marco da ideia de APS como forma de organiza\u00e7\u00e3o dos sistemas nacionais de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Relat\u00f3rio de Jakarta, publicado em 1920, foi o marco da ideia de APS como forma de organiza\u00e7\u00e3o dos sistemas nacionais de sa\u00fade. ","id":8257803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Relat\u00f3rio de Jakarta, publicado em 1920, foi o marco da ideia de APS como forma de organiza\u00e7\u00e3o dos sistemas nacionais de sa\u00fade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A centralidade na fam\u00edlia, abordagem familiar e a orienta\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria s\u00e3o atributos essenciais da APS. ","id":8257804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A centralidade na fam\u00edlia, abordagem familiar e a orienta\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria s\u00e3o atributos essenciais da APS. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A longitunalidade, primeiro contato, integralidade e a coordena\u00e7\u00e3o s\u00e3o atributos derivados da APS. ","id":8257805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A longitunalidade, primeiro contato, integralidade e a coordena\u00e7\u00e3o s\u00e3o atributos derivados da APS. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da fam\u00edlia","pai":428286,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428287,"slug":"enfermagem-estrategia-de-saude-da-familia"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"enfermagem\/2112510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - Gerenciamento de Projetos","id":23302,"slug":"analista-de-projetos-navais-area-engenheiro-eletricista-gerenciamento-de-projetos"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo Planejamento \u00e9 apresentado por um documento denominado Plano. Dentre os v\u00e1rios tipos de Planos existentes, destaca-se:","provas":[{"id":59456,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - Gerenciamento de Projetos","id":23302,"slug":"analista-de-projetos-navais-area-engenheiro-eletricista-gerenciamento-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - Gerenciamento de Projetos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1804998,"hashId":"11a26cd34ffff395eb420b7d39431498","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo Planejamento \u00e9 apresentado por um documento denominado Plano. Dentre os v\u00e1rios tipos de Planos existentes, destaca-se:<\/p>","resposta":6909054,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a hip\u00f3tese","id":6909051,"corpo":"<p>a hip\u00f3tese<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a estrat\u00e9gia","id":6909052,"corpo":"<p>a estrat\u00e9gia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o organograma","id":6909053,"corpo":"<p>o organograma<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o programa","id":6909054,"corpo":"<p>o programa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402648,"slug":"engenharia-de-producao-gestao-de-projetos"},{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"}],"slug":"engenharia-de-producao\/1804998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - Gerenciamento de Projetos","id":23302,"slug":"analista-de-projetos-navais-area-engenheiro-eletricista-gerenciamento-de-projetos"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Reconhece-se que O&amp;M possui um conjunto vasto de ferramentas organizacionais que d\u00e3o suporte para que os projetos organizacionais possam ser adequada e eficientemente operacionalizados. Uma dessas ferramentas \u00e9 uma t\u00e9cnica anal\u00edtica que permite descrever processos ou sistemas administrativos de maneira clara, l\u00f3gica e concisa denominado:","provas":[{"id":59456,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - Gerenciamento de Projetos","id":23302,"slug":"analista-de-projetos-navais-area-engenheiro-eletricista-gerenciamento-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - Gerenciamento de Projetos - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1805018,"hashId":"c90aaa615f944d4c607984bb967885f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconhece-se que O&amp;M possui um conjunto vasto de ferramentas organizacionais que d\u00e3o suporte para que os projetos organizacionais possam ser adequada e eficientemente operacionalizados. Uma dessas ferramentas \u00e9 uma t\u00e9cnica anal\u00edtica que permite descrever processos ou sistemas administrativos de maneira clara, l\u00f3gica e concisa denominado:<\/p>","resposta":6909143,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fluxograma","id":6909143,"corpo":"<p>fluxograma<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"histograma","id":6909144,"corpo":"<p>histograma<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"funcionograma","id":6909145,"corpo":"<p>funcionograma<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"harmonograma","id":6909146,"corpo":"<p>harmonograma<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o, sistemas e m\u00e9todos","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o, sistemas e m\u00e9todos","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425625,"slug":"administracao-geral-organizacao-sistemas-e-metodos"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/1805018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Naval","id":23306,"slug":"analista-de-projetos-navais-area-engenheiro-naval"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto de curvas das \u00e1reas de cada se\u00e7\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o do calado de um navio, \u00e9 chamado de curvas de:","provas":[{"id":59462,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Naval","id":23306,"slug":"analista-de-projetos-navais-area-engenheiro-naval"},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Naval - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":1805274,"hashId":"805c800c546bdc8b968ed478d4187a52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de curvas das \u00e1reas de cada se\u00e7\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o do calado de um navio, \u00e9 chamado de curvas de:<\/p>","resposta":6910355,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabilidade est\u00e1tica","id":6910354,"corpo":"<p>estabilidade est\u00e1tica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bonjean","id":6910355,"corpo":"<p>Bonjean<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estabilidade din\u00e2mica","id":6910356,"corpo":"<p>estabilidade din\u00e2mica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Firsov","id":6910357,"corpo":"<p>Firsov<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"}],"slug":"engenharia-naval\/1805274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7o Escolar","id":24514,"slug":"auxiliar-de-servico-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete o quadro abaixo com o valor do troco, depois assinale a alternativa CORRETA.PRODUTOQUANTIDADEPAGAMENTODINHEIRORECEBEU DETROCOR$ 14,902 caixasR$ 10,901 lataR$ 7,994 caixas","provas":[{"id":64899,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7o Escolar","id":24514,"slug":"auxiliar-de-servico-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-auxiliar-de-servico-escolar","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Auxiliar de Servi\u00e7o Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1996599,"hashId":"f7113ce0429d9e0a0dc58d1056643ea2","enunciado":"<p>Complete o quadro abaixo com o valor do troco, depois assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 410px;\"><colgroup><col width=\"83\"><col width=\"114\"><col width=\"102\"><col width=\"111\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(147, 196, 125)\" style=\"background-color: rgb(147, 196, 125);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(147, 196, 125)\" style=\"text-align: center;\"><strong>PRODUTO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(147, 196, 125)\" style=\"background-color: rgb(147, 196, 125);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(147, 196, 125)\" style=\"text-align: center;\"><strong>QUANTIDADE<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(147, 196, 125)\" style=\"background-color: rgb(147, 196, 125);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(147, 196, 125)\" style=\"text-align: center;\"><strong>PAGAMENTO<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(147, 196, 125)\" style=\"text-align: center;\"><strong>DINHEIRO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(147, 196, 125)\" style=\"background-color: rgb(147, 196, 125);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(147, 196, 125)\" style=\"text-align: center;\"><strong>RECEBEU DE<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(147, 196, 125)\" style=\"text-align: center;\"><strong>TROCO<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-f9wi\"><td data-row=\"row-f9wi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f9wi\" data-cell=\"cell-140g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 14,90<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f9wi\" data-cell=\"cell-140g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64899\/questao\/1996599-20211027120928000000-0.png\"><\/p><\/td><td data-row=\"row-f9wi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f9wi\" data-cell=\"cell-afaa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2 caixas<\/p><\/td><td data-row=\"row-f9wi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f9wi\" data-cell=\"cell-kth0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64899\/questao\/1996599-20211027120928000000-1.png\"><\/p><\/td><td data-row=\"row-f9wi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f9wi\" data-cell=\"cell-i7bw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-06s2\"><td data-row=\"row-06s2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-06s2\" data-cell=\"cell-u7e1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 10,90<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-06s2\" data-cell=\"cell-u7e1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64899\/questao\/1996599-20211027120928000000-2.png\"><\/p><\/td><td data-row=\"row-06s2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-06s2\" data-cell=\"cell-7ttg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1 lata<\/p><\/td><td data-row=\"row-06s2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-06s2\" data-cell=\"cell-1wcr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64899\/questao\/1996599-20211027120928000000-3.png\"><\/p><\/td><td data-row=\"row-06s2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-06s2\" data-cell=\"cell-e633\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-i5dp\"><td data-row=\"row-i5dp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i5dp\" data-cell=\"cell-f19x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 7,99<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i5dp\" data-cell=\"cell-f19x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64899\/questao\/1996599-20211027120928000000-4.png\" width=\"132\"><\/p><\/td><td data-row=\"row-i5dp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i5dp\" data-cell=\"cell-6dno\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4 caixas<\/p><\/td><td data-row=\"row-i5dp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i5dp\" data-cell=\"cell-81jq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64899\/questao\/1996599-20211027120928000000-5.png\"><\/p><\/td><td data-row=\"row-i5dp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i5dp\" data-cell=\"cell-q87v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","resposta":7759598,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$20,20 \u2013 R$9,10 \u2013 R$68,04;","id":7759598,"corpo":"<p>R$20,20 \u2013 R$9,10 \u2013 R$68,04;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$35,10 \u2013 R$9,10 \u2013 R$92,01;","id":7759599,"corpo":"<p>R$35,10 \u2013 R$9,10 \u2013 R$92,01;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$79,80 \u2013 R$30,90 \u2013 R$131,96;","id":7759600,"corpo":"<p>R$79,80 \u2013 R$30,90 \u2013 R$131,96;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$20,00 \u2013 R$10,00 \u2013 R$68,00.","id":7759601,"corpo":"<p>R$20,00 \u2013 R$10,00 \u2013 R$68,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486528,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 22","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Monet\u00e1rio","oab":false,"nome":"Sistema Monet\u00e1rio","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408594,"slug":"matematica-sistema-monetario"}],"slug":"matematica\/1996599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Transplantes","id":15446,"slug":"enfermeiro-area-transplantes"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a hist\u00f3ria dos transplantes, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa. ( ) Um oftalmologista austr\u00edaco realizou o primeiro transplante de c\u00f3rnea em 1905 e restaurou a vis\u00e3o de um homem que tinha ficado cego em um acidente. ( ) O primeiro transplante de rim bem sucedido intervivos foi realizado em 1954, em Boston, entre dois irm\u00e3os g\u00eameos. ( ) As atividades de transplantes no Brasil tiveram in\u00edcio na d\u00e9cada de 1960, por\u00e9m, s\u00f3 foram regularizadas em 1997, com a Lei dos Transplantes. As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente,","provas":[{"id":65354,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Transplantes","id":15446,"slug":"enfermeiro-area-transplantes"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-enfermeiro-area-transplantes","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Enfermeiro - \u00c1rea Transplantes - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":330,"descricao":"Enfermagem (Transplante)"}],"id":2001703,"hashId":"1f1ade6ecbac08f074b804085e69c317","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a hist\u00f3ria dos transplantes, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um oftalmologista austr\u00edaco realizou o primeiro transplante de c\u00f3rnea em 1905 e restaurou a vis\u00e3o de um homem que tinha ficado cego em um acidente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O primeiro transplante de rim bem sucedido intervivos foi realizado em 1954, em Boston, entre dois irm\u00e3os g\u00eameos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As atividades de transplantes no Brasil tiveram in\u00edcio na d\u00e9cada de 1960, por\u00e9m, s\u00f3 foram regularizadas em 1997, com a Lei dos Transplantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente,<\/p>","resposta":7783333,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":7783330,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":7783331,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":7783332,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":7783333,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":7783334,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doa\u00e7\u00e3o, capta\u00e7\u00e3o e transplante de \u00f3rg\u00e3os.","oab":false,"nome":"Doa\u00e7\u00e3o, capta\u00e7\u00e3o e transplante de \u00f3rg\u00e3os.","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428394,"slug":"enfermagem-doacao-captacao-e-transplante-de-orgaos"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2001703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa","id":21447,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Victor Graeff","sigla":"","id":2968,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-victor-graeff-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Richard e Rodgers in MOUR\u00c3O, sobre os modelos estrutural, funcional ou interacional, analisar a senten\u00e7a abaixo:Proporcionam as estruturas te\u00f3ricas para o desenvolvimento de uma determinada metodologia de ensino (1\u00aa parte). Os modelos s\u00e3o completos em si mesmos, ou seja, n\u00e3o precisam ser complementados pelas teorias da aprendizagem (2\u00aa parte).A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":64800,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa","id":21447,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Victor Graeff","sigla":"","id":2968,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-victor-graeff-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-victor-graeff-rs-2021-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Victor Graeff - Professor de Anos Finais de Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2012297,"hashId":"01850b512079a3b847f0cea31a055444","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Richard e Rodgers <em>in<\/em> MOUR\u00c3O, sobre os modelos estrutural, funcional ou interacional, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Proporcionam as estruturas te\u00f3ricas para o desenvolvimento de uma determinada metodologia de ensino (1\u00aa parte). Os modelos s\u00e3o completos em si mesmos, ou seja, n\u00e3o precisam ser complementados pelas teorias da aprendizagem (2\u00aa parte).<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":7832065,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Totalmente correta.","id":7832064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":7832065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":7832066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta. ","id":7832067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente incorreta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 e 35","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2012297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coloca\u00e7\u00e3o do acento grave est\u00e1 INCORRETA em uma das senten\u00e7as a seguir. Assinale-a.","provas":[{"id":67584,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2021-omni-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Sete Lagoas - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2058906,"hashId":"661f11b125897c759fb80dc56f91d745","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A coloca\u00e7\u00e3o do acento grave est\u00e1 INCORRETA em uma das senten\u00e7as a seguir. Assinale-a.<\/p>","resposta":8035559,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As crian\u00e7as chegaram cedo \u00e0 escola para fazerem as provas de recupera\u00e7\u00e3o.","id":8035557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As crian\u00e7as chegaram cedo \u00e0 escola para fazerem as provas de recupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c0s vezes, parece que as pessoas se esquecem do que \u00e9 solidariedade.","id":8035558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0s vezes, parece que as pessoas se esquecem do que \u00e9 solidariedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Passeios \u00e0 cavalo s\u00e3o muito comuns em cidades do interior do pa\u00eds.","id":8035559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passeios \u00e0 cavalo s\u00e3o muito comuns em cidades do interior do pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O in\u00edcio das provas do concurso aconteceu exatamente \u00e0s 14h.","id":8035560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O in\u00edcio das provas do concurso aconteceu exatamente \u00e0s 14h.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casos em que n\u00e3o h\u00e1 crase","oab":false,"nome":"Casos em que n\u00e3o h\u00e1 crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409301,"slug":"lingua-portuguesa-casos-em-que-nao-ha-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2058906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Painel de Controle do Windows 10, analise as afirmativas a seguir: I - \u00c9 um componente do sistema que possibilita a visualiza\u00e7\u00e3o e a altera\u00e7\u00e3o de diversas configura\u00e7\u00f5es do Windows 10. II - Oferece alternativa para instala\u00e7\u00e3o e remo\u00e7\u00e3o de programas e de gerenciamento de contas do usu\u00e1rio. III - Permite configurar aspectos da exibi\u00e7\u00e3o visual do sistema. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S) a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":68464,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2021-ibgp-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IBGP - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2082432,"hashId":"ec20ddb29b2cc4b3aa7fcaa073f15048","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Painel de Controle do <em>Windows<\/em> 10, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - \u00c9 um componente do sistema que possibilita a visualiza\u00e7\u00e3o e a altera\u00e7\u00e3o de diversas configura\u00e7\u00f5es do <em>Windows <\/em>10. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Oferece alternativa para instala\u00e7\u00e3o e remo\u00e7\u00e3o de programas e de gerenciamento de contas do usu\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Permite configurar aspectos da exibi\u00e7\u00e3o visual do sistema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) <strong>CORRETA(S)<\/strong> a(s) afirmativa(s):<\/p>","resposta":8140274,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8140274,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":8140275,"corpo":"<p>I e III apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":8140276,"corpo":"<p>I e II apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":8140277,"corpo":"<p>II e III apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III apenas.","id":8140278,"corpo":"<p>III apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Painel de Controle","oab":false,"nome":"Painel de Controle","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405089,"slug":"informatica-painel-de-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"}],"slug":"informatica\/2082432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834,"slug":"medico-area-nutrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A via gastrointestinal deve ser a primeira escolha para alimenta\u00e7\u00e3o especializada no ambiente hospitalar.Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia de Nutri\u00e7\u00e3o Enteral (TNE), assinale a op\u00e7\u00e3o em que esta conduta est\u00e1 contraindicada.","provas":[{"id":65505,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834,"slug":"medico-area-nutrologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-nutrologia-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"}],"id":2008011,"hashId":"2c690d0a42909cf96315622718918818","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A via gastrointestinal deve ser a primeira escolha para alimenta\u00e7\u00e3o especializada no ambiente hospitalar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia de Nutri\u00e7\u00e3o Enteral (TNE), assinale a op\u00e7\u00e3o em que esta conduta est\u00e1 <strong><em><u>contraindicada.<\/u><\/em><\/strong><\/p>","resposta":7812053,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pacientes com dificuldades mec\u00e2nicas na progress\u00e3o da dieta, seja por obstru\u00e7\u00e3o intestinal completa seja em situa\u00e7\u00f5es em que o peristaltismo est\u00e1 muito diminu\u00eddo, caracterizando \u00edleo hipodin\u00e2mico.","id":7812053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com dificuldades mec\u00e2nicas na progress\u00e3o da dieta, seja por obstru\u00e7\u00e3o intestinal completa seja em situa\u00e7\u00f5es em que o peristaltismo est\u00e1 muito diminu\u00eddo, caracterizando \u00edleo hipodin\u00e2mico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Coma ou estado confusional, por trauma ou disfun\u00e7\u00e3o cr\u00e2nio-encef\u00e1lica, acidente vascular cerebral e doen\u00e7a de Alzheimer.","id":7812054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coma ou estado confusional, por trauma ou disfun\u00e7\u00e3o cr\u00e2nio-encef\u00e1lica, acidente vascular cerebral e doen\u00e7a de Alzheimer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Anorexia persistente por neoplasias, doen\u00e7as infecciosas cr\u00f4nicas e depress\u00e3o.","id":7812055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anorexia persistente por neoplasias, doen\u00e7as infecciosas cr\u00f4nicas e depress\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e1useas ou v\u00f4mitos em pacientes com gastroparesia ou obstru\u00e7\u00e3o do est\u00f4mago ou intestino delgado proximal.","id":7812056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e1useas ou v\u00f4mitos em pacientes com gastroparesia ou obstru\u00e7\u00e3o do est\u00f4mago ou intestino delgado proximal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"M\u00e1-absor\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da capacidade absortiva, como na s\u00edndrome do intestino curto e na pancreatite cr\u00f4nica.","id":7812057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1-absor\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da capacidade absortiva, como na s\u00edndrome do intestino curto e na pancreatite cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutrologia","oab":false,"nome":"Nutrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394886,"slug":"medicina-nutrologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2008011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834,"slug":"medico-area-nutrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral pode ser administrada por veia perif\u00e9rica (NPP) ou veia central (NPC). A NPC \u00e9 tipicamente infundida atrav\u00e9s da veia jugular interna ou subcl\u00e1via.Com rela\u00e7\u00e3o a Terapia de Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral Perif\u00e9rica (TNPP) e central (TNPC), analise as afirmativas a seguir.I. A TNPP \u00e9 usada em pacientes que necessitam de nutri\u00e7\u00e3o intravenosa por per\u00edodo muito curto e necessidade cal\u00f3rica inferior a 1800 Kcal\/dia, com osmolaridade da solu\u00e7\u00e3o entre 600 a 850 mOsm\/L, no m\u00e1ximo.II. Na TNPC, os cateteres venosos centrais permitem o acesso a veias com fluxo sangu\u00edneo na faixa de 2 a 6 litros\/minuto, apesar do alto fluxo sangu\u00edneo; n\u00e3o se deve infundir emuls\u00f5es com osmolaridade acima de 1.500 nOsm\/L.III. Os cateteres venosos centrais inseridos por via perif\u00e9rica (PICC) s\u00e3o empregados para per\u00edodos entre 30 a 60 dias da NP. Se esses tipos de cateteres forem utilizados para NP, a ponta do cateter dever\u00e1 ficar posicionada em uma veia central, como a veia jugular interna.Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":65505,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834,"slug":"medico-area-nutrologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-nutrologia-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"}],"id":2008031,"hashId":"e2409cbaec494ec5b81fdc811915aabb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral pode ser administrada por veia perif\u00e9rica (NPP) ou veia central (NPC). A NPC \u00e9 tipicamente infundida atrav\u00e9s da veia jugular interna ou subcl\u00e1via.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a Terapia de Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral Perif\u00e9rica (TNPP) e central (TNPC), analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A TNPP \u00e9 usada em pacientes que necessitam de nutri\u00e7\u00e3o intravenosa por per\u00edodo muito curto e necessidade cal\u00f3rica inferior a 1800 Kcal\/dia, com osmolaridade da solu\u00e7\u00e3o entre 600 a 850 mOsm\/L, no m\u00e1ximo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na TNPC, os cateteres venosos centrais permitem o acesso a veias com fluxo sangu\u00edneo na faixa de 2 a 6 litros\/minuto, apesar do alto fluxo sangu\u00edneo; n\u00e3o se deve infundir emuls\u00f5es com osmolaridade acima de 1.500 nOsm\/L.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os cateteres venosos centrais inseridos por via perif\u00e9rica (PICC) s\u00e3o empregados para per\u00edodos entre 30 a 60 dias da NP. Se esses tipos de cateteres forem utilizados para NP, a ponta do cateter dever\u00e1 ficar posicionada em uma veia central, como a veia jugular interna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7812153,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":7812153,"corpo":"<p>I, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, somente.","id":7812154,"corpo":"<p>II, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III, somente.","id":7812155,"corpo":"<p>III, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":7812156,"corpo":"<p>I e II, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e III, somente.","id":7812157,"corpo":"<p>I e III, somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutrologia","oab":false,"nome":"Nutrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394886,"slug":"medicina-nutrologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2008031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem com 70 anos apresentou febre baixa e dor lombar ap\u00f3s ter sido submetido a bi\u00f3psia prost\u00e1tica. Realizou uma TC de coluna lombar que mostrou redu\u00e7\u00e3o da altura dos corpos vertebrais de L4 e L5 e do espa\u00e7o discal correspondente, sem sinais de protrus\u00f5es discais. Foi solicitada uma resson\u00e2ncia magn\u00e9tica da coluna lombo-sacra que confirmou a redu\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o discal de L4-L5 com hipersinal em T2 e STIR no disco e na medular \u00f3ssea, com irregularidades nos bordos inferior do corpo vertebral de L4 e superior de L5, com intenso realce p\u00f3s contraste nestes corpos vertebrais e no disco correspondente. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico.","provas":[{"id":65506,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"}],"id":2008204,"hashId":"1a9ee4f6da7e58db203cd14a33318186","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Homem com 70 anos apresentou febre baixa e dor lombar ap\u00f3s ter sido submetido a bi\u00f3psia prost\u00e1tica. Realizou uma TC de coluna lombar que mostrou redu\u00e7\u00e3o da altura dos corpos vertebrais de L4 e L5 e do espa\u00e7o discal correspondente, sem sinais de protrus\u00f5es discais. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Foi solicitada uma resson\u00e2ncia magn\u00e9tica da coluna lombo-sacra que confirmou a redu\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o discal de L4-L5 com hipersinal em T2 e STIR no disco e na medular \u00f3ssea, com irregularidades nos bordos inferior do corpo vertebral de L4 e superior de L5, com intenso realce p\u00f3s contraste nestes corpos vertebrais e no disco correspondente. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico.<\/p>","resposta":7813020,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Espondilite anquilosante.","id":7813018,"corpo":"<p>Espondilite anquilosante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Artrite psori\u00e1tica.","id":7813019,"corpo":"<p>Artrite psori\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Espondilite piog\u00eanica.","id":7813020,"corpo":"<p>Espondilite piog\u00eanica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Artrite reumatoide.","id":7813021,"corpo":"<p>Artrite reumatoide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Met\u00e1stase hematog\u00eanica.","id":7813022,"corpo":"<p>Met\u00e1stase hematog\u00eanica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por Imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por Imagem","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398908,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por imagem","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401577,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"}],"slug":"medicina\/2008204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher com 38 anos com n\u00f3dulo palp\u00e1vel na mama esquerda, apresentando na mamografia imagem nodular arredondada, com margens circunscritas e contendo calcifica\u00e7\u00f5es grosseiras no seu interior.Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico.","provas":[{"id":65506,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"}],"id":2008218,"hashId":"a1550386bb6fa1e89f31c72773a783b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher com 38 anos com n\u00f3dulo palp\u00e1vel na mama esquerda, apresentando na mamografia imagem nodular arredondada, com margens circunscritas e contendo calcifica\u00e7\u00f5es grosseiras no seu interior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico.<\/p>","resposta":7813092,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lipoma.","id":7813088,"corpo":"<p>Lipoma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tumor filoides.","id":7813089,"corpo":"<p>Tumor filoides.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Papiloma.","id":7813090,"corpo":"<p>Papiloma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Carcinoma ductal.","id":7813091,"corpo":"<p>Carcinoma ductal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fibroadenoma.","id":7813092,"corpo":"<p>Fibroadenoma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por imagem","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401577,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por Imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por Imagem","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398908,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"}],"slug":"medicina\/2008218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A localiza\u00e7\u00e3o pr\u00e9-cir\u00fargica de uma les\u00e3o mam\u00e1ria n\u00e3o palp\u00e1vel, tem como objetivo direcionar o cirurgi\u00e3o para a \u00e1rea a ser ressecada. Indique a t\u00e9cnica com a qual essa localiza\u00e7\u00e3o pr\u00e9-cir\u00fargica pode ser feita.","provas":[{"id":65506,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"}],"id":2008220,"hashId":"f8576819fa0be0304118e8c2ac3a25fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A localiza\u00e7\u00e3o pr\u00e9-cir\u00fargica de uma les\u00e3o mam\u00e1ria n\u00e3o palp\u00e1vel, tem como objetivo direcionar o cirurgi\u00e3o para a \u00e1rea a ser ressecada. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Indique a t\u00e9cnica com a qual essa localiza\u00e7\u00e3o pr\u00e9-cir\u00fargica pode ser feita.<\/p>","resposta":7813101,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Biopsia percut\u00e2nea com agulha fina.","id":7813098,"corpo":"<p>Biopsia percut\u00e2nea com agulha fina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Core biopsia.","id":7813099,"corpo":"<p><em>Core <\/em>biopsia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Biopsia percut\u00e2nea com mamotomia.","id":7813100,"corpo":"<p>Biopsia percut\u00e2nea com mamotomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o de fio guia met\u00e1lico.","id":7813101,"corpo":"<p>Coloca\u00e7\u00e3o de fio guia met\u00e1lico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cintilografia mam\u00e1ria.","id":7813102,"corpo":"<p>Cintilografia mam\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por imagem","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401577,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por Imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por Imagem","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398908,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"}],"slug":"medicina\/2008220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":11660,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As c\u00e9lulas linfoides inatas (ILC) t\u00eam papel importante na imunidade inata, conferindo defesa inicial contra pat\u00f3genos infecciosos; reconhecendo o dano celular e influenciando na resposta imune adaptativa.Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s c\u00e9lulas linfoides inatas, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":65507,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":11660,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-alergia-e-imunologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"}],"id":2008267,"hashId":"c9e4297ac07a3ea151edc11887a7f3f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As c\u00e9lulas linfoides inatas (ILC) t\u00eam papel importante na imunidade inata, conferindo defesa inicial contra pat\u00f3genos infecciosos; reconhecendo o dano celular e influenciando na resposta imune adaptativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s<em> c\u00e9lulas linfoides inatas<\/em>, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7813335,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o mais abundantes no sangue do que nas mucosas.","id":7813333,"corpo":"<p>S\u00e3o mais abundantes no sangue do que nas mucosas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Possuem receptor espec\u00edfico para ant\u00edgenos proteicos, semelhante aos linf\u00f3citos T","id":7813334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possuem receptor espec\u00edfico para ant\u00edgenos proteicos, semelhante aos linf\u00f3citos T<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o classificadas em tr\u00eas tipos de acordo com os seguintes fatores de transcri\u00e7\u00e3o: ILC1: T bet, ILC2: GATA3 e ILC3: ROR\u03b3t","id":7813335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o classificadas em tr\u00eas tipos de acordo com os seguintes fatores de transcri\u00e7\u00e3o: ILC1: T bet, ILC2: GATA3 e ILC3: ROR\u03b3t<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fungos e bact\u00e9rias extracelulares induzem a produ\u00e7\u00e3o de interleucina (IL)-12 e 18 pelas c\u00e9lulas epiteliais que estimulam a forma\u00e7\u00e3o de IL-17 pelas c\u00e9lulas linfoides inatas.","id":7813336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fungos e bact\u00e9rias extracelulares induzem a produ\u00e7\u00e3o de interleucina (IL)-12 e 18 pelas c\u00e9lulas epiteliais que estimulam a forma\u00e7\u00e3o de IL-17 pelas c\u00e9lulas linfoides inatas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"IL-25, IL-33 e linfopoetina estromal t\u00edmica estimulam a diferencia\u00e7\u00e3o das ILC1.","id":7813337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IL-25, IL-33 e linfopoetina estromal t\u00edmica estimulam a diferencia\u00e7\u00e3o das ILC1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397764,"slug":"medicina-imunologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alergologia","oab":false,"nome":"Alergologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4468,"slug":"medicina-alergologia"}],"slug":"medicina\/2008267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":11660,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imunoterapia com al\u00e9rgenos (ITA) \u00e9 um procedimento pertinente \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do profissional alergista e imunologista, no qual h\u00e1 a administra\u00e7\u00e3o de doses crescentes de um extrato alerg\u00eanico a um indiv\u00edduo al\u00e9rgico para remiss\u00e3o e controle dos sintomas decorrentes da exposi\u00e7\u00e3o a esses al\u00e9rgeno.Sobre os mecanismos imunol\u00f3gicos da ITA, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":65507,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":11660,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-alergia-e-imunologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"}],"id":2008332,"hashId":"b90b6bf03f0e7769ca93803a645020a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>imunoterapia com al\u00e9rgenos <\/em>(ITA) \u00e9 um procedimento pertinente \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do profissional alergista e imunologista, no qual h\u00e1 a administra\u00e7\u00e3o de doses crescentes de um extrato alerg\u00eanico a um indiv\u00edduo al\u00e9rgico para remiss\u00e3o e controle dos sintomas decorrentes da exposi\u00e7\u00e3o a esses al\u00e9rgeno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os mecanismos imunol\u00f3gicos da ITA, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7813660,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ap\u00f3s as primeiras semanas de imunoterapia, observa-se aumento da degranula\u00e7\u00e3o dos mast\u00f3citos e bas\u00f3filos e dos n\u00edveis da IgE espec\u00edfica.","id":7813658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s as primeiras semanas de imunoterapia, observa-se aumento da degranula\u00e7\u00e3o dos mast\u00f3citos e bas\u00f3filos e dos n\u00edveis da IgE espec\u00edfica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Durante a imunoterapia ocorre diminui\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o TH1\/TH2, com inibi\u00e7\u00e3o da secre\u00e7\u00e3o de interferon \u03b3.","id":7813659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a imunoterapia ocorre diminui\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o TH1\/TH2, com inibi\u00e7\u00e3o da secre\u00e7\u00e3o de interferon \u03b3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As c\u00e9lulas T reguladoras e suas citocinas IL-10 e TGF\u00df inibem todos os subtipos de linf\u00f3citos T efetores.","id":7813660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As c\u00e9lulas T reguladoras e suas citocinas IL-10 e TGF\u00df inibem todos os subtipos de linf\u00f3citos T efetores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nas altera\u00e7\u00f5es tardias da ITA observa-se c\u00e9lulas B reguladoras caracterizadas como CD73+CD25-CD71+, com fun\u00e7\u00e3o indutora das c\u00e9lulas TCD4+ efetoras.","id":7813661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas altera\u00e7\u00f5es tardias da ITA observa-se c\u00e9lulas B reguladoras caracterizadas como CD73+CD25-CD71+, com fun\u00e7\u00e3o indutora das c\u00e9lulas TCD4+ efetoras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O aumento da express\u00e3o dos receptores de histamina H1 contribui para a redu\u00e7\u00e3o da libera\u00e7\u00e3o de mediadores de mast\u00f3citos e bas\u00f3filos.","id":7813662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento da express\u00e3o dos receptores de histamina H1 contribui para a redu\u00e7\u00e3o da libera\u00e7\u00e3o de mediadores de mast\u00f3citos e bas\u00f3filos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397764,"slug":"medicina-imunologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alergologia","oab":false,"nome":"Alergologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4468,"slug":"medicina-alergologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2008332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":11660,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dermatite at\u00f3pica \u00e9 uma doen\u00e7a de car\u00e1ter inflamat\u00f3rio, cr\u00f4nico e recidivante, caracterizada por prurido intenso, e les\u00f5es em locais variados, de acordo com idade.Sobre a dermatite at\u00f3pica, analise as afirmativas a seguir.I. A preval\u00eancia de alergia alimentar \u00e9 de 50% em crian\u00e7as com formas de dermatite at\u00f3pica moderada e grave, principalmente em lactentes, e que n\u00e3o respondem ao tratamento habitual.II. O Staphylococcus aureus tem a capacidade de penetrar na pele, ligando-se a receptores do complexo principal de histocompatibilidade humana (MHC) e provocando a ativa\u00e7\u00e3o policlonal de linf\u00f3citos T, libera\u00e7\u00e3o de citocinas.III. Na fase aguda, as citocinas Th2 e Th22, tais como IL-4, IL-13 e IL-22, de modo sin\u00e9rgico com a IL-17 de Th17, contribuem para a inibi\u00e7\u00e3o da diferencia\u00e7\u00e3o epid\u00e9rmica de produtos g\u00e9nicos como a filagrina.Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":65507,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":11660,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-alergia-e-imunologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"}],"id":2008363,"hashId":"79cb29c65423fd5b4a33b4edfd9d4a5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>dermatite at\u00f3pica<\/em> \u00e9 uma doen\u00e7a de car\u00e1ter inflamat\u00f3rio, cr\u00f4nico e recidivante, caracterizada por prurido intenso, e les\u00f5es em locais variados, de acordo com idade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a dermatite at\u00f3pica, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A preval\u00eancia de alergia alimentar \u00e9 de 50% em crian\u00e7as com formas de dermatite at\u00f3pica moderada e grave, principalmente em lactentes, e que n\u00e3o respondem ao tratamento habitual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O <em>Staphylococcus aureus <\/em>tem a capacidade de penetrar na pele, ligando-se a receptores do complexo principal de histocompatibilidade humana (MHC) e provocando a ativa\u00e7\u00e3o policlonal de linf\u00f3citos T, libera\u00e7\u00e3o de citocinas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na fase aguda, as citocinas Th2 e Th22, tais como IL-4, IL-13 e IL-22, de modo sin\u00e9rgico com a IL-17 de Th17, contribuem para a inibi\u00e7\u00e3o da diferencia\u00e7\u00e3o epid\u00e9rmica de produtos g\u00e9nicos como a filagrina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7813814,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":7813813,"corpo":"<p>I e II, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":7813814,"corpo":"<p>II e III, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, somente.","id":7813815,"corpo":"<p>I e III, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III, somente.","id":7813816,"corpo":"<p>III, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7813817,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alergologia","oab":false,"nome":"Alergologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4468,"slug":"medicina-alergologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397764,"slug":"medicina-imunologia"}],"slug":"medicina\/2008363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":11713,"slug":"medico-area-nefrologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a deu entrada no pronto-socorro com sinais de desidrata\u00e7\u00e3o, s\u00f3dio s\u00e9rico de 160 mEq\/L e s\u00f3dio urin\u00e1rio 30 mEq\/L. Dentre as causas a seguir, assinale a poss\u00edvel etiologia deste quadro.","provas":[{"id":65501,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":11713,"slug":"medico-area-nefrologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-nefrologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2008369,"hashId":"1f55e0a2c01ad457673326191ee3c687","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Uma crian\u00e7a deu entrada no pronto-socorro com sinais de desidrata\u00e7\u00e3o, s\u00f3dio s\u00e9rico de 160 mEq\/L e s\u00f3dio urin\u00e1rio 30 mEq\/L. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre as causas a seguir, assinale a poss\u00edvel etiologia deste quadro.<\/p>","resposta":7813844,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Afogamento em \u00e1gua salgada.","id":7813843,"corpo":"<p>Afogamento em \u00e1gua salgada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uso de bicarbonato venoso.","id":7813844,"corpo":"<p>Uso de bicarbonato venoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Queimadura.","id":7813845,"corpo":"<p>Queimadura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Diabetes mellitus.","id":7813846,"corpo":"<p><em>Diabetes mellitus.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Diabetes insipido.","id":7813847,"corpo":"<p>Diabetes insipido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2008369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":11660,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dermatite de contato \u00e9 uma doen\u00e7a comum na inf\u00e2ncia, geralmente causada por contato com bijuterias, perfumes, brinquedos, medicamentos t\u00f3picos e cosm\u00e9ticos. Recentemente, diversos relatos de casos t\u00eam implicado um brinquedo infantil em forma de gel, feito em casa, denominado \u201cslime\u201d com eczema de m\u00e3os nas crian\u00e7as.Indique o conservante presente neste brinquedo que pode ser o desencadeante.","provas":[{"id":65507,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":11660,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-alergia-e-imunologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"}],"id":2008371,"hashId":"82db377318f326242605c77949ed0fac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>dermatite de contato<\/em> \u00e9 uma doen\u00e7a comum na inf\u00e2ncia, geralmente causada por contato com bijuterias, perfumes, brinquedos, medicamentos t\u00f3picos e cosm\u00e9ticos. Recentemente, diversos relatos de casos t\u00eam implicado um brinquedo infantil em forma de gel, feito em casa, denominado \u201cslime\u201d com eczema de m\u00e3os nas crian\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Indique o conservante presente neste brinquedo que pode ser o desencadeante.<\/p>","resposta":7813854,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sulfato de n\u00edquel.","id":7813853,"corpo":"<p>Sulfato de n\u00edquel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Kathon CG.","id":7813854,"corpo":"<p>Kathon CG.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Perfume mix.","id":7813855,"corpo":"<p>Perfume mix.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Parafenilenodiamina.","id":7813856,"corpo":"<p>Parafenilenodiamina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Neomicina.","id":7813857,"corpo":"<p>Neomicina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alergologia","oab":false,"nome":"Alergologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4468,"slug":"medicina-alergologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397764,"slug":"medicina-imunologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2008371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":11660,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, 16 anos, refere que 1 hora ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o da primeira dose da vacina COVID do laborat\u00f3rio Pfizer, apresentou tontura e perdeu a consci\u00eancia. Foi levado rapidamente por sua m\u00e3e ao pronto socorro. Apresentava hipotens\u00e3o com press\u00e3o arterial sist\u00f3lica 75mmHg. Foi tratado com hidrata\u00e7\u00e3o venosa, oxigenioterapia e adrenalina, com melhora dos sintomas. Nega outros sintomas. Refere que j\u00e1 apresentou angioedema palpebral bilateral ap\u00f3s uso de dipirona e ibuprofeno e desde ent\u00e3o evita esses medicamentos. Sobre o caso relatado acima, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":65507,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":11660,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-alergia-e-imunologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"}],"id":2008375,"hashId":"f5acf0df449dc6ee2476f592d9b32756","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Paciente, 16 anos, refere que 1 hora ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o da primeira dose da vacina COVID do laborat\u00f3rio Pfizer, apresentou tontura e perdeu a consci\u00eancia. Foi levado rapidamente por sua m\u00e3e ao pronto socorro. Apresentava hipotens\u00e3o com press\u00e3o arterial sist\u00f3lica 75mmHg. Foi tratado com hidrata\u00e7\u00e3o venosa, oxigenioterapia e adrenalina, com melhora dos sintomas. Nega outros sintomas. Refere que j\u00e1 apresentou angioedema palpebral bilateral ap\u00f3s uso de dipirona e ibuprofeno e desde ent\u00e3o evita esses medicamentos. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o caso relatado acima, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7813875,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico de anafilaxia \u00e9 improv\u00e1vel, pois n\u00e3o ocorreu acometimento cut\u00e2neo.","id":7813873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico de anafilaxia \u00e9 improv\u00e1vel, pois n\u00e3o ocorreu acometimento cut\u00e2neo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9 dist\u00farbio vaso vagal desencadeado pelo estresse causado pela vacina\u00e7\u00e3o","id":7813874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9 dist\u00farbio vaso vagal desencadeado pelo estresse causado pela vacina\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A dosagem de triptase s\u00e9rica, no pronto socorro, at\u00e9 2 horas ap\u00f3s o in\u00edcio da rea\u00e7\u00e3o teria sido \u00fatil no diagn\u00f3stico de anafilaxia.","id":7813875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dosagem de triptase s\u00e9rica, no pronto socorro, at\u00e9 2 horas ap\u00f3s o in\u00edcio da rea\u00e7\u00e3o teria sido \u00fatil no diagn\u00f3stico de anafilaxia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O paciente n\u00e3o deveria ter sido vacinado, pois indiv\u00edduos com hist\u00f3ria de hipersensibilidade imediata (urtic\u00e1ria e\/ou angioedema) por medicamentos n\u00e3o devem ser imunizados com vacina de COVID.","id":7813876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente n\u00e3o deveria ter sido vacinado, pois indiv\u00edduos com hist\u00f3ria de hipersensibilidade imediata (urtic\u00e1ria e\/ou angioedema) por medicamentos n\u00e3o devem ser imunizados com vacina de COVID.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O excipiente polissorbato 80, presente na vacina da Pfizer, \u00e9 o respons\u00e1vel pela rea\u00e7\u00e3o apresentada.","id":7813877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O excipiente polissorbato 80, presente na vacina da Pfizer, \u00e9 o respons\u00e1vel pela rea\u00e7\u00e3o apresentada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397764,"slug":"medicina-imunologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alergologia","oab":false,"nome":"Alergologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4468,"slug":"medicina-alergologia"}],"slug":"medicina\/2008375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico","id":5660,"slug":"medico-neurologista-pediatrico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas informa\u00e7\u00f5es do IBGE, verificamos que o Brasil nos \u00faltimos anos alterou seu padr\u00e3o demogr\u00e1fico, ou seja, deixamos de ser um pa\u00eds com a maioria da popula\u00e7\u00e3o composta por crian\u00e7as e adolescentes e passamos a ter um n\u00famero maior de idosos.Esta altera\u00e7\u00e3o no padr\u00e3o et\u00e1rio iniciou-se a partir dos anos 1940, e acentuaram-se ap\u00f3s a d\u00e9cada de 1960, com as fam\u00edlias tendo menos filhos e a medicina utilizando-se da tecnologia para tratar as pessoas com mais idade.Como resultado desse fen\u00f4meno, temos redu\u00e7\u00e3o na taxa de crescimento populacional e o envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o que teve sua expectativa de vida aumentada.https:\/\/www.ipo.inf.br\/ Neste sentido, assinale a alternativa CORRETA contendo o nome do fen\u00f4meno descrito no texto:","provas":[{"id":66365,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico","id":5660,"slug":"medico-neurologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:47:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2045921,"hashId":"4331a42057cd62e3b93668051f1c5068","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es do IBGE, verificamos que o Brasil nos \u00faltimos anos alterou seu padr\u00e3o demogr\u00e1fico, ou seja, deixamos de ser um pa\u00eds com a maioria da popula\u00e7\u00e3o composta por crian\u00e7as e adolescentes e passamos a ter um n\u00famero maior de idosos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta altera\u00e7\u00e3o no padr\u00e3o et\u00e1rio iniciou-se a partir dos anos 1940, e acentuaram-se ap\u00f3s a d\u00e9cada de 1960, com as fam\u00edlias tendo menos filhos e a medicina utilizando-se da tecnologia para tratar as pessoas com mais idade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como resultado desse fen\u00f4meno, temos redu\u00e7\u00e3o na taxa de crescimento populacional e o envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o que teve sua expectativa de vida aumentada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">https:\/\/www.ipo.inf.br\/ <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste sentido, assinale a alternativa CORRETA contendo o nome do fen\u00f4meno descrito no texto:<\/p>","resposta":7979183,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Envelhecimento precoce.","id":7979180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Envelhecimento precoce.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Expectativa de vida.","id":7979181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expectativa de vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00d4nus et\u00e1rio.","id":7979182,"corpo":"<p>\u00d4nus et\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Invers\u00e3o da pir\u00e2mide et\u00e1ria.","id":7979183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Invers\u00e3o da pir\u00e2mide et\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00e3o comportamental.","id":7979184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altera\u00e7\u00e3o comportamental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2045921","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico","id":5660,"slug":"medico-neurologista-pediatrico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA relacionada quando duas ou mais doen\u00e7as interagem de forma a causarem danos maiores do que a soma das duas doen\u00e7as:","provas":[{"id":66365,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico","id":5660,"slug":"medico-neurologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:47:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2045933,"hashId":"c476b54499aa43cb26388cb49828e7ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA relacionada quando duas ou mais doen\u00e7as interagem de forma a causarem danos maiores do que a soma das duas doen\u00e7as:<\/p>","resposta":7979235,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sindemia.","id":7979235,"corpo":"<p>Sindemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Surto.","id":7979236,"corpo":"<p>Surto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pandemia.","id":7979237,"corpo":"<p>Pandemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Endemia.","id":7979238,"corpo":"<p>Endemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Epidemia.","id":7979239,"corpo":"<p>Epidemia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403393,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-saude-publica"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/2045933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologista","id":20430,"slug":"medico-area-oftalmologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma tend\u00eancia que cresce a cada dia \u00e9 o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico que permite que sistemas simulem uma intelig\u00eancia similar \u00e0 humana - indo al\u00e9m da programa\u00e7\u00e3o de ordens espec\u00edficas para tomar decis\u00f5es de forma aut\u00f4noma, baseadas em padr\u00f5es de enormes bancos de dados.Os economistas chamam isso de a quarta revolu\u00e7\u00e3o industrial, marcada pela converg\u00eancia de tecnologias digitais, f\u00edsicas e biol\u00f3gicas - bagun\u00e7ando as fronteiras das tr\u00eas \u00e1reas, sendo que essa tend\u00eancia faz parte dessa pr\u00f3xima onda de inova\u00e7\u00e3o.Assinale a alternativa CORRETA contendo o nome do avan\u00e7o tecnol\u00f3gico acima mencionado:","provas":[{"id":66367,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologista","id":20430,"slug":"medico-area-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:47:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":2046011,"hashId":"d09dbc0d89ca0de00e15ed32bbc73fd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma tend\u00eancia que cresce a cada dia \u00e9 o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico que permite que sistemas simulem uma intelig\u00eancia similar \u00e0 humana - indo al\u00e9m da programa\u00e7\u00e3o de ordens espec\u00edficas para tomar decis\u00f5es de forma aut\u00f4noma, baseadas em padr\u00f5es de enormes bancos de dados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os economistas chamam isso de a quarta revolu\u00e7\u00e3o industrial, marcada pela converg\u00eancia de tecnologias digitais, f\u00edsicas e biol\u00f3gicas - bagun\u00e7ando as fronteiras das tr\u00eas \u00e1reas, sendo que essa tend\u00eancia faz parte dessa pr\u00f3xima onda de inova\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA contendo o nome do avan\u00e7o tecnol\u00f3gico acima mencionado:<\/p>","resposta":7979610,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ponta tecnol\u00f3gica.","id":7979609,"corpo":"<p>Ponta tecnol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Intelig\u00eancia artificial.","id":7979610,"corpo":"<p>Intelig\u00eancia artificial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o.","id":7979611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Tecnologia racional.","id":7979612,"corpo":"<p> Tecnologia racional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Intelig\u00eancia humana.","id":7979613,"corpo":"<p>Intelig\u00eancia humana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492174,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407369,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tecnologia"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2046011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologista","id":20430,"slug":"medico-area-oftalmologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo assistencial diz respeito ao modo como s\u00e3o organizadas, em uma dada sociedade, as a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, envolvendo os aspectos tecnol\u00f3gicos e assistenciais. Assinale a alternativa CORRETA que corresponde a uma caracter\u00edstica do modelo Sa\u00fade da Fam\u00edlia:","provas":[{"id":66367,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologista","id":20430,"slug":"medico-area-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:47:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":2046046,"hashId":"ef1276c9e2608f53de2f68445820e799","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo assistencial diz respeito ao modo como s\u00e3o organizadas, em uma dada sociedade, as a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, envolvendo os aspectos tecnol\u00f3gicos e assistenciais. Assinale a alternativa CORRETA que corresponde a uma caracter\u00edstica do modelo Sa\u00fade da Fam\u00edlia:<\/p>","resposta":7979783,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prioriza a assist\u00eancia individual, com \u00eanfase na especializa\u00e7\u00e3o e no uso de tecnologias do tipo material. Organiza a assist\u00eancia a partir da demanda espont\u00e2nea.","id":7979782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prioriza a assist\u00eancia individual, com \u00eanfase na especializa\u00e7\u00e3o e no uso de tecnologias do tipo material. Organiza a assist\u00eancia a partir da demanda espont\u00e2nea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Assume como um dos eixos centrais das pr\u00e1ticas, a constru\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es acolhedoras e de v\u00ednculo de compromisso e de corresponsabilidade, entre os profissionais de sa\u00fade, gestores e popula\u00e7\u00e3o.","id":7979783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assume como um dos eixos centrais das pr\u00e1ticas, a constru\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es acolhedoras e de v\u00ednculo de compromisso e de corresponsabilidade, entre os profissionais de sa\u00fade, gestores e popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apresenta dificuldade na implanta\u00e7\u00e3o da integralidade, tanto no entendimento da multidimensionalidade do ser humano, quanto na integra\u00e7\u00e3o entre n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o.","id":7979784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta dificuldade na implanta\u00e7\u00e3o da integralidade, tanto no entendimento da multidimensionalidade do ser humano, quanto na integra\u00e7\u00e3o entre n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" O trabalho \u00e9 desenvolvido de forma fragmentada, com predom\u00ednio de pr\u00e1ticas hierarquizadas e de desigualdade entre as diferentes categorias profissionais.","id":7979785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O trabalho \u00e9 desenvolvido de forma fragmentada, com predom\u00ednio de pr\u00e1ticas hierarquizadas e de desigualdade entre as diferentes categorias profissionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" O planejamento em sa\u00fade, \u00e9 pouco utilizado como ferramenta de gest\u00e3o e temas como v\u00ednculo e acolhimento n\u00e3o s\u00e3o priorizados. ","id":7979786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O planejamento em sa\u00fade, \u00e9 pouco utilizado como ferramenta de gest\u00e3o e temas como v\u00ednculo e acolhimento n\u00e3o s\u00e3o priorizados. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492180,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2046046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044,"slug":"farmaceutico-area-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Maranh\u00e3o","sigla":"CRF MA","id":4812,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crf-ma-ma"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um direito b\u00e1sico do consumidor estabelecido na Lei n\u00b0 8.078\/1980.","provas":[{"id":60886,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044,"slug":"farmaceutico-area-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Maranh\u00e3o","sigla":"CRF MA","id":4812,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crf-ma-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crf-ma-ma-2021-quadrix-farmaceutico-area-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF MA - Farmac\u00eautico Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:47:12","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1859063,"hashId":"c98878bff3b908deaa917b8425cf3f0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um direito b\u00e1sico do consumidor estabelecido na Lei n\u00b0 8.078\/1980.<\/p>","resposta":7150346,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acesso aos \u00f3rg\u00e3os judici\u00e1rios e administrativos com vistas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o ou \u00e0 repara\u00e7\u00e3o de danos patrimoniais e morais, salvo se forem de natureza coletiva, assegurada a prote\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, administrativa e t\u00e9cnica aos necessitados","id":7150343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acesso aos \u00f3rg\u00e3os judici\u00e1rios e administrativos com vistas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o ou \u00e0 repara\u00e7\u00e3o de danos patrimoniais e morais, salvo se forem de natureza coletiva, assegurada a prote\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, administrativa e t\u00e9cnica aos necessitados<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o das cl\u00e1usulas contratuais que estabele\u00e7am presta\u00e7\u00f5es desproporcionais","id":7150344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manuten\u00e7\u00e3o das cl\u00e1usulas contratuais que estabele\u00e7am presta\u00e7\u00f5es desproporcionais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o contra a publicidade enganosa e abusiva, sendo l\u00edcita a veicula\u00e7\u00e3o de comerciais coercitivos","id":7150345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prote\u00e7\u00e3o contra a publicidade enganosa e abusiva, sendo l\u00edcita a veicula\u00e7\u00e3o de comerciais coercitivos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"efetiva preven\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de danos patrimoniais e morais, individuais, coletivos e difusos","id":7150346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efetiva preven\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de danos patrimoniais e morais, individuais, coletivos e difusos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"facilita\u00e7\u00e3o da defesa de seus direitos, inclusive com a invers\u00e3o do \u00f4nus da prova, a seu favor, no processo civil, quando, a crit\u00e9rio do juiz, for veross\u00edmil a alega\u00e7\u00e3o e, cumulativamente, quando for ele hipossuficiente, segundo os crit\u00e9rios econ\u00f4micos estabelecidos pela Secretaria Nacional do Consumidor","id":7150347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">facilita\u00e7\u00e3o da defesa de seus direitos, inclusive com a invers\u00e3o do \u00f4nus da prova, a seu favor, no processo civil, quando, a crit\u00e9rio do juiz, for veross\u00edmil a alega\u00e7\u00e3o e, cumulativamente, quando for ele hipossuficiente, segundo os crit\u00e9rios econ\u00f4micos estabelecidos pela Secretaria Nacional do Consumidor<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Civil; Direito Penal"],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Direitos B\u00e1sicos do Consumidor","oab":true,"nome":"Dos Direitos B\u00e1sicos do Consumidor","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406891,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-dos-direitos-basicos-do-consumidor"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1859063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os mamutes lanosos podem voltar \u00e0 vida na Terra, se depender de um grupo de cientistas e empres\u00e1rios que j\u00e1 recebeu de patrocinadores US$ 15 milh\u00f5es (cerca de R$ 78 milh\u00f5es) para isso. A quantia destinada \u00e0 empresa Colossal ajudar\u00e1 no desenvolvimento de tecnologias de engenharia gen\u00e9tica que poder\u00e3o criar um h\u00edbrido do mamute com o elefante asi\u00e1tico, chegando o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel dos mamutes que j\u00e1 habitaram o planeta. Alcan\u00e7ado este objetivo, o pr\u00f3ximo passo seria povoar partes da Sib\u00e9ria com esses animais. https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/geral-58579512Neste sentido, marque a alternativa CORRETA contendo o intuito dos mamutes lanosos voltarem \u00e0 vida na Terra:","provas":[{"id":66369,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:47:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2047609,"hashId":"452d638a1f8247f6b1399c5507f5dd79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os mamutes lanosos podem voltar \u00e0 vida na Terra, se depender de um grupo de cientistas e empres\u00e1rios que j\u00e1 recebeu de patrocinadores US$ 15 milh\u00f5es (cerca de R$ 78 milh\u00f5es) para isso. A quantia destinada \u00e0 empresa Colossal ajudar\u00e1 no desenvolvimento de tecnologias de engenharia gen\u00e9tica que poder\u00e3o criar um h\u00edbrido do mamute com o elefante asi\u00e1tico, chegando o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel dos mamutes que j\u00e1 habitaram o planeta. Alcan\u00e7ado este objetivo, o pr\u00f3ximo passo seria povoar partes da Sib\u00e9ria com esses animais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/geral-58579512<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste sentido, marque a alternativa CORRETA contendo o intuito dos mamutes lanosos voltarem \u00e0 vida na Terra:<\/p>","resposta":7986938,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para avan\u00e7ar nos estudos de tecnologia, por\u00e9m sem nenhum motivo espec\u00edfico.","id":7986937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para avan\u00e7ar nos estudos de tecnologia, por\u00e9m sem nenhum motivo espec\u00edfico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Buscar o reequil\u00edbrio ambiental.","id":7986938,"corpo":"<p>Buscar o reequil\u00edbrio ambiental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para a gera\u00e7\u00e3o Alpha poder conhecer desse animal.","id":7986939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a gera\u00e7\u00e3o Alpha poder conhecer desse animal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Realizar estudo no sistema nervoso desse animal.","id":7986940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar estudo no sistema nervoso desse animal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Comprovar que \u00e9 poss\u00edvel realizar clonagem de animais.","id":7986941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comprovar que \u00e9 poss\u00edvel realizar clonagem de animais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2047609","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As regras que regem a postura de um profissional podem ser generalizadas, mas tamb\u00e9m existem aquelas direcionadas a uma categoria espec\u00edfica. No caso do servidor p\u00fablico, o comportamento \u00e9tico no exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o tem um peso diferenciado pois: ","provas":[{"id":66369,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:47:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2047630,"hashId":"c790680e04ab1a4ca23351b793996d5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As regras que regem a postura de um profissional podem ser generalizadas, mas tamb\u00e9m existem aquelas direcionadas a uma categoria espec\u00edfica. No caso do servidor p\u00fablico, o comportamento \u00e9tico no exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o tem um peso diferenciado pois: <\/p>","resposta":7987041,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O servi\u00e7o p\u00fablico possui v\u00edcios e permissividades que n\u00e3o se encontra nas institui\u00e7\u00f5es privadas.","id":7987036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servi\u00e7o p\u00fablico possui v\u00edcios e permissividades que n\u00e3o se encontra nas institui\u00e7\u00f5es privadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe regramento para induzir o servidor a manter uma postura \u00e9tica em rela\u00e7\u00e3o ao seu trabalho. ","id":7987037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o existe regramento para induzir o servidor a manter uma postura \u00e9tica em rela\u00e7\u00e3o ao seu trabalho. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o, por natureza, descomprometidas com a sociedade.","id":7987039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o, por natureza, descomprometidas com a sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Trata-se de um servi\u00e7o onde o fim almejado \u00e9 sempre o bem comum.","id":7987041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um servi\u00e7o onde o fim almejado \u00e9 sempre o bem comum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" O servidor p\u00fablico \u00e9 mais vulner\u00e1vel a desvios de conduta. ","id":7987043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O servidor p\u00fablico \u00e9 mais vulner\u00e1vel a desvios de conduta. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","oab":true,"nome":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404063,"slug":"etica-das-regras-deontologicas"}],"slug":"etica\/2047630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico \u2013 Especialidade Direito \u2013 Classe A","id":23601,"slug":"analista-do-ministerio-publico-especialidade-direito-classe-a"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.( ) Pelo entendimento do STF, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pode declarar a nulidade de seus pr\u00f3prios atos.( ) O Congresso Nacional, com aux\u00edlio do Tribunal de Contas, exerce o controle interno, ao qual compete, entre outras atribui\u00e7\u00f5es, apreciar as contas prestadas anualmente pelo Presidente da Rep\u00fablica.( ) Os Poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio devem manter, de forma integrada, sistema de controle com a finalidade de exercer o controle das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, avais e garantias, bem como dos direitos e haveres da Uni\u00e3o.( ) Caber\u00e1 reclama\u00e7\u00e3o administrativa ao STF no caso de decis\u00e3o proferida pela Administra\u00e7\u00e3o que contrarie s\u00famula vinculante.( ) De acordo com entendimento do STJ e do STF, \u00e9 leg\u00edtima a exig\u00eancia de dep\u00f3sito pr\u00e9vio como pressuposto de admissibilidade de recurso administrativo quando a parte n\u00e3o demonstrar a hipossufici\u00eancia.","provas":[{"id":60148,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico \u2013 Especialidade Direito \u2013 Classe A","id":23601,"slug":"analista-do-ministerio-publico-especialidade-direito-classe-a"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - MPE RS - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico \u2013 Especialidade Direito \u2013 Classe A - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:43:21","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1813358,"hashId":"6892a50ddc982f94d2318b4f197d8fb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pelo entendimento do STF, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pode declarar a nulidade de seus pr\u00f3prios atos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Congresso Nacional, com aux\u00edlio do Tribunal de Contas, exerce o controle interno, ao qual compete, entre outras atribui\u00e7\u00f5es, apreciar as contas prestadas anualmente pelo Presidente da Rep\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os Poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio devem manter, de forma integrada, sistema de controle com a finalidade de exercer o controle das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, avais e garantias, bem como dos direitos e haveres da Uni\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Caber\u00e1 reclama\u00e7\u00e3o administrativa ao STF no caso de decis\u00e3o proferida pela Administra\u00e7\u00e3o que contrarie s\u00famula vinculante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) De acordo com entendimento do STJ e do STF, \u00e9 leg\u00edtima a exig\u00eancia de dep\u00f3sito pr\u00e9vio como pressuposto de admissibilidade de recurso administrativo quando a parte n\u00e3o demonstrar a hipossufici\u00eancia.<\/p>","resposta":6947108,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":6947108,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":6947109,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":6947110,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":6947111,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":6947112,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Controle interno\/externo"],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reclama\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Reclama\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":408394,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408396,"slug":"direito-administrativo-reclamacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Legislativo ou Parlamentar","oab":true,"nome":"Controle Legislativo ou Parlamentar","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":405174,"slug":"direito-administrativo-controle-legislativo-ou-parlamentar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Administrativo","oab":true,"nome":"Controle Administrativo","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408390,"slug":"direito-administrativo-controle-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito de peti\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Direito de peti\u00e7\u00e3o","pai":408390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408394,"slug":"direito-administrativo-direito-de-peticao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405259,"slug":"direito-constitucional-tribunais-de-contas-da-uniao-composicao-e-atribuicoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408141,"slug":"direito-administrativo-anulacao-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reclama\u00e7\u00e3o ou reclama\u00e7\u00e3o constitucional","oab":false,"nome":"Reclama\u00e7\u00e3o ou reclama\u00e7\u00e3o constitucional","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421822,"slug":"direito-constitucional-reclamacao-ou-reclamacao-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle exercido pelo Tribunal de Contas","oab":true,"nome":"Controle exercido pelo Tribunal de Contas","pai":405174,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404486,"slug":"direito-administrativo-controle-exercido-pelo-tribunal-de-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"}],"slug":"direito-administrativo\/1813358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Intervencionista \u2013 SAMU","id":20338,"slug":"enfermeiro-intervencionista-samu"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","provas":[{"id":60160,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Intervencionista \u2013 SAMU","id":20338,"slug":"enfermeiro-intervencionista-samu"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2021-vunesp-enfermeiro-intervencionista-samu","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Osasco - Enfermeiro Intervencionista \u2013 SAMU - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:43:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1813401,"hashId":"d8b8ecd0050ba6dee68a442feb3877fb","enunciado":"<p>O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)<\/p>","resposta":6947324,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promove, protege e recupera a sa\u00fade p\u00fablica, e suas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o direcionadas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o sem renda e assistida por programas assistenciais.","id":6947323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promove, protege e recupera a sa\u00fade p\u00fablica, e suas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o direcionadas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o sem renda e assistida por programas assistenciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"est\u00e1 organizado em redes regionalizadas e hierarquizadas e atua em todo o territ\u00f3rio nacional, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo.","id":6947324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 organizado em redes regionalizadas e hierarquizadas e atua em todo o territ\u00f3rio nacional, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 gerenciado pelos Estados, que repassam recursos financeiros e determinam as a\u00e7\u00f5es a serem executadas nos munic\u00edpios.","id":6947325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 gerenciado pelos Estados, que repassam recursos financeiros e determinam as a\u00e7\u00f5es a serem executadas nos munic\u00edpios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"deve atender a todos, sem distin\u00e7\u00f5es ou restri\u00e7\u00f5es, oferecendo toda a aten\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria, sem qualquer custo, com vistas a atender ao princ\u00edpio da equidade.","id":6947326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve atender a todos, sem distin\u00e7\u00f5es ou restri\u00e7\u00f5es, oferecendo toda a aten\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria, sem qualquer custo, com vistas a atender ao princ\u00edpio da equidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"destina recursos financeiros aos munic\u00edpios, desde que os mesmos tenham Conselho de Comunidade, com composi\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria.","id":6947327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">destina recursos financeiros aos munic\u00edpios, desde que os mesmos tenham Conselho de Comunidade, com composi\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1813401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Intervencionista \u2013 SAMU","id":20338,"slug":"enfermeiro-intervencionista-samu"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre as inst\u00e2ncias de pactua\u00e7\u00e3o do SUS.","provas":[{"id":60160,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Intervencionista \u2013 SAMU","id":20338,"slug":"enfermeiro-intervencionista-samu"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2021-vunesp-enfermeiro-intervencionista-samu","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Osasco - Enfermeiro Intervencionista \u2013 SAMU - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:43:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1813403,"hashId":"561040b09388683ed0f91a38287c8cb4","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta sobre as inst\u00e2ncias de pactua\u00e7\u00e3o do SUS.<\/p>","resposta":6947336,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 responsabilidade da Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite a incorpora\u00e7\u00e3o, exclus\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o de novos medicamentos, produtos e procedimentos de sa\u00fade.","id":6947333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 responsabilidade da Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite a incorpora\u00e7\u00e3o, exclus\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o de novos medicamentos, produtos e procedimentos de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As Comiss\u00f5es Intergestores Bipartites s\u00e3o constitu\u00eddas paritariamente por representantes dos governos federal, estadual e municipal.","id":6947334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Comiss\u00f5es Intergestores Bipartites s\u00e3o constitu\u00eddas paritariamente por representantes dos governos federal, estadual e municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Colegiado de Gest\u00e3o Regional \u00e9 constitu\u00eddo em cada uma das cinco regi\u00f5es do pa\u00eds e integra gestores municipais, estaduais e federal.","id":6947335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Colegiado de Gest\u00e3o Regional \u00e9 constitu\u00eddo em cada uma das cinco regi\u00f5es do pa\u00eds e integra gestores municipais, estaduais e federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o espa\u00e7os intergovernamentais, pol\u00edticos e t\u00e9cnicos onde ocorrem planejamento, negocia\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de sa\u00fade p\u00fablica.","id":6947336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o espa\u00e7os intergovernamentais, pol\u00edticos e t\u00e9cnicos onde ocorrem planejamento, negocia\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de sa\u00fade p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A representa\u00e7\u00e3o de Estados e Munic\u00edpios na Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite \u00e9 proporcional \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de cada localidade.","id":6947337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A representa\u00e7\u00e3o de Estados e Munic\u00edpios na Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite \u00e9 proporcional \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de cada localidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Social no SUS","oab":false,"nome":"Controle Social no SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403577,"slug":"direito-sanitario-e-saude-controle-social-no-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1813403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem Intervencionista \u2013 SAMU","id":20337,"slug":"tecnico-de-enfermagem-intervencionista-samu"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo por base a afirma\u00e7\u00e3o \u201cPizza n\u00e3o era coisa feia\u201d, \u00e9 poss\u00edvel estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o com a palavra \u201cpizza\u201d empregada em","provas":[{"id":60183,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem Intervencionista \u2013 SAMU","id":20337,"slug":"tecnico-de-enfermagem-intervencionista-samu"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2021-vunesp-tecnico-de-enfermagem-intervencionista-samu-vunesp-disponibiliza-somente-uma-tipo-de-gabarito","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Osasco - T\u00e9cnico de Enfermagem Intervencionista \u2013 SAMU - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:43:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1815103,"hashId":"c169dd794c155d479153947add4535eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo por base a afirma\u00e7\u00e3o \u201cPizza n\u00e3o era coisa feia\u201d, \u00e9 poss\u00edvel estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o com a palavra \u201cpizza\u201d empregada em<\/p>","resposta":6955440,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sentido pr\u00f3prio na express\u00e3o \u201cvirar pizza\u201d, cujo significado \u00e9 aceitar desafios.","id":6955436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sentido pr\u00f3prio na express\u00e3o \u201cvirar pizza\u201d, cujo significado \u00e9 aceitar desafios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sentido figurado na express\u00e3o \u201cvirar pizza\u201d, cujo significado \u00e9 agir com hombridade.","id":6955437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sentido figurado na express\u00e3o \u201cvirar pizza\u201d, cujo significado \u00e9 agir com hombridade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sentido pr\u00f3prio na express\u00e3o \u201cpreparar a pizza\u201d, cujo significado \u00e9 organizar um compl\u00f4.","id":6955438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sentido pr\u00f3prio na express\u00e3o \u201cpreparar a pizza\u201d, cujo significado \u00e9 organizar um compl\u00f4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sentido pr\u00f3prio na express\u00e3o \u201cacabar em pizza\u201d, cujo significado \u00e9 algo se tornar um vexame.","id":6955439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sentido pr\u00f3prio na express\u00e3o \u201cacabar em pizza\u201d, cujo significado \u00e9 algo se tornar um vexame.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"sentido figurado na express\u00e3o \u201cacabar em pizza\u201d, cujo significado \u00e9 n\u00e3o punir um crime.","id":6955440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sentido figurado na express\u00e3o \u201cacabar em pizza\u201d, cujo significado \u00e9 n\u00e3o punir um crime.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia um trecho da cr\u00f4nica \u201cLembra-se\u201d, de Ivan Angelo, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 07 a 10. Falar ao telefone era uma coisa discreta. Em aparelho p\u00fablico de esquina ou de corredor de shopping, falava-se baixo. Quando ligava de um posto da companhia telef\u00f4nica, a pessoa fechava-se numa cabine. Trocavam-se palavras necess\u00e1rias, pois dava trabalho deslocar-se at\u00e9 um aparelho.Agora, na era do celular, todo mundo fala alto e at\u00e9 com espalhafato nas ruas, nos \u00f4nibus, nos corredores, nos restaurantes e, pela banalidade, os assuntos n\u00e3o despertam qualquer interesse.Dava-se corda nos rel\u00f3gios. Era tranquilo caminhar pelas ruas \u00e0 noite. Helic\u00f3ptero n\u00e3o era transporte urbano. Motocicleta era divers\u00e3o dos fins de semana. Os bancos lucravam bilh\u00f5es e n\u00e3o cobravam mensalidade para voc\u00ea deixar seu dinheiro com eles. A corujinha da TV mandava as crian\u00e7as para a cama \u00e0s 9 da noite. Os jovens iam para os bares com livros debaixo do bra\u00e7o e parecia que liam, pois discutiam e se dividiam a respeito das ideias. N\u00e3o havia hip\u00f3tese de silicone. A escola era p\u00fablica, a rua era p\u00fablica, a sa\u00fade era p\u00fablica, a opini\u00e3o era p\u00fablica. Privada era outra coisa. Havia garoa. O beijo era uma intimidade, n\u00e3o um espet\u00e1culo. Pizza n\u00e3o era coisa feia.(Cole\u00e7\u00e3o Melhores Cr\u00f4nicas \u2013 Ivan Angelo. Sele\u00e7\u00e3o Humberto Werneck. Global editora, 2007. Adaptado)","id":466284,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia um trecho da cr\u00f4nica \u201cLembra-se\u201d, de Ivan Angelo, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>07 <\/strong>a <strong>10<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Falar ao telefone era uma coisa discreta. Em aparelho p\u00fablico de esquina ou de corredor de shopping, falava-se baixo. Quando ligava de um posto da companhia telef\u00f4nica, a pessoa fechava-se numa cabine. Trocavam-se palavras necess\u00e1rias, pois dava trabalho deslocar-se at\u00e9 um aparelho.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Agora, na era do celular, todo mundo fala alto e at\u00e9 com espalhafato nas ruas, nos \u00f4nibus, nos corredores, nos restaurantes e, pela banalidade, os assuntos n\u00e3o despertam qualquer interesse.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Dava-se corda nos rel\u00f3gios. Era tranquilo caminhar pelas ruas \u00e0 noite. Helic\u00f3ptero n\u00e3o era transporte urbano. Motocicleta era divers\u00e3o dos fins de semana. Os bancos lucravam bilh\u00f5es e n\u00e3o cobravam mensalidade para voc\u00ea deixar seu dinheiro com eles. A corujinha da TV mandava as crian\u00e7as para a cama \u00e0s 9 da noite. Os jovens iam para os bares com livros debaixo do bra\u00e7o e parecia que liam, pois discutiam e se dividiam a respeito das ideias. N\u00e3o havia hip\u00f3tese de silicone. A escola era p\u00fablica, a rua era p\u00fablica, a sa\u00fade era p\u00fablica, a opini\u00e3o era p\u00fablica. Privada era outra coisa. Havia garoa. O beijo era uma intimidade, n\u00e3o um espet\u00e1culo. Pizza n\u00e3o era coisa feia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<em>Cole\u00e7\u00e3o Melhores Cr\u00f4nicas \u2013 Ivan Angelo. Sele\u00e7\u00e3o Humberto Werneck.<\/em> Global editora, 2007. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10 ","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem denotativa e linguagem conotativa (denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Linguagem denotativa e linguagem conotativa (denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403706,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-denotativa-e-linguagem-conotativa-denotacao-e-conotacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1815103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao mencionar o Timor (linha 38), o narrador-personagem diz atacar o patriotismo de seu interlocutor (linha 37), que tem nacionalidade portuguesa, em raz\u00e3o de o Timor j\u00e1 ter sido uma col\u00f4nia de Portugal e de ser uma localidade na qual se fala a l\u00edngua portuguesa.","provas":[{"id":75948,"cargo":{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2021-iades-terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata-2","tipo":1,"nome":"IADES - IRBr - Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:46:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2292978,"hashId":"16eeff62a25f78fd4350759e9cf498e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao mencionar o Timor (linha 38), o narrador-personagem diz atacar o patriotismo de seu interlocutor (linha 37), que tem nacionalidade portuguesa, em raz\u00e3o de o Timor j\u00e1 ter sido uma col\u00f4nia de Portugal e de ser uma localidade na qual se fala a l\u00edngua portuguesa.<\/p>","resposta":9038466,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9038466,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9038467,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quest\u00e3o 3Texto 2 para responder \u00e0s quest\u00f5es 3 e 4.1____\u201cPrecisa-se de um professor de l\u00edngua javanesa. Cartas etc.\u201d\tOra, disse c\u00e1 comigo, est\u00e1 ali uma coloca\u00e7\u00e3o que n\u00e3o ter\u00e1\tmuitos concorrentes; se eu capiscasse quatro palavras, ia4 apresentar-me. Sa\u00ed do caf\u00e9 e andei pelas ruas, sempre a\timaginar-me professor de javan\u00eas, ganhando dinheiro, andando\tde bonde e sem encontros desagrad\u00e1veis com os \u201ccad\u00e1veres\u201d.7 Insensivelmente dirigi-me \u00e0 Biblioteca Nacional. N\u00e3o sabia bem\tque livro iria pedir; mas, entrei, entreguei o chap\u00e9u ao porteiro,\trecebi a senha e subi. Na escada, acudiu-me pedir a Grande10 encyclop\u00e9die, letra J, a fim de consultar o artigo relativo a Java e\ta l\u00edngua javanesa. Dito e feito. Fiquei sabendo, ao fim de alguns\tminutos, que Java era uma grande ilha do arquip\u00e9lago de Sonda,13 col\u00f4nia holandesa, e o javan\u00eas, l\u00edngua aglutinante do grupo\tmalaio-polin\u00e9sio, possu\u00eda uma literatura digna de nota e escrita\tem caracteres derivados do velho alfabeto hindu.16___A Enciclop\u00e9dia dava-me indica\u00e7\u00e3o de trabalhos sobre a tal\tl\u00edngua malaia e n\u00e3o tive d\u00favidas em consultar um deles. Copiei o\talfabeto, a sua pronuncia\u00e7\u00e3o figurada e sa\u00ed. Andei pelas ruas,19 perambulando e mastigando letras.\tNa minha cabe\u00e7a dan\u00e7avam hier\u00f3glifos; de quando em\tquando consultava as minhas notas; entrava nos jardins e22 escrevia estes calungas na areia para guard\u00e1-los bem na mem\u00f3ria\te habituar a m\u00e3o a escrev\u00ea-los.\t\u00c0 noite, quando pude entrar em casa sem ser visto, para25 evitar indiscretas perguntas do encarregado, ainda continuei no\tquarto a engolir o meu \u201ca-b-c\u201d malaio, e, com tanto afinco levei o\tprop\u00f3sito que, de manh\u00e3, o sabia perfeitamente.28___Convenci-me de que aquela era a l\u00edngua mais f\u00e1cil do\tmundo e sa\u00ed; mas n\u00e3o t\u00e3o cedo que n\u00e3o me encontrasse com o\tencarregado dos alugu\u00e9is dos c\u00f4modos:31___\u2014 Senhor Castelo, quando salda a sua conta?\tRespondi-lhe ent\u00e3o eu, com a mais encantadora esperan\u00e7a:\t\u2014 Breve... Espere um pouco... Tenha paci\u00eancia... Vou ser34 nomeado professor de javan\u00eas, e...\tPor a\u00ed o homem interrompeu-me:\t\u2014 Que diabo vem a ser isso, senhor Castelo?37___Gostei da divers\u00e3o e ataquei o patriotismo do homem:\t\u2014 \u00c9 uma l\u00edngua que se fala l\u00e1 pelas bandas do Timor. Sabe\tonde \u00e9?40___Oh! alma ing\u00eanua! O homem esqueceu-se da minha d\u00edvida\te disse-me com aquele falar forte dos portugueses:\t\u2014 Eu c\u00e1 por mim, n\u00e3o sei bem; mas ouvi dizer que s\u00e3o43 umas terras que temos l\u00e1 para os lados de Macau. E o senhor\tsabe isso, senhor Castelo?\tAnimado com esta sa\u00edda feliz que me deu o javan\u00eas, voltei a46 procurar o an\u00fancio. L\u00e1 estava ele. Resolvi animosamente\tpropor-me ao professorado do idioma oce\u00e2nico. Redigi a\tresposta, passei pelo Jornal e l\u00e1 deixei a carta. Em seguida, voltei49 \u00e0 biblioteca e continuei os meus estudos de javan\u00eas.\tN\u00e3o fiz grandes progressos nesse dia, n\u00e3o sei se por julgar\to alfabeto javan\u00eas o \u00fanico saber necess\u00e1rio a um professor de52 l\u00edngua malaia ou se por ter me empenhado mais na bibliografia e\thist\u00f3ria liter\u00e1ria do idioma que ia ensinar.\tAo cabo de dois dias, recebia eu uma carta para ir falar ao55 doutor Manuel Feliciano Soares Albernaz, bar\u00e3o de Jacuecanga,\t\u00e0 rua Conde de Bonfim, n\u00e3o me recordo bem que n\u00famero. \u00c9\tpreciso n\u00e3o te esqueceres que entrementes continuei estudando o58 meu malaio, isto \u00e9, o tal javan\u00eas. Al\u00e9m do alfabeto, fiquei\tsabendo o nome de alguns autores, tamb\u00e9m perguntar e\tresponder \u201ccomo est\u00e1 o senhor?\u201d \u2014 e duas ou tr\u00eas regras de61 gram\u00e1tica, lastrado todo esse saber com vinte palavras do l\u00e9xico.62___N\u00e3o imaginas as grandes dificuldades com que lutei, para63 arranjar os quatrocentos r\u00e9is da viagem! \u00c9 mais f\u00e1cil \u2014 podes64 ficar certo \u2014 aprender o javan\u00eas... Fui a p\u00e9. Cheguei suad\u00edssimo;\te, com maternal carinho, as anosas mangueiras, que se\tperfilavam em alameda diante da casa do titular, me receberam,67 me acolheram e me reconfortaram. Em toda a minha vida, foi o68 \u00fanico momento em que cheguei a sentir a simpatia da natureza...BARRETO, Lima. Contos completos de Lima Barreto. Companhia das Letras, 2010, com adapta\u00e7\u00f5es.Tendo em vista as ideias e os sentidos do texto, julgue (C ou E) os itens a seguir.","id":520392,"enunciado":"<p><strong>Quest\u00e3o 3<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>Texto 2 para responder \u00e0s quest\u00f5es 3 e 4.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>\u201cPrecisa-se de um professor de l\u00edngua javanesa. Cartas etc.\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tOra, disse c\u00e1 comigo, est\u00e1 ali uma coloca\u00e7\u00e3o que n\u00e3o ter\u00e1<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmuitos concorrentes; se eu capiscasse quatro palavras, ia<\/p><p>4 apresentar-me. Sa\u00ed do caf\u00e9 e andei pelas ruas, sempre a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\timaginar-me professor de javan\u00eas, ganhando dinheiro, andando<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde bonde e sem encontros desagrad\u00e1veis com os \u201ccad\u00e1veres\u201d.<\/p><p>7 Insensivelmente dirigi-me \u00e0 Biblioteca Nacional. N\u00e3o sabia bem<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tque livro iria pedir; mas, entrei, entreguei o chap\u00e9u ao porteiro,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trecebi a senha e subi. Na escada, acudiu-me pedir a <em>Grande<\/em><\/p><p>10 <em>encyclop\u00e9die<\/em>, letra J, a fim de consultar o artigo relativo a Java e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ta l\u00edngua javanesa. Dito e feito. Fiquei sabendo, ao fim de alguns<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tminutos, que Java era uma grande ilha do arquip\u00e9lago de Sonda,<\/p><p>13 col\u00f4nia holandesa, e o javan\u00eas, l\u00edngua aglutinante do grupo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmalaio-polin\u00e9sio, possu\u00eda uma literatura digna de nota e escrita<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tem caracteres derivados do velho alfabeto hindu.<\/p><p>16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A <em>Enciclop\u00e9dia <\/em>dava-me indica\u00e7\u00e3o de trabalhos sobre a tal<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tl\u00edngua malaia e n\u00e3o tive d\u00favidas em consultar um deles. Copiei o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\talfabeto, a sua pronuncia\u00e7\u00e3o figurada e sa\u00ed. Andei pelas ruas,<\/p><p>19 perambulando e mastigando letras.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tNa minha cabe\u00e7a dan\u00e7avam hier\u00f3glifos; de quando em<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tquando consultava as minhas notas; entrava nos jardins e<\/p><p>22 escrevia estes calungas na areia para guard\u00e1-los bem na mem\u00f3ria<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\te habituar a m\u00e3o a escrev\u00ea-los.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t\u00c0 noite, quando pude entrar em casa sem ser visto, para<\/p><p>25 evitar indiscretas perguntas do encarregado, ainda continuei no<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tquarto a engolir o meu \u201ca-b-c\u201d malaio, e, com tanto afinco levei o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tprop\u00f3sito que, de manh\u00e3, o sabia perfeitamente.<\/p><p>28<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Convenci-me de que aquela era a l\u00edngua mais f\u00e1cil do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmundo e sa\u00ed; mas n\u00e3o t\u00e3o cedo que n\u00e3o me encontrasse com o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tencarregado dos alugu\u00e9is dos c\u00f4modos:<\/p><p>31<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u2014 Senhor Castelo, quando salda a sua conta?<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tRespondi-lhe ent\u00e3o eu, com a mais encantadora esperan\u00e7a:<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t\u2014 Breve... Espere um pouco... Tenha paci\u00eancia... Vou ser<\/p><p>34 nomeado professor de javan\u00eas, e...<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tPor a\u00ed o homem interrompeu-me:<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t\u2014 Que diabo vem a ser isso, senhor Castelo?<\/p><p>37<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Gostei da divers\u00e3o e ataquei o patriotismo do homem:<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t\u2014 \u00c9 uma l\u00edngua que se fala l\u00e1 pelas bandas do Timor. Sabe<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tonde \u00e9?<\/p><p>40<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Oh! alma ing\u00eanua! O homem esqueceu-se da minha d\u00edvida<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\te disse-me com aquele falar forte dos portugueses:<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t\u2014 Eu c\u00e1 por mim, n\u00e3o sei bem; mas ouvi dizer que s\u00e3o<\/p><p>43 umas terras que temos l\u00e1 para os lados de Macau. E o senhor<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsabe isso, senhor Castelo?<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tAnimado com esta sa\u00edda feliz que me deu o javan\u00eas, voltei a<\/p><p>46 procurar o an\u00fancio. L\u00e1 estava ele. Resolvi animosamente<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpropor-me ao professorado do idioma oce\u00e2nico. Redigi a<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tresposta, passei pelo <em>Jornal <\/em>e l\u00e1 deixei a carta. Em seguida, voltei<\/p><p>49 \u00e0 biblioteca e continuei os meus estudos de javan\u00eas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tN\u00e3o fiz grandes progressos nesse dia, n\u00e3o sei se por julgar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\to alfabeto javan\u00eas o \u00fanico saber necess\u00e1rio a um professor de<\/p><p>52 l\u00edngua malaia ou se por ter me empenhado mais na bibliografia e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\thist\u00f3ria liter\u00e1ria do idioma que ia ensinar.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tAo cabo de dois dias, recebia eu uma carta para ir falar ao<\/p><p>55 doutor Manuel Feliciano Soares Albernaz, bar\u00e3o de Jacuecanga,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u00e0 rua Conde de Bonfim, n\u00e3o me recordo bem que n\u00famero. \u00c9<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpreciso n\u00e3o te esqueceres que entrementes continuei estudando o<\/p><p>58 meu malaio, isto \u00e9, o tal javan\u00eas. Al\u00e9m do alfabeto, fiquei<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsabendo o nome de alguns autores, tamb\u00e9m perguntar e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tresponder \u201ccomo est\u00e1 o senhor?\u201d \u2014 e duas ou tr\u00eas regras de<\/p><p>61 gram\u00e1tica, lastrado todo esse saber com vinte palavras do l\u00e9xico.<\/p><p>62<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>N\u00e3o imaginas as grandes dificuldades com que lutei, para<\/p><p>63 arranjar os quatrocentos r\u00e9is da viagem! \u00c9 mais f\u00e1cil \u2014 podes<\/p><p>64 ficar certo \u2014 aprender o javan\u00eas... Fui a p\u00e9. Cheguei suad\u00edssimo;<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\te, com maternal carinho, as anosas mangueiras, que se<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tperfilavam em alameda diante da casa do titular, me receberam,<\/p><p>67 me acolheram e me reconfortaram. Em toda a minha vida, foi o<\/p><p>68 \u00fanico momento em que cheguei a sentir a simpatia da natureza...<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>BARRETO, Lima. Contos completos de Lima Barreto. Companhia das Letras, 2010, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/sub><\/p><p>Tendo em vista as ideias e os sentidos do texto, julgue (C ou E) os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 3","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Narrador","oab":false,"nome":"Narrador","pai":409512,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419177,"slug":"lingua-portuguesa-narrador"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2292978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Brasil tem-se mostrado reticente a negocia\u00e7\u00f5es que visem \u00e0 reforma e \u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o das regras da OMC, com a introdu\u00e7\u00e3o de novos temas, n\u00e3o cobertos pelo mandato negociador da Rodada Doha. Ademais, op\u00f5e-se ao lan\u00e7amento de iniciativas plurilaterais no \u00e2mbito da OMC, por considerar que tais acordos enfraquecem o car\u00e1ter multilateral da organiza\u00e7\u00e3o. Nos \u00faltimos anos, tem-se notabilizado, ainda, como defensor da retomada integral do mandato negociador da Rodada Doha, que colocava a agricultura no centro das negocia\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":75948,"cargo":{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2021-iades-terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata-2","tipo":1,"nome":"IADES - IRBr - Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:46:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2293223,"hashId":"1feab449d3da9de50a7b7e6c5524b2eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil tem-se mostrado reticente a negocia\u00e7\u00f5es que visem \u00e0 reforma e \u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o das regras da OMC, com a introdu\u00e7\u00e3o de novos temas, n\u00e3o cobertos pelo mandato negociador da Rodada Doha. Ademais, op\u00f5e-se ao lan\u00e7amento de iniciativas plurilaterais no \u00e2mbito da OMC, por considerar que tais acordos enfraquecem o car\u00e1ter multilateral da organiza\u00e7\u00e3o. Nos \u00faltimos anos, tem-se notabilizado, ainda, como defensor da retomada integral do mandato negociador da Rodada Doha, que colocava a agricultura no centro das negocia\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":9039198,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9039197,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9039198,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quest\u00e3o 19Em 2020, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Com\u00e9rcio (OMC) completou 25 anos de exist\u00eancia. Criada pelo Acordo de Marraqueche, a partir da bem-sucedida conclus\u00e3o da Rodada Uruguai do antigo GATT (General Agreement on Tariffs and Trade), a OMC atua no monitoramento das pr\u00e1ticas comerciais de seus Estados-membros, como foro permanente de negocia\u00e7\u00f5es comerciais e como inst\u00e2ncia para a solu\u00e7\u00e3o de controv\u00e9rsias. Mais de duas d\u00e9cadas desde a sua cria\u00e7\u00e3o, a OMC enfrenta cr\u00edticas por n\u00e3o ter sido capaz de propiciar desfecho favor\u00e1vel para negocia\u00e7\u00f5es comerciais de grande envergadura, como a Rodada Doha, lan\u00e7ada em 2001. Ademais, seu \u00d3rg\u00e3o de Solu\u00e7\u00e3o de Controv\u00e9rsias (OSC) passa por crise e tem apresentado seu funcionamento prejudicado pela falta de consenso para a aprova\u00e7\u00e3o de novos ju\u00edzes para o seu \u00f3rg\u00e3o de apela\u00e7\u00e3o. De acordo com a OMC e com a atua\u00e7\u00e3o do Brasil na organiza\u00e7\u00e3o, julgue (C ou E) os itens a seguir.","id":520434,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Quest\u00e3o 19<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 2020, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Com\u00e9rcio (OMC) completou 25 anos de exist\u00eancia. Criada pelo Acordo de Marraqueche, a partir da bem-sucedida conclus\u00e3o da Rodada Uruguai do antigo GATT (General Agreement on Tariffs and Trade), a OMC atua no monitoramento das pr\u00e1ticas comerciais de seus Estados-membros, como foro permanente de negocia\u00e7\u00f5es comerciais e como inst\u00e2ncia para a solu\u00e7\u00e3o de controv\u00e9rsias. Mais de duas d\u00e9cadas desde a sua cria\u00e7\u00e3o, a OMC enfrenta cr\u00edticas por n\u00e3o ter sido capaz de propiciar desfecho favor\u00e1vel para negocia\u00e7\u00f5es comerciais de grande envergadura, como a Rodada Doha, lan\u00e7ada em 2001. Ademais, seu \u00d3rg\u00e3o de Solu\u00e7\u00e3o de Controv\u00e9rsias (OSC) passa por crise e tem apresentado seu funcionamento prejudicado pela falta de consenso para a aprova\u00e7\u00e3o de novos ju\u00edzes para o seu \u00f3rg\u00e3o de apela\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a OMC e com a atua\u00e7\u00e3o do Brasil na organiza\u00e7\u00e3o, julgue (C ou E) os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 19","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Internacional e Comunit\u00e1rio","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Com\u00e9rcio Internacional","pai":null,"assunto_raiz":16,"materia":true,"id":16,"slug":"comercio-internacional"},{"palavrasChave":["Direito internacional"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC)","pai":16,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401212,"slug":"comercio-internacional-organizacao-mundial-do-comercio-omc"}],"slug":"comercio-internacional\/2293223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Conven\u00e7\u00e3o de Viena sobre o Direito dos Tratados, conclu\u00edda em 23 de maio de 1969, somente foi promulgada sem reservas, no Brasil, em 14 de dezembro de 2009 pelo Decreto n\u00b0 7.030.","provas":[{"id":75948,"cargo":{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2021-iades-terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata-2","tipo":1,"nome":"IADES - IRBr - Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:46:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2293420,"hashId":"b736a4e500be22e37e6d51b9e45198d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Conven\u00e7\u00e3o de Viena sobre o Direito dos Tratados, conclu\u00edda em 23 de maio de 1969, somente foi promulgada sem reservas, no Brasil, em 14 de dezembro de 2009 pelo Decreto n\u00b0 7.030.<\/p>","resposta":9039800,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9039799,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9039800,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quest\u00e3o 33Em rela\u00e7\u00e3o ao Direito dos Tratados e ao ordenamento jur\u00eddico brasileiro, julgue (C ou E) os itens a seguir.","id":520474,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Quest\u00e3o 33<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Direito dos Tratados e ao ordenamento jur\u00eddico brasileiro, julgue (C ou E) os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 33","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Internacional P\u00fablico","oab":true,"nome":"Direito Internacional P\u00fablico","pai":29,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6114,"slug":"direito-internacional-direito-internacional-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratado Internacional","oab":true,"nome":"Tratado Internacional","pai":6114,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":400243,"slug":"direito-internacional-tratado-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o de Viena sobre o Direito dos Tratados (1969)","oab":false,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o de Viena sobre o Direito dos Tratados (1969)","pai":6176,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":416661,"slug":"direito-internacional-convencao-de-viena-sobre-o-direito-dos-tratados-1969"},{"palavrasChave":["direitos humanos","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratado Internacional - Tratado em vigor","oab":true,"nome":"Tratado Internacional - Tratado em vigor","pai":400243,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6176,"slug":"direito-internacional-tratado-internacional-tratado-em-vigor"}],"slug":"direito-internacional\/2293420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Cuidado ao Paciente Cr\u00edtico","id":23964,"slug":"residencia-em-nutricao-area-cuidado-ao-paciente-critico"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Lauro Wanderley\/UFPB","sigla":"","id":3934,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hospital-universitario-lauro-wanderley-ufpb-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dieta imunomoduladora pode contribuir para a diminui\u00e7\u00e3o das complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s-cir\u00fargicas e para uma melhor recupera\u00e7\u00e3o do peso, tendo grandes chances de influenciar significativamente na sobrevida do paciente oncol\u00f3gico. Segundo o Consenso Nacional de Nutri\u00e7\u00e3o oncol\u00f3gica \u2013 2016, a terapia imunomoduladora deve ser iniciada, independente do estado nutricional de pacientes que ser\u00e3o submetidos a cirurgias de grande porte, em um prazo de at\u00e9:","provas":[{"id":72955,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Cuidado ao Paciente Cr\u00edtico","id":23964,"slug":"residencia-em-nutricao-area-cuidado-ao-paciente-critico"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Lauro Wanderley\/UFPB","sigla":"","id":3934,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hospital-universitario-lauro-wanderley-ufpb-pe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hospital-universitario-lauro-wanderley-ufpb-pe-2021-ufpb-residencia-em-nutricao-area-cuidado-ao-paciente-critico","tipo":1,"nome":"UFPB - Hospital Universit\u00e1rio Lauro Wanderley\/UFPB - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Cuidado ao Paciente Cr\u00edtico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:46:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2295902,"hashId":"bd0010beb38ef6d4ff5b53e35313d10a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dieta imunomoduladora pode contribuir para a diminui\u00e7\u00e3o das complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s-cir\u00fargicas e para uma melhor recupera\u00e7\u00e3o do peso, tendo grandes chances de influenciar significativamente na sobrevida do paciente oncol\u00f3gico. Segundo o Consenso Nacional de Nutri\u00e7\u00e3o oncol\u00f3gica \u2013 2016, a terapia imunomoduladora deve ser iniciada, independente do estado nutricional de pacientes que ser\u00e3o submetidos a cirurgias de grande porte, em um prazo de at\u00e9:<\/p>","resposta":9049726,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3-5 dias antes da cirurgia","id":9049723,"corpo":"<p>3-5 dias antes da cirurgia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2-3 dias antes da cirurgia","id":9049724,"corpo":"<p>2-3 dias antes da cirurgia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5-7 dias antes da cirurgia","id":9049725,"corpo":"<p>5-7 dias antes da cirurgia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5-10 dias antes da cirurgia","id":9049726,"corpo":"<p>5-10 dias antes da cirurgia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3-10 dias antes cirurgia","id":9049727,"corpo":"<p>3-10 dias antes cirurgia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Cirurgia","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Cirurgia","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418102,"slug":"nutricao-nutricao-e-cirurgia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/2295902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}