{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4181,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458,"slug":"residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da anestesiologia em odontologia, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":85235,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458,"slug":"residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2021-upenet-iaupe-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2481449,"hashId":"2d805720102b9ec83001dd931125f2c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da anestesiologia em odontologia, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/p>","resposta":9856985,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cloridrato de Bupivaca\u00edna apresenta pot\u00eancia maior que a lidoca\u00edna e uma toxicidade menor, sendo bastante utilizado em recintos hospitalares.","id":9856985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cloridrato de Bupivaca\u00edna apresenta pot\u00eancia maior que a lidoca\u00edna e uma toxicidade menor, sendo bastante utilizado em recintos hospitalares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a anestesia local ocasiona um bloqueio irrevers\u00edvel da condu\u00e7\u00e3o nervosa, determinando perda das sensa\u00e7\u00f5es e altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia.","id":9856986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a anestesia local ocasiona um bloqueio irrevers\u00edvel da condu\u00e7\u00e3o nervosa, determinando perda das sensa\u00e7\u00f5es e altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os anest\u00e9sicos locais n\u00e3o apresentam toxicidade nem mesmo se houver uma superdosagem ou por inje\u00e7\u00e3o acidental do anest\u00e9sico nos vasos sangu\u00edneos.","id":9856987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os anest\u00e9sicos locais n\u00e3o apresentam toxicidade nem mesmo se houver uma superdosagem ou por inje\u00e7\u00e3o acidental do anest\u00e9sico nos vasos sangu\u00edneos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as subst\u00e2ncias vasoconstritoras pertencem a um \u00fanico grupo farmacol\u00f3gico denominado de aminas simpatomim\u00e9ticas.","id":9856988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as subst\u00e2ncias vasoconstritoras pertencem a um \u00fanico grupo farmacol\u00f3gico denominado de aminas simpatomim\u00e9ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as propriedades f\u00edsico-qu\u00edmicas de cada anest\u00e9sico local n\u00e3o interferem na a\u00e7\u00e3o, na potencialidade nem na dura\u00e7\u00e3o da anestesia.","id":9856989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as propriedades f\u00edsico-qu\u00edmicas de cada anest\u00e9sico local n\u00e3o interferem na a\u00e7\u00e3o, na potencialidade nem na dura\u00e7\u00e3o da anestesia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Anest\u00e9sicos Locais Usados em Odontologia","oab":false,"nome":"Principais Anest\u00e9sicos Locais Usados em Odontologia","pai":399321,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417569,"slug":"odontologia-principais-anestesicos-locais-usados-em-odontologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":"odontologia\/2481449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologista","id":20430,"slug":"medico-area-oftalmologista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a retina, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":84376,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologista","id":20430,"slug":"medico-area-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-oftalmologista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":2481676,"hashId":"e259544619fb4f58310b1d590067a4ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a retina, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9858124,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o epitelio pigmentado da retina contem cinco camadas celulares.","id":9858120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o epitelio pigmentado da retina contem cinco camadas celulares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os fotorreceptores s\u00e3o nutridos pelos ramos terminais da arteria central da retina.","id":9858121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os fotorreceptores s\u00e3o nutridos pelos ramos terminais da arteria central da retina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o descolamento de retina ocorre quando o epitelio pigmentado separa da camada de celulas ganglionares da retina.","id":9858122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o descolamento de retina ocorre quando o epitelio pigmentado separa da camada de celulas ganglionares da retina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a fovea central da m\u00e1cula apresenta dez camadas celulares.","id":9858123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fovea central da m\u00e1cula apresenta dez camadas celulares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a vis\u00e3o tem in\u00edcio quando ocorre absor\u00e7\u00e3o de fotons pelos segmentos externos dos fotorreceptores.","id":9858124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vis\u00e3o tem in\u00edcio quando ocorre absor\u00e7\u00e3o de fotons pelos segmentos externos dos fotorreceptores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2481676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao carcinoma espinocelular (CEC), assinale a op\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":84365,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2482059,"hashId":"27ce8f6ee4c8a2163c0eed6c3b7d704b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao carcinoma espinocelular (CEC), assinale a op\u00e7\u00e3o correta:<\/p>","resposta":9859998,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O CEC in situ ocorre mais no tronco.","id":9859995,"corpo":"<p>O CEC <em>in situ<\/em> ocorre mais no tronco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O tumor de Buschke-L\u00f6wenstein \u00e9 uma variante agressiva.","id":9859996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tumor de Buschke-L\u00f6wenstein \u00e9 uma variante agressiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O vemurafenibe \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o nos casos inoper\u00e1veis.","id":9859997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O vemurafenibe \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o nos casos inoper\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nas poroceratoses o desenvolvimento de CEC \u00e9 raro.","id":9859998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas poroceratoses o desenvolvimento de CEC \u00e9 raro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nas mucosas, tem crescimento lento e melhor progn\u00f3stico.","id":9859999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas mucosas, tem crescimento lento e melhor progn\u00f3stico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2482059","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":22238,"slug":"residencia-em-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as formas de diagn\u00f3stico da tuberculose pulmonar, analise as senten\u00e7as abaixo.I. A tuberculose \u00e9 identificada atrav\u00e9s da microscopia eletr\u00f4nica, pela t\u00e9cnica da colora\u00e7\u00e3o de Ziehl-Neelsen. A presen\u00e7a da micobact\u00e9ria mostra-se na forma bacilar e na colora\u00e7\u00e3o gram negativa e os resultados s\u00e3o expressos em cruzes (quantificados).II. A caracter\u00edstica \u00e1lcool-\u00e1cido-resistente \u00e9 conferida \u00e0s micobact\u00e9rias devido ao alto teor de lip\u00eddeos estruturais na parede celular, que causa uma grande hidrofobicidade, que dificulta a a\u00e7\u00e3o de corantes aquosos. Um exemplo de \u00e1cido graxo altamente presente na parede celular dessas bact\u00e9rias \u00e9 o \u00e1cido mic\u00f3lico.III. Na t\u00e9cnica de Ziehl-Neelsen, ap\u00f3s o processo de colora\u00e7\u00e3o da amostra, a fucsina de Ziehl ir\u00e1 corar todos os elementos celulares de vermelho, por\u00e9m ap\u00f3s a descolora\u00e7\u00e3o com o \u00e1lcool, somente os bacilos \u00e1lcool-\u00e1cidos-resistente ir\u00e3o continuar preservando a cor vermelha, os demais elementos celulares na amostra ser\u00e3o descorados.IV. A tuberculose \u00e9 identificada pelo ao alto teor de lip\u00eddeos estruturais na parede celular, pela t\u00e9cnica da colora\u00e7\u00e3o de Ziehl-Neelsen. A presen\u00e7a da micobact\u00e9ria mostra-se na forma bacilar e na colora\u00e7\u00e3o gram negativa e os resultados s\u00e3o expressos em cruzes (qualitativos).Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":84453,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":22238,"slug":"residencia-em-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2021-fundatec-residencia-em-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2482233,"hashId":"8655d0e8fd332bc504d10d13dce5d210","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as formas de diagn\u00f3stico da tuberculose pulmonar, analise as senten\u00e7as abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A tuberculose \u00e9 identificada atrav\u00e9s da microscopia eletr\u00f4nica, pela t\u00e9cnica da colora\u00e7\u00e3o de Ziehl-Neelsen. A presen\u00e7a da micobact\u00e9ria mostra-se na forma bacilar e na colora\u00e7\u00e3o gram negativa e os resultados s\u00e3o expressos em cruzes (quantificados).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A caracter\u00edstica \u00e1lcool-\u00e1cido-resistente \u00e9 conferida \u00e0s micobact\u00e9rias devido ao alto teor de lip\u00eddeos estruturais na parede celular, que causa uma grande hidrofobicidade, que dificulta a a\u00e7\u00e3o de corantes aquosos. Um exemplo de \u00e1cido graxo altamente presente na parede celular dessas bact\u00e9rias \u00e9 o \u00e1cido mic\u00f3lico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na t\u00e9cnica de Ziehl-Neelsen, ap\u00f3s o processo de colora\u00e7\u00e3o da amostra, a fucsina de Ziehl ir\u00e1 corar todos os elementos celulares de vermelho, por\u00e9m ap\u00f3s a descolora\u00e7\u00e3o com o \u00e1lcool, somente os bacilos \u00e1lcool-\u00e1cidos-resistente ir\u00e3o continuar preservando a cor vermelha, os demais elementos celulares na amostra ser\u00e3o descorados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A tuberculose \u00e9 identificada pelo ao alto teor de lip\u00eddeos estruturais na parede celular, pela t\u00e9cnica da colora\u00e7\u00e3o de Ziehl-Neelsen. A presen\u00e7a da micobact\u00e9ria mostra-se na forma bacilar e na colora\u00e7\u00e3o gram negativa e os resultados s\u00e3o expressos em cruzes (qualitativos).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9860737,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9860737,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":9860738,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":9860739,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":9860740,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541544,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 41","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/2482233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 6.546\/78, analise as assertivas acerca das atribui\u00e7\u00f5es exclusivas do Arquivista: I. Planejamento, organiza\u00e7\u00e3o e dire\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de Arquivo; Il. Prepara\u00e7\u00e3o de documentos de arquivos para microfilmagem e conserva\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o do microfilme; III. Assessoramento aos trabalhos de pesquisa cient\u00edfica ou t\u00e9cnico-administrativa.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):","provas":[{"id":84809,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2021-legalle-concursos-arquivista","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Agudo - Arquivista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2482316,"hashId":"2a2c8fde67b457369ec7fa4aaa7432e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 6.546\/78, analise as assertivas acerca das atribui\u00e7\u00f5es exclusivas do Arquivista: <strong>I.<\/strong> Planejamento, organiza\u00e7\u00e3o e dire\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de Arquivo; <strong>Il. <\/strong>Prepara\u00e7\u00e3o de documentos de arquivos para microfilmagem e conserva\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o do microfilme; <strong>III.<\/strong> Assessoramento aos trabalhos de pesquisa cient\u00edfica ou t\u00e9cnico-administrativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):<\/p>","resposta":9861092,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9861089,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9861090,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9861091,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9861092,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9861093,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404128,"slug":"arquivologia-legislacao-arquivistica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/2482316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 31\/10, do Conselho Nacional de Arquivos, s\u00e3o benef\u00edcios da digitaliza\u00e7\u00e3o: I. Contribuir para o amplo acesso e dissemina\u00e7\u00e3o dos documentos arquiv\u00edsticos por meio da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o; Il. Permitir o interc\u00e2mbio de acervos documentais e de seus instrumentos de pesquisa por meio de redes informatizadas; IIl. Promover a difus\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o dos acervos arquiv\u00edsticos n\u00e3o digitais, em formatos e apresenta\u00e7\u00f5es diferenciados do formato original. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):","provas":[{"id":84809,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2021-legalle-concursos-arquivista","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Agudo - Arquivista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2482318,"hashId":"579b52738156b9c1d77c699eec5af35d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 31\/10, do Conselho Nacional de Arquivos, s\u00e3o benef\u00edcios da digitaliza\u00e7\u00e3o: <strong>I. <\/strong>Contribuir para o amplo acesso e dissemina\u00e7\u00e3o dos documentos arquiv\u00edsticos por meio da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o; <strong>Il.<\/strong> Permitir o interc\u00e2mbio de acervos documentais e de seus instrumentos de pesquisa por meio de redes informatizadas; <strong>IIl.<\/strong> Promover a difus\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o dos acervos arquiv\u00edsticos n\u00e3o digitais, em formatos e apresenta\u00e7\u00f5es diferenciados do formato original. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):<\/p>","resposta":9861103,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9861099,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9861100,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9861101,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9861102,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9861103,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404137,"slug":"arquivologia-resolucoes-do-conarq"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/2482318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n\u00ba 8.539\/15, sobre o uso do meio eletr\u00f4nico para a realiza\u00e7\u00e3o do processo administrativo no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os e das entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional, analise as assertivas: I. Nos processos administrativos eletr\u00f4nicos, os atos processuais ser\u00e3o realizados em meio eletr\u00f4nico, mesmo quando este procedimento cause dano relevante \u00e0 celeridade do processo; II. Os atos processuais em meio eletr\u00f4nico consideram-se realizados no dia e na hora do recebimento pelo sistema informatizado de gest\u00e3o de processo administrativo eletr\u00f4nico do \u00f3rg\u00e3o ou da entidade, o qual n\u00e3o precisar\u00e1 fornecer recibo eletr\u00f4nico de protocolo que os identifique, III. A digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos recebidos ou produzidos no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os e das entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional dever\u00e1 ser acompanhada da confer\u00eancia da integridade do documento digitalizado.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):","provas":[{"id":84809,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2021-legalle-concursos-arquivista","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Agudo - Arquivista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2482321,"hashId":"052f4c5663dec574a6df277fbcefc5fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto n\u00ba 8.539\/15, sobre o uso do meio eletr\u00f4nico para a realiza\u00e7\u00e3o do processo administrativo no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os e das entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional, analise as assertivas: <strong>I.<\/strong> Nos processos administrativos eletr\u00f4nicos, os atos processuais ser\u00e3o realizados em meio eletr\u00f4nico, mesmo quando este procedimento cause dano relevante \u00e0 celeridade do processo; <strong>II. <\/strong>Os atos processuais em meio eletr\u00f4nico consideram-se realizados no dia e na hora do recebimento pelo sistema informatizado de gest\u00e3o de processo administrativo eletr\u00f4nico do \u00f3rg\u00e3o ou da entidade, o qual n\u00e3o precisar\u00e1 fornecer recibo eletr\u00f4nico de protocolo que os identifique, <strong>III.<\/strong> A digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos recebidos ou produzidos no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os e das entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional dever\u00e1 ser acompanhada da confer\u00eancia da integridade do documento digitalizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):<\/p>","resposta":9861117,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9861114,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9861115,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9861116,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9861117,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9861118,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 8.539\/2015 - Disp\u00f5e sobre o uso do meio eletr\u00f4nico para a realiza\u00e7\u00e3o do processo administrativo no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os e das entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 8.539\/2015 - Disp\u00f5e sobre o uso do meio eletr\u00f4nico para a realiza\u00e7\u00e3o do processo administrativo no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os e das entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419021,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-8-539-2015-dispoe-sobre-o-uso-do-meio-eletronico-para-a-realizacao-do-processo-administrativo-no-ambito-dos-orgaos-e-das-entidades-da-administracao-publica-federal-direta-autarquica-e-fundacional"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/2482321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Lucena","sigla":"","id":4908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-lucena-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n\u00ba 14.133\/21 \u2014 Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos, o processo licitat\u00f3rio tem por objetivos: I. Assegurar a sele\u00e7\u00e3o da proposta apta a gerar o resultado de contrata\u00e7\u00e3o mais vantajoso para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, inclusive no que se refere ao ciclo de vida do objeto; II. Assegurar tratamento n\u00e3o ison\u00f4mico entre os licitantes, bem como a justa competi\u00e7\u00e3o; III. Incentivar a inova\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):","provas":[{"id":84774,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Lucena","sigla":"","id":4908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-lucena-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-lucena-rs-2021-legalle-concursos-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Porto Lucena - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2482355,"hashId":"310145bc0f902e8dc3d97e102d024be4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei n\u00ba 14.133\/21 \u2014 Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos, o processo licitat\u00f3rio tem por objetivos: <strong>I<\/strong>. Assegurar a sele\u00e7\u00e3o da proposta apta a gerar o resultado de contrata\u00e7\u00e3o mais vantajoso para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, inclusive no que se refere ao ciclo de vida do objeto; <strong>II<\/strong>. Assegurar tratamento n\u00e3o ison\u00f4mico entre os licitantes, bem como a justa competi\u00e7\u00e3o; <strong>III<\/strong>. Incentivar a inova\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):<\/p>","resposta":9861284,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9861284,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9861285,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9861286,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9861287,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, e III.","id":9861288,"corpo":"<p>I, II, e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 e 40","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2482355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Concursos","descricao":"Consultoria e Concursos - IBRASP -","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1333,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipameri","sigla":"","id":2595,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipameri-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o \ud835\udc53 de R em R est\u00e1 definida por \ud835\udc53(\ud835\udc65)=1\u2212 \ud835\udc652. Assinale dentre as alternativas abaixo a que corresponde ao valores corretos de \ud835\udc53(1\u22122\u200b ) e \ud835\udc53(\u03c02t\u22121\u200b)","provas":[{"id":83245,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipameri","sigla":"","id":2595,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipameri-go"},"banca":{"nome":"Consultoria e Concursos","descricao":"Consultoria e Concursos - IBRASP -","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1333,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBRASP - - Prefeitura de Ipameri - Pedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2482385,"hashId":"272cad5570b4cdc5d4fb9cc5fdb7ecae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o \ud835\udc53 de <strong>R <\/strong>em <strong>R <\/strong>est\u00e1 definida por \ud835\udc53(\ud835\udc65)=1\u2212 \ud835\udc65<sup>2<\/sup>. Assinale dentre as alternativas abaixo a que corresponde ao valores corretos de \ud835\udc53(1\u2212<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) e \ud835\udc53<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(\\frac{2t-1}{\\pi}\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20001em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","resposta":9861430,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\ud835\udc53(1\u22122\u200b ) = 2 e \ud835\udc53(\u03c02t\u22121\u200b) = \u03c02\u03c02\u22124t2+1\u200b","id":9861428,"corpo":"<p>\ud835\udc53(1\u2212<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) = 2 e \ud835\udc53<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(\\frac{2t-1}{\\pi}\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20001em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\pi^2-4t^2+1}{\\pi^2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.36292em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01792em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\ud835\udc53(1\u2212 2\u200b )= 3+22\u200b e \ud835\udc53(\u03c02t\u22121\u200b) = \u03c024t2\u22124t+1\u200b","id":9861429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\ud835\udc53(1\u2212 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> )= 3+2<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e \ud835\udc53<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(\\frac{2t-1}{\\pi}\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20001em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{4t^2-4t^{ }+1}{\\pi^2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.36292em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01792em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.431em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.431em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\ud835\udc53(1\u22122\u200b ) = 2(2\u200b \u22121) e \ud835\udc53(\u03c02t\u22121\u200b) =\u03c02\u03c02\u22124t2\u22124t\u22121\u200b","id":9861430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\ud835\udc53(1\u2212<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) = 2(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u22121) e \ud835\udc53<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(\\frac{2t-1}{\\pi}\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20001em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> =<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\pi^2-4t^2-4t-1}{\\pi^2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.36292em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01792em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\ud835\udc53(1\u22122\u200b )= 1 \u2212 2\u200b e \ud835\udc53(\u03c02t\u22121\u200b) = \u03c02\u03c02\u22124t2\u22124t+1\u200b","id":9861431,"corpo":"<p>\ud835\udc53(1\u2212<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> )= 1 \u2212 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e \ud835\udc53<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(\\frac{2t-1}{\\pi}\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20001em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\pi^2-4t^2-4t+1}{\\pi^2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.36292em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01792em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2482385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Lucena","sigla":"","id":4908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-lucena-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As constitui\u00e7\u00f5es podem ser classificadas de diversas formas, sempre tomando por base determinadas caracter\u00edsticas que as descrevem. Para exemplificar, \u00e9 poss\u00edvel tomar por base seu conte\u00fado, fazendo com que a constitui\u00e7\u00e3o possa ser material, formal ou mista. Quando se versa acerca de uma constitui\u00e7\u00e3o escrita, elaborada por \u00f3rg\u00e3o especialmente designado para tal, como uma Assembleia Nacional Constituinte, tal constitui\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser dita: ","provas":[{"id":84773,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Lucena","sigla":"","id":4908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-lucena-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-lucena-rs-2021-legalle-concursos-procurador-municipal-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Porto Lucena - Procurador Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2482403,"hashId":"134407fadaa886637814c51c24560a21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As constitui\u00e7\u00f5es podem ser classificadas de diversas formas, sempre tomando por base determinadas caracter\u00edsticas que as descrevem. Para exemplificar, \u00e9 poss\u00edvel tomar por base seu conte\u00fado, fazendo com que a constitui\u00e7\u00e3o possa ser material, formal ou mista. Quando se versa acerca de uma constitui\u00e7\u00e3o escrita, elaborada por \u00f3rg\u00e3o especialmente designado para tal, como uma Assembleia Nacional Constituinte, tal constitui\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser dita: <\/p>","resposta":9861516,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hist\u00f3rica. ","id":9861514,"corpo":"<p>Hist\u00f3rica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Consuetudin\u00e1ria.","id":9861515,"corpo":"<p>Consuetudin\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dogm\u00e1tica. ","id":9861516,"corpo":"<p>Dogm\u00e1tica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Outorgada. ","id":9861517,"corpo":"<p>Outorgada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sint\u00e9tica. ","id":9861518,"corpo":"<p>Sint\u00e9tica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Teoria Geral do Direito Constitucional"],"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407523,"slug":"direito-constitucional-classificacao-das-constituicoes"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2482403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Lucena","sigla":"","id":4908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-lucena-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo de Processo Civil e acerca da capacidade processual, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que toda pessoa que se encontre no exerc\u00edcio de seus direitos tem capacidade para estar em ju\u00edzo. J\u00e1 o incapaz ser\u00e1 representado ou assistido por seus pais, por tutor ou por curador, na forma da lei. O juiz nomear\u00e1 curador especial ao: I. Incapaz, se n\u00e3o tiver representante legal, enquanto durar a incapacidade. Il. Incapaz, se os interesses do representante legal colidirem com os do incapaz, enquanto durar a incapacidade. III. R\u00e9u preso revel, exceto ao r\u00e9u revel citado por edital ou com hora certa, enquanto n\u00e3o for constitu\u00eddo advogado. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S): ","provas":[{"id":84773,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Lucena","sigla":"","id":4908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-lucena-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-lucena-rs-2021-legalle-concursos-procurador-municipal-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Porto Lucena - Procurador Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2482426,"hashId":"ac977c0fca321803c2b42c76dcc3adbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no C\u00f3digo de Processo Civil e acerca da capacidade processual, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que toda pessoa que se encontre no exerc\u00edcio de seus direitos tem capacidade para estar em ju\u00edzo. J\u00e1 o incapaz ser\u00e1 representado ou assistido por seus pais, por tutor ou por curador, na forma da lei. O juiz nomear\u00e1 curador especial ao: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Incapaz, se n\u00e3o tiver representante legal, enquanto durar a incapacidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Il. Incapaz, se os interesses do representante legal colidirem com os do incapaz, enquanto durar a incapacidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. R\u00e9u preso revel, exceto ao r\u00e9u revel citado por edital ou com hora certa, enquanto n\u00e3o for constitu\u00eddo advogado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S): <\/p>","resposta":9861622,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":9861619,"corpo":"<p>Apenas I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9861620,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9861621,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9861622,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9861623,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e capacidade processual","oab":false,"nome":"Conceito e capacidade processual","pai":402107,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422729,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conceito-e-capacidade-processual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Partes e dos Procuradores","oab":true,"nome":"Partes e dos Procuradores","pai":402106,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402107,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-partes-e-dos-procuradores"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2482426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Lucena","sigla":"","id":4908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-lucena-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Federal n\u00ba 9.784\/1999 regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, e determina que os atos administrativos dever\u00e3o ser motivados, com indica\u00e7\u00e3o dos fatos e dos fundamentos jur\u00eddicos, quando, EXCETO: ","provas":[{"id":84773,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Lucena","sigla":"","id":4908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-lucena-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-lucena-rs-2021-legalle-concursos-procurador-municipal-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Porto Lucena - Procurador Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2482430,"hashId":"2b23a8f67de04ba816527da14e67ff30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Federal n\u00ba 9.784\/1999 regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, e determina que os atos administrativos dever\u00e3o ser motivados, com indica\u00e7\u00e3o dos fatos e dos fundamentos jur\u00eddicos, quando, EXCETO: <\/p>","resposta":9861642,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Neguem, limitem ou afetem direitos ou interesses. ","id":9861638,"corpo":"<p>Neguem, limitem ou afetem direitos ou interesses. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Decidam processos administrativos de concurso ou sele\u00e7\u00e3o p\u00fablica. ","id":9861639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decidam processos administrativos de concurso ou sele\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deixem de aplicar jurisprud\u00eancia firmada sobre a quest\u00e3o ou discrepem de pareceres, laudos, propostas e relat\u00f3rios oficiais. ","id":9861640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deixem de aplicar jurisprud\u00eancia firmada sobre a quest\u00e3o ou discrepem de pareceres, laudos, propostas e relat\u00f3rios oficiais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Decorram de reexame de of\u00edcio. ","id":9861641,"corpo":"<p>Decorram de reexame de of\u00edcio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Declarem a exigibilidade de processo licitat\u00f3rio. ","id":9861642,"corpo":"<p>Declarem a exigibilidade de processo licitat\u00f3rio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2482430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Lucena","sigla":"","id":4908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-lucena-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da comunica\u00e7\u00e3o dos atos, de acordo com a Lei Federal n\u00ba 9.784\/1999, o \u00f3rg\u00e3o competente perante o qual tramita o processo administrativo determinar\u00e1 a intima\u00e7\u00e3o do interessado para ci\u00eancia de decis\u00e3o ou a efetiva\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancias. Quantos dos seguintes itens apresentam informa\u00e7\u00f5es que a intima\u00e7\u00e3o dever\u00e1 conter? I. Indica\u00e7\u00e3o dos fatos e fundamentos legais pertinentes; II. Data, hora e local em que deve comparecer; III. Identifica\u00e7\u00e3o do intimado e nome do \u00f3rg\u00e3o ou entidade administrativa; IV. Se o intimado deve comparecer pessoalmente, ou fazer-se representar, ou n\u00e3o necessita comparecer ou fazer-se representar.","provas":[{"id":84773,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Lucena","sigla":"","id":4908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-lucena-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-lucena-rs-2021-legalle-concursos-procurador-municipal-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Porto Lucena - Procurador Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2482435,"hashId":"c563b989e5622be228c2b67ebf37e04b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da comunica\u00e7\u00e3o dos atos, de acordo com a Lei Federal n\u00ba 9.784\/1999, o \u00f3rg\u00e3o competente perante o qual tramita o processo administrativo determinar\u00e1 a intima\u00e7\u00e3o do interessado para ci\u00eancia de decis\u00e3o ou a efetiva\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancias. Quantos dos seguintes itens apresentam informa\u00e7\u00f5es que a intima\u00e7\u00e3o dever\u00e1 conter? <strong>I. <\/strong>Indica\u00e7\u00e3o dos fatos e fundamentos legais pertinentes;<strong> II.<\/strong> Data, hora e local em que deve comparecer; <strong>III.<\/strong> Identifica\u00e7\u00e3o do intimado e nome do \u00f3rg\u00e3o ou entidade administrativa; <strong>IV<\/strong>. Se o intimado deve comparecer pessoalmente, ou fazer-se representar, ou n\u00e3o necessita comparecer ou fazer-se representar.<\/p>","resposta":9861664,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum deles.","id":9861661,"corpo":"<p>Nenhum deles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas 1 deles.","id":9861662,"corpo":"<p>Apenas 1 deles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas 2 deles.","id":9861663,"corpo":"<p>Apenas 2 deles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas 3 deles.","id":9861664,"corpo":"<p>Apenas 3 deles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os 4.","id":9861665,"corpo":"<p>Todos os 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/2482435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Forquetinha","sigla":"","id":2798,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-forquetinha-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas acerca da acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de voc\u00e1bulos do texto.*I. palet\u00f3 (l.26) recebe acento por ser uma parox\u00edtonaII. \u00e1rvore (l.8) \u00e9 acentuada por ser uma proparox\u00edtonaIII. grapi\u00fanas (l.48) \u00e9 acentuada por apresentar um hiato.-Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):","provas":[{"id":84772,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Forquetinha","sigla":"","id":2798,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-forquetinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-forquetinha-rs-2021-legalle-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Forquetinha - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2482451,"hashId":"db3c7eb3a1a95401aa29a095b7707748","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas acerca da acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de voc\u00e1bulos do texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">*<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <strong>palet\u00f3 <\/strong>(<em>l.26<\/em>) recebe acento por ser uma parox\u00edtona<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <strong>\u00e1rvore<\/strong> (<em>l.8<\/em>) \u00e9 acentuada por ser uma proparox\u00edtona<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <strong>grapi\u00fanas <\/strong>(<em>l.48<\/em>) \u00e9 acentuada por apresentar um hiato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):<\/p>","resposta":9861743,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9861739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9861740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9861741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9861742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9861743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 08, leia o texto abaixo.-Terras dos Sem-Fim -1 A cidade ficava entre o rio e o mar, praias2 bel\u00edssimas, os coqueiros nascendo ao largo de todo o3 areal. Um poeta, que certa vez passara por Ilh\u00e9us e4 dera uma confer\u00eancia, a chamara de \u201ccidade das5 Palmeiras ao vento\u201d numa imagem que os jornais6 repetiam de quando em vez.7 A verdade, por\u00e9m, \u00e9 que as palmeiras nasciam8 nas praias e se deixavam balan\u00e7ar pelo vento. A \u00e1rvore9 que influ\u00eda em Ilh\u00e9us era a \u00e1rvore do cacau, se bem10 n\u00e3o visse nenhuma em toda a cidade. Mas era ela que11 estava por detr\u00e1s de toda a vida de S\u00e3o Jorge do12 Ilh\u00e9us. Por detr\u00e1s de cada neg\u00f3cio que era feito, de13 cada casa que era constru\u00edda, de cada armaz\u00e9m, de14 cada loja que era aberta, de cada caso de amor, de15 cada tiro trocado na rua. N\u00e3o havia conversa\u00e7\u00e3o em16 que a palavra n\u00e3o entrasse como elemento primordial.17 E sobre a cidade pairava, vindo dos armaz\u00e9ns de18 dep\u00f3sito, dos vag\u00f5es da estrada de ferro, dos por\u00f5es19 dos navios, das carro\u00e7as e da gente, um cheiro de20 chocolate que \u00e9 cheiro de cacau seco.21 Existia outra ordenan\u00e7a municipal que proibia o22 porte de armas. Mas muito poucas pessoas sabiam23 que ela existia e mesmo aqueles poucos que o sabiam,24 n\u00e3o pensavam em respeit\u00e1-lo. Os homens passavam,25 cal\u00e7ados de botas ou de botinas de couro grosso, a26 cal\u00e7a c\u00e1qui, o palet\u00f3 de casimira, e por debaixo deste27 o rev\u00f3lver. Homens de repeti\u00e7\u00e3o a tiracolo28 atravessavam a cidade sob a influ\u00eancia dos29 moradores. Apesar do que j\u00e1 existia de assentado, de30 definitivo, em Ilh\u00e9us, os grandes sobrados, as ruas31 cal\u00e7adas, as casas de pedra e cal, ainda assim restava32 na cidade um certo ar de acampamento.33 Improvisavam-se cozinhas, os coron\u00e9is vinham ali34 escolher trabalhadores. Dr. Rui, certa vez, mostrara35 um daqueles acampamentos a um visitante da capital.36 - Aqui \u00e9 o mercado de escravos...37 Dizia com um certo orgulho e certo desprezo, era38 assim que ele amava aquela cidade que nascera de39 repente, filho do porto, alimentada pelo cacau, j\u00e1 se40 tornando a mais rica do estado, a mais pr\u00f3spera41 tamb\u00e9m, Existiam poucos ilheenses de nascimento42 que j\u00e1 tivessem import\u00e2ncia na vida das cidade. Quase43 todos fazendeiros, m\u00e9dicos, advogados, agr\u00f4nomos,45 pol\u00edticos, jornalistas, mestres-de-obras eram gente46 vinda de fora, de outros estados. Mas amavam47 estranhamente aquela terra venturosa e rica. Todos se48 diziam \u201cgrapi\u00fanas\u201d e, quando estavam na Bahia, em49 toda parte eram facilmente reconhec\u00edveis pelo orgulho50 com que falavam.51 [...]52 De todo o Norte do Brasil descia gente para essas53 terras do sul da Bahia. A fama corria longe, diziam que54 o dinheiro rodava na rua, que ningu\u00e9m fazia caso em55 Ilh\u00e9us, de prata de dois mil-r\u00e9is. Os navios chegavam56 entupidos de imigrantes, vinham aventureiros de toda57 esp\u00e9cie, mulheres de toda idade, para quem Ilh\u00e9us era58 a primeira ou a \u00faltima esperan\u00e7a.-Autor: Jorge Amado (adaptado).","id":541567,"enunciado":"<p><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 08, leia o texto abaixo.<\/strong><\/p><p><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Terras dos Sem-Fim <\/strong><\/p><p><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A cidade ficava entre o rio e o mar, praias<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> bel\u00edssimas, os coqueiros nascendo ao largo de todo o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> areal. Um poeta, que certa vez passara por Ilh\u00e9us e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> dera uma confer\u00eancia, a chamara de \u201ccidade das<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Palmeiras ao vento\u201d numa imagem que os jornais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> repetiam de quando em vez.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A verdade, por\u00e9m, \u00e9 que as palmeiras nasciam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> nas praias e se deixavam balan\u00e7ar pelo vento. A \u00e1rvore<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> que influ\u00eda em Ilh\u00e9us era a \u00e1rvore do cacau, se bem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> n\u00e3o visse nenhuma em toda a cidade. Mas era ela que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> estava por detr\u00e1s de toda a vida de S\u00e3o Jorge do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Ilh\u00e9us. Por detr\u00e1s de cada neg\u00f3cio que era feito, de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cada casa que era constru\u00edda, de cada armaz\u00e9m, de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cada loja que era aberta, de cada caso de amor, de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cada tiro trocado na rua. N\u00e3o havia conversa\u00e7\u00e3o em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> que a palavra n\u00e3o entrasse como elemento primordial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> E sobre a cidade pairava, vindo dos armaz\u00e9ns de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> dep\u00f3sito, dos vag\u00f5es da estrada de ferro, dos por\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> dos navios, das carro\u00e7as e da gente, um cheiro de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> chocolate que \u00e9 cheiro de cacau seco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Existia outra ordenan\u00e7a municipal que proibia o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> porte de armas. Mas muito poucas pessoas sabiam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> que ela existia e mesmo aqueles poucos que o sabiam,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> n\u00e3o pensavam em respeit\u00e1-lo. Os homens passavam,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cal\u00e7ados de botas ou de botinas de couro grosso, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cal\u00e7a c\u00e1qui, o palet\u00f3 de casimira, e por debaixo deste<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> o rev\u00f3lver. Homens de repeti\u00e7\u00e3o a tiracolo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> atravessavam a cidade sob a influ\u00eancia dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> moradores. Apesar do que j\u00e1 existia de assentado, de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> definitivo, em Ilh\u00e9us, os grandes sobrados, as ruas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cal\u00e7adas, as casas de pedra e cal, ainda assim restava<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> na cidade um certo ar de acampamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Improvisavam-se cozinhas, os coron\u00e9is vinham ali<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> escolher trabalhadores. Dr. Rui, certa vez, mostrara<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> um daqueles acampamentos a um visitante da capital.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> - Aqui \u00e9 o mercado de escravos...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Dizia com um certo orgulho e certo desprezo, era<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> assim que ele amava aquela cidade que nascera de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> repente, filho do porto, alimentada pelo cacau, j\u00e1 se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> tornando a mais rica do estado, a mais pr\u00f3spera<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> tamb\u00e9m, Existiam poucos ilheenses de nascimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> que j\u00e1 tivessem import\u00e2ncia na vida das cidade. Quase<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> todos fazendeiros, m\u00e9dicos, advogados, agr\u00f4nomos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> pol\u00edticos, jornalistas, mestres-de-obras eram gente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> vinda de fora, de outros estados. Mas amavam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">47 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> estranhamente aquela terra venturosa e rica. Todos se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">48 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> diziam \u201cgrapi\u00fanas\u201d e, quando estavam na Bahia, em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> toda parte eram facilmente reconhec\u00edveis pelo orgulho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> com que falavam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">51 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> De todo o Norte do Brasil descia gente para essas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">53 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> terras do sul da Bahia. A fama corria longe, diziam que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">54 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> o dinheiro rodava na rua, que ningu\u00e9m fazia caso em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Ilh\u00e9us, de prata de dois mil-r\u00e9is. Os navios chegavam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">56 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> entupidos de imigrantes, vinham aventureiros de toda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">57 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> esp\u00e9cie, mulheres de toda idade, para quem Ilh\u00e9us era<\/p><p style=\"text-align: justify;\">58 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> a primeira ou a \u00faltima esperan\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Autor: Jorge Amado (adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2482451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Forquetinha","sigla":"","id":2798,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-forquetinha-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que o per\u00edmetro de uma pe\u00e7a de revestimento quadrada \u00e9 igual a 80 cent\u00edmetros Considerando que para revestir determinado espa\u00e7o em uma parede ser\u00e3o necess\u00e1rias 18 dessas pe\u00e7as, qual \u00e9 a \u00e1rea desse espa\u00e7o a ser revestido?","provas":[{"id":84772,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Forquetinha","sigla":"","id":2798,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-forquetinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-forquetinha-rs-2021-legalle-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Forquetinha - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2482476,"hashId":"ca5b8ae10f4d3be6fd7915a6cd82fb7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que o per\u00edmetro de uma pe\u00e7a de revestimento quadrada \u00e9 igual a 80 cent\u00edmetros Considerando que para revestir determinado espa\u00e7o em uma parede ser\u00e3o necess\u00e1rias 18 dessas pe\u00e7as, qual \u00e9 a \u00e1rea desse espa\u00e7o a ser revestido?<\/p>","resposta":9861864,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,72 m\u00b2.","id":9861864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,72 m\u00b2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2,88 m\u00b2.","id":9861865,"corpo":"<p>2,88 m\u00b2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3,60 m\u00b2.","id":9861866,"corpo":"<p>3,60 m\u00b2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"11,52 m\u00b2.","id":9861867,"corpo":"<p>11,52 m\u00b2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"14,40 m\u00b2.","id":9861868,"corpo":"<p>14,40 m\u00b2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2482476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Forquetinha","sigla":"","id":2798,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-forquetinha-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma sequ\u00eancia num\u00e9rica se comporta como uma progress\u00e3o geom\u00e9trica. Considerando que seu segundo termo \u00e9 igual a 3 e seu quinto termo \u00e9 igual a 81, assinale a alternativa que apresenta o resultado da soma do terceiro e do quarto termos da sequ\u00eancia.","provas":[{"id":84772,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Forquetinha","sigla":"","id":2798,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-forquetinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-forquetinha-rs-2021-legalle-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Forquetinha - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2482488,"hashId":"dd93151a4a23854a0b932fd0642dc7f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma sequ\u00eancia num\u00e9rica se comporta como uma progress\u00e3o geom\u00e9trica. Considerando que seu segundo termo \u00e9 igual a 3 e seu quinto termo \u00e9 igual a 81, assinale a alternativa que apresenta o resultado da soma do terceiro e do quarto termos da sequ\u00eancia.<\/p>","resposta":9861926,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18.","id":9861924,"corpo":"<p>18.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"27.","id":9861925,"corpo":"<p>27.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"36.","id":9861926,"corpo":"<p>36.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"54.","id":9861927,"corpo":"<p>54.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"78.","id":9861928,"corpo":"<p>78.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2482488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17529,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito das diversas teorias da personalidade, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que a Teoria Psicanal\u00edtica se distingue de todas as demais por sua \u00eanfase no inconsciente, sem, contudo, negar a consci\u00eancia e o pr\u00e9-consciente, inst\u00e2ncias ps\u00edquicas nas quais focalizam as demais teorias. Nesse contexto, \u00e9 CORRETO afirmar que tal distin\u00e7\u00e3o, em sua forma mais generalista, \u00e9 melhor expressa pela dicotomia entre","provas":[{"id":85229,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17529,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2021-upenet-iaupe-residencia-em-psicologia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2482541,"hashId":"6652e54be9f89e3aaee39f614bb8642e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito das diversas teorias da personalidade, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que a Teoria Psicanal\u00edtica se distingue de todas as demais por sua \u00eanfase no inconsciente, sem, contudo, negar a consci\u00eancia e o pr\u00e9-consciente, inst\u00e2ncias ps\u00edquicas nas quais focalizam as demais teorias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, \u00e9 CORRETO afirmar que tal distin\u00e7\u00e3o, em sua forma mais generalista, \u00e9 melhor expressa pela dicotomia entre<\/p>","resposta":9862193,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Puls\u00e3o e Instinto.","id":9862189,"corpo":"<p>Puls\u00e3o e Instinto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Transfer\u00eancia e Empatia.","id":9862190,"corpo":"<p>Transfer\u00eancia e Empatia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ang\u00fastia e Emo\u00e7\u00e3o.","id":9862191,"corpo":"<p>Ang\u00fastia e Emo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Aprendizagem.","id":9862192,"corpo":"<p>Motiva\u00e7\u00e3o e Aprendizagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Desejo e Vontade.","id":9862193,"corpo":"<p>Desejo e Vontade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/2482541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista - recepcionista","id":21491,"slug":"telefonista-recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Havia os azulejos, o muro do quintal, que limitava o mundo, uma paineira enorme (l. 15-17), os termos sublinhados exercem a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de:","provas":[{"id":84813,"cargo":{"descricao":"Telefonista - recepcionista","id":21491,"slug":"telefonista-recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2021-legalle-concursos-telefonista-recepcionista","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Agudo - Telefonista - recepcionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2482563,"hashId":"9b4226ddfd47542a434b27af4e9aad5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <strong>Havia os azulejos, o muro do quintal, <u>que limitava o mundo<\/u>, uma paineira enorme <\/strong>(<em>l<\/em>. 15-17), os termos sublinhados exercem a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de:<\/p>","resposta":9862300,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vocativo.","id":9862299,"corpo":"<p>Vocativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aposto.","id":9862300,"corpo":"<p>Aposto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sujeito.","id":9862301,"corpo":"<p>Sujeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Objeto direto.","id":9862302,"corpo":"<p>Objeto direto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Agente da passiva.","id":9862303,"corpo":"<p>Agente da passiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07, leia o texto abaixo.Segunda can\u00e7\u00e3o de muito longe1 Havia um corredor que fazia cotovelo:2 Um mist\u00e9rio encanando com outro mist\u00e9rio, no3 escuro ...4 Mas vamos fechar os olhos5 E pensar numa outra cousa ...6 Vamos ouvir o ru\u00eddo cantado, o ru\u00eddo arrastado7 das correntes no algibe,8 Puxando a \u00e1gua fresca e profunda.9 Havia no arco do algibe trepadeiras tr\u00eamulas.10 N\u00f3s nos debru\u00e7\u00e1vamos \u00e0 borda, gritando os nomes11 uns dos outros,12 E l\u00e1 dentro as palavras ressoavam fortes,13 cavernosas como vozes de le\u00f5es.14 N\u00f3s \u00e9ramos quatro, uma prima, dois negrinhos e eu.15 Havia os azulejos, o muro do quintal, que limitava o16 mundo,17 Uma paineira enorme e, sempre e cada vez mais, os18 grilos e as estrelas ...19 Havia todos os ru\u00eddos, todas as vozes daqueles20 tempos ...21 As lindas e absurdas cantigas, tia Tula ralhando os22 cachorros,23 O chiar das chaleiras24 Onde andar\u00e1 agora o pince-nez da tia Tula25 Que ela n\u00e3o achava nunca?26 A pobre n\u00e3o chegou a terminar o Toutinegra do27 Moinho,28 Que sa\u00eda em folhetim no Correio do Povo! ...29 A \u00faltima vez que a vi, ela ia dobrando aquele30 corredor escuro31 la encolhida, pequenininha, humilde Seus passos32 n\u00e3o faziam ru\u00eddo33 E ela nem se voltou para tr\u00e1s!Autor: M\u00e1rio Quintana.","id":541583,"enunciado":"<p><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07, leia o texto abaixo.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Segunda can\u00e7\u00e3o de muito longe<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1 Havia um corredor que fazia cotovelo:<\/p><p>2 Um mist\u00e9rio encanando com outro mist\u00e9rio, no<\/p><p>3 escuro ...<\/p><p>4 Mas vamos fechar os olhos<\/p><p>5 E pensar numa outra cousa ...<\/p><p><br><\/p><p>6 Vamos ouvir o ru\u00eddo cantado, o ru\u00eddo arrastado<\/p><p>7 das correntes no algibe,<\/p><p>8 Puxando a \u00e1gua fresca e profunda.<\/p><p>9 Havia no arco do algibe trepadeiras tr\u00eamulas.<\/p><p>10 N\u00f3s nos debru\u00e7\u00e1vamos \u00e0 borda, gritando os nomes<\/p><p>11 uns dos outros,<\/p><p>12 E l\u00e1 dentro as palavras ressoavam fortes,<\/p><p>13 cavernosas como vozes de le\u00f5es.<\/p><p><br><\/p><p>14 N\u00f3s \u00e9ramos quatro, uma prima, dois negrinhos e eu.<\/p><p>15 Havia os azulejos, o muro do quintal, que limitava o<\/p><p>16 mundo,<\/p><p>17 Uma paineira enorme e, sempre e cada vez mais, os<\/p><p>18 grilos e as estrelas ...<\/p><p>19 Havia todos os ru\u00eddos, todas as vozes daqueles<\/p><p>20 tempos ...<\/p><p>21 As lindas e absurdas cantigas, tia Tula ralhando os<\/p><p>22 cachorros,<\/p><p>23 O chiar das chaleiras<\/p><p><br><\/p><p>24 Onde andar\u00e1 agora o pince-nez da tia Tula<\/p><p>25 Que ela n\u00e3o achava nunca?<\/p><p>26 A pobre n\u00e3o chegou a terminar o Toutinegra do<\/p><p>27 Moinho,<\/p><p>28 Que sa\u00eda em folhetim no Correio do Povo! ...<\/p><p>29 A \u00faltima vez que a vi, ela ia dobrando aquele<\/p><p>30 corredor escuro<\/p><p>31 la encolhida, pequenininha, humilde Seus passos<\/p><p>32 n\u00e3o faziam ru\u00eddo<\/p><p>33 E ela nem se voltou para tr\u00e1s!<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Autor: M\u00e1rio Quintana.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2482563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista - recepcionista","id":21491,"slug":"telefonista-recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o poder\u00e1 retornar ao servi\u00e7o p\u00fablico municipal o seNidor que, EXCETO:N\u00e3o poder\u00e1 retornar ao servi\u00e7o p\u00fablico municipal o seNidor que, EXCETO:","provas":[{"id":84813,"cargo":{"descricao":"Telefonista - recepcionista","id":21491,"slug":"telefonista-recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2021-legalle-concursos-telefonista-recepcionista","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Agudo - Telefonista - recepcionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2482636,"hashId":"aafb33e3b8da7ae08cfc04e51e0559ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o poder\u00e1 retornar ao servi\u00e7o p\u00fablico municipal o seNidor que, EXCETO:N\u00e3o poder\u00e1 retornar ao servi\u00e7o p\u00fablico municipal o seNidor que, EXCETO:<\/p>","resposta":9862667,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Praticar crime contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":9862664,"corpo":"<p>Praticar crime contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Praticar improbidade administrativa.","id":9862665,"corpo":"<p>Praticar improbidade administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aplicar irregularmente dinheiro p\u00fablico.","id":9862666,"corpo":"<p>Aplicar irregularmente dinheiro p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ser ass\u00edduo ou pontual.","id":9862667,"corpo":"<p>Ser ass\u00edduo ou pontual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Praticar corrup\u00e7\u00e3o.","id":9862668,"corpo":"<p>Praticar corrup\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2482636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista - recepcionista","id":21491,"slug":"telefonista-recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das classifica\u00e7\u00f5es das correspond\u00eancias, quanto ao sigilo, elas s\u00e3o classificadas em: I. Comum; II. Urgente; III. Confidencial; IV. Interna; V. Secreta.Dos itens, pode-se afirmar que est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S)","provas":[{"id":84813,"cargo":{"descricao":"Telefonista - recepcionista","id":21491,"slug":"telefonista-recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2021-legalle-concursos-telefonista-recepcionista","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Agudo - Telefonista - recepcionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2482645,"hashId":"9925a0bfd03e53c2ec548d4ff3aae286","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das classifica\u00e7\u00f5es das correspond\u00eancias, quanto ao sigilo, elas s\u00e3o classificadas em: <strong>I<\/strong>. Comum; <strong>II<\/strong>. Urgente; <strong>III<\/strong>. Confidencial; <strong>IV<\/strong>. Interna; <strong>V<\/strong>. Secreta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens, pode-se afirmar que est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S)<\/p>","resposta":9862711,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas 1 deles.","id":9862709,"corpo":"<p>Apenas 1 deles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas 2 deles.","id":9862710,"corpo":"<p>Apenas 2 deles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas 3 deles.","id":9862711,"corpo":"<p>Apenas 3 deles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas 4 deles.","id":9862712,"corpo":"<p>Apenas 4 deles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os 5.","id":9862713,"corpo":"<p>Todos os 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 e 32","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das correspond\u00eancias","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das correspond\u00eancias","pai":404716,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404718,"slug":"arquivologia-classificacao-das-correspondencias"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/2482645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista - recepcionista","id":21491,"slug":"telefonista-recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A qualidade de atendimento ao cliente por telefone pressup\u00f5e: I. Respostas curtas e r\u00e1pidas II. Conhecimento e dom\u00ednio do assunto. III. Tempo razo\u00e1vel de retorno IV. Pressa e imediatismo. V. Acessibilidade e tom de voz claro e moderado.Est\u00e3o INCORRETAS:","provas":[{"id":84813,"cargo":{"descricao":"Telefonista - recepcionista","id":21491,"slug":"telefonista-recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2021-legalle-concursos-telefonista-recepcionista","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Agudo - Telefonista - recepcionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2482715,"hashId":"6f402c1677e05ab1e3e616e2d5cc4f6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualidade de atendimento ao cliente por telefone pressup\u00f5e: <strong>I<\/strong>. Respostas curtas e r\u00e1pidas <strong>II<\/strong>. Conhecimento e dom\u00ednio do assunto. <strong>III<\/strong>. Tempo razo\u00e1vel de retorno <strong>IV<\/strong>. Pressa e imediatismo. <strong>V<\/strong>. Acessibilidade e tom de voz claro e moderado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o INCORRETAS:<\/p>","resposta":9863018,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9863016,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9863017,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":9863018,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e V.","id":9863019,"corpo":"<p>Apenas II e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":9863020,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 36","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/2482715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PB","id":3688,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pge-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da teoria geral de direito administrativo, julgue os itens a seguir. I O direito brasileiro tem forte influ\u00eancia do direito franc\u00eas, havendo adotado o sistema de contencioso administrativo franc\u00eas. II A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica em sentido subjetivo consiste no conjunto de atividades administrativas exercidas pelo Estado. III Atos administrativos normativos constituem fonte do direito administrativo. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":63366,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PB","id":3688,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pge-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-pb-pb-2021-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PB - Procurador do Estado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":11,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1934548,"hashId":"eaa52d942eef42d21b5140e10261c4f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da teoria geral de direito administrativo, julgue os itens a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I O direito brasileiro tem forte influ\u00eancia do direito franc\u00eas, havendo adotado o sistema de contencioso administrativo franc\u00eas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica em sentido subjetivo consiste no conjunto de atividades administrativas exercidas pelo Estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Atos administrativos normativos constituem fonte do direito administrativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":7477785,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":7477784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 certo. ","id":7477785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item III est\u00e1 certo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos. ","id":7477786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos. ","id":7477787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e III est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos. ","id":7477788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica do Direito Administrativo","oab":false,"nome":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica do Direito Administrativo","pai":404336,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422127,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-natureza-juridica-do-direito-administrativo"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404336,"slug":"direito-administrativo-introducao-ao-direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1934548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Cuiab\u00e1","sigla":"Camara de Cuiaba","id":4225,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as defini\u00e7\u00f5es previstas no Art. 6\u00ba da Lei n \u00ba 14.133\/2021, todo servi\u00e7o de engenharia que tem por objeto a\u00e7\u00f5es objetivamente padroniz\u00e1veis em termos de desempenho e qualidade, de manuten\u00e7\u00e3o, de adequa\u00e7\u00e3o e de adapta\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis e im\u00f3veis, com preserva\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas originais dos bens, refere-se \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":61830,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cuiab\u00e1","sigla":"Camara de Cuiaba","id":4225,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-cuiaba-mt-2021-selecon-controlador-interno","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Cuiab\u00e1 - Controlador Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:59:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1887732,"hashId":"1e29b270de2348b6701a058d31ccebf8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as defini\u00e7\u00f5es previstas no Art. 6\u00ba da Lei n \u00ba 14.133\/2021, todo servi\u00e7o de engenharia que tem por objeto a\u00e7\u00f5es objetivamente padroniz\u00e1veis em termos de desempenho e qualidade, de manuten\u00e7\u00e3o, de adequa\u00e7\u00e3o e de adapta\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis e im\u00f3veis, com preserva\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas originais dos bens, refere-se \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":7269851,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bens e servi\u00e7os comuns","id":7269849,"corpo":"<p>bens e servi\u00e7os comuns<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"bens e servi\u00e7os especiais","id":7269850,"corpo":"<p>bens e servi\u00e7os especiais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"servi\u00e7o comum de engenharia","id":7269851,"corpo":"<p>servi\u00e7o comum de engenharia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"servi\u00e7o especial de engenharia","id":7269852,"corpo":"<p>servi\u00e7o especial de engenharia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 65","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1887732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 presente na rela\u00e7\u00e3o ensino-aprendizagem, na qual est\u00e3o inclu\u00eddos os objetivos, os conte\u00fados, os m\u00e9todos e as formas de organiza\u00e7\u00e3o do ensino.O conceito acima faz men\u00e7\u00e3o a qual alternativa, marque a CORRETA.","provas":[{"id":84040,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2021-idcap-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2475717,"hashId":"07519880e37e1168ad162dab21e463b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 presente na rela\u00e7\u00e3o ensino-aprendizagem, na qual est\u00e3o inclu\u00eddos os objetivos, os conte\u00fados, os m\u00e9todos e as formas de organiza\u00e7\u00e3o do ensino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O conceito acima faz men\u00e7\u00e3o a qual alternativa, marque a CORRETA.<\/p>","resposta":9830719,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tend\u00eancias pedag\u00f3gicas.","id":9830716,"corpo":"<p>Tend\u00eancias pedag\u00f3gicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico.","id":9830717,"corpo":"<p>Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas escolares.","id":9830718,"corpo":"<p>Rela\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas escolares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Did\u00e1tica.","id":9830719,"corpo":"<p>Did\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00f5es pol\u00edticas escolares.","id":9830720,"corpo":"<p>Rela\u00e7\u00f5es pol\u00edticas escolares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2475717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \"Pontua\u00e7\u00e3o\" \u00e9 representada por sinais gr\u00e1ficos que contribuem para a coer\u00eancia e a coes\u00e3o de textos, bem como t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de desempenhar quest\u00f5es de ordem estil\u00edstica. O ponto, ou ponto final, \u00e9 utilizado para terminar a ideia ou discurso e indicar o final de um per\u00edodo, podendo, ainda, ser utilizado nas abrevia\u00e7\u00f5es. A v\u00edrgula indica uma pausa no discurso, sua utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o importante que pode mudar o significado quando n\u00e3o utilizada ou utilizada de modo incorreto. A v\u00edrgula tamb\u00e9m serve para separar termos com a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica, bem como para separar o aposto e o vocativo. O ponto e v\u00edrgula serve para separar v\u00e1rias ora\u00e7\u00f5es dentro de uma mesma frase e para separar uma rela\u00e7\u00e3o de elementos e muitas vezes, gera confus\u00e3o nos leitores, j\u00e1 que ora representa uma pausa mais longa que a v\u00edrgula e ora mais breve que o ponto. Dois pontos \u00e9 utilizado antes de uma explica\u00e7\u00e3o, para introduzir uma fala ou para iniciar uma enumera\u00e7\u00e3o. (...)Com base no enunciado, marque a alternativa com pontua\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":84043,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2021-idcap-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2475859,"hashId":"8f93d0c64dd151aa946d21d00178e607","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \"Pontua\u00e7\u00e3o\" \u00e9 representada por sinais gr\u00e1ficos que contribuem para a coer\u00eancia e a coes\u00e3o de textos, bem como t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de desempenhar quest\u00f5es de ordem estil\u00edstica. O ponto, ou ponto final, \u00e9 utilizado para terminar a ideia ou discurso e indicar o final de um per\u00edodo, podendo, ainda, ser utilizado nas abrevia\u00e7\u00f5es. A v\u00edrgula indica uma pausa no discurso, sua utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o importante que pode mudar o significado quando n\u00e3o utilizada ou utilizada de modo incorreto. A v\u00edrgula tamb\u00e9m serve para separar termos com a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica, bem como para separar o aposto e o vocativo. O ponto e v\u00edrgula serve para separar v\u00e1rias ora\u00e7\u00f5es dentro de uma mesma frase e para separar uma rela\u00e7\u00e3o de elementos e muitas vezes, gera confus\u00e3o nos leitores, j\u00e1 que ora representa uma pausa mais longa que a v\u00edrgula e ora mais breve que o ponto. Dois pontos \u00e9 utilizado antes de uma explica\u00e7\u00e3o, para introduzir uma fala ou para iniciar uma enumera\u00e7\u00e3o. (...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no enunciado, marque a alternativa com pontua\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":9831402,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Posso declarar, com uma quase certeza, que, medindo as probabilidades em fim do ano passado, jamais ter\u00edamos sido imaginativos o suficiente para aventarmos tudo que aconteceu neste ano novo. ","id":9831398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posso declarar, com uma quase certeza, que, medindo as probabilidades em fim do ano passado, jamais ter\u00edamos sido imaginativos o suficiente para aventarmos tudo que aconteceu neste ano novo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A l\u00edngua \u00e9 um sistema que medeia, de forma altamente complexa, entre o universo do significante e o universo do som.","id":9831399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A l\u00edngua \u00e9 um sistema que medeia, de forma altamente complexa, entre o universo do significante e o universo do som.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ler significa reler e compreender, interpretar, entrando no \u00e2mbito da depreens\u00e3o.","id":9831400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ler significa reler e compreender, interpretar, entrando no \u00e2mbito da depreens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cada leitor \u00e9 \u00fanico, todo leitor l\u00ea com os olhos que tem e interpreta a partir de onde os p\u00e9s pisam. ","id":9831401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada leitor \u00e9 \u00fanico, todo leitor l\u00ea com os olhos que tem e interpreta a partir de onde os p\u00e9s pisam. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Eu, por exemplo me arrependo at\u00e9 hoje n\u00e3o ter lido livros quando comecei a estudar. ","id":9831402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eu, por exemplo me arrependo at\u00e9 hoje n\u00e3o ter lido livros quando comecei a estudar. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 10.O BRASILEIRO E A LEITURA NA ATUALIDADE(1\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea. Ao menos \u00e9 isso que eu tenho escutado hoje. Por obriga\u00e7\u00e3o profissional e por obsess\u00e3o nas horas vagas, costumo conversar muito sobre livros. Atualmente, com uma frequ\u00eancia inc\u00f4moda, n\u00e3o importa qual \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o de quem fala comigo, essa frase se repete. Amigos, taxistas, colegas jornalistas, escritores e at\u00e9 executivos de editoras j\u00e1 me disseram que o brasileiro n\u00e3o l\u00ea.(2\u00ba\u00a7) Quando temos dificuldade para entender uma frase, uma boa t\u00e9cnica de aprendizado \u00e9 repeti-la v\u00e1rias vezes. Um dos meus primeiros professores de ingl\u00eas me ensinou isso. Nunca pensei que fosse usar esse truque com uma frase em portugu\u00eas. Mas, depois de ouvir tantas vezes que o brasileiro n\u00e3o l\u00ea, e de discordar tanto dos que dizem isso, resolvi tentar fazer esse exerc\u00edcio. Talvez enfim eu os entenda. Ou talvez eu me fa\u00e7a entender.(3\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas a quantidade de livros produzidos no Brasil s\u00f3 cresceu nos \u00faltimos anos. Na pesquisa mais recente da C\u00e2mara Brasileira do Livro, a produ\u00e7\u00e3o anual se aproximava dos 500 milh\u00f5es de exemplares. Seriam aproximadamente 2,5 livros para cada brasileiro, se o brasileiro lesse.(4\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas o pa\u00eds \u00e9 o nono maior mercado editorial do mundo, com um faturamento de R$ 6,2 bilh\u00f5es. Editoras estrangeiras t\u00eam desembarcado no pa\u00eds para investir na publica\u00e7\u00e3o de livros para os brasileiros que n\u00e3o leem. Uma das primeiras foi a gigante espanhola Planeta, em 2003. Naquela \u00e9poca, imagino, os brasileiros j\u00e1 n\u00e3o liam. Outras editoras vieram depois, no mesmo movimento incompreens\u00edvel.(5\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas desde 2004 o pre\u00e7o m\u00e9dio do livro caiu 40%, descontada a infla\u00e7\u00e3o. Entre os motivos para a queda est\u00e3o o aumento nas tiragens, o lan\u00e7amento de edi\u00e7\u00f5es mais populares e a chegada dos livros a um novo p\u00fablico. Um mist\u00e9rio, j\u00e1 que o brasileiro n\u00e3o l\u00ea.(6\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea - e os poucos que leem, \u00e9 claro, s\u00e3o os brasileiros ricos. Mas a cole\u00e7\u00e3o de livros de bolso da L&amp;PM, conhecida por suas edi\u00e7\u00f5es baratas de cl\u00e1ssicos da literatura, vendeu mais de 30 milh\u00f5es de exemplares desde 2002. Com seu sucesso, os livros conquistaram pontos de venda alternativos, como padarias, lojas de conveni\u00eancia, farm\u00e1cias e at\u00e9 a\u00e7ougues. As editoras t\u00eam feito um esfor\u00e7o irracional para levar seu acervo a mais brasileiros que n\u00e3o leem. Algumas j\u00e1 inclu\u00edram livros nos cat\u00e1logos de venda porta-a-porta de grandes empresas de cosm\u00e9ticos. N\u00e3o \u00e9 preciso nem sair de casa para praticar o h\u00e1bito de n\u00e3o ler.(7\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas vez ou outra aparecem best-sellers por aqui. Esse \u00e9 o nome dado aos autores cujos livros muitos brasileiros compram e, evidentemente, n\u00e3o leem. Uma delas, a carioca Thalita Rebou\u00e7as, j\u00e1 vendeu mais de um milh\u00e3o de exemplares. Seus textos s\u00e3o escritos para crian\u00e7as e adolescentes - que, como todos sabemos, trocaram os livros pelos tablets e s\u00f3 querem saber de games. Outro exemplo \u00e9 Eduardo Spohr, que se tornou um fen\u00f4meno editorial com seus romances de fantasia. Ele \u00e9 o s\u00edmbolo de uma gera\u00e7\u00e3o de novos autores do g\u00eanero, que escrevem para centenas de milhares de jovens brasileiros que n\u00e3o leem.(8\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea - e, mesmo se lesse, s\u00f3 leria bobagens. Mas, h\u00e1 poucos meses, um poeta estava entre os mais vendidos do pa\u00eds. Em algumas livrarias, a antologia Toda poesia, de Paulo Leminski (1944-1989), chegou ao primeiro lugar. Ultrapassou a trilogia Cinquenta tons de cinza, at\u00e9 ent\u00e3o a favorita dos brasileiros (e brasileiras) que n\u00e3o leem.(...)(Danilo Venticinque escreve \u00e0s ter\u00e7as-feiras para a Revista EPOCA. 04.06.2014) - (Texto Adaptado) (http:\/\/revistaepoca.globo.com\/cultura\/danilo-venticinque\/noticia\/2013\/06\/o-brasileiro-nao-le.html) - Dispon\u00edvel 05.01.2021pon\u00edvel 05.01.2021","id":540975,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">TEXTO 01<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 10.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O BRASILEIRO E A LEITURA NA ATUALIDADE<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(1\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea. Ao menos \u00e9 isso que eu tenho escutado hoje. Por obriga\u00e7\u00e3o profissional e por obsess\u00e3o nas horas vagas, costumo conversar muito sobre livros. Atualmente, com uma frequ\u00eancia inc\u00f4moda, n\u00e3o importa qual \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o de quem fala comigo, essa frase se repete. Amigos, taxistas, colegas jornalistas, escritores e at\u00e9 executivos de editoras j\u00e1 me disseram que o brasileiro n\u00e3o l\u00ea.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(2\u00ba\u00a7) Quando temos dificuldade para entender uma frase, uma boa t\u00e9cnica de aprendizado \u00e9 repeti-la v\u00e1rias vezes. Um dos meus primeiros professores de ingl\u00eas me ensinou isso. Nunca pensei que fosse usar esse truque com uma frase em portugu\u00eas. Mas, depois de ouvir tantas vezes que o brasileiro n\u00e3o l\u00ea, e de discordar tanto dos que dizem isso, resolvi tentar fazer esse exerc\u00edcio. Talvez enfim eu os entenda. Ou talvez eu me fa\u00e7a entender.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(3\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas a quantidade de livros produzidos no Brasil s\u00f3 cresceu nos \u00faltimos anos. Na pesquisa mais recente da C\u00e2mara Brasileira do Livro, a produ\u00e7\u00e3o anual se aproximava dos 500 milh\u00f5es de exemplares. Seriam aproximadamente 2,5 livros para cada brasileiro, se o brasileiro lesse.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(4\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas o pa\u00eds \u00e9 o nono maior mercado editorial do mundo, com um faturamento de R$ 6,2 bilh\u00f5es. Editoras estrangeiras t\u00eam desembarcado no pa\u00eds para investir na publica\u00e7\u00e3o de livros para os brasileiros que n\u00e3o leem. Uma das primeiras foi a gigante espanhola Planeta, em 2003. Naquela \u00e9poca, imagino, os brasileiros j\u00e1 n\u00e3o liam. Outras editoras vieram depois, no mesmo movimento incompreens\u00edvel.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(5\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas desde 2004 o pre\u00e7o m\u00e9dio do livro caiu 40%, descontada a infla\u00e7\u00e3o. Entre os motivos para a queda est\u00e3o o aumento nas tiragens, o lan\u00e7amento de edi\u00e7\u00f5es mais populares e a chegada dos livros a um novo p\u00fablico. Um mist\u00e9rio, j\u00e1 que o brasileiro n\u00e3o l\u00ea.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(6\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea - e os poucos que leem, \u00e9 claro, s\u00e3o os brasileiros ricos. Mas a cole\u00e7\u00e3o de livros de bolso da L&amp;PM, conhecida por suas edi\u00e7\u00f5es baratas de cl\u00e1ssicos da literatura, vendeu mais de 30 milh\u00f5es de exemplares desde 2002. Com seu sucesso, os livros conquistaram pontos de venda alternativos, como padarias, lojas de conveni\u00eancia, farm\u00e1cias e at\u00e9 a\u00e7ougues. As editoras t\u00eam feito um esfor\u00e7o irracional para levar seu acervo a mais brasileiros que n\u00e3o leem. Algumas j\u00e1 inclu\u00edram livros nos cat\u00e1logos de venda porta-a-porta de grandes empresas de cosm\u00e9ticos. N\u00e3o \u00e9 preciso nem sair de casa para praticar o h\u00e1bito de n\u00e3o ler.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(7\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas vez ou outra aparecem best-sellers por aqui. Esse \u00e9 o nome dado aos autores cujos livros muitos brasileiros compram e, evidentemente, n\u00e3o leem. Uma delas, a carioca Thalita Rebou\u00e7as, j\u00e1 vendeu mais de um milh\u00e3o de exemplares. Seus textos s\u00e3o escritos para crian\u00e7as e adolescentes - que, como todos sabemos, trocaram os livros pelos tablets e s\u00f3 querem saber de games. Outro exemplo \u00e9 Eduardo Spohr, que se tornou um fen\u00f4meno editorial com seus romances de fantasia. Ele \u00e9 o s\u00edmbolo de uma gera\u00e7\u00e3o de novos autores do g\u00eanero, que escrevem para centenas de milhares de jovens brasileiros que n\u00e3o leem.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(8\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea - e, mesmo se lesse, s\u00f3 leria bobagens. Mas, h\u00e1 poucos meses, um poeta estava entre os mais vendidos do pa\u00eds. Em algumas livrarias, a antologia Toda poesia, de Paulo Leminski (1944-1989), chegou ao primeiro lugar. Ultrapassou a trilogia Cinquenta tons de cinza, at\u00e9 ent\u00e3o a favorita dos brasileiros (e brasileiras) que n\u00e3o leem.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(...)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 10px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(Danilo Venticinque escreve \u00e0s ter\u00e7as-feiras para a Revista EPOCA. 04.06.2014) - (Texto Adaptado) (http:\/\/revistaepoca.globo.com\/cultura\/danilo-venticinque\/noticia\/2013\/06\/o-brasileiro-nao-le.html) - Dispon\u00edvel 05.01.2021pon\u00edvel 05.01.2021<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2475859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \"Pontua\u00e7\u00e3o\" \u00e9 representada por sinais gr\u00e1ficos que contribuem para a coer\u00eancia e a coes\u00e3o de textos, bem como t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de desempenhar quest\u00f5es de ordem estil\u00edstica. O ponto, ou ponto final, \u00e9 utilizado para terminar a ideia ou discurso e indicar o final de um per\u00edodo, podendo, ainda, ser utilizado nas abrevia\u00e7\u00f5es. A v\u00edrgula indica uma pausa no discurso, sua utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o importante que pode mudar o significado quando n\u00e3o utilizada ou utilizada de modo incorreto. A v\u00edrgula tamb\u00e9m serve para separar termos com a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica, bem como para separar o aposto e o vocativo. O ponto e v\u00edrgula serve para separar v\u00e1rias ora\u00e7\u00f5es dentro de uma mesma frase e para separar uma rela\u00e7\u00e3o de elementos e muitas vezes, gera confus\u00e3o nos leitores, j\u00e1 que ora representa uma pausa mais longa que a v\u00edrgula e ora mais breve que o ponto. Dois pontos \u00e9 utilizado antes de uma explica\u00e7\u00e3o, para introduzir uma fala ou para iniciar uma enumera\u00e7\u00e3o. (...)Com base no enunciado, marque a alternativa com pontua\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":84047,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2021-idcap-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2476307,"hashId":"45faa668dd6f68a9dc14b433457e9db9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \"Pontua\u00e7\u00e3o\" \u00e9 representada por sinais gr\u00e1ficos que contribuem para a coer\u00eancia e a coes\u00e3o de textos, bem como t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de desempenhar quest\u00f5es de ordem estil\u00edstica. O ponto, ou ponto final, \u00e9 utilizado para terminar a ideia ou discurso e indicar o final de um per\u00edodo, podendo, ainda, ser utilizado nas abrevia\u00e7\u00f5es. A v\u00edrgula indica uma pausa no discurso, sua utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o importante que pode mudar o significado quando n\u00e3o utilizada ou utilizada de modo incorreto. A v\u00edrgula tamb\u00e9m serve para separar termos com a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica, bem como para separar o aposto e o vocativo. O ponto e v\u00edrgula serve para separar v\u00e1rias ora\u00e7\u00f5es dentro de uma mesma frase e para separar uma rela\u00e7\u00e3o de elementos e muitas vezes, gera confus\u00e3o nos leitores, j\u00e1 que ora representa uma pausa mais longa que a v\u00edrgula e ora mais breve que o ponto. Dois pontos \u00e9 utilizado antes de uma explica\u00e7\u00e3o, para introduzir uma fala ou para iniciar uma enumera\u00e7\u00e3o. (...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no enunciado, marque a alternativa com pontua\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":9833597,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Ler significa reler e compreender, interpretar, entrando no \u00e2mbito da depreens\u00e3o.","id":9833595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Ler significa reler e compreender, interpretar, entrando no \u00e2mbito da depreens\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Cada leitor \u00e9 \u00fanico, todo leitor l\u00ea com os olhos que tem e interpreta a partir de onde os p\u00e9s pisam.","id":9833596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Cada leitor \u00e9 \u00fanico, todo leitor l\u00ea com os olhos que tem e interpreta a partir de onde os p\u00e9s pisam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Eu, por exemplo me arrependo at\u00e9 hoje n\u00e3o ter lido livros quando comecei a estudar.","id":9833597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eu, por exemplo me arrependo at\u00e9 hoje n\u00e3o ter lido livros quando comecei a estudar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Posso declarar, com uma quase certeza, que, medindo as probabilidades em fim do ano passado, jamais ter\u00edamos sido imaginativos o suficiente para aventarmos tudo que aconteceu neste ano novo.","id":9833598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posso declarar, com uma quase certeza, que, medindo as probabilidades em fim do ano passado, jamais ter\u00edamos sido imaginativos o suficiente para aventarmos tudo que aconteceu neste ano novo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A l\u00edngua \u00e9 um sistema que medeia, de forma altamente complexa, entre o universo do significante e o universo do som.","id":9833599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A l\u00edngua \u00e9 um sistema que medeia, de forma altamente complexa, entre o universo do significante e o universo do som.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 10.O BRASILEIRO E A LEITURA NA ATUALIDADE(1\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea. Ao menos \u00e9 isso que eu tenho escutado hoje. Por obriga\u00e7\u00e3o profissional e por obsess\u00e3o nas horas vagas, costumo conversar muito sobre livros. Atualmente, com uma frequ\u00eancia inc\u00f4moda, n\u00e3o importa qual \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o de quem fala comigo, essa frase se repete. Amigos, taxistas, colegas jornalistas, escritores e at\u00e9 executivos de editoras j\u00e1 me disseram que o brasileiro n\u00e3o l\u00ea.(2\u00ba\u00a7) Quando temos dificuldade para entender uma frase, uma boa t\u00e9cnica de aprendizado \u00e9 repeti-la v\u00e1rias vezes. Um dos meus primeiros professores de ingl\u00eas me ensinou isso. Nunca pensei que fosse usar esse truque com uma frase em portugu\u00eas. Mas, depois de ouvir tantas vezes que o brasileiro n\u00e3o l\u00ea, e de discordar tanto dos que dizem isso, resolvi tentar fazer esse exerc\u00edcio. Talvez enfim eu os entenda. Ou talvez eu me fa\u00e7a entender.(3\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas a quantidade de livros produzidos no Brasil s\u00f3 cresceu nos \u00faltimos anos. Na pesquisa mais recente da C\u00e2mara Brasileira do Livro, a produ\u00e7\u00e3o anual se aproximava dos 500 milh\u00f5es de exemplares. Seriam aproximadamente 2,5 livros para cada brasileiro, se o brasileiro lesse.(4\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas o pa\u00eds \u00e9 o nono maior mercado editorial do mundo, com um faturamento de R$ 6,2 bilh\u00f5es. Editoras estrangeiras t\u00eam desembarcado no pa\u00eds para investir na publica\u00e7\u00e3o de livros para os brasileiros que n\u00e3o leem. Uma das primeiras foi a gigante espanhola Planeta, em 2003. Naquela \u00e9poca, imagino, os brasileiros j\u00e1 n\u00e3o liam. Outras editoras vieram depois, no mesmo movimento incompreens\u00edvel.(5\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas desde 2004 o pre\u00e7o m\u00e9dio do livro caiu 40%, descontada a infla\u00e7\u00e3o. Entre os motivos para a queda est\u00e3o o aumento nas tiragens, o lan\u00e7amento de edi\u00e7\u00f5es mais populares e a chegada dos livros a um novo p\u00fablico. Um mist\u00e9rio, j\u00e1 que o brasileiro n\u00e3o l\u00ea.(6\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea - e os poucos que leem, \u00e9 claro, s\u00e3o os brasileiros ricos. Mas a cole\u00e7\u00e3o de livros de bolso da L&amp;PM, conhecida por suas edi\u00e7\u00f5es baratas de cl\u00e1ssicos da literatura, vendeu mais de 30 milh\u00f5es de exemplares desde 2002. Com seu sucesso, os livros conquistaram pontos de venda alternativos, como padarias, lojas de conveni\u00eancia, farm\u00e1cias e at\u00e9 a\u00e7ougues. As editoras t\u00eam feito um esfor\u00e7o irracional para levar seu acervo a mais brasileiros que n\u00e3o leem. Algumas j\u00e1 inclu\u00edram livros nos cat\u00e1logos de venda porta-a-porta de grandes empresas de cosm\u00e9ticos. N\u00e3o \u00e9 preciso nem sair de casa para praticar o h\u00e1bito de n\u00e3o ler.(7\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas vez ou outra aparecem best-sellers por aqui. Esse \u00e9 o nome dado aos autores cujos livros muitos brasileiros compram e, evidentemente, n\u00e3o leem. Uma delas, a carioca Thalita Rebou\u00e7as, j\u00e1 vendeu mais de um milh\u00e3o de exemplares. Seus textos s\u00e3o escritos para crian\u00e7as e adolescentes - que, como todos sabemos, trocaram os livros pelos tablets e s\u00f3 querem saber de games. Outro exemplo \u00e9 Eduardo Spohr, que se tornou um fen\u00f4meno editorial com seus romances de fantasia. Ele \u00e9 o s\u00edmbolo de uma gera\u00e7\u00e3o de novos autores do g\u00eanero, que escrevem para centenas de milhares de jovens brasileiros que n\u00e3o leem.(8\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea - e, mesmo se lesse, s\u00f3 leria bobagens. Mas, h\u00e1 poucos meses, um poeta estava entre os mais vendidos do pa\u00eds. Em algumas livrarias, a antologia Toda poesia, de Paulo Leminski (1944-1989), chegou ao primeiro lugar. Ultrapassou a trilogia Cinquenta tons de cinza, at\u00e9 ent\u00e3o a favorita dos brasileiros (e brasileiras) que n\u00e3o leem.(...)(Danilo Venticinque escreve \u00e0s ter\u00e7as-feiras para a Revista EPOCA. 04.06.2014) - (Texto Adaptado) (http:\/\/revistaepoca.globo.com\/cultura\/danilo-venticinque\/noticia\/2013\/06\/o-brasileiro-nao-le.html) - Dispon\u00edvel 05.01.2021pon\u00edvel 05.01.2021","id":541024,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">TEXTO 01<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 10.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">O BRASILEIRO E A LEITURA NA ATUALIDADE<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(1\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea. Ao menos \u00e9 isso que eu tenho escutado hoje. Por obriga\u00e7\u00e3o profissional e por obsess\u00e3o nas horas vagas, costumo conversar muito sobre livros. Atualmente, com uma frequ\u00eancia inc\u00f4moda, n\u00e3o importa qual \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o de quem fala comigo, essa frase se repete. Amigos, taxistas, colegas jornalistas, escritores e at\u00e9 executivos de editoras j\u00e1 me disseram que o brasileiro n\u00e3o l\u00ea.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(2\u00ba\u00a7) Quando temos dificuldade para entender uma frase, uma boa t\u00e9cnica de aprendizado \u00e9 repeti-la v\u00e1rias vezes. Um dos meus primeiros professores de ingl\u00eas me ensinou isso. Nunca pensei que fosse usar esse truque com uma frase em portugu\u00eas. Mas, depois de ouvir tantas vezes que o brasileiro n\u00e3o l\u00ea, e de discordar tanto dos que dizem isso, resolvi tentar fazer esse exerc\u00edcio. Talvez enfim eu os entenda. Ou talvez eu me fa\u00e7a entender.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(3\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas a quantidade de livros produzidos no Brasil s\u00f3 cresceu nos \u00faltimos anos. Na pesquisa mais recente da C\u00e2mara Brasileira do Livro, a produ\u00e7\u00e3o anual se aproximava dos 500 milh\u00f5es de exemplares. Seriam aproximadamente 2,5 livros para cada brasileiro, se o brasileiro lesse.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(4\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas o pa\u00eds \u00e9 o nono maior mercado editorial do mundo, com um faturamento de R$ 6,2 bilh\u00f5es. Editoras estrangeiras t\u00eam desembarcado no pa\u00eds para investir na publica\u00e7\u00e3o de livros para os brasileiros que n\u00e3o leem. Uma das primeiras foi a gigante espanhola Planeta, em 2003. Naquela \u00e9poca, imagino, os brasileiros j\u00e1 n\u00e3o liam. Outras editoras vieram depois, no mesmo movimento incompreens\u00edvel.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(5\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas desde 2004 o pre\u00e7o m\u00e9dio do livro caiu 40%, descontada a infla\u00e7\u00e3o. Entre os motivos para a queda est\u00e3o o aumento nas tiragens, o lan\u00e7amento de edi\u00e7\u00f5es mais populares e a chegada dos livros a um novo p\u00fablico. Um mist\u00e9rio, j\u00e1 que o brasileiro n\u00e3o l\u00ea.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(6\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea - e os poucos que leem, \u00e9 claro, s\u00e3o os brasileiros ricos. Mas a cole\u00e7\u00e3o de livros de bolso da L&amp;PM, conhecida por suas edi\u00e7\u00f5es baratas de cl\u00e1ssicos da literatura, vendeu mais de 30 milh\u00f5es de exemplares desde 2002. Com seu sucesso, os livros conquistaram pontos de venda alternativos, como padarias, lojas de conveni\u00eancia, farm\u00e1cias e at\u00e9 a\u00e7ougues. As editoras t\u00eam feito um esfor\u00e7o irracional para levar seu acervo a mais brasileiros que n\u00e3o leem. Algumas j\u00e1 inclu\u00edram livros nos cat\u00e1logos de venda porta-a-porta de grandes empresas de cosm\u00e9ticos. N\u00e3o \u00e9 preciso nem sair de casa para praticar o h\u00e1bito de n\u00e3o ler.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(7\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas vez ou outra aparecem best-sellers por aqui. Esse \u00e9 o nome dado aos autores cujos livros muitos brasileiros compram e, evidentemente, n\u00e3o leem. Uma delas, a carioca Thalita Rebou\u00e7as, j\u00e1 vendeu mais de um milh\u00e3o de exemplares. Seus textos s\u00e3o escritos para crian\u00e7as e adolescentes - que, como todos sabemos, trocaram os livros pelos tablets e s\u00f3 querem saber de games. Outro exemplo \u00e9 Eduardo Spohr, que se tornou um fen\u00f4meno editorial com seus romances de fantasia. Ele \u00e9 o s\u00edmbolo de uma gera\u00e7\u00e3o de novos autores do g\u00eanero, que escrevem para centenas de milhares de jovens brasileiros que n\u00e3o leem.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(8\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea - e, mesmo se lesse, s\u00f3 leria bobagens. Mas, h\u00e1 poucos meses, um poeta estava entre os mais vendidos do pa\u00eds. Em algumas livrarias, a antologia Toda poesia, de Paulo Leminski (1944-1989), chegou ao primeiro lugar. Ultrapassou a trilogia Cinquenta tons de cinza, at\u00e9 ent\u00e3o a favorita dos brasileiros (e brasileiras) que n\u00e3o leem.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(...)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 10px; color: rgb(52, 69, 99);\">(Danilo Venticinque escreve \u00e0s ter\u00e7as-feiras para a Revista EPOCA. 04.06.2014) - (Texto Adaptado) (http:\/\/revistaepoca.globo.com\/cultura\/danilo-venticinque\/noticia\/2013\/06\/o-brasileiro-nao-le.html) - Dispon\u00edvel 05.01.2021pon\u00edvel 05.01.2021<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2476307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os fragmentos textuais seguintes: 1 - A \"Can\u00e7\u00e3o do Ex\u00edlio\" de Gon\u00e7alves Dias, texto-matriz da obra liter\u00e1ria, foi produzida no primeiro momento do Romantismo Brasileiro, \u00e9poca na qual se vivia uma forte onda de nacionalismo, que se devia ao recente rompimento do Brasil-col\u00f4nia com Portugal. Neste sentido, o poeta trata de demonstrar avers\u00e3o aos valores portugueses e ressaltar os valores naturais do Brasil. (...) 2 - Uma mobiliza\u00e7\u00e3o de estudantes universit\u00e1rios pela libera\u00e7\u00e3o do uso de xerox de livros em universidades p\u00fablicas e privadas, lan\u00e7ada em fevereiro \u00faltimo, foi a \u00fanica iniciativa digna de nota contra uma aberra\u00e7\u00e3o chamada Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Direitos Reprogr\u00e1ficas (ABDR), representante das editoras, que desde 2004 aciona a pol\u00edcia para dar batidas em bibliotecas e centros acad\u00eamicos universit\u00e1rios. (...) 3 - Jeremias ficou uma tarde e parte da noite trancado no quarto, trabalhando um novo quadro. Mal ouvia a m\u00e3e que chamava para comer, para tomar caf\u00e9, que reclamava da vida, gritava com os filhos mais novos, com o marido. Jeremias estava certo de que era o seu melhor trabalho: uma flor abstrata, carregada de riscos e cores, que poderia permitir variada leitura. Ele se negava a interpret\u00e1-la, preferia senti-la na pele. (...) Marque a alternativa que identifica corretamente o g\u00eanero de cada fragmento textual.","provas":[{"id":84038,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2021-idcap-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2476378,"hashId":"323bbd1b1409e3940a398856d697a51d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os fragmentos textuais seguintes: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - A \"Can\u00e7\u00e3o do Ex\u00edlio\" de Gon\u00e7alves Dias, texto-matriz da obra liter\u00e1ria, foi produzida no primeiro momento do Romantismo Brasileiro, \u00e9poca na qual se vivia uma forte onda de nacionalismo, que se devia ao recente rompimento do Brasil-col\u00f4nia com Portugal. Neste sentido, o poeta trata de demonstrar avers\u00e3o aos valores portugueses e ressaltar os valores naturais do Brasil. (...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 - Uma mobiliza\u00e7\u00e3o de estudantes universit\u00e1rios pela libera\u00e7\u00e3o do uso de xerox de livros em universidades p\u00fablicas e privadas, lan\u00e7ada em fevereiro \u00faltimo, foi a \u00fanica iniciativa digna de nota contra uma aberra\u00e7\u00e3o chamada Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Direitos Reprogr\u00e1ficas (ABDR), representante das editoras, que desde 2004 aciona a pol\u00edcia para dar batidas em bibliotecas e centros acad\u00eamicos universit\u00e1rios. (...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 - Jeremias ficou uma tarde e parte da noite trancado no quarto, trabalhando um novo quadro. Mal ouvia a m\u00e3e que chamava para comer, para tomar caf\u00e9, que reclamava da vida, gritava com os filhos mais novos, com o marido. Jeremias estava certo de que era o seu melhor trabalho: uma flor abstrata, carregada de riscos e cores, que poderia permitir variada leitura. Ele se negava a interpret\u00e1-la, preferia senti-la na pele. (...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que identifica corretamente o g\u00eanero de cada fragmento textual.<\/p>","resposta":9833929,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os tr\u00eas fragmentos textuais cont\u00eam elementos que identificam o g\u00eanero descritivo.","id":9833928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tr\u00eas fragmentos textuais cont\u00eam elementos que identificam o g\u00eanero descritivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os tr\u00eas fragmentos enunciados cont\u00eam elementos que identificam o g\u00eanero narrativo.","id":9833929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tr\u00eas fragmentos enunciados cont\u00eam elementos que identificam o g\u00eanero narrativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Entre os fragmentos apresentados, temos exemplo de: narra\u00e7\u00e3o, injun\u00e7\u00e3o e disserta\u00e7\u00e3o argumentativa.","id":9833930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os fragmentos apresentados, temos exemplo de: narra\u00e7\u00e3o, injun\u00e7\u00e3o e disserta\u00e7\u00e3o argumentativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Entre os fragmentos apresentados, temos exemplo de: um injuntivo, um dissertativo subjetivo e um dissertativo argumentativo.","id":9833931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os fragmentos apresentados, temos exemplo de: um injuntivo, um dissertativo subjetivo e um dissertativo argumentativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No rol dos fragmentos escritos, temos dois que cont\u00eam elementos que identificam o g\u00eanero expositivo e um injuntivo.","id":9833932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No rol dos fragmentos escritos, temos dois que cont\u00eam elementos que identificam o g\u00eanero expositivo e um injuntivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2476378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na contabilidade, o caminho utilizado para a escritura\u00e7\u00e3o \u00e9 o M\u00e9todo das Partidas Dobradas, onde temos que um ou mais d\u00e9bitos deve corresponder a um ou mais cr\u00e9ditos de valor equivalente. Dessa forma, ao escriturarmos um lan\u00e7amento de \u201cPagamento em dinheiro de Duplicatas vencidas com juros\u201d, teremos um lan\u00e7amento de:","provas":[{"id":84858,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmg-2021-ifmg-tecnico-de-contabilidade-3","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:02:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2477774,"hashId":"f8e12cc942ef0c85be7bb42aaf715441","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na contabilidade, o caminho utilizado para a escritura\u00e7\u00e3o \u00e9 o M\u00e9todo das Partidas Dobradas, onde temos que um ou mais d\u00e9bitos deve corresponder a um ou mais cr\u00e9ditos de valor equivalente. Dessa forma, ao escriturarmos um lan\u00e7amento de \u201cPagamento em dinheiro de Duplicatas vencidas com juros\u201d, teremos um lan\u00e7amento de:<\/p>","resposta":9840561,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Primeira F\u00f3rmula","id":9840559,"corpo":"<p>Primeira F\u00f3rmula<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Segunda F\u00f3rmula","id":9840560,"corpo":"<p>Segunda F\u00f3rmula<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Terceira F\u00f3rmula","id":9840561,"corpo":"<p>Terceira F\u00f3rmula<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quarta F\u00f3rmula","id":9840562,"corpo":"<p>Quarta F\u00f3rmula<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Quinta F\u00f3rmula","id":9840563,"corpo":"<p>Quinta F\u00f3rmula<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos Cont\u00e1beis","pai":412230,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412231,"slug":"contabilidade-publica-lancamentos-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas de Lan\u00e7amento","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas de Lan\u00e7amento","pai":4334,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4335,"slug":"contabilidade-geral-formulas-de-lancamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quinze de Novembro","sigla":"","id":2086,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-quinze-de-novembro-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Psic\u00f3logo, quando participar de greves ou paralisa\u00e7\u00f5es, garantir\u00e1 que: I. As atividades de emerg\u00eancia n\u00e3o sejam interrompidas, Il. Haja pr\u00e9via comunica\u00e7\u00e3o da paralisa\u00e7\u00e3o aos usu\u00e1rios ou benefici\u00e1rios dos servi\u00e7os atingidos pela mesma; Ill. Os seus honor\u00e1rios estejam pagos antecipadamente pelos usu\u00e1rios ou benefici\u00e1rios dos servi\u00e7os atingidos pela mesma.-Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S): ","provas":[{"id":84793,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quinze de Novembro","sigla":"","id":2086,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-quinze-de-novembro-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quinze-de-novembro-rs-2021-legalle-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Quinze de Novembro - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:02:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2480628,"hashId":"c42058927faf4c7b7f449ff48a746e90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Psic\u00f3logo, quando participar de greves ou paralisa\u00e7\u00f5es, garantir\u00e1 que: <strong>I<\/strong>. As atividades de emerg\u00eancia n\u00e3o sejam interrompidas, <strong>Il<\/strong>. Haja pr\u00e9via comunica\u00e7\u00e3o da paralisa\u00e7\u00e3o aos usu\u00e1rios ou benefici\u00e1rios dos servi\u00e7os atingidos pela mesma; <strong>Ill<\/strong>. Os seus honor\u00e1rios estejam pagos antecipadamente pelos usu\u00e1rios ou benefici\u00e1rios dos servi\u00e7os atingidos pela mesma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S): <\/p>","resposta":9853252,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":9853251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II. ","id":9853252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III. ","id":9853253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III. ","id":9853254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9853255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quinze de Novembro","sigla":"","id":2086,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-quinze-de-novembro-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Estatuto do Idoso, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 10.741\/03, os casos de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia praticada contra idosos ser\u00e3o objeto de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria pelos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablicos e privados \u00e0 autoridade sanit\u00e1ria, bem como ser\u00e3o obrigatoriamente comunicados por eles a quaisquer dos seguintes \u00f3rg\u00e3os: I. Minist\u00e9rio P\u00fablico; Il. Conselho Municipal do Idoso; Ill. Autoridade policial. -Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S): ","provas":[{"id":84793,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quinze de Novembro","sigla":"","id":2086,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-quinze-de-novembro-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quinze-de-novembro-rs-2021-legalle-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Quinze de Novembro - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:02:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2480730,"hashId":"df7d9d1ab8a495fe27a7b9e39fea9c6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Estatuto do Idoso, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 10.741\/03, os casos de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia praticada contra idosos ser\u00e3o objeto de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria pelos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablicos e privados \u00e0 autoridade sanit\u00e1ria, bem como ser\u00e3o obrigatoriamente comunicados por eles a quaisquer dos seguintes \u00f3rg\u00e3os: <strong>I<\/strong>. Minist\u00e9rio P\u00fablico; <strong>Il<\/strong>. Conselho Municipal do Idoso; <strong>Ill<\/strong>. Autoridade policial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S): <\/p>","resposta":9853563,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":9853559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e Il. ","id":9853560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e Il. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III. ","id":9853561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas Il e III. ","id":9853562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas Il e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9853563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 40","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no Estatuto do Idoso","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no Estatuto do Idoso","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417519,"slug":"psicologia-politicas-publicas-no-estatuto-do-idoso"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta corretamente os passos que devem ser executados no BrOffice Writer para que os par\u00e1grafos de um texto selecionado sejam formatados com avan\u00e7o de 2 cm na primeira linha e espa\u00e7amento 12 entre eles. ","provas":[{"id":73268,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2021-nemesis-consultoria-e-assessoria-escriturario","tipo":1,"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria - Prefeitura de Coroados - Escritur\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-05 04:02:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2223182,"hashId":"1dca0321ea33734008446e4ed65038d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta corretamente os passos que devem ser executados no BrOffice Writer para que os par\u00e1grafos de um texto selecionado sejam formatados com avan\u00e7o de 2 cm na primeira linha e espa\u00e7amento 12 entre eles. <\/p>","resposta":8739870,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pressionar, no in\u00edcio da primeira linha, a tecla Tab e, em seguida, a tecla Enter duas vezes ap\u00f3s o primeiro par\u00e1grafo do texto selecionado. Assim, o Writer repetir\u00e1 essa a\u00e7\u00e3o para os demais par\u00e1grafos selecionados. ","id":8739868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pressionar, no in\u00edcio da primeira linha, a tecla Tab e, em seguida, a tecla Enter duas vezes ap\u00f3s o primeiro par\u00e1grafo do texto selecionado. Assim, o Writer repetir\u00e1 essa a\u00e7\u00e3o para os demais par\u00e1grafos selecionados. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Acessar o menu Editar, selecionar a op\u00e7\u00e3o Texto e inserir os valores desejados no campo Recuos e Espa\u00e7amento. ","id":8739869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acessar o menu Editar, selecionar a op\u00e7\u00e3o Texto e inserir os valores desejados no campo Recuos e Espa\u00e7amento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Acessar o menu Formatar, selecionar a op\u00e7\u00e3o Par\u00e1grafo e inserir os valores desejados no campo Recuos e Espa\u00e7amento.","id":8739870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acessar o menu Formatar, selecionar a op\u00e7\u00e3o Par\u00e1grafo e inserir os valores desejados no campo Recuos e Espa\u00e7amento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Acessar o menu Formatar, selecionar a op\u00e7\u00e3o Texto e inserir os valores desejados no campo Espa\u00e7amento. ","id":8739871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acessar o menu Formatar, selecionar a op\u00e7\u00e3o Texto e inserir os valores desejados no campo Espa\u00e7amento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420467,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Writer","oab":false,"nome":"Writer","pai":420467,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405131,"slug":"informatica-writer"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formata\u00e7\u00e3o de Par\u00e1grafo","oab":false,"nome":"Formata\u00e7\u00e3o de Par\u00e1grafo","pai":420469,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420497,"slug":"informatica-formatacao-de-paragrafo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405131,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420469,"slug":"informatica-principais-recursos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao disposto na Lei n\u00ba 6.938\/1981 (Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente), assinale a alternativa incorreta: ","provas":[{"id":73819,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-advogado","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:02:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2233330,"hashId":"592624934b47bd578546ef013603eef7","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao disposto na Lei n\u00ba 6.938\/1981 (Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente), assinale a alternativa<strong><u> incorreta<\/u><\/strong>: <\/p>","resposta":8783428,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O munic\u00edpio de Toledo, na esfera de suas compet\u00eancias e nas \u00e1reas de sua jurisdi\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 elaborar normas supletivas e complementares e padr\u00f5es relacionados com o meio ambiente, observados os que forem estabelecidos pelo CONAMA e pelas normas e os padr\u00f5es federais e estaduais. ","id":8783427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O munic\u00edpio de Toledo, na esfera de suas compet\u00eancias e nas \u00e1reas de sua jurisdi\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 elaborar normas supletivas e complementares e padr\u00f5es relacionados com o meio ambiente, observados os que forem estabelecidos pelo CONAMA e pelas normas e os padr\u00f5es federais e estaduais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os e entidades municipais s\u00e3o respons\u00e1veis pela fiscaliza\u00e7\u00e3o de atividades capazes de provocar a degrada\u00e7\u00e3o ambiental em suas respectivas jurisdi\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o integram o Sistema Nacional do Meio Ambiente.","id":8783428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os e entidades municipais s\u00e3o respons\u00e1veis pela fiscaliza\u00e7\u00e3o de atividades capazes de provocar a degrada\u00e7\u00e3o ambiental em suas respectivas jurisdi\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o integram o Sistema Nacional do Meio Ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o instrumentos econ\u00f4micos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente: concess\u00e3o florestal, servid\u00e3o ambiental, seguro ambiental, dentre outros. ","id":8783429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o instrumentos econ\u00f4micos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente: concess\u00e3o florestal, servid\u00e3o ambiental, seguro ambiental, dentre outros. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e funcionamento de estabelecimentos e atividades utilizadores de recursos ambientais, efetiva ou potencialmente poluidores ou capazes, sob qualquer forma, de causar degrada\u00e7\u00e3o ambiental depender\u00e3o de pr\u00e9vio licenciamento ambiental. ","id":8783430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A constru\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e funcionamento de estabelecimentos e atividades utilizadores de recursos ambientais, efetiva ou potencialmente poluidores ou capazes, sob qualquer forma, de causar degrada\u00e7\u00e3o ambiental depender\u00e3o de pr\u00e9vio licenciamento ambiental. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O propriet\u00e1rio ou possuidor de im\u00f3vel, pessoa natural ou jur\u00eddica, pode, por instrumento p\u00fablico ou particular ou por termo administrativo firmado perante \u00f3rg\u00e3o integrante do Sistema Nacional do Meio Ambiente, limitar o uso de toda a sua propriedade ou de parte dela para preservar, conservar ou recuperar os recursos ambientais existentes, instituindo servid\u00e3o ambiental.","id":8783431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O propriet\u00e1rio ou possuidor de im\u00f3vel, pessoa natural ou jur\u00eddica, pode, por instrumento p\u00fablico ou particular ou por termo administrativo firmado perante \u00f3rg\u00e3o integrante do Sistema Nacional do Meio Ambiente, limitar o uso de toda a sua propriedade ou de parte dela para preservar, conservar ou recuperar os recursos ambientais existentes, instituindo servid\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":11660,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A preval\u00eancia da alergia ao l\u00e1tex vem diminuindo em decorr\u00eancia de medidas de controle \u00e0 sua exposi\u00e7\u00e3o, por\u00e9m ainda \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o em popula\u00e7\u00f5es de risco como pacientes submetidos a m\u00faltiplas cirurgias.Sobre a alergia ao l\u00e1tex nesta popula\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa.( ) Rea\u00e7\u00f5es ao l\u00e1tex tendem a ocorrer mais tardiamente nas cirurgias.( ) A avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica inicial da rea\u00e7\u00e3o perioperat\u00f3ria ao l\u00e1tex \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o do teste de uso com luva de l\u00e1tex.( ) Para esse grupo de pacientes, \u00e9 proposta a preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, ou seja, deve-se evitar a sensibiliza\u00e7\u00e3o precoce ao l\u00e1tex.As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente,","provas":[{"id":65507,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":11660,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-alergia-e-imunologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"}],"id":2008366,"hashId":"d96595fe5aec116ce5c1583a83327197","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A preval\u00eancia da alergia ao l\u00e1tex vem diminuindo em decorr\u00eancia de medidas de controle \u00e0 sua exposi\u00e7\u00e3o, por\u00e9m ainda \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o em popula\u00e7\u00f5es de risco como pacientes submetidos a m\u00faltiplas cirurgias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a <em>alergia ao l\u00e1tex <\/em>nesta popula\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Rea\u00e7\u00f5es ao l\u00e1tex tendem a ocorrer mais tardiamente nas cirurgias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica inicial da rea\u00e7\u00e3o perioperat\u00f3ria ao l\u00e1tex \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o do teste de uso com luva de l\u00e1tex.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para esse grupo de pacientes, \u00e9 proposta a preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, ou seja, deve-se evitar a sensibiliza\u00e7\u00e3o precoce ao l\u00e1tex.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente,<\/p>","resposta":7813832,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":7813828,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":7813829,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":7813830,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F\u2013 F \u2013 V.","id":7813831,"corpo":"<p>F\u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V\u2013 F \u2013 V.","id":7813832,"corpo":"<p>V\u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alergologia","oab":false,"nome":"Alergologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4468,"slug":"medicina-alergologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397764,"slug":"medicina-imunologia"}],"slug":"medicina\/2008366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia","id":17089,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17620,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":23518,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A diretoria de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o do IFTO mant\u00e9m uma pol\u00edtica de seguran\u00e7a digital que define os direitos e as responsabilidades de cada usu\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a dos recursos computacionais que utiliza e as penalidades \u00e0s quais est\u00e1 sujeito, caso n\u00e3o a cumpra. Nesse sentido, s\u00e3o consideradas medidas fundamentais de seguran\u00e7a que devem ser aplicadas por todos os usu\u00e1rios de sistemas computacionais corporativos quando navegar pela Internet:","provas":[{"id":65796,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2021-ifto-auditor","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Auditor - 2021"},{"id":65803,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia","id":17089,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2021-ifto-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2021"},{"id":65799,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2021-ifto-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Enfermeiro - 2021"},{"id":65812,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2021-ifto-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":65804,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2021-ifto-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":65802,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2021-ifto-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2021"},{"id":65801,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2021-ifto-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":65800,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17620,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2021-ifto-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":65808,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":23518,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2021-ifto-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:49","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2012258,"hashId":"ff19330913ffb7d4ee3ee68525e8fa9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A diretoria de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o do IFTO mant\u00e9m uma pol\u00edtica de seguran\u00e7a digital que define os direitos e as responsabilidades de cada usu\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a dos recursos computacionais que utiliza e as penalidades \u00e0s quais est\u00e1 sujeito, caso n\u00e3o a cumpra. Nesse sentido, s\u00e3o consideradas medidas fundamentais de seguran\u00e7a que devem ser aplicadas por todos os usu\u00e1rios de sistemas computacionais corporativos quando navegar pela Internet:<\/p>","resposta":7831882,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manter o firewall do sistema operacional habilitado.","id":7831878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter o <em>firewall<\/em> do sistema operacional habilitado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"manter o sistema operacional atualizado com backup autom\u00e1tico ativo.","id":7831879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter o sistema operacional atualizado com <em>backup<\/em> autom\u00e1tico ativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"manter o software antiv\u00edrus atualizado e ativo.","id":7831880,"corpo":"<p>manter o <em>software<\/em> antiv\u00edrus atualizado e ativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o fornecer a senha pessoal, executar arquivos ou ativar link\u00b4s anexados em email.","id":7831881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o fornecer a senha pessoal, executar arquivos ou ativar <em>link<\/em>\u00b4s anexados em email.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":7831882,"corpo":"<p>todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2012258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Paulista","sigla":"","id":881,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-varzea-paulista-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a necessidade do segurado, ao pleitear a concess\u00e3o da aposentadoria especial, comprovar junto ao INSS o tempo de trabalho permanente exercido em condi\u00e7\u00f5es especiais que prejudiquem a sa\u00fade ou a integridade f\u00edsica, durante o per\u00edodo fixado, o LTCAT \u2013","provas":[{"id":63660,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Paulista","sigla":"","id":881,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-varzea-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-paulista-sp-2021-vunesp-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de V\u00e1rzea Paulista - Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1946493,"hashId":"b4f098745990540ad22255ecd2b7bd40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a necessidade do segurado, ao pleitear a concess\u00e3o da aposentadoria especial, comprovar junto ao INSS o tempo de trabalho permanente exercido em condi\u00e7\u00f5es especiais que prejudiquem a sa\u00fade ou a integridade f\u00edsica, durante o per\u00edodo fixado, o LTCAT \u2013<\/p>","resposta":7531428,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Laudo T\u00e9cnico de Condi\u00e7\u00f5es Anteriores do Trabalho emitido por profissional habilitado poder\u00e1 substituir, excepcionalmente, o Perfil Profissional Previdenci\u00e1rio, desde que tenha fundamento em avalia\u00e7\u00f5es ambientais de instala\u00e7\u00f5es produtivas similares \u00e0quelas nas quais o segurado laborou.","id":7531424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Laudo T\u00e9cnico de Condi\u00e7\u00f5es Anteriores do Trabalho emitido por profissional habilitado poder\u00e1 substituir, excepcionalmente, o Perfil Profissional Previdenci\u00e1rio, desde que tenha fundamento em avalia\u00e7\u00f5es ambientais de instala\u00e7\u00f5es produtivas similares \u00e0quelas nas quais o segurado laborou.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Laudo T\u00e9cnico de Condi\u00e7\u00f5es At\u00edpicas de Trabalho tem como objetivo subsidiar o direito ao benef\u00edcio previdenci\u00e1rio da aposentadoria especial aos segurados que desempenharam suas atividades em condi\u00e7\u00f5es insalubres antes do advento do Perfil Previdenci\u00e1rio Profissional.","id":7531425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Laudo T\u00e9cnico de Condi\u00e7\u00f5es At\u00edpicas de Trabalho tem como objetivo subsidiar o direito ao benef\u00edcio previdenci\u00e1rio da aposentadoria especial aos segurados que desempenharam suas atividades em condi\u00e7\u00f5es insalubres antes do advento do Perfil Previdenci\u00e1rio Profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Levantamento T\u00e9cnico de Condi\u00e7\u00f5es Ambientais de Trabalho deve ser elaborado por integrante do Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho e assinado por representante legal da empresa, devendo contemplar todos os ambientes onde as condi\u00e7\u00f5es ambientais de trabalho ensejem o pagamento de adicional de insalubridade.","id":7531426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Levantamento T\u00e9cnico de Condi\u00e7\u00f5es Ambientais de Trabalho deve ser elaborado por integrante do Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho e assinado por representante legal da empresa, devendo contemplar todos os ambientes onde as condi\u00e7\u00f5es ambientais de trabalho ensejem o pagamento de adicional de insalubridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Levantamento T\u00e9cnico de Condi\u00e7\u00f5es An\u00f4malas do Trabalho, para os per\u00edodos anteriores \u00e0 publica\u00e7\u00e3o da Instru\u00e7\u00e3o Normativa INSS no 103, de 30 de novembro de 2003, poder\u00e1 ser substitu\u00eddo por laudo elaborado por solicita\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio segurado, elaborado por profissional habilitado e realizado nas instala\u00e7\u00f5es onde o segurado desempenhou suas atividades.","id":7531427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Levantamento T\u00e9cnico de Condi\u00e7\u00f5es An\u00f4malas do Trabalho, para os per\u00edodos anteriores \u00e0 publica\u00e7\u00e3o da Instru\u00e7\u00e3o Normativa INSS no 103, de 30 de novembro de 2003, poder\u00e1 ser substitu\u00eddo por laudo elaborado por solicita\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio segurado, elaborado por profissional habilitado e realizado nas instala\u00e7\u00f5es onde o segurado desempenhou suas atividades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Laudo T\u00e9cnico de Condi\u00e7\u00f5es Ambientais do Trabalho dever\u00e1 conter, entre outras informa\u00e7\u00f5es, o reconhecimento dos fatores de riscos ambientais; o estabelecimento de prioridades e metas de avalia\u00e7\u00e3o e controle; a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos e da exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e a especifica\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de medidas de controle e avalia\u00e7\u00e3o de sua efic\u00e1cia.","id":7531428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Laudo T\u00e9cnico de Condi\u00e7\u00f5es Ambientais do Trabalho dever\u00e1 conter, entre outras informa\u00e7\u00f5es, o reconhecimento dos fatores de riscos ambientais; o estabelecimento de prioridades e metas de avalia\u00e7\u00e3o e controle; a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos e da exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e a especifica\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de medidas de controle e avalia\u00e7\u00e3o de sua efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres dos empregadores e dos empregados","oab":false,"nome":"Direitos e deveres dos empregadores e dos empregados","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417186,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-direitos-e-deveres-dos-empregadores-e-dos-empregados"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1946493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dado que 2x \u2013 5 + x\u00b2 = 1, \u00e9 correto afirmar que esta equa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":50236,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2021-ameosc-professor-de-matematica-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Professor de Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1517266,"hashId":"53341256e2613f448faee7f698cdd26c","enunciado":"<p>Dado que 2x \u2013 5 + x\u00b2 = 1, \u00e9 correto afirmar que esta equa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5667965,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 classificada como equa\u00e7\u00e3o do 1\u00ba grau.","id":5667964,"corpo":"<p>\u00c9 classificada como equa\u00e7\u00e3o do 1\u00ba grau.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Possui duas solu\u00e7\u00f5es reais e diferentes.","id":5667965,"corpo":"<p>Possui duas solu\u00e7\u00f5es reais e diferentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o possui solu\u00e7\u00e3o real.","id":5667966,"corpo":"<p>N\u00e3o possui solu\u00e7\u00e3o real.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Possui duas solu\u00e7\u00f5es iguais.","id":5667967,"corpo":"<p>Possui duas solu\u00e7\u00f5es iguais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 3 a 12","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raiz quadrada e equa\u00e7\u00e3o do segundo grau","oab":false,"nome":"Raiz quadrada e equa\u00e7\u00e3o do segundo grau","pai":408715,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408717,"slug":"matematica-raiz-quadrada-e-equacao-do-segundo-grau"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1517266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo \u2013 \u00c1rea: Controle Externo \u2013 Especialidade: Controle Externo","id":18811,"slug":"analista-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tce-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento dos objetivos das pol\u00edticas monet\u00e1ria, credit\u00edcia e cambial deve ser feita exclusivamente por meio de convoca\u00e7\u00e3o do ministro da Economia para audi\u00eancia p\u00fablica no Congresso Nacional.","provas":[{"id":52409,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo \u2013 \u00c1rea: Controle Externo \u2013 Especialidade: Controle Externo","id":18811,"slug":"analista-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tce-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tce-rj-rj-2021-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RJ - Analista de Controle Externo \u2013 \u00c1rea: Controle Externo \u2013 Especialidade: Controle Externo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:39","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1586627,"hashId":"10cda883ca6df87e11a4dd63db57ed4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento dos objetivos das pol\u00edticas monet\u00e1ria, credit\u00edcia e cambial deve ser feita exclusivamente por meio de convoca\u00e7\u00e3o do ministro da Economia para audi\u00eancia p\u00fablica no Congresso Nacional.<\/p>","resposta":5952294,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5952293,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5952294,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos recursos de acompanhamento e modifica\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento governamental, julgue os itens subsecutivos.","id":441279,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos recursos de acompanhamento e modifica\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento governamental, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 108 a 110","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos Gerais da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","oab":false,"nome":"Aspectos Gerais da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","pai":411952,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412006,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-aspectos-gerais-da-execucao-orcamentaria-e-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e do Cumprimento das Metas","oab":false,"nome":"Da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e do Cumprimento das Metas","pai":405661,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411952,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-da-execucao-orcamentaria-e-do-cumprimento-das-metas"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1586627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil J\u00fanior","id":6983,"slug":"analista-contabil-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais Paran\u00e1","sigla":"CORE PR","id":1488,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"core-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando\u2010se os seguintes elementos para determina\u00e7\u00e3o do resultado or\u00e7ament\u00e1rio (em R$ 1,00):receita prevista: 500;receita arrecadada: 600;dota\u00e7\u00e3o atualizada: 720;despesa realizada: 720; ecr\u00e9dito reaberto: 120,\u00e9 correto concluir que o resultado or\u00e7ament\u00e1rio foi de R$ 220,00.","provas":[{"id":60890,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil J\u00fanior","id":6983,"slug":"analista-contabil-junior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais Paran\u00e1","sigla":"CORE PR","id":1488,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"core-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"core-pr-pr-2021-quadrix-analista-contabil-junior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CORE PR - Analista Cont\u00e1bil J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1851721,"hashId":"201703abfd9ad8b978484355140d15fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando\u2010se os seguintes elementos para determina\u00e7\u00e3o do resultado or\u00e7ament\u00e1rio (em R$ 1,00):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><ol><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>receita prevista: 500;<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>receita arrecadada: 600;<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dota\u00e7\u00e3o atualizada: 720;<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>despesa realizada: 720; e<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cr\u00e9dito reaberto: 120,<\/li><\/ol><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p>\u00e9 correto concluir que o resultado or\u00e7ament\u00e1rio foi de R$ 220,00.<\/p>","resposta":7118225,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7118224,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7118225,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da contabiliza\u00e7\u00e3o dos principais fatos cont\u00e1beis, de balancete e de demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1beis, julgue os itens de 106 a 116.","id":469843,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da contabiliza\u00e7\u00e3o dos principais fatos cont\u00e1beis, de balancete e de demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1beis, julgue os itens de <strong>106 <\/strong>a <strong>116<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 116","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Elementos Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412072,"slug":"contabilidade-publica-elementos-orcamentarios"}],"slug":"contabilidade-publica\/1851721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Licenciador - \u00c1rea: Orientador Ambiental","id":24179,"slug":"licenciador-area-orientador-ambiental"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Inspetor Tribut\u00e1rio","id":19401,"slug":"inspetor-tributario"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as regras de concord\u00e2ncia verbal e nominal, assinale a alternativa que indica quantas outras altera\u00e7\u00f5es deveriam ser feitas para a manuten\u00e7\u00e3o da corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo a seguir, retirado do texto, caso substitu\u00edssemos a palavra \u201cabordagem\u201d por sua forma plural: \u201cA abordagem traz esperan\u00e7a para o leitor ou telespectador, o deixa menos amedrontado e mostra que existem caminhos para superar os problemas.\u201d.","provas":[{"id":63185,"cargo":{"descricao":"Licenciador - \u00c1rea: Orientador Ambiental","id":24179,"slug":"licenciador-area-orientador-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-licenciador-area-orientador-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Licenciador - \u00c1rea: Orientador Ambiental - 2021"},{"id":61999,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-arquiteto-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Arquiteto - 2021"},{"id":63118,"cargo":{"descricao":"Inspetor Tribut\u00e1rio","id":19401,"slug":"inspetor-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-inspetor-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Inspetor Tribut\u00e1rio - 2021"},{"id":62014,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-fonoaudiologo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"},{"id":62003,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-biologo-gabarito-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Bi\u00f3logo - 2021"},{"id":62031,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-veterinario-gabarito-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":62012,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-engenheiro-civil-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":62013,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":62005,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-cirurgiao-dentista-gabarito-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"},{"id":62019,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-geologo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Ge\u00f3logo - 2021"},{"id":62006,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-contador-gabarito-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Contador - 2021"},{"id":62010,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-engenheiro-ambiental-gabarito-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Engenheiro Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":428,"descricao":"Engenharia de Bioprocessos E Biotecnologia"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":367,"descricao":"Engenharia Agr\u00edcola"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1893040,"hashId":"7fd992a839f45ff5f4159d9e8e353b05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as regras de concord\u00e2ncia verbal e nominal, assinale a alternativa que indica quantas outras altera\u00e7\u00f5es deveriam ser feitas para a manuten\u00e7\u00e3o da corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo a seguir, retirado do texto, caso substitu\u00edssemos a palavra \u201cabordagem\u201d por sua forma plural: \u201cA abordagem traz esperan\u00e7a para o leitor ou telespectador, o deixa menos amedrontado e mostra que existem caminhos para superar os problemas.\u201d.<\/p>","resposta":7293303,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.","id":7293301,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3.","id":7293302,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4.","id":7293303,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5.","id":7293304,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"6.","id":7293305,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Como lidar com a fadiga de not\u00edcias ruins?Por St\u00e9phanie Habrich___ A sensa\u00e7\u00e3o de esgotamento por conta do notici\u00e1rio negativo e dos efeitos em nossopsicol\u00f3gico \u00e9 global. Em 2020, a ag\u00eancia governamental do Reino Unido, Ofcom, realizou umapesquisa e descobriu que quase um ter\u00e7o dos entrevistados estava evitando consumir conte\u00fadosnegativos relacionados ___ pandemia.___ Esse comportamento, batizado de \u201cfadiga de not\u00edcias\u201d, ou \u201cfuga de not\u00edcias\u201d, andapreocupando autoridades ao redor do mundo. Ao se distanciar do notici\u00e1rio, o cidad\u00e3o deixa deconsumir informa\u00e7\u00f5es relevantes, o que \u00e9 crucial em per\u00edodos como os que vivemos agora.___ O que poderia ser feito para trazer de volta aqueles que se afastaram das not\u00edcias?Iniciativas est\u00e3o tentando resolver esse problema. Alguns profissionais de m\u00eddia t\u00eam apostadoem um tipo de jornalismo que mostra as mazelas do mundo ao mesmo tempo em que apontacaminhos para melhor\u00e1-los no chamado \u201cjornalismo de solu\u00e7\u00f5es\u201d. A abordagem traz esperan\u00e7apara o leitor ou telespectador, o deixa menos amedrontado e mostra que existem caminhos parasuperar os problemas.___ Sempre ouvimos dizer que as novas gera\u00e7\u00f5es s\u00e3o o futuro da humanidade. Por isso, umadas coisas mais cru\u00e9is que um adulto pode fazer \u00e9 tirar as esperan\u00e7as de um jovem. \u00c9 como seestiv\u00e9ssemos dando um tiro em nosso pr\u00f3prio futuro. Estamos dizendo para eles que nem vale___ pena ir atr\u00e1s, mesmo se for para melhorar algo em pequena escala e, assim, matamos asboas iniciativas que podem surgir.___ No Joca, jornal para crian\u00e7as e jovens fundado ... dez anos, foi levada essa quest\u00e3o donegativismo desenfreado muito a s\u00e9rio e, por isso, frequentemente h\u00e1 investimentos nojornalismo de solu\u00e7\u00f5es. Sabemos que \u00e9 importante mostrar aos leitores que, por mais nebulosaque seja a situa\u00e7\u00e3o, sempre h\u00e1 um caminho \u2013 ou algo que possa ser feito. Esse tipo deabordagem faz com que os jovens mantenham o seu otimismo vivo e tenham disposi\u00e7\u00e3o paralutar por um mundo melhor.___ \u00c9 o que est\u00e1 sendo visto, atualmente, com o projeto Mi Casa, Tu Casa. Nessa iniciativa,que \u00e9 uma parceria do Joca com o ACNUR (ag\u00eancia de refugiados da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5esUnidas) e a organiza\u00e7\u00e3o Hands On Human Rights, os leitores do jornal s\u00e3o incentivados a ajudarcrian\u00e7as e adolescentes venezuelanos que est\u00e3o nos abrigos para refugiados e migrantes deRoraima. Para participar do projeto, os jovens podem doar livros, ajudar na arrecada\u00e7\u00e3o dedinheiro para a constru\u00e7\u00e3o das bibliotecas e trocar cartas com os moradores dos locais deacolhimento.___ Para mobilizar os jovens a participarem da campanha, foram publicadas no Joca v\u00e1riasmat\u00e9rias que explicavam a situa\u00e7\u00e3o dos refugiados venezuelanos, tanto no Brasil como noexterior. Como citam as boas pr\u00e1ticas de jornalismo de solu\u00e7\u00f5es, n\u00e3o se deixou de falar sobreas dificuldades que essas pessoas estavam enfrentando. Por\u00e9m, ao inv\u00e9s de se restringir a isso,tamb\u00e9m foi apresentado um ponto positivo, no caso, o projeto Mi Casa, Tu Casa, que levar\u00e1cultura e divers\u00e3o para o dia ___ dia daqueles refugiados.___ Os leitores acompanharam as mat\u00e9rias sobre os venezuelanos e se empenharamativamente para doar livros e verbas para a campanha. A hist\u00f3ria do Mi Casa nos mostra que \u00e9poss\u00edvel praticar um jornalismo que n\u00e3o canse e desanime, mas que informe e encoraje oscidad\u00e3os a buscar solu\u00e7\u00f5es para os nossos problemas.___ Precisamos acreditar que nem tudo est\u00e1 perdido e que h\u00e1 solu\u00e7\u00e3o para a tal da fadiga (oufuga) de not\u00edcias.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/claudia.abril.com.br\/blog\/stephanie-habrich\/fadiga-noticias-ruins\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":474881,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Como lidar com a fadiga de not\u00edcias ruins?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por St\u00e9phanie Habrich<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A sensa\u00e7\u00e3o de esgotamento por conta do notici\u00e1rio negativo e dos efeitos em nosso<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>psicol\u00f3gico \u00e9 global. Em 2020, a ag\u00eancia governamental do Reino Unido, Ofcom, realizou uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pesquisa e descobriu que quase um ter\u00e7o dos entrevistados estava evitando consumir conte\u00fados<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>negativos relacionados ___ pandemia.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Esse comportamento, batizado de \u201cfadiga de not\u00edcias\u201d, ou \u201cfuga de not\u00edcias\u201d, <strong>anda<\/strong><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>preocupando autoridades ao redor do mundo. Ao se distanciar do notici\u00e1rio, o cidad\u00e3o deixa de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>consumir informa\u00e7\u00f5es relevantes, o que \u00e9 crucial em per\u00edodos como os que vivemos agora.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O que poderia ser feito para trazer de volta aqueles que se afastaram das not\u00edcias?<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Iniciativas est\u00e3o tentando resolver esse problema. Alguns profissionais de m\u00eddia t\u00eam apostado<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>em um tipo de jornalismo que mostra as mazelas do mundo ao mesmo tempo em que aponta<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>caminhos para melhor\u00e1-los no chamado \u201cjornalismo de solu\u00e7\u00f5es\u201d. A abordagem traz esperan\u00e7a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para o leitor ou telespectador, o deixa menos amedrontado e mostra que existem caminhos para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>superar os problemas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Sempre ouvimos dizer que as novas gera\u00e7\u00f5es s\u00e3o o futuro da humanidade. Por isso, uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>das coisas mais cru\u00e9is que um adulto pode fazer \u00e9 tirar as esperan\u00e7as de um jovem. \u00c9 como se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estiv\u00e9ssemos dando um tiro em nosso pr\u00f3prio futuro. Estamos dizendo para eles que nem vale<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>___ pena ir atr\u00e1s, mesmo se for para melhorar algo em pequena escala e, assim, matamos as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>boas iniciativas que podem surgir.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>No Joca, jornal para crian\u00e7as e jovens fundado ... dez anos, foi levada essa quest\u00e3o do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>negativismo desenfreado muito a s\u00e9rio e, por isso, frequentemente h\u00e1 investimentos no<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>jornalismo de solu\u00e7\u00f5es. Sabemos que \u00e9 importante mostrar aos leitores que, por mais nebulosa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que seja a situa\u00e7\u00e3o, sempre h\u00e1 um caminho \u2013 ou algo que possa ser feito. Esse tipo de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>abordagem faz com que os jovens mantenham o seu otimismo vivo e tenham disposi\u00e7\u00e3o para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>lutar por um mundo melhor.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>\u00c9 o que est\u00e1 sendo visto, atualmente, com o projeto Mi Casa, Tu Casa. Nessa iniciativa,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que \u00e9 uma parceria do Joca com o ACNUR (ag\u00eancia de refugiados da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Unidas) e a organiza\u00e7\u00e3o Hands On Human Rights, os leitores do jornal s\u00e3o incentivados a ajudar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>crian\u00e7as e adolescentes venezuelanos que est\u00e3o nos abrigos para refugiados e migrantes de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Roraima. Para participar do projeto, os jovens podem doar livros, ajudar na arrecada\u00e7\u00e3o de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dinheiro para a constru\u00e7\u00e3o das bibliotecas e trocar cartas com os moradores dos locais de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acolhimento.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Para mobilizar os jovens a participarem da campanha, foram publicadas no Joca v\u00e1rias<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mat\u00e9rias que explicavam a situa\u00e7\u00e3o dos refugiados venezuelanos, tanto no Brasil como no<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>exterior. Como citam as boas pr\u00e1ticas de jornalismo de solu\u00e7\u00f5es, n\u00e3o se deixou de falar sobre<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as dificuldades que essas pessoas estavam enfrentando. Por\u00e9m, ao inv\u00e9s de se restringir a isso,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tamb\u00e9m foi apresentado um ponto positivo, no caso, o projeto Mi Casa, Tu Casa, que levar\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cultura e divers\u00e3o para o dia ___ dia daqueles refugiados.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Os leitores acompanharam as mat\u00e9rias sobre os venezuelanos e se empenharam<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ativamente para doar livros e verbas para a campanha. A hist\u00f3ria do Mi Casa nos mostra que \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>poss\u00edvel praticar um jornalismo que n\u00e3o canse e desanime, mas que informe e encoraje os<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cidad\u00e3os a buscar solu\u00e7\u00f5es para os nossos problemas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Precisamos acreditar que nem tudo est\u00e1 perdido e que h\u00e1 solu\u00e7\u00e3o para a tal da fadiga (ou<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fuga) de not\u00edcias.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/claudia.abril.com.br\/blog\/stephanie-habrich\/fadiga-noticias-ruins\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1893040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marip\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4510,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso, assinalar a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":59378,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marip\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4510,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1792020,"hashId":"454abe61d444b276a145175c90019387","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso, assinalar a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":6847886,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em todo atendimento de sa\u00fade, os maiores de oitenta anos ter\u00e3o prefer\u00eancia especial sobre os demais idosos, mesmo em caso de emerg\u00eancia. ","id":6847886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todo atendimento de sa\u00fade, os maiores de oitenta anos ter\u00e3o prefer\u00eancia especial sobre os demais idosos, mesmo em caso de emerg\u00eancia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ao idoso internado ou em observa\u00e7\u00e3o \u00e9 assegurado o direito a acompanhante, devendo o \u00f3rg\u00e3o de sa\u00fade proporcionar as condi\u00e7\u00f5es adequadas para a sua perman\u00eancia em tempo integral, segundo o crit\u00e9rio m\u00e9dico","id":6847887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao idoso internado ou em observa\u00e7\u00e3o \u00e9 assegurado o direito a acompanhante, devendo o \u00f3rg\u00e3o de sa\u00fade proporcionar as condi\u00e7\u00f5es adequadas para a sua perman\u00eancia em tempo integral, segundo o crit\u00e9rio m\u00e9dico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Caber\u00e1 ao profissional de sa\u00fade respons\u00e1vel pelo tratamento conceder autoriza\u00e7\u00e3o para o acompanhamento do idoso ou, no caso de impossibilidade, justific\u00e1-la por escrito","id":6847888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caber\u00e1 ao profissional de sa\u00fade respons\u00e1vel pelo tratamento conceder autoriza\u00e7\u00e3o para o acompanhamento do idoso ou, no caso de impossibilidade, justific\u00e1-la por escrito<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ao idoso que esteja no dom\u00ednio de suas faculdades mentais \u00e9 assegurado o direito de optar pelo tratamento de sa\u00fade que lhe for reputado mais favor\u00e1vel.","id":6847889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao idoso que esteja no dom\u00ednio de suas faculdades mentais \u00e9 assegurado o direito de optar pelo tratamento de sa\u00fade que lhe for reputado mais favor\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464319,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 15","oab":true,"nome":"Art. 15","pai":410523,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410524,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-15"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Do Direito \u00e0 Sa\u00fade","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Do Direito \u00e0 Sa\u00fade","pai":406487,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410523,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-iv-do-direito-a-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406487,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-dos-direitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00a7 7\u00ba","oab":true,"nome":"\u00a7 7\u00ba","pai":410524,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410538,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-7o"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/1792020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio Municipal de N\u00edvel Superior","id":23675,"slug":"fiscal-sanitario-municipal-de-nivel-superior"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo Facial","id":12521,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867,"slug":"cirurgiao-dentista-area-endodontista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Necessidades Especiais","id":22623,"slug":"cirurgiao-dentista-area-necessidades-especiais"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":22561,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protese-dentaria"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista (Cl\u00ednico Geral)","id":19496,"slug":"cirurgiao-dentista-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Geneticista","id":21426,"slug":"medico-geneticista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":11660,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia","id":11700,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":11708,"slug":"medico-area-gastroenterologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Epidemiologia","id":1552,"slug":"medico-area-epidemiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":1551,"slug":"medico-area-endoscopia-digestiva"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologia Pedi\u00e1trica","id":11535,"slug":"medico-area-cardiologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio Municipal","id":20393,"slug":"fiscal-sanitario-municipal"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Anatomo Patologia \/ Citopatologia","id":23676,"slug":"medico-area-anatomo-patologia-citopatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5640,"slug":"medico-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614,"slug":"medico-clinico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},{"descricao":"M\u00e9dico Coloproctologista","id":5646,"slug":"medico-coloproctologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia","id":4931,"slug":"medico-area-ecocardiografia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Angiologia \/ Cirurgia Vascular","id":23677,"slug":"medico-area-angiologia-cirurgia-vascular"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia Pediatra","id":23678,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia Infantil","id":26255,"slug":null},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":11717,"slug":"medico-area-pneumologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":11713,"slug":"medico-area-nefrologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica","id":3833,"slug":"medico-area-neurologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755,"slug":"medico-area-neurologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista","id":1568,"slug":"medico-area-intensivista"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina F\u00edsica e Reabilita\u00e7\u00e3o","id":11760,"slug":"medico-area-medicina-fisica-e-reabilitacao"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil","id":10067,"slug":"medico-area-psiquiatria-infantil"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":15234,"slug":"medico-area-reumatologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Mastologista","id":1571,"slug":"medico-area-mastologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Confer\u00eancias de Sa\u00fade previstas na Lei n\u00ba 8.142\/1990 ocorrem","provas":[{"id":60356,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio Municipal de N\u00edvel Superior","id":23675,"slug":"fiscal-sanitario-municipal-de-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-fiscal-sanitario-municipal-de-nivel-superior","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - Fiscal Sanit\u00e1rio Municipal de N\u00edvel Superior - 2021"},{"id":60333,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo Facial","id":12521,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo Facial - 2021"},{"id":60339,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867,"slug":"cirurgiao-dentista-area-endodontista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-cirurgiao-dentista-area-endodontista","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontia - 2021"},{"id":60340,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Necessidades Especiais","id":22623,"slug":"cirurgiao-dentista-area-necessidades-especiais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-cirurgiao-dentista-area-necessidades-especiais","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Necessidades Especiais - 2021"},{"id":60341,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2021"},{"id":60342,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-cirurgiao-dentista-area-periodontista","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Periodontia - 2021"},{"id":60343,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":22561,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protese-dentaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-cirurgiao-dentista-area-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2021"},{"id":60338,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista (Cl\u00ednico Geral)","id":19496,"slug":"cirurgiao-dentista-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-cirurgiao-dentista-clinico-geral","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - Cirurgi\u00e3o Dentista (Cl\u00ednico Geral) - 2021"},{"id":60373,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geneticista","id":21426,"slug":"medico-geneticista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-geneticista","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico Geneticista - 2021"},{"id":60377,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica - 2021"},{"id":60375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-ginecologia-obstetrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2021"},{"id":60350,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":11660,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-alergia-e-imunologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica - 2021"},{"id":60351,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia","id":11700,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-alergia-e-imunologia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia - 2021"},{"id":60370,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2021"},{"id":60369,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":11708,"slug":"medico-area-gastroenterologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-gastroenterologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterologia Pedi\u00e1trica - 2021"},{"id":60368,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Epidemiologia","id":1552,"slug":"medico-area-epidemiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-epidemiologia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Epidemiologia - 2021"},{"id":60367,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":1551,"slug":"medico-area-endoscopia-digestiva"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-endoscopia-digestiva","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva - 2021"},{"id":60352,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologia Pedi\u00e1trica","id":11535,"slug":"medico-area-cardiologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-cardiologia-pediatrica-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologia Pedi\u00e1trica - 2021"},{"id":60354,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2021"},{"id":60355,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio Municipal","id":20393,"slug":"fiscal-sanitario-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-fiscal-sanitario-municipal","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - Fiscal Sanit\u00e1rio Municipal - 2021"},{"id":60357,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Anatomo Patologia \/ Citopatologia","id":23676,"slug":"medico-area-anatomo-patologia-citopatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-anatomo-patologia-citopatologia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Anatomo Patologia \/ Citopatologia - 2021"},{"id":60366,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia - 2021"},{"id":60358,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5640,"slug":"medico-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2021"},{"id":60359,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2021"},{"id":60362,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614,"slug":"medico-clinico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-clinico","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2021"},{"id":60360,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2021"},{"id":60361,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2021"},{"id":60363,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Coloproctologista","id":5646,"slug":"medico-coloproctologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-coloproctologista","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico Coloproctologista - 2021"},{"id":60364,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia - 2021"},{"id":60365,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia","id":4931,"slug":"medico-area-ecocardiografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-ecocardiografia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia - 2021"},{"id":60371,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Angiologia \/ Cirurgia Vascular","id":23677,"slug":"medico-area-angiologia-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-angiologia-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Angiologia \/ Cirurgia Vascular - 2021"},{"id":60416,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia - 2021"},{"id":60402,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia Pediatra","id":23678,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-endocrinologia-e-metabologia-pediatra","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia Pediatra - 2021"},{"id":60403,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-hematologia-e-hemoterapia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2021"},{"id":60405,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia Infantil","id":26255,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-infectologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica - 2021"},{"id":60404,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-homeopatia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2021"},{"id":60425,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-pneumologia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2021"},{"id":60422,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":11717,"slug":"medico-area-pneumologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-pneumologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2021"},{"id":60421,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2021"},{"id":60417,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2021"},{"id":60412,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":11713,"slug":"medico-area-nefrologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-nefrologia-pediatrica-gabarito-preliminar-e-pos-recursos-inserido","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2021"},{"id":60413,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica","id":3833,"slug":"medico-area-neurologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-neurologia-pediatrica-gabarito-preliminar-e-pos-recursos-inserido","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica - 2021"},{"id":60414,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755,"slug":"medico-area-neurologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2021"},{"id":60415,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2021"},{"id":60407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista","id":1568,"slug":"medico-area-intensivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-intensivista","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista - 2021"},{"id":60411,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-gabarito-preliminar-e-pos-recursos-inserido","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - 2021"},{"id":60406,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2021"},{"id":60410,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina F\u00edsica e Reabilita\u00e7\u00e3o","id":11760,"slug":"medico-area-medicina-fisica-e-reabilitacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-medicina-fisica-e-reabilitacao","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina F\u00edsica e Reabilita\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":60426,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil","id":10067,"slug":"medico-area-psiquiatria-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-psiquiatria-infantil","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil - 2021"},{"id":60427,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2021"},{"id":60429,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":15234,"slug":"medico-area-reumatologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-reumatologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2021"},{"id":60428,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2021"},{"id":60408,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Mastologista","id":1571,"slug":"medico-area-mastologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-mastologista-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2021"},{"id":60503,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":467,"descricao":"Engenharia F\u00edsica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":272,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Endodontia"},{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"},{"id":365,"descricao":"Medicina - Epidemiologia"},{"id":366,"descricao":"Medicina - Endoscopia Digestiva"},{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":221,"descricao":"Sanitarista"},{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"},{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"},{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":353,"descricao":"Medicina - Homeopatia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"},{"id":364,"descricao":"Medicina - F\u00edsica E Reabilita\u00e7\u00e3o"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":1825851,"hashId":"c9bcd4883942e20f31bed133ef248b83","enunciado":"<p>As Confer\u00eancias de Sa\u00fade previstas na Lei n\u00ba 8.142\/1990 ocorrem<\/p>","resposta":7004113,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anualmente.","id":7004111,"corpo":"<p>anualmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a cada 2 (dois) anos.","id":7004112,"corpo":"<p>a cada 2 (dois) anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a cada 4 (quatro) anos.","id":7004113,"corpo":"<p>a cada 4 (quatro) anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a cada 5 (cinco) anos.","id":7004114,"corpo":"<p>a cada 5 (cinco) anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","pai":407285,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407305,"slug":"direito-sanitario-e-saude-conferencias-e-os-conselhos-de-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1825851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Contabilista","id":20542,"slug":"contabilista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia","sigla":"Camara de Uberlandia","id":4289,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis s\u00e3o uma representa\u00e7\u00e3o estruturada da posi\u00e7\u00e3o patrimonial e financeira e do desempenho da entidade. O objetivo dessas demonstra\u00e7\u00f5es \u00e9 proporcionar informa\u00e7\u00e3o acerca da posi\u00e7\u00e3o patrimonial e financeira do desempenho e dos fluxos de caixa da entidade. A esse respeito, relacione a COLUNA II de acordo com a COLUNA I, associando os itens relacionados \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis com o respectivo conceito, conforme prescrito na NBC TG 26.COLUNA I 1. Resultado abrangente2. Resultado do per\u00edodo3. Ajuste de reclassifica\u00e7\u00e3oCOLUNA II ( )\tTotal das receitas deduzido das despesas, exceto os itens reconhecidos como outros resultados abrangentes no patrim\u00f4nio l\u00edquido.( ) Compreende todos os componentes da \u201cdemonstra\u00e7\u00e3o do resultado\u201d e da \u201cdemonstra\u00e7\u00e3o dos outros resultados abrangentes\u201d.( )\tResultado no per\u00edodo corrente que foi inicialmente reconhecido como outros resultados abrangentes no per\u00edodo corrente ou em per\u00edodo anterior.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":61840,"cargo":{"descricao":"Contabilista","id":20542,"slug":"contabilista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia","sigla":"Camara de Uberlandia","id":4289,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-uberlandia-mg-2021-fundep-contabilista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia - Contabilista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1887820,"hashId":"0c7132f0836ce501da84caeecdc6f126","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis s\u00e3o uma representa\u00e7\u00e3o estruturada da posi\u00e7\u00e3o patrimonial e financeira e do desempenho da entidade. O objetivo dessas demonstra\u00e7\u00f5es \u00e9 proporcionar informa\u00e7\u00e3o acerca da posi\u00e7\u00e3o patrimonial e financeira do desempenho e dos fluxos de caixa da entidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, relacione a COLUNA II de acordo com a COLUNA I, associando os itens relacionados \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis com o respectivo conceito, conforme prescrito na NBC TG 26.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Resultado abrangente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Resultado do per\u00edodo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Ajuste de reclassifica\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tTotal das receitas deduzido das despesas, exceto os itens reconhecidos como outros resultados abrangentes no patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Compreende todos os componentes da \u201cdemonstra\u00e7\u00e3o do resultado\u201d e da \u201cdemonstra\u00e7\u00e3o dos outros resultados abrangentes\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tResultado no per\u00edodo corrente que foi inicialmente reconhecido como outros resultados abrangentes no per\u00edodo corrente ou em per\u00edodo anterior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":7270203,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 2 3","id":7270201,"corpo":"<p>1 2 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3 2 1","id":7270202,"corpo":"<p>3 2 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 1 3","id":7270203,"corpo":"<p>2 1 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 3 1","id":7270204,"corpo":"<p>2 3 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o e Apresenta\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Elabora\u00e7\u00e3o e Apresenta\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416865,"slug":"contabilidade-geral-elaboracao-e-apresentacao-das-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/1887820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os agentes de tratamento de dados, em raz\u00e3o das infra\u00e7\u00f5es cometidas \u00e0s normas previstas na Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (Lei 13.709\/2018), ficam sujeitos \u00e0s seguintes san\u00e7\u00f5es administrativas aplic\u00e1veis pela autoridade nacional: I. advert\u00eancia, com indica\u00e7\u00e3o de prazo para ado\u00e7\u00e3o de medidas corretivas; II. multa di\u00e1ria n\u00e3o superior a R$ 50.000,00 (cinquenta mil reais); III. publiciza\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o ap\u00f3s devidamente apurada e confirmada a sua ocorr\u00eancia; IV. suspens\u00e3o por prazo indeterminado do exerc\u00edcio da atividade de tratamento dos dados pessoais a que se refere a infra\u00e7\u00e3o;V. bloqueio dos dados pessoais a que se refere a infra\u00e7\u00e3o at\u00e9 a sua regulariza\u00e7\u00e3o. Analise os itens acima e assinale","provas":[{"id":61915,"cargo":{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2021-idecan-inspetor","tipo":1,"nome":"IDECAN - PC CE - Inspetor - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:53","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1889995,"hashId":"a4418171bf3d63cdba8ca14fc37c14bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os agentes de tratamento de dados, em raz\u00e3o das infra\u00e7\u00f5es cometidas \u00e0s normas previstas na Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (Lei 13.709\/2018), ficam sujeitos \u00e0s seguintes san\u00e7\u00f5es administrativas aplic\u00e1veis pela autoridade nacional: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. advert\u00eancia, com indica\u00e7\u00e3o de prazo para ado\u00e7\u00e3o de medidas corretivas; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. multa di\u00e1ria n\u00e3o superior a R$ 50.000,00 (cinquenta mil reais);<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. publiciza\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o ap\u00f3s devidamente apurada e confirmada a sua ocorr\u00eancia; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. suspens\u00e3o por prazo indeterminado do exerc\u00edcio da atividade de tratamento dos dados pessoais a que se refere a infra\u00e7\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. bloqueio dos dados pessoais a que se refere a infra\u00e7\u00e3o at\u00e9 a sua regulariza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Analise os itens acima e assinale<\/p>","resposta":7280303,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas o item I estiver correto.","id":7280301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas o item I estiver correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se apenas os itens II e IV estiverem corretos.","id":7280302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas os itens II e IV estiverem corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se apenas os itens I, III e V estiverem corretos.","id":7280303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas os itens I, III e V estiverem corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se apenas os itens I, II e V estiverem corretos.","id":7280304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas os itens I, II e V estiverem corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"se apenas os itens II, III, IV e V estiverem corretos.","id":7280305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas os itens II, III, IV e V estiverem corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 80","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404802,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-709-2018-lei-geral-de-protecao-de-dados-pessoais-lgpd"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1889995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio Pedag\u00f3gico","id":24999,"slug":"professor-area-laboratorio-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Curr\u00edculo \u00e9 um instrumento pol\u00edtico que se vincula \u00e0 ideologia, \u00e0 estrutura social, \u00e0 cultura e ao poder. A cultura \u00e9 o conte\u00fado da educa\u00e7\u00e3o, sua ess\u00eancia e sua defesa, e curr\u00edculo \u00e9 a op\u00e7\u00e3o realizada dentro dessa cultura. As teorias cr\u00edticas nos informam que a escola tem sido um lugar de subordina\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o da cultura da classe dominante, das elites, da burguesia. Por\u00e9m, com a pluralidade cultural, aparece o movimento de exig\u00eancia dos grupos culturais dominados que lutam para ter suas ra\u00edzes culturais reconhecidas e representadas na cultura nacional, pois por tr\u00e1s das nossas diferen\u00e7as, h\u00e1 a mesma humanidade. (Por: Am\u00e9lia Hamze. Colunista Brasil Escola. In: SILVA, T. T. da. Documentos de identidade: uma introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s teorias do curr\u00edculo). Sobre \"Curr\u00edculo\", analise as assertivas com \"V\" para verdadeiro ou \"F\" para falso: (__)H\u00e1 v\u00e1rias formas de composi\u00e7\u00e3o curricular, mas os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais indicam que os modelos dominantes na escola brasileira, multidisciplinar e pluridisciplinar, marcados por uma forte fragmenta\u00e7\u00e3o, devem ser substitu\u00eddos, na medida do poss\u00edvel, por uma perspectiva interdisciplinar e transdisciplinar. (__)A vis\u00e3o do curr\u00edculo est\u00e1 associada ao conjunto de atividades intencionalmente desenvolvidas para o processo formativo. (__)O Curr\u00edculo \u00e9 um instrumento pol\u00edtico que se vincula \u00e0 ideologia, \u00e0 estrutura social, \u00e0 cultura e ao poder. (__)O Curr\u00edculo sempre deve ser imparcial, apesar de ser social e culturalmente definido e de ter o prop\u00f3sito de deixar transparecer uma vis\u00e3o de mundo, na sua abrang\u00eancia. Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo: ","provas":[{"id":68083,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio Pedag\u00f3gico","id":24999,"slug":"professor-area-laboratorio-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-professor-area-laboratorio-pedagogico-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Professor - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio Pedag\u00f3gico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2072996,"hashId":"55d2c87a6d1a6cdfcd985d7bdda7c055","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Curr\u00edculo \u00e9 um instrumento pol\u00edtico que se vincula \u00e0 ideologia, \u00e0 estrutura social, \u00e0 cultura e ao poder. A cultura \u00e9 o conte\u00fado da educa\u00e7\u00e3o, sua ess\u00eancia e sua defesa, e curr\u00edculo \u00e9 a op\u00e7\u00e3o realizada dentro dessa cultura. As teorias cr\u00edticas nos informam que a escola tem sido um lugar de subordina\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o da cultura da classe dominante, das elites, da burguesia. Por\u00e9m, com a pluralidade cultural, aparece o movimento de exig\u00eancia dos grupos culturais dominados que lutam  para ter suas ra\u00edzes culturais reconhecidas e representadas na cultura nacional, pois por tr\u00e1s das nossas diferen\u00e7as, h\u00e1 a mesma humanidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Por: Am\u00e9lia Hamze. Colunista Brasil Escola. In: SILVA, T. T. da. Documentos de identidade: uma introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s teorias do curr\u00edculo). <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre \"Curr\u00edculo\", analise as assertivas com \"V\" para verdadeiro ou \"F\" para falso: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)H\u00e1 v\u00e1rias formas de composi\u00e7\u00e3o curricular, mas os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais indicam que os modelos dominantes na escola brasileira, multidisciplinar e pluridisciplinar, marcados por uma forte fragmenta\u00e7\u00e3o, devem ser substitu\u00eddos, na medida do poss\u00edvel, por uma perspectiva interdisciplinar e transdisciplinar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A vis\u00e3o do curr\u00edculo est\u00e1 associada ao conjunto de atividades intencionalmente desenvolvidas para o processo formativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O Curr\u00edculo \u00e9 um instrumento pol\u00edtico que se vincula \u00e0 ideologia, \u00e0 estrutura social, \u00e0 cultura e ao poder. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O Curr\u00edculo sempre deve ser imparcial, apesar de ser social e culturalmente definido e de ter o prop\u00f3sito de deixar transparecer uma vis\u00e3o de mundo, na sua abrang\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo: <\/p>","resposta":8097096,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V. ","id":8097094,"corpo":"<p>V, V, V, V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, F, F. ","id":8097095,"corpo":"<p>V, V, F, F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, V, F. ","id":8097096,"corpo":"<p>V, V, V, F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F, V, V. ","id":8097097,"corpo":"<p>F, F, V, V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, V, F, V. ","id":8097098,"corpo":"<p>F, V, F, V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eixos do PPP","oab":false,"nome":"Eixos do PPP","pai":405506,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425912,"slug":"pedagogia-eixos-do-ppp"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo, interdisciplinaridade, transversalidade e a transdisciplinaridade","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo, interdisciplinaridade, transversalidade e a transdisciplinaridade","pai":405549,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405554,"slug":"pedagogia-curriculo-interdisciplinaridade-transversalidade-e-a-transdisciplinaridade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405549,"slug":"pedagogia-curriculo-teoria-e-pratica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Trabalho Pedag\u00f3gico","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Trabalho Pedag\u00f3gico","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405517,"slug":"pedagogia-organizacao-do-trabalho-pedagogico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, objetivos e caracter\u00edsticas do PPP","oab":false,"nome":"Conceitos, objetivos e caracter\u00edsticas do PPP","pai":405507,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405506,"slug":"pedagogia-conceitos-objetivos-e-caracteristicas-do-ppp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo e Diversidade","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo e Diversidade","pai":405549,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405553,"slug":"pedagogia-curriculo-e-diversidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concep\u00e7\u00f5es de curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00f5es de curr\u00edculo","pai":405549,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405552,"slug":"pedagogia-concepcoes-de-curriculo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425916,"slug":"pedagogia-curriculo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do PPP","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do PPP","pai":425912,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425913,"slug":"pedagogia-construcao-do-ppp"}],"slug":"pedagogia\/2072996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Travesseiro","sigla":"","id":4905,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-travesseiro-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Decreto n\u00ba 7.508\/2011, sobre as Regi\u00f5es de Sa\u00fade, analisar os itens abaixo: I. A Regi\u00e3o de Sa\u00fade \u00e9 a descri\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica da distribui\u00e7\u00e3o de recursos humanos e de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade ofertados pelo SUS e pela iniciativa privada. II. Para ser institu\u00edda, a Regi\u00e3o de Sa\u00fade deve conter, no m\u00ednimo, a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de urg\u00eancia e emerg\u00eancia e de aten\u00e7\u00e3o ambulatorial especializada e hospitalar.","provas":[{"id":80895,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Travesseiro","sigla":"","id":4905,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-travesseiro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-travesseiro-rs-2021-objetiva-concursos-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Travesseiro - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2394905,"hashId":"87f64fbbdb2c10e305cf543a94f7c208","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Decreto n\u00ba 7.508\/2011, sobre as Regi\u00f5es de Sa\u00fade, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Regi\u00e3o de Sa\u00fade \u00e9 a descri\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica da distribui\u00e7\u00e3o de recursos humanos e de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade ofertados pelo SUS e pela iniciativa privada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para ser institu\u00edda, a Regi\u00e3o de Sa\u00fade deve conter, no m\u00ednimo, a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de urg\u00eancia e emerg\u00eancia e de aten\u00e7\u00e3o ambulatorial especializada e hospitalar.<\/p>","resposta":9481987,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9481984,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":9481985,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":9481986,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":9481987,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2394905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834,"slug":"medico-area-nutrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os m\u00e9todos de mensura\u00e7\u00e3o do Gasto Energ\u00e9tico (GE) incluem calorimetria direta e indireta, bem como n\u00e3o calorim\u00e9tricos. A calorimetria direta consiste na medida do calor emitido pelo corpo durante um per\u00edodo.Quanto \u00e0 calorimetria indireta, analise as afirmativas a seguir.I. A Calorimetria Indireta, estima a produ\u00e7\u00e3o de calor por meio indireto, mensurando-se o consumo de oxig\u00eanio (VO2), a produ\u00e7\u00e3o de CO2 (VCO2) e o quociente respirat\u00f3rio (QR), que corresponde ao equivalente \u00e0 rela\u00e7\u00e3o de VCO2:VO2.II. Na Calorimetria Indireta, a oxida\u00e7\u00e3o plena de gordura e prote\u00edna d\u00e1 origem a um quociente respirat\u00f3rio (QR) de 0,71 e 0,98, respectivamente, dependendo da estrutura qu\u00edmica do g\u00eanero aliment\u00edcio.III. Pequenos erros percentuais na medi\u00e7\u00e3o do consumo do oxig\u00eanio inspirado ou expirado em pacientes que receberam elevada concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio (perdas por sonda tor\u00e1cica ou vazamentos em torno da traqueostomia) n\u00e3o s\u00e3o significativos na Calorimetria Indireta.Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":65505,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834,"slug":"medico-area-nutrologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-nutrologia-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"}],"id":2007998,"hashId":"b1fb8e9150ecbf2e63f95a43a6e3e19b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00e9todos de mensura\u00e7\u00e3o do Gasto Energ\u00e9tico (GE) incluem calorimetria direta e indireta, bem como n\u00e3o calorim\u00e9tricos. A calorimetria direta consiste na medida do calor emitido pelo corpo durante um per\u00edodo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 calorimetria indireta, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Calorimetria Indireta, estima a produ\u00e7\u00e3o de calor por meio indireto, mensurando-se o consumo de oxig\u00eanio (VO<sub>2<\/sub>), a produ\u00e7\u00e3o de CO<sub>2<\/sub> (VCO<sub>2<\/sub>) e o quociente respirat\u00f3rio (QR), que corresponde ao equivalente \u00e0 rela\u00e7\u00e3o de VCO<sub>2<\/sub>:VO<sub>2<\/sub>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na Calorimetria Indireta, a oxida\u00e7\u00e3o plena de gordura e prote\u00edna d\u00e1 origem a um quociente respirat\u00f3rio (QR) de 0,71 e 0,98, respectivamente, dependendo da estrutura qu\u00edmica do g\u00eanero aliment\u00edcio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Pequenos erros percentuais na medi\u00e7\u00e3o do consumo do oxig\u00eanio inspirado ou expirado em pacientes que receberam elevada concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio (perdas por sonda tor\u00e1cica ou vazamentos em torno da traqueostomia) n\u00e3o s\u00e3o significativos na Calorimetria Indireta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7811988,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":7811988,"corpo":"<p>I, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, somente.","id":7811989,"corpo":"<p>II, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III, somente.","id":7811990,"corpo":"<p>III, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":7811991,"corpo":"<p>I e II, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":7811992,"corpo":"<p>II e III, somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutrologia","oab":false,"nome":"Nutrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394886,"slug":"medicina-nutrologia"}],"slug":"medicina\/2007998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Alagoas","sigla":"PC AL","id":3090,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedada a utiliza\u00e7\u00e3o, como prova de crime, de arma de fogo com numera\u00e7\u00e3o raspada apreendida durante invas\u00e3o desautorizada \u00e0 resid\u00eancia do investigado.","provas":[{"id":67971,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Alagoas","sigla":"PC AL","id":3090,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-al-al-2021-cespe-cebraspe-agente-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AL - Agente de Pol\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":12,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:52","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2070292,"hashId":"4da8009edfd4d45b726473c855a29f25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a utiliza\u00e7\u00e3o, como prova de crime, de arma de fogo com numera\u00e7\u00e3o raspada apreendida durante invas\u00e3o desautorizada \u00e0 resid\u00eancia do investigado.<\/p>","resposta":8085654,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8085654,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8085655,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos dispositivos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF) acerca dos direitos e das garantias fundamentais e da seguran\u00e7a p\u00fablica, julgue os itens subsequentes.","id":495047,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos dispositivos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF) acerca dos direitos e das garantias fundamentais e da seguran\u00e7a p\u00fablica, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 76","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2070292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Concursos","descricao":"Consultoria e Concursos - IBRASP -","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1333,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipameri","sigla":"","id":2595,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipameri-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os potos de interse\u00e7\u00e3o da circunfer\u00eancia de centro em (0,0) e raio 1 e a circunfer\u00eancia de centro em (2,0) e raio 2 s\u00e3o:","provas":[{"id":83244,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipameri","sigla":"","id":2595,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipameri-go"},"banca":{"nome":"Consultoria e Concursos","descricao":"Consultoria e Concursos - IBRASP -","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1333,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBRASP - - Prefeitura de Ipameri - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2477073,"hashId":"0f7b15058d547c43e43c2458c4858a65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os potos de interse\u00e7\u00e3o da circunfer\u00eancia de centro em (0,0) e raio 1 e a circunfer\u00eancia de centro em (2,0) e raio 2 s\u00e3o:<\/p>","resposta":9837273,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(41\u200b, 415\u200b\u200b) e (\u221241\u200b, 415\u200b\u200b)","id":9837272,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(\\frac{1}{4},\\ \\frac{\\sqrt{15}}{4}\\right)\\ e\\ \\left(-\\frac{1}{4},\\ \\frac{\\sqrt{15}}{4}\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.80002em; vertical-align: -0.65002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"(41\u200b,415\u200b\u200b) e (4,1\u200b\u2212415\u200b\u200b)","id":9837273,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(\\frac{1}{4},\\frac{\\sqrt{15}}{4}\\right)\\ e\\ \\left(\\frac{1}{4,}-\\frac{\\sqrt{15}}{4}\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.80002em; vertical-align: -0.65002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.481108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"(41\u200b, 415\u200b\u200b) e (\u221241\u200b, \u2212415\u200b\u200b)","id":9837274,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(\\frac{1}{4},\\ \\frac{\\sqrt{15}}{4}\\right)\\ e\\ \\left(-\\frac{1}{4},\\ -\\frac{\\sqrt{15}}{4}\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.80002em; vertical-align: -0.65002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"(0,415\u200b\u200b) e (0,415\u200b\u200b)","id":9837275,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(0,\\frac{\\sqrt{15}}{4}\\right)\\ e\\ \\left(0,\\frac{\\sqrt{15}}{4}\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.80002em; vertical-align: -0.65002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2477073","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a boa execu\u00e7\u00e3o de suas atividades cotidianas, a secret\u00e1ria escolar deve, EXCETO:","provas":[{"id":84948,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs-2021-fundatec-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ivoti - Secret\u00e1rio de Escola - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":2477396,"hashId":"30e7e64f29d560bc3c66ce08ef13c708","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a boa execu\u00e7\u00e3o de suas atividades cotidianas, a secret\u00e1ria escolar deve, EXCETO:<\/p>","resposta":9838765,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organizar os arquivos com racionalidade, garantindo a seguran\u00e7a, a facilidade de acesso e o sigilo profissional. Ter atualizadas as cole\u00e7\u00f5es de leis, pareceres, decretos, regulamentos e resolu\u00e7\u00f5es, bem como as instru\u00e7\u00f5es \u2013 circulares, portarias, avisos e despachos que digam respeito \u00e0s atividades da escola.","id":9838764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organizar os arquivos com racionalidade, garantindo a seguran\u00e7a, a facilidade de acesso e o sigilo profissional. Ter atualizadas as cole\u00e7\u00f5es de leis, pareceres, decretos, regulamentos e resolu\u00e7\u00f5es, bem como as instru\u00e7\u00f5es \u2013 circulares, portarias, avisos e despachos que digam respeito \u00e0s atividades da escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conservar o regimento da escola em local restrito para acesso da diretoria e da mantenedora.","id":9838765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conservar o regimento da escola em local restrito para acesso da diretoria e da mantenedora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Gerenciar os processos de matr\u00edcula e de transfer\u00eancia dos alunos, observando a transcri\u00e7\u00e3o fiel dos documentos originais \u2013 documento leg\u00edvel sem rasuras e incorre\u00e7\u00f5es.","id":9838766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gerenciar os processos de matr\u00edcula e de transfer\u00eancia dos alunos, observando a transcri\u00e7\u00e3o fiel dos documentos originais \u2013 documento leg\u00edvel sem rasuras e incorre\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lavrar atas de resultados finais e de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o.","id":9838767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lavrar atas de resultados finais e de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Examinar e prestar esclarecimentos aos \u00f3rg\u00e3os do sistema de ensino, quando necess\u00e1rio, bem como acompanhar e fornecer todas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 Supervisora da Diretoria de Ensino, quando de sua visita \u00e0 unidade escolar.","id":9838768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Examinar e prestar esclarecimentos aos \u00f3rg\u00e3os do sistema de ensino, quando necess\u00e1rio, bem como acompanhar e fornecer todas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 Supervisora da Diretoria de Ensino, quando de sua visita \u00e0 unidade escolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Secret\u00e1rio Escolar","oab":false,"nome":"Secret\u00e1rio Escolar","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394731,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-secretario-escolar"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2477396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando os principais tipos de correspond\u00eancia oficial aos seus respectivos conceitos. Coluna 1 1. Ata.2. Atestado.3. Of\u00edcio.4. Relat\u00f3rio. Coluna 2 ( ) \u00c9 como s\u00e3o feitas as comunica\u00e7\u00f5es administrativas entre autoridades ou entre autoridades e particulares, tendo como foco assuntos oficiais.( ) Relato fiel de fatos ocorridos e decis\u00f5es tomadas durante reuni\u00f5es e assembleias, segundo pauta previamente estabelecida, garantindo a posterior execu\u00e7\u00e3o dos acordos ali tratados. \u00c9 geralmente registrada em livro pr\u00f3prio e, ao final da reuni\u00e3o, costuma ser assinada pelos participantes.( ) Documento assinado por servidor em virtude de seu cargo ou fun\u00e7\u00e3o exercida. A ideia \u00e9 declarar algum fato a favor da pessoa declarada. Um exemplo disso \u00e9 fornecer a declara\u00e7\u00e3o de que um indiv\u00edduo realizou certas atividades em um per\u00edodo x.( ) Submetido \u00e0 autoridade superior, traz um panorama das atividades realizadas pelo funcion\u00e1rio, no que diz respeito ao per\u00edodo em exerc\u00edcio no cargo. \u00c9 geralmente adotado para presta\u00e7\u00f5es de conta ou para expor o avan\u00e7o de determinadas iniciativas planejadas. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":84948,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs-2021-fundatec-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ivoti - Secret\u00e1rio de Escola - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":2477401,"hashId":"abbf78cf3b891b3a0957cb98fa7a1ea7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando os principais tipos de correspond\u00eancia oficial aos seus respectivos conceitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Ata.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Atestado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Of\u00edcio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Relat\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 como s\u00e3o feitas as comunica\u00e7\u00f5es administrativas entre autoridades ou entre autoridades e particulares, tendo como foco assuntos oficiais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Relato fiel de fatos ocorridos e decis\u00f5es tomadas durante reuni\u00f5es e assembleias, segundo pauta previamente estabelecida, garantindo a posterior execu\u00e7\u00e3o dos acordos ali tratados. \u00c9 geralmente registrada em livro pr\u00f3prio e, ao final da reuni\u00e3o, costuma ser assinada pelos participantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Documento assinado por servidor em virtude de seu cargo ou fun\u00e7\u00e3o exercida. A ideia \u00e9 declarar algum fato a favor da pessoa declarada. Um exemplo disso \u00e9 fornecer a declara\u00e7\u00e3o de que um indiv\u00edduo realizou certas atividades em um per\u00edodo x.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Submetido \u00e0 autoridade superior, traz um panorama das atividades realizadas pelo funcion\u00e1rio, no que diz respeito ao per\u00edodo em exerc\u00edcio no cargo. \u00c9 geralmente adotado para presta\u00e7\u00f5es de conta ou para expor o avan\u00e7o de determinadas iniciativas planejadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9838791,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.","id":9838788,"corpo":"<p>4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2.","id":9838789,"corpo":"<p>3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3.","id":9838790,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4.","id":9838791,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.","id":9838792,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["L\u00edngua Portuguesa"],"nome_clean":"Relat\u00f3rios","oab":false,"nome":"Relat\u00f3rios","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411208,"slug":"redacao-oficial-relatorios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ata","oab":false,"nome":"Ata","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411196,"slug":"redacao-oficial-ata"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","L\u00edngua Portuguesa"],"nome_clean":"Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Of\u00edcio","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411212,"slug":"redacao-oficial-oficio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atestado","oab":false,"nome":"Atestado","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411198,"slug":"redacao-oficial-atestado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","oab":false,"nome":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411117,"slug":"redacao-oficial-outros-documentos-oficiais-e-comerciais-e-administrativos"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/2477401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 2, de 09 de outubro de 2018, define as diretrizes operacionais complementares para a matr\u00edcula inicial de crian\u00e7as na Educa\u00e7\u00e3o Infantil e no Ensino Fundamental, respectivamente, aos quatro e aos seis anos de idade. Considerando que Pedro \u00e9 uma crian\u00e7a que nasceu em 5 de abril de 2016, no ano letivo de 2020, conforme a Resolu\u00e7\u00e3o citada,","provas":[{"id":84956,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[],"id":2477541,"hashId":"f915b78f729ca356c41b30f43deeb9a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 2, de 09 de outubro de 2018, define as diretrizes operacionais complementares para a matr\u00edcula inicial de crian\u00e7as na Educa\u00e7\u00e3o Infantil e no Ensino Fundamental, respectivamente, aos quatro e aos seis anos de idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que Pedro \u00e9 uma crian\u00e7a que nasceu em 5 de abril de 2016, no ano letivo de 2020, conforme a Resolu\u00e7\u00e3o citada,<\/p>","resposta":9839411,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pedro deveria ter sido ser matriculado no 1\u00ba per\u00edodo da Educa\u00e7\u00e3o Infantil.","id":9839409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro deveria ter sido ser matriculado no 1\u00ba per\u00edodo da Educa\u00e7\u00e3o Infantil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pedro deveria ter sido matriculado no 2\u00ba per\u00edodo da Educa\u00e7\u00e3o Infantil.","id":9839410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro deveria ter sido matriculado no 2\u00ba per\u00edodo da Educa\u00e7\u00e3o Infantil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pedro deveria ter sido matriculado em uma turma de maternal.","id":9839411,"corpo":"<p>Pedro deveria ter sido matriculado em uma turma de maternal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pedro deveria ter sido matriculado no 1\u00ba ano do Ensino Fundamental.","id":9839412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro deveria ter sido matriculado no 1\u00ba ano do Ensino Fundamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2477541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Especialista","id":23856,"slug":"medico-especialista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O jornal Folha de S. Paulo noticiou em 29.07.2006 que moradores de Santar\u00e9m, no Par\u00e1, foram contaminados ap\u00f3s terem ingerido um suco de frutas que continha fezes de barbeiro ou o pr\u00f3prio animal triturado. Uma das pessoas faleceu. Fato semelhante ocorreu em Santa Catarina em mar\u00e7o do ano passado. A partir dessa not\u00edcia, um dos leitores elaborou as afirma\u00e7\u00f5es seguintes.I. Essa doen\u00e7a, em sua fase aguda, apresenta sinais e sintomas mais frequentes como: febre, cefal\u00e9ia, chagoma e sinal de Romana.II. Na transmiss\u00e3o por ingest\u00e3o do protozo\u00e1rio, a infec\u00e7\u00e3o \u00e9 direta, tirando do ciclo um dos vetores da doen\u00e7a.III. A pessoa que morreu j\u00e1 era portadora do protozo\u00e1rio, pois a doen\u00e7a leva \u00e0 morte nos casos em que existe reinfesta\u00e7\u00e3o do hospedeiro definitivo.IV. Certamente existem outras pessoas infectadas com o mal de Chagas em Santar\u00e9m, caso contr\u00e1rio, a doen\u00e7a n\u00e3o teria aparecido.Est\u00e3o corretas somente as afirma\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":85047,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista","id":23856,"slug":"medico-especialista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-medico-especialista","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - M\u00e9dico Especialista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2477605,"hashId":"63d5b48d35533895492bc3b8183a6f44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O jornal Folha de S. Paulo noticiou em 29.07.2006 que moradores de Santar\u00e9m, no Par\u00e1, foram contaminados ap\u00f3s terem ingerido um suco de frutas que continha fezes de barbeiro ou o pr\u00f3prio animal triturado. Uma das pessoas faleceu. Fato semelhante ocorreu em Santa Catarina em mar\u00e7o do ano passado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessa not\u00edcia, um dos leitores elaborou as afirma\u00e7\u00f5es seguintes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Essa doen\u00e7a, em sua fase aguda, apresenta sinais e sintomas mais frequentes como: febre, cefal\u00e9ia, chagoma e sinal de Romana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na transmiss\u00e3o por ingest\u00e3o do protozo\u00e1rio, a infec\u00e7\u00e3o \u00e9 direta, tirando do ciclo um dos vetores da doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A pessoa que morreu j\u00e1 era portadora do protozo\u00e1rio, pois a doen\u00e7a leva \u00e0 morte nos casos em que existe reinfesta\u00e7\u00e3o do hospedeiro definitivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Certamente existem outras pessoas infectadas com o mal de Chagas em Santar\u00e9m, caso contr\u00e1rio, a doen\u00e7a n\u00e3o teria aparecido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas somente as afirma\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":9839718,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":9839717,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e IV.","id":9839718,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":9839719,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":9839720,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":9839721,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/2477605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto Pol\u00edtica Social e Servi\u00e7o Social: os desafios da interven\u00e7\u00e3o profissional, as autoras Regina Mioto e Vera Nogueira (2013) identificam a ocorr\u00eancia de uma ruptura da rela\u00e7\u00e3o virtuosa entre os dispositivos legais criados no bojo da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e o movimento da categoria profissional dos assistentes sociais em torno de seu projeto \u00e9tico-pol\u00edtico. Uma das situa\u00e7\u00f5es que provocou essa ruptura foi:","provas":[{"id":84333,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-assistente-social","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2477692,"hashId":"dbb756df132f4212317f3abcb4992299","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto <em>Pol\u00edtica Social e Servi\u00e7o Social: os desafios da interven\u00e7\u00e3o profissional<\/em>, as autoras Regina Mioto e Vera Nogueira (2013) identificam a ocorr\u00eancia de uma ruptura da rela\u00e7\u00e3o virtuosa entre os dispositivos legais criados no bojo da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e o movimento da categoria profissional dos assistentes sociais em torno de seu projeto \u00e9tico-pol\u00edtico. Uma das situa\u00e7\u00f5es que provocou essa ruptura foi:<\/p>","resposta":9840153,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O excesso de demandas posto pelo processo de descentraliza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais a partir do texto constitucional.","id":9840152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O excesso de demandas posto pelo processo de descentraliza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais a partir do texto constitucional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A revers\u00e3o das proposi\u00e7\u00f5es fundamentais da Seguridade Social brasileira ainda nos anos 1990.","id":9840153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A revers\u00e3o das proposi\u00e7\u00f5es fundamentais da Seguridade Social brasileira ainda nos anos 1990.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A precariza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es e v\u00ednculos de trabalho decorrente das mudan\u00e7as no mundo do trabalho.","id":9840154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A precariza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es e v\u00ednculos de trabalho decorrente das mudan\u00e7as no mundo do trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A desmistifica\u00e7\u00e3o do significado s\u00f3cio-hist\u00f3rico dos direitos sociais, em termos de sua funcionalidade ao capital.","id":9840155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A desmistifica\u00e7\u00e3o do significado s\u00f3cio-hist\u00f3rico dos direitos sociais, em termos de sua funcionalidade ao capital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O afastamento das entidades profissionais do Servi\u00e7o Social da condu\u00e7\u00e3o do processo de reformas.","id":9840156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O afastamento das entidades profissionais do Servi\u00e7o Social da condu\u00e7\u00e3o do processo de reformas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541180,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 43","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2477692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O destaque dado ao tema da intersetorialidade, no debate acad\u00eamico dos \u00faltimos anos, est\u00e1 associado a um conjunto de fatores apontados por M\u00f4nica Senna e Danielle do Valle Garcia, no artigo Pol\u00edticas sociais e intersetorialidade: elementos para debate (2012). Entre esses fatores est\u00e1","provas":[{"id":84333,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-assistente-social","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2477704,"hashId":"3eb59514019fb418695c2c5c56587bd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O destaque dado ao tema da intersetorialidade, no debate acad\u00eamico dos \u00faltimos anos, est\u00e1 associado a um conjunto de fatores apontados por M\u00f4nica Senna e Danielle do Valle Garcia, no artigo <em>Pol\u00edticas sociais e intersetorialidade: elementos para debate<\/em> (2012). Entre esses fatores est\u00e1<\/p>","resposta":9840213,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O avan\u00e7o do ide\u00e1rio neoliberal a partir dos anos 1990 em defesa do estado m\u00ednimo e da racionaliza\u00e7\u00e3o dos gastos p\u00fablicos, principalmente na \u00e1rea social.","id":9840212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O avan\u00e7o do ide\u00e1rio neoliberal a partir dos anos 1990 em defesa do estado m\u00ednimo e da racionaliza\u00e7\u00e3o dos gastos p\u00fablicos, principalmente na \u00e1rea social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O processo de reestrutura\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas brasileiras no p\u00f3s-1988, pautado na cr\u00edtica ao padr\u00e3o fragmentado da a\u00e7\u00e3o estatal historicamente constru\u00eddo no pa\u00eds.","id":9840213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de reestrutura\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas brasileiras no p\u00f3s-1988, pautado na cr\u00edtica ao padr\u00e3o fragmentado da a\u00e7\u00e3o estatal historicamente constru\u00eddo no pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A necessidade de superar o car\u00e1ter disciplinar que organizou a ci\u00eancia moderna e conformou determinados setores, a partir da hegemonia de certas especialidades.","id":9840214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A necessidade de superar o car\u00e1ter disciplinar que organizou a ci\u00eancia moderna e conformou determinados setores, a partir da hegemonia de certas especialidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O empenho governamental em responder \u00e0s reais demandas da classe trabalhadora, tendo em vista a crescente complexidade da quest\u00e3o social na realidade brasileira.","id":9840215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empenho governamental em responder \u00e0s reais demandas da classe trabalhadora, tendo em vista a crescente complexidade da quest\u00e3o social na realidade brasileira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A reestrutura\u00e7\u00e3o produtiva que marca a atual fase da acumula\u00e7\u00e3o capitalista, gerando a necessidade de promover uma reforma de car\u00e1ter gerencialista no aparelho estatal.","id":9840216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reestrutura\u00e7\u00e3o produtiva que marca a atual fase da acumula\u00e7\u00e3o capitalista, gerando a necessidade de promover uma reforma de car\u00e1ter gerencialista no aparelho estatal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559516,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 50","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2477704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Violino","id":25809,"slug":"professor-de-musica-area-violino"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Planejar o crescimento das cidades garantindo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o o acesso aos servi\u00e7os essenciais de forma segura e digna \u00e9 o grande desafio quando falamos em desenvolvimento urbano. No Brasil, este processo sofre com o movimento desordenado da popula\u00e7\u00e3o, que, na sua maioria, se aglomera nas metr\u00f3poles, dando origem a problemas como:","provas":[{"id":85097,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Violino","id":25809,"slug":"professor-de-musica-area-violino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Violino - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2477729,"hashId":"8baf3d4a9ea2c6027ac701a67bf344c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejar o crescimento das cidades garantindo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o o acesso aos servi\u00e7os essenciais de forma segura e digna \u00e9 o grande desafio quando falamos em desenvolvimento urbano. No Brasil, este processo sofre com o movimento desordenado da popula\u00e7\u00e3o, que, na sua maioria, se aglomera nas metr\u00f3poles, dando origem a problemas como:<\/p>","resposta":9840337,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aumento da m\u00e3o de obra para suprir as necessidades do mercado de trabalho.","id":9840337,"corpo":"<p>O aumento da m\u00e3o de obra para suprir as necessidades do mercado de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A faveliza\u00e7\u00e3o de regi\u00f5es que oferecem terrenos a pre\u00e7os baixos, mas n\u00e3o disp\u00f5em de nenhuma infraestrutura.","id":9840338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A faveliza\u00e7\u00e3o de regi\u00f5es que oferecem terrenos a pre\u00e7os baixos, mas n\u00e3o disp\u00f5em de nenhuma infraestrutura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A diversifica\u00e7\u00e3o cultural gerada pela miscigena\u00e7\u00e3o que acontece com o movimento migrat\u00f3rio.","id":9840339,"corpo":"<p>A diversifica\u00e7\u00e3o cultural gerada pela miscigena\u00e7\u00e3o que acontece com o movimento migrat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O nivelamento das classes sociais devido ao crescimento da economia gerada a partir de maior produ\u00e7\u00e3o e recolhimento de impostos.","id":9840340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O nivelamento das classes sociais devido ao crescimento da economia gerada a partir de maior produ\u00e7\u00e3o e recolhimento de impostos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A institui\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que atendem \u00e0s necessidades da popula\u00e7\u00e3o, geradas a partir da demanda da popula\u00e7\u00e3o.","id":9840341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A institui\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que atendem \u00e0s necessidades da popula\u00e7\u00e3o, geradas a partir da demanda da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho, Emprego e Previd\u00eancia","oab":false,"nome":"Trabalho, Emprego e Previd\u00eancia","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427832,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-trabalho-emprego-e-previdencia"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2477729","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"},{"descricao":"Professor de l\u00edngua alem\u00e3","id":21487,"slug":"professor-de-lingua-alema"},{"descricao":"Instrutor de Esportes","id":24377,"slug":"instrutor-de-esportes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro possui 5 tintas de cores distintas para pintar 3 objetos diferentes. Sabendo-se que objetos distintos devem ter cores que n\u00e3o s\u00e3o iguais, ao todo, de quantos modos diferentes ele pode escolher a forma como que ir\u00e1 pintar esses objetos:","provas":[{"id":64440,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"},{"id":64439,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"},{"id":64442,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":64444,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"},{"id":64447,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Supervisor Escolar - 2021"},{"id":64443,"cargo":{"descricao":"Professor de l\u00edngua alem\u00e3","id":21487,"slug":"professor-de-lingua-alema"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-professor-de-lingua-alema","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Professor de l\u00edngua alem\u00e3 - 2021"},{"id":64451,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes","id":24377,"slug":"instrutor-de-esportes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Instrutor de Esportes - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":426,"descricao":"Letras (Alem\u00e3o)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1976129,"hashId":"802b36eb30b510c124daa618bc71c647","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro possui 5 tintas de cores distintas para pintar 3 objetos diferentes. Sabendo-se que objetos distintos devem ter cores que n\u00e3o s\u00e3o iguais, ao todo, de quantos modos diferentes ele pode escolher a forma como que ir\u00e1 pintar esses objetos:<\/p>","resposta":7667619,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60 ","id":7667619,"corpo":"<p>60 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"55 ","id":7667620,"corpo":"<p>55 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"50 ","id":7667621,"corpo":"<p>50 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" 45 ","id":7667622,"corpo":"<p> 45 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"40","id":7667623,"corpo":"<p>40<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Permuta\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Permuta\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408836,"slug":"matematica-permutacao-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1976129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809,"slug":"medico-area-infectologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As regras que regem a postura de um profissional podem ser generalizadas, mas tamb\u00e9m existem aquelas direcionadas a uma categoria espec\u00edfica. No caso do servidor p\u00fablico, o comportamento \u00e9tico no exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o tem um peso diferenciado pois:","provas":[{"id":66364,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809,"slug":"medico-area-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2045842,"hashId":"8cc14ee44f8adbf9861c43fb1f7b423f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As regras que regem a postura de um profissional podem ser generalizadas, mas tamb\u00e9m existem aquelas direcionadas a uma categoria espec\u00edfica. No caso do servidor p\u00fablico, o comportamento \u00e9tico no exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o tem um peso diferenciado pois:<\/p>","resposta":7978804,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o existe regramento para induzir o servidor a manter uma postura \u00e9tica em rela\u00e7\u00e3o ao seu trabalho.","id":7978801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o existe regramento para induzir o servidor a manter uma postura \u00e9tica em rela\u00e7\u00e3o ao seu trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O servi\u00e7o p\u00fablico possui v\u00edcios e permissividades que n\u00e3o se encontra nas institui\u00e7\u00f5es privadas.","id":7978802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servi\u00e7o p\u00fablico possui v\u00edcios e permissividades que n\u00e3o se encontra nas institui\u00e7\u00f5es privadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" O servidor p\u00fablico \u00e9 mais vulner\u00e1vel a desvios de conduta.","id":7978803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O servidor p\u00fablico \u00e9 mais vulner\u00e1vel a desvios de conduta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Trata-se de um servi\u00e7o onde o fim almejado \u00e9 sempre o bem comum.","id":7978804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um servi\u00e7o onde o fim almejado \u00e9 sempre o bem comum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o, por natureza, descomprometidas com a sociedade.","id":7978805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o, por natureza, descomprometidas com a sociedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","oab":true,"nome":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404063,"slug":"etica-das-regras-deontologicas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"}],"slug":"etica\/2045842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor II","id":19429,"slug":"professor-ii"},{"descricao":"Professor Docente - \u00c1rea: Apoio Especializado","id":24499,"slug":"professor-docente-area-apoio-especializado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Inciso I do Artigo 4\u00ba da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional \u2013 LDB, Lei n\u00ba 9.394\/96, o dever do Estado com a educa\u00e7\u00e3o escolar p\u00fablica ser\u00e1 efetivado mediante educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e:","provas":[{"id":65614,"cargo":{"descricao":"Professor II","id":19429,"slug":"professor-ii"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-professor-ii","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor II - 2021"},{"id":65623,"cargo":{"descricao":"Professor Docente - \u00c1rea: Apoio Especializado","id":24499,"slug":"professor-docente-area-apoio-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-professor-docente-area-apoio-especializado","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor Docente - \u00c1rea: Apoio Especializado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2061994,"hashId":"918f3f2f28e52d2013f34c09656217d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Inciso I do Artigo 4\u00ba da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional \u2013 LDB, Lei n\u00ba 9.394\/96, o dever do Estado com a educa\u00e7\u00e3o escolar p\u00fablica ser\u00e1 efetivado mediante educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e:<\/p>","resposta":8049966,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gratuita dos 6 (seis) aos 14 (quatorze) anos de idade","id":8049965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gratuita dos 6 (seis) aos 14 (quatorze) anos de idade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"gratuita dos 4 (quatro) anos aos 17 (dezessete) anos de idade","id":8049966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gratuita dos 4 (quatro) anos aos 17 (dezessete) anos de idade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"gratuita e opcional para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, a depender das vagas","id":8049967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gratuita e opcional para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, a depender das vagas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"gratuita preferencialmente para a pr\u00e9-escola e opcional para o Ensino M\u00e9dio","id":8049968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gratuita preferencialmente para a pr\u00e9-escola e opcional para o Ensino M\u00e9dio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/2061994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pge-ms-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um auxiliar de servi\u00e7os gerais ajuizou reclama\u00e7\u00e3o trabalhista contra sua empregadora \u2014 LimPar Ltda. \u2014 e o respectivo estado da Federa\u00e7\u00e3o. Na pe\u00e7a inicial, ele alegou ter trabalhado para a referida empregadora, prestando servi\u00e7os no hospital p\u00fablico regional da capital do citado estado, e requereu a condena\u00e7\u00e3o da empregadora e do estado ao pagamento de horas extras n\u00e3o adimplidas, diferen\u00e7as de verbas rescis\u00f3rias e indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais em raz\u00e3o de doen\u00e7a adquirida no trabalho. Em vista dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":69747,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pge-ms-ms"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-ms-ms-2021-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE MS - Procurador do Estado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2127112,"hashId":"e2e07d03575cf54303050dec8327c084","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um auxiliar de servi\u00e7os gerais ajuizou reclama\u00e7\u00e3o trabalhista contra sua empregadora \u2014 LimPar Ltda. \u2014 e o respectivo estado da Federa\u00e7\u00e3o. Na pe\u00e7a inicial, ele alegou ter trabalhado para a referida empregadora, prestando servi\u00e7os no hospital p\u00fablico regional da capital do citado estado, e requereu a condena\u00e7\u00e3o da empregadora e do estado ao pagamento de horas extras n\u00e3o adimplidas, diferen\u00e7as de verbas rescis\u00f3rias e indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais em raz\u00e3o de doen\u00e7a adquirida no trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em vista dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8319835,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O \u00f4nus de provar o trabalho em hor\u00e1rio extraordin\u00e1rio e a aus\u00eancia de fiscaliza\u00e7\u00e3o do hospital regional \u00e9 do reclamante, salvo se este alegar excessiva dificuldade quanto \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de alguma das provas, ocasi\u00e3o em que poder\u00e1 requerer ao ju\u00edzo a invers\u00e3o do \u00f4nus.","id":8319835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00f4nus de provar o trabalho em hor\u00e1rio extraordin\u00e1rio e a aus\u00eancia de fiscaliza\u00e7\u00e3o do hospital regional \u00e9 do reclamante, salvo se este alegar excessiva dificuldade quanto \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de alguma das provas, ocasi\u00e3o em que poder\u00e1 requerer ao ju\u00edzo a invers\u00e3o do \u00f4nus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O n\u00e3o comparecimento da empresa a audi\u00eancia designada implicar\u00e1 a aplica\u00e7\u00e3o dos efeitos da revelia e confiss\u00e3o quanto \u00e0 mat\u00e9ria de fato, ainda que o procurador do estado em quest\u00e3o conteste a a\u00e7\u00e3o. No entanto, caso seu advogado compare\u00e7a, ser-lhe-\u00e1 facultada a juntada de contesta\u00e7\u00e3o e documentos.","id":8319836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00e3o comparecimento da empresa a audi\u00eancia designada implicar\u00e1 a aplica\u00e7\u00e3o dos efeitos da revelia e confiss\u00e3o quanto \u00e0 mat\u00e9ria de fato, ainda que o procurador do estado em quest\u00e3o conteste a a\u00e7\u00e3o. No entanto, caso seu advogado compare\u00e7a, ser-lhe-\u00e1 facultada a juntada de contesta\u00e7\u00e3o e documentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No caso em tela, \u00e9 vedado \u00e0s partes convencionar a suspens\u00e3o do processo, em aten\u00e7\u00e3o ao flagrante interesse p\u00fablico envolvido, aliado ao fato de que o sistema processual trabalhista \u00e9 incompat\u00edvel com o instituto da suspens\u00e3o processual.","id":8319837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso em tela, \u00e9 vedado \u00e0s partes convencionar a suspens\u00e3o do processo, em aten\u00e7\u00e3o ao flagrante interesse p\u00fablico envolvido, aliado ao fato de que o sistema processual trabalhista \u00e9 incompat\u00edvel com o instituto da suspens\u00e3o processual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Havendo condena\u00e7\u00e3o do estado, a demanda estar\u00e1 automaticamente sujeita ao reexame necess\u00e1rio, por ser contr\u00e1ria \u00e0 fazenda p\u00fabica.","id":8319838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Havendo condena\u00e7\u00e3o do estado, a demanda estar\u00e1 automaticamente sujeita ao reexame necess\u00e1rio, por ser contr\u00e1ria \u00e0 fazenda p\u00fabica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Caso seja designada per\u00edcia para comprova\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a laboral, o juiz dever\u00e1 fixar o prazo e o objeto da per\u00edcia e nomear o perito. Os honor\u00e1rios do expert ser\u00e3o antecipados pela parte que a requerer.","id":8319839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso seja designada per\u00edcia para comprova\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a laboral, o juiz dever\u00e1 fixar o prazo e o objeto da per\u00edcia e nomear o perito. Os honor\u00e1rios do expert ser\u00e3o antecipados pela parte que a requerer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 68 a 70 ","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Processuais e Prazos","oab":true,"nome":"Atos Processuais e Prazos","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406826,"slug":"direito-processual-do-trabalho-atos-processuais-e-prazos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provas","oab":true,"nome":"Provas","pai":406843,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406833,"slug":"direito-processual-do-trabalho-provas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Documentos","oab":true,"nome":"Documentos","pai":406843,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406834,"slug":"direito-processual-do-trabalho-documentos"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/2127112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 medida que a natureza do trabalho evolui, as pessoas precisar\u00e3o adaptar seu mix de compet\u00eancias para incluir novos desafios, fortalecendo ent\u00e3o: I- sua capacidade de resolver problemas simples; II- o seu pensamento cr\u00edtico; III- a habilidade de colaborar em diferentes canais; IV- sua curiosidade, criatividade e imagina\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o corretos apenas os itens: ","provas":[{"id":66430,"cargo":{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-pa-pa-2021-cetap-assistente-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"CETAP - PGE PA - Assistente de Procuradoria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[],"id":2354859,"hashId":"55fe344e2a92855168ea199af839ba97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 medida que a natureza do trabalho evolui, as pessoas precisar\u00e3o adaptar seu <em>mix <\/em>de compet\u00eancias para incluir novos desafios, fortalecendo ent\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- sua capacidade de resolver problemas simples; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- o seu pensamento cr\u00edtico; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- a habilidade de colaborar em diferentes canais; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- sua curiosidade, criatividade e imagina\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos apenas os itens: <\/p>","resposta":9312479,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II. ","id":9312476,"corpo":"<p>I e II. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":9312477,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9312478,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":9312479,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Interpessoal","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia Interpessoal","pai":404669,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425669,"slug":"administracao-geral-competencia-interpessoal"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2354859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tamboara","sigla":"","id":4894,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tamboara-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio usando o Windows 10, trabalhando com MS-Word 2016 (em portugu\u00eas e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), precisou capturar algumas imagens da tela em que trabalhava para preparar uma apresenta\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que n\u00e3o representa uma op\u00e7\u00e3o adequada para a tarefa desejada pelo usu\u00e1rio, considerando o ambiente computacional apresentado.(Obs.: O sinal de + n\u00e3o faz parte do comando, significa que as teclas devem ser pressionadas simultaneamente).","provas":[{"id":72360,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tamboara","sigla":"","id":4894,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tamboara-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tamboara-pr-2021-unifil-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Tamboara - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":72341,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tamboara","sigla":"","id":4894,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tamboara-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tamboara-pr-2021-unifil-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Tamboara - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2358895,"hashId":"baca03fc88a20f5497c021e5e847a10f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio usando o Windows 10, trabalhando com MS-Word 2016 (em portugu\u00eas e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), precisou capturar algumas imagens da tela em que trabalhava para preparar uma apresenta\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que n\u00e3o representa uma op\u00e7\u00e3o adequada para a tarefa desejada pelo usu\u00e1rio, considerando o ambiente computacional apresentado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Obs.: O sinal de + n\u00e3o faz parte do comando, significa que as teclas devem ser pressionadas simultaneamente).<\/p>","resposta":9329426,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Windows, em Menu iniciar, Acess\u00f3rios do Windows, Assist\u00eancia R\u00e1pida.","id":9329426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows, em Menu iniciar, Acess\u00f3rios do Windows, Assist\u00eancia R\u00e1pida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No Windows, em Menu iniciar, Acess\u00f3rios do Windows, selecionar a Ferramenta de Captura.","id":9329427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows, em Menu iniciar, Acess\u00f3rios do Windows, selecionar a Ferramenta de Captura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No Word, Guia Inserir, Grupo ilustra\u00e7\u00f5es, utilizar o comando Instant\u00e2neo.","id":9329428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Word, Guia Inserir, Grupo ilustra\u00e7\u00f5es, utilizar o comando Instant\u00e2neo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Utilizar a combina\u00e7\u00e3o de teclas CTRL + PrtScr.","id":9329429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar a combina\u00e7\u00e3o de teclas CTRL + PrtScr.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"}],"slug":"informatica\/2358895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Secretaria","id":12760,"slug":"agente-de-secretaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No fragmento \"Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa, comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o\", as ora\u00e7\u00f5es relacionam-se sintaticamente atrav\u00e9s do processo de:","provas":[{"id":69672,"cargo":{"descricao":"Agente de Secretaria","id":12760,"slug":"agente-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente de Secretaria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2549203,"hashId":"475531e233b0c7956861c9fea82903aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No fragmento <em>\"Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa, comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o\"<\/em>, as ora\u00e7\u00f5es relacionam-se sintaticamente atrav\u00e9s do processo de:<\/p>","resposta":10154155,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Subordina\u00e7\u00e3o.","id":10154155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subordina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correla\u00e7\u00e3o.","id":10154156,"corpo":"<p>Correla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Justaposi\u00e7\u00e3o.","id":10154157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Justaposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o.","id":10154158,"corpo":"<p>Coordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em mat\u00e9ria de felicidade-Em mat\u00e9ria de felicidade conv\u00e9m n\u00e3o esquecer que nos transformamos naquilo que amamos. Quem se aceita como \u00e9, caminha mais facilmente para ser feliz como espera ser.A nossa felicidade ser\u00e1 proporcional \u00e0 felicidade que fizermos aos outros. A alegria do pr\u00f3ximo \u00e0s vezes come\u00e7a no socorro que voc\u00ea lhe der.A felicidade pode passear, falar e comunicar-se na vida externa, mas reside com endere\u00e7o exato na consci\u00eancia. Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa, comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o.Estude a si mesmo, veja se \u00e9 humilde, sem humildade \u00e9 imposs\u00edvel ser feliz. Ame, o amor \u00e9 a for\u00e7a da vida e \u00e9 a usina geradora de felicidade.Pare de se lamentar e notar\u00e1 que a felicidade est\u00e1 chamando o seu cora\u00e7\u00e3o. Quando o c\u00e9u estiver em cinza, a derramar-se em chuva, medite na colheita farta que chegar\u00e1 do campo e na beleza das flores que surgir\u00e3o no jardim.-Adaptado. https:\/\/www.contandohistorias.com.br","id":548772,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em mat\u00e9ria de felicidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em mat\u00e9ria de felicidade conv\u00e9m n\u00e3o esquecer que nos transformamos naquilo que amamos. Quem se aceita como \u00e9, caminha mais facilmente para ser feliz como espera ser.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A nossa felicidade ser\u00e1 proporcional \u00e0 felicidade que fizermos aos outros. A alegria do pr\u00f3ximo \u00e0s vezes come\u00e7a no socorro que voc\u00ea lhe der.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A felicidade pode passear, falar e comunicar-se na vida externa, mas reside com endere\u00e7o exato na consci\u00eancia. Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa, comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estude a si mesmo, veja se \u00e9 humilde, sem humildade \u00e9 imposs\u00edvel ser feliz. Ame, o amor \u00e9 a for\u00e7a da vida e \u00e9 a usina geradora de felicidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pare de se lamentar e notar\u00e1 que a felicidade est\u00e1 chamando o seu cora\u00e7\u00e3o. Quando o c\u00e9u estiver em cinza, a derramar-se em chuva, medite na colheita farta que chegar\u00e1 do campo e na beleza das flores que surgir\u00e3o no jardim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. https:\/\/www.contandohistorias.com.br<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","pai":419436,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409410,"slug":"lingua-portuguesa-periodo-composto-por-subordinacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2549203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marip\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4510,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cTenham calma, pois todos ser\u00e3o vacinados\u201d, a palavra sublinhada expressa ideia de:","provas":[{"id":59385,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marip\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4510,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1858438,"hashId":"9ad45d69da3feb1bdcdd231df1a0800a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cTenham calma, <u>pois<\/u> todos ser\u00e3o vacinados\u201d, a palavra sublinhada expressa ideia de:<\/p>","resposta":7147472,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conclus\u00e3o.","id":7147471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Explica\u00e7\u00e3o.","id":7147472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Finalidade.","id":7147473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Finalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tempo.","id":7147474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Criminosos reincidentes t\u00eam c\u00e9rebros diferentes do normal, aponta estudo Pesquisadores apontam algumas __________ nos c\u00e9rebros e no comportamento de criminosos reincidentes. Segundo eles, esses indiv\u00edduos carregam as atitudes antissociais desde a inf\u00e2ncia ou a adolesc\u00eancia.\tDe acordo com os cientistas, adultos com um hist\u00f3rico longo de infra\u00e7\u00f5es apresentam diferen\u00e7as estruturais no c\u00e9rebro quando comparados com criminosos que s\u00f3 transgrediram a lei na adolesc\u00eancia ou com pessoas que jamais cometeram atos il\u00edcitos. No entanto, pontuam os pesquisadores, \u00e9 importante lembrar que nem sempre uma crian\u00e7a com comportamento antissocial se tornar\u00e1 um criminoso. O estudo apenas reitera a necessidade de ajudar os jovens que apresentam problemas comportamentais.\tA pesquisa, feita com base em dados de 672 neozelandeses, coletou informa\u00e7\u00f5es comportamentais dos indiv\u00edduos dos seus 7 aos 26 anos. Al\u00e9m disso, quando atingiam a idade de 45 anos, os c\u00e9rebros dos participantes do estudo foram escaneados.\tAssim, do total de pessoas analisadas, 441 apresentaram sinais pouco significativos de comportamento at\u00edpico, 151 eram antissociais somente quando jovens, e somente 80 adotaram um modo de vida antissocial desde a inf\u00e2ncia at\u00e9 a vida adulta. Este \u00faltimo grupo foi o que apresentou maiores n\u00edveis de doen\u00e7as mentais, uso de drogas e maior viol\u00eancia do que os outros dois, at\u00e9 mesmo mais do que os adolescentes transgressores. Os cientistas observaram, em seus c\u00e9rebros, uma diminui\u00e7\u00e3o na \u00e1rea superficial em diversas partes do sistema nervoso central. Al\u00e9m disso, eles possu\u00edam menos mat\u00e9ria cinzenta nas por\u00e7\u00f5es do c\u00e9rebro ligadas \u00e0 regula\u00e7\u00e3o de emo\u00e7\u00f5es e motiva\u00e7\u00f5es e ao controle do comportamento. Por enquanto, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel __________ se essas mudan\u00e7as se devem a fatores gen\u00e9ticos ou ambientais. De qualquer forma, os estudiosos afirmam que detectar esse tipo de atitude antissocial e auxiliar o jovem a retomar sua sa\u00fade mental pode ser uma forma futura de ajudar a __________ comportamentos indesejados.(Site: Abril - adaptado.)","id":470601,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Criminosos reincidentes t\u00eam c\u00e9rebros diferentes do normal, aponta estudo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tPesquisadores apontam algumas __________ nos c\u00e9rebros e no comportamento de criminosos reincidentes. Segundo eles, esses indiv\u00edduos carregam as atitudes antissociais desde a inf\u00e2ncia ou a adolesc\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tDe acordo com os cientistas, adultos com um hist\u00f3rico longo de infra\u00e7\u00f5es apresentam diferen\u00e7as estruturais no c\u00e9rebro quando comparados com criminosos que s\u00f3 transgrediram a lei na adolesc\u00eancia ou com pessoas que jamais cometeram atos il\u00edcitos. No entanto, pontuam os pesquisadores, \u00e9 importante lembrar que nem sempre uma crian\u00e7a com comportamento antissocial se tornar\u00e1 um criminoso. O estudo apenas reitera a necessidade de ajudar os jovens que apresentam problemas comportamentais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tA pesquisa, feita com base em dados de 672 neozelandeses, coletou informa\u00e7\u00f5es comportamentais dos indiv\u00edduos dos seus 7 aos 26 anos. Al\u00e9m disso, quando atingiam a idade de 45 anos, os c\u00e9rebros dos participantes do estudo foram escaneados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tAssim, do total de pessoas analisadas, 441 apresentaram sinais pouco significativos de comportamento at\u00edpico, 151 eram antissociais somente quando jovens, e somente 80 adotaram um modo de vida antissocial desde a inf\u00e2ncia at\u00e9 a vida adulta. Este \u00faltimo grupo foi o que apresentou maiores n\u00edveis de doen\u00e7as mentais, uso de drogas e maior viol\u00eancia do que os outros dois, at\u00e9 mesmo mais do que os adolescentes transgressores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tOs cientistas observaram, em seus c\u00e9rebros, uma diminui\u00e7\u00e3o na \u00e1rea superficial em diversas partes do sistema nervoso central. Al\u00e9m disso, eles possu\u00edam menos mat\u00e9ria cinzenta nas por\u00e7\u00f5es do c\u00e9rebro ligadas \u00e0 regula\u00e7\u00e3o de emo\u00e7\u00f5es e motiva\u00e7\u00f5es e ao controle do comportamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tPor enquanto, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel __________ se essas mudan\u00e7as se devem a fatores gen\u00e9ticos ou ambientais. De qualquer forma, os estudiosos afirmam que detectar esse tipo de atitude antissocial e auxiliar o jovem a retomar sua sa\u00fade mental pode ser uma forma futura de ajudar a __________ comportamentos indesejados.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Site: Abril - adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1858438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Ainda sobre rotinas na educa\u00e7\u00e3o infantil, Maria Carmem Silveira Barbosa (2006), no livro Por amor e por for\u00e7a: rotinas na Educa\u00e7\u00e3o Infantil explica que: ","provas":[{"id":61753,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1886184,"hashId":"e6d176aecdeca5019c0ddcdc13126f67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Ainda sobre rotinas na educa\u00e7\u00e3o infantil, Maria Carmem Silveira Barbosa (2006), no livro <em>Por amor e por for\u00e7a: rotinas na Educa\u00e7\u00e3o Infantil<\/em> explica que: <\/p>","resposta":7263575,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tendo em vista as diferentes concep\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e pedag\u00f3gicas, n\u00e3o existem elementos constitutivos da rotina invari\u00e1veis, ou seja, cada corrente pedag\u00f3gica define um modelo de rotina completamente diferente;","id":7263571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista as diferentes concep\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e pedag\u00f3gicas, n\u00e3o existem elementos constitutivos da rotina invari\u00e1veis, ou seja, cada corrente pedag\u00f3gica define um modelo de rotina completamente diferente;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na constitui\u00e7\u00e3o das rotinas, uma determinada a\u00e7\u00e3o ou situa\u00e7\u00e3o, a exemplo da \u2019acolhida\u2019, \u00e9 invari\u00e1vel, independente da concep\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica \u00e0 qual est\u00e1 atrelada, j\u00e1 que os modos como essa a\u00e7\u00e3o se realiza, os n\u00edveis de participa\u00e7\u00e3o dos adultos e das crian\u00e7as, bem como a forma como \u00e9 dividido o tempo s\u00e3o iguais em todas as escolas; ","id":7263572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na constitui\u00e7\u00e3o das rotinas, uma determinada a\u00e7\u00e3o ou situa\u00e7\u00e3o, a exemplo da \u2019acolhida\u2019, \u00e9 invari\u00e1vel, independente da concep\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica \u00e0 qual est\u00e1 atrelada, j\u00e1 que os modos como essa a\u00e7\u00e3o se realiza, os n\u00edveis de participa\u00e7\u00e3o dos adultos e das crian\u00e7as, bem como a forma como \u00e9 dividido o tempo s\u00e3o iguais em todas as escolas; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A hora do recreio \u00e9 uma atividade regular da rotina: em todas as creches e pr\u00e9-escolas tem recreio, independentemente da concep\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica da escola. Al\u00e9m disso, as pesquisas apontam que todas as institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil realizam o recreio da mesma forma: as crian\u00e7as saem da sala e v\u00e3o brincar livremente, enquanto os\/as professores\/as descansam na sala dos professores, j\u00e1 que \u00e9 direito deles\/as lanchar e relaxar;","id":7263573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hora do recreio \u00e9 uma atividade regular da rotina: em todas as creches e pr\u00e9-escolas tem recreio, independentemente da concep\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica da escola. Al\u00e9m disso, as pesquisas apontam que todas as institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil realizam o recreio da mesma forma: as crian\u00e7as saem da sala e v\u00e3o brincar livremente, enquanto os\/as professores\/as descansam na sala dos professores, j\u00e1 que \u00e9 direito deles\/as lanchar e relaxar;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os elementos invariantes da creche que comp\u00f5em a forma ideal de organizar as rotinas nas salas de aulas devem ser: acolhida, primeiro lanche, hora de aprender, banho, almo\u00e7o, hora do sono e descanso, segundo lanche, hora de aprender, banho, janta, esperar os pais. No caso da pr\u00e9-escola, os elementos invariantes s\u00e3o: acolhida, hora de aprender, lanche, recreio, hora de aprender, hora da sa\u00edda; ","id":7263574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os elementos invariantes da creche que comp\u00f5em a forma ideal de organizar as rotinas nas salas de aulas devem ser: acolhida, primeiro lanche, hora de aprender, banho, almo\u00e7o, hora do sono e descanso, segundo lanche, hora de aprender, banho, janta, esperar os pais. No caso da pr\u00e9-escola, os elementos invariantes s\u00e3o: acolhida, hora de aprender, lanche, recreio, hora de aprender, hora da sa\u00edda; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Dependendo da concep\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, diferentes rotinas se apresentam. Apesar de haver elementos invariantes como a sequ\u00eancia de atividades tidas como importantes a serem efetivadas no dia-a-dia (acolhida, lanche, banho, descanso, ateli\u00ea, recreio), h\u00e1 tamb\u00e9m os elementos variantes como as formas de se realizar cada atividade.","id":7263575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Dependendo da concep\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, diferentes rotinas se apresentam. Apesar de haver elementos invariantes como a sequ\u00eancia de atividades tidas como importantes a serem efetivadas no dia-a-dia (acolhida, lanche, banho, descanso, ateli\u00ea, recreio), h\u00e1 tamb\u00e9m os elementos variantes como as formas de se realizar cada atividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1886184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria","id":15335,"slug":"enfermeiro-area-auditoria"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando um auditor analisa quest\u00f5es como a \u00e1rea f\u00edsica adequada, a distribui\u00e7\u00e3o de equipamentos e a qualidade das atividades desenvolvidas, ele est\u00e1 avaliando, respectivamente,","provas":[{"id":65291,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria","id":15335,"slug":"enfermeiro-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-enfermeiro-area-auditoria","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":304,"descricao":"Enfermagem (Auditoria E Pesquisa)"}],"id":1997915,"hashId":"c7cfb247db6c8c363b2c592ba4de7fcf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um auditor analisa quest\u00f5es como a \u00e1rea f\u00edsica adequada, a distribui\u00e7\u00e3o de equipamentos e a qualidade das atividades desenvolvidas, ele est\u00e1 avaliando, respectivamente,<\/p>","resposta":7766030,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"processo, estrutura e resultado.","id":7766029,"corpo":"<p>processo, estrutura e resultado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estrutura, estrutura e processo.","id":7766030,"corpo":"<p>estrutura, estrutura e processo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"resultado, processo e estrutura.","id":7766031,"corpo":"<p>resultado, processo e estrutura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estrutura, processo e resultado.","id":7766032,"corpo":"<p>estrutura, processo e resultado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"processo, processo e estrutura.","id":7766033,"corpo":"<p>processo, processo e estrutura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428243,"slug":"enfermagem-auditoria"}],"slug":"enfermagem\/1997915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento \u00e9 um importante instrumento utilizado no servi\u00e7o social \u2013 \u201cplanejamento \u00e9 decorrente de uma vis\u00e3o de mundo que se ampara na ideia de que \u201cnossa realidade \u00e9 injusta ......\u201d (GANDIN, 2010, p.28). O assistente social deve ter dom\u00ednio das v\u00e1rias metodologias de planejamento. Gandin (2010) defende que a melhor delas \u00e9 aquela em que o ato de governar administra os meios para atingir os fins; este processo ele divide em quatro etapas: I \u2013 Prepara\u00e7\u00e3o; II \u2013 Elabora\u00e7\u00e3o do Plano Global de M\u00e9dio Prazo; III \u2013 Elabora\u00e7\u00e3o de Planos Globais de Curto Prazo e IV \u2013 Elabora\u00e7\u00e3o de Planos Setoriais. Considerando o texto apresentado, assinale a alternativa que apresenta CORRETAMENTE a metodologia de planejamento defendida por Gandim (2010).","provas":[{"id":65111,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2000892,"hashId":"2521f22935956abdfce305120369836d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento \u00e9 um importante instrumento utilizado no servi\u00e7o social \u2013 \u201cplanejamento \u00e9 decorrente de uma vis\u00e3o de mundo que se ampara na ideia de que \u201cnossa realidade \u00e9 injusta ......\u201d (GANDIN, 2010, p.28). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O assistente social deve ter dom\u00ednio das v\u00e1rias metodologias de planejamento. Gandin (2010) defende que a melhor delas \u00e9 aquela em que o ato de governar administra os meios para atingir os fins; este processo ele divide em quatro etapas: I \u2013 Prepara\u00e7\u00e3o; II \u2013 Elabora\u00e7\u00e3o do Plano Global de M\u00e9dio Prazo; III \u2013 Elabora\u00e7\u00e3o de Planos Globais de Curto Prazo e IV \u2013 Elabora\u00e7\u00e3o de Planos Setoriais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o texto apresentado, assinale a alternativa que apresenta <strong>CORRETAMENTE <\/strong>a metodologia de planejamento defendida por Gandim (2010).<\/p>","resposta":7779797,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gico.","id":7779795,"corpo":"<p>Estrat\u00e9gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gico-situacional.","id":7779796,"corpo":"<p>Estrat\u00e9gico-situacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Participativo.","id":7779797,"corpo":"<p>Participativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estudos prospectivos. ","id":7779798,"corpo":"<p>Estudos prospectivos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2000892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia","id":3501,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Roraima","sigla":"SEED RR","id":4804,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"seed-rr-rr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo \"percep\u00e7\u00f5es\" \u00e9 utilizado por Hume para designar a totalidade dos fatos mentais e das opera\u00e7\u00f5es volitivas. Sobre este aspecto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64492,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia","id":3501,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Roraima","sigla":"SEED RR","id":4804,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"seed-rr-rr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seed-rr-rr-2021-ibfc-professor-de-educacao-basica-area-filosofia","tipo":1,"nome":"IBFC - SEED RR - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:50:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1980436,"hashId":"9059ed37a5baa9c3278baf14a9b27429","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \"percep\u00e7\u00f5es\" \u00e9 utilizado por Hume para designar a totalidade dos fatos mentais e das opera\u00e7\u00f5es volitivas. Sobre este aspecto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7686106,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As ideias n\u00e3o s\u00e3o percep\u00e7\u00f5es, mas conte\u00fados impressos na mente anteriores a toda experi\u00eancia","id":7686104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As ideias n\u00e3o s\u00e3o percep\u00e7\u00f5es, mas conte\u00fados impressos na mente anteriores a toda experi\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As ideias diferem das impress\u00f5es sens\u00edveis, sejam externas ou internas, em sua natureza e em sua origem","id":7686105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As ideias diferem das impress\u00f5es sens\u00edveis, sejam externas ou internas, em sua natureza e em sua origem<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As ideias e percep\u00e7\u00f5es sens\u00edveis, por terem a mesma origem na impress\u00e3o, n\u00e3o diferem em fun\u00e7\u00e3o de sua natureza, mas em fun\u00e7\u00e3o do grau de proximidade que t\u00eam de sua origem","id":7686106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As ideias e percep\u00e7\u00f5es sens\u00edveis, por terem a mesma origem na impress\u00e3o, n\u00e3o diferem em fun\u00e7\u00e3o de sua natureza, mas em fun\u00e7\u00e3o do grau de proximidade que t\u00eam de sua origem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os crit\u00e9rios de for\u00e7a e vivacidade em Hume s\u00e3o equivalentes aos crit\u00e9rios de clareza e distin\u00e7\u00e3o em Descartes","id":7686107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crit\u00e9rios de for\u00e7a e vivacidade em Hume s\u00e3o equivalentes aos crit\u00e9rios de clareza e distin\u00e7\u00e3o em Descartes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia os trechos da Se\u00e7\u00e3o II do Ensaio sobre o Entendimento Humano (1748), de D. Hume, citados abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 43, 44 e 45 seguintes.\u201cCada um admitir\u00e1 prontamente que h\u00e1 uma diferen\u00e7a consider\u00e1vel entre as percep\u00e7\u00f5es do esp\u00edrito, quando uma pessoa sente a dor do calor excessivo ou o prazer do calor moderado, e quando depois recorda em sua mem\u00f3ria esta sensa\u00e7\u00e3o ou a antecipa por meio de sua imagina\u00e7\u00e3o. (...)\u201d\u201cPodemos observar uma distin\u00e7\u00e3o semelhante em todas as outras percep\u00e7\u00f5es do esp\u00edrito. Um homem \u00e0 merc\u00ea dum ataque de c\u00f3lera \u00e9 estimulado de maneira muito diferente da de um outro que apenas pensa nessa emo\u00e7\u00e3o. Se v\u00f3s me dizeis que certa pessoa est\u00e1 amando, compreendo facilmente o que quereis dizer-me e formo uma concep\u00e7\u00e3o precisa de sua situa\u00e7\u00e3o, por\u00e9m nunca posso confundir esta ideia com as desordens e as agita\u00e7\u00f5es reais da paix\u00e3o. Quando refletimos sobre nossas sensa\u00e7\u00f5es e impress\u00f5es passadas, nosso pensamento \u00e9 um reflexo fiel e copia seus objetos com veracidade, por\u00e9m as cores que emprega s\u00e3o fracas e emba\u00e7adas em compara\u00e7\u00e3o com aquelas que revestiam nossas percep\u00e7\u00f5es originais. (...) E as impress\u00f5es diferenciam-se das id\u00e9ias, que s\u00e3o as percep\u00e7\u00f5es menos vivas, das quais temos consci\u00eancia, quando refletimos sobre quaisquer das sensa\u00e7\u00f5es ou dos movimentos acima mencionados.\u201d(HUME, D. Ensaio sobre o entendimento humano. Trad. Anoar Aiex. Vers\u00e3o eletr\u00f4nica. Dispon\u00edvel em:&lt;http:\/\/www.dominiopublico.gov.br\/download\/texto\/cv000027.p df&gt; . Acesso em: 04\/ago\/2021. p.10).","id":484732,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia os trechos da Se\u00e7\u00e3o II do <em>Ensaio sobre o Entendimento Humano<\/em> (1748), de D. Hume, citados abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 43, 44 e 45 seguintes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\u201cCada um admitir\u00e1 prontamente que h\u00e1 uma diferen\u00e7a consider\u00e1vel entre as percep\u00e7\u00f5es do esp\u00edrito, quando uma pessoa sente a dor do calor excessivo ou o prazer do calor moderado, e quando depois recorda em sua mem\u00f3ria esta sensa\u00e7\u00e3o ou a antecipa por meio de sua imagina\u00e7\u00e3o. (...)\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\u201cPodemos observar uma distin\u00e7\u00e3o semelhante em todas as outras percep\u00e7\u00f5es do esp\u00edrito. Um homem \u00e0 merc\u00ea dum ataque de c\u00f3lera \u00e9 estimulado de maneira muito diferente da de um outro que apenas pensa nessa emo\u00e7\u00e3o. Se v\u00f3s me dizeis que certa pessoa est\u00e1 amando, compreendo facilmente o que quereis dizer-me e formo uma concep\u00e7\u00e3o precisa de sua situa\u00e7\u00e3o, por\u00e9m nunca posso confundir esta ideia com as desordens e as agita\u00e7\u00f5es reais da paix\u00e3o. Quando refletimos sobre nossas sensa\u00e7\u00f5es e impress\u00f5es passadas, nosso pensamento \u00e9 um reflexo fiel e copia seus objetos com veracidade, por\u00e9m as cores que emprega s\u00e3o fracas e emba\u00e7adas em compara\u00e7\u00e3o com aquelas que revestiam nossas percep\u00e7\u00f5es originais. (...) E as impress\u00f5es diferenciam-se das id\u00e9ias, que s\u00e3o as percep\u00e7\u00f5es menos vivas, das quais temos consci\u00eancia, quando refletimos sobre quaisquer das sensa\u00e7\u00f5es ou dos movimentos acima mencionados.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(HUME, D. Ensaio sobre o entendimento humano. Trad. Anoar Aiex. Vers\u00e3o eletr\u00f4nica. Dispon\u00edvel em:&lt;http:\/\/www.dominiopublico.gov.br\/download\/texto\/cv000027.p df&gt; . Acesso em: 04\/ago\/2021. p.10).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 45 ","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empirismo","oab":false,"nome":"Empirismo","pai":413573,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":416145,"slug":"filosofia-empirismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correntes Filos\u00f3ficas e Autores","oab":false,"nome":"Correntes Filos\u00f3ficas e Autores","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413573,"slug":"filosofia-correntes-filosoficas-e-autores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"David Hume","oab":false,"nome":"David Hume","pai":416145,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":416146,"slug":"filosofia-david-hume"}],"slug":"filosofia\/1980436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Roraima","sigla":"SEED RR","id":4804,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"seed-rr-rr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos conceitos b\u00e1sicos sobre Redes de Computadores, analise as afirmativas abaixo, d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F) e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo: ( ) Roteadores e switches s\u00e3o dispositivos t\u00edpicos de uma rede de computadores. ( ) Tecnicamente uma rede local \u00e9 tamb\u00e9m conhecida pela sigla LAN. ( ) \u00c9 o conjunto das Intranets dos pa\u00edses que formam a Internet mundial.","provas":[{"id":64489,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Roraima","sigla":"SEED RR","id":4804,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"seed-rr-rr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seed-rr-rr-2021-ibfc-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IBFC - SEED RR - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:50:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1980439,"hashId":"370665ba6aecfafd5aa7187d4d1cd14d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos conceitos b\u00e1sicos sobre Redes de Computadores, analise as afirmativas abaixo, d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F) e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Roteadores e switches s\u00e3o dispositivos t\u00edpicos de uma rede de computadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tecnicamente uma rede local \u00e9 tamb\u00e9m conhecida pela sigla LAN. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 o conjunto das Intranets dos pa\u00edses que formam a Internet mundial.<\/p>","resposta":7686118,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - F - F","id":7686117,"corpo":"<p>V - F - F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V - V - F","id":7686118,"corpo":"<p>V - V - F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F - V - V","id":7686119,"corpo":"<p>F - V - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F - F - V ","id":7686120,"corpo":"<p>F - F - V <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419892,"slug":"informatica-equipamentos-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419882,"slug":"informatica-classificacao-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto \u00e0 Dimens\u00e3o, Tamanho ou \u00c1rea Geogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Dimens\u00e3o, Tamanho ou \u00c1rea Geogr\u00e1fica","pai":419882,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405162,"slug":"informatica-quanto-a-dimensao-tamanho-ou-area-geografica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1980439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental","id":22434,"slug":"auditor-area-auditoria-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mat\u00e9ria de an\u00e1lise das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, os \u00edndices de liquidez refletem a capacidade de pagamento de uma entidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas obriga\u00e7\u00f5es. Um dos \u00edndices de liquidez mais restritivos \u00e9 o que apura a liquidez seca, pois:","provas":[{"id":61171,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental","id":22434,"slug":"auditor-area-auditoria-governamental"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2021-fgv-auditor-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - TCE AM - Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:50:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1981536,"hashId":"57ec4558b45bb26c24f84dd822dfdd32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em mat\u00e9ria de an\u00e1lise das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, os \u00edndices de liquidez refletem a capacidade de pagamento de uma entidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas obriga\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dos \u00edndices de liquidez mais restritivos \u00e9 o que apura a liquidez seca, pois:<\/p>","resposta":7691299,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"considera apenas as disponibilidades; ","id":7691296,"corpo":"<p>considera apenas as disponibilidades; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" considera o ativo realiz\u00e1vel em longo prazo; ","id":7691297,"corpo":"<p> considera o ativo realiz\u00e1vel em longo prazo; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" considera obriga\u00e7\u00f5es de curto e longo prazo; ","id":7691298,"corpo":"<p> considera obriga\u00e7\u00f5es de curto e longo prazo; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" exclui do c\u00e1lculo o valor dos estoques; ","id":7691299,"corpo":"<p> exclui do c\u00e1lculo o valor dos estoques; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"exclui do c\u00e1lculo o valor dos receb\u00edveis.","id":7691300,"corpo":"<p>exclui do c\u00e1lculo o valor dos receb\u00edveis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o Financeira"],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o Financeira"],"nome_clean":"Estoques","oab":false,"nome":"Estoques","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416843,"slug":"contabilidade-geral-estoques"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00cdndices de liquidez","oab":false,"nome":"\u00cdndices de liquidez","pai":402062,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402059,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indices-de-liquidez"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise por \u00edndices (indicadores)","oab":false,"nome":"An\u00e1lise por \u00edndices (indicadores)","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402062,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-por-indices-indicadores"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/1981536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":24396,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Guia de bolso - Doen\u00e7as Infecciosas e Parasit\u00e1rias (2010), a Tuberculose \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa que atinge todos os grupos et\u00e1rios, com maior predom\u00ednio nos individuas economicamente ativos e do sexo masculino. Com rela\u00e7\u00e3o a essa doen\u00e7a, marque V (Verdadeiro) ou F (Falso) nas afirmativas abaixo e, em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.( ) \u00c9 uma doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria e investiga\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria.( ) A vacina BCG confere poder protetor \u00e0s formas graves de Tuberculose, decorrentes da primoinfec\u00e7\u00e3o.( ) A Tuberculose miliar \u00e9 a forma mais frequente nos pacientes adultos, atingindo cerca de 90% dos casos.( ) A prova tubercul\u00ednica quando positiva, isoladamente, indica a presen\u00e7a de infec\u00e7\u00e3o, sendo considerada suficiente para o diagn\u00f3stico da Tuberculose.( ) A Baciloscopia direta do escarro \u00e9 o m\u00e9todo de diagn\u00f3stico laboratorial priorit\u00e1rio, permitindo identificar o doente bacil\u00edfero.","provas":[{"id":64572,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":24396,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-oficial-de-saude-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:50:47","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1981630,"hashId":"7231675289bd0652e30b019d90271c71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Guia de bolso - Doen\u00e7as Infecciosas e Parasit\u00e1rias (2010), a Tuberculose \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa que atinge todos os grupos et\u00e1rios, com maior predom\u00ednio nos individuas economicamente ativos e do sexo masculino. Com rela\u00e7\u00e3o a essa doen\u00e7a, marque V (Verdadeiro) ou F (Falso) nas afirmativas abaixo e, em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 uma doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria e investiga\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A vacina BCG confere poder protetor \u00e0s formas graves de Tuberculose, decorrentes da primoinfec\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Tuberculose miliar \u00e9 a forma mais frequente nos pacientes adultos, atingindo cerca de 90% dos casos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A prova tubercul\u00ednica quando positiva, isoladamente, indica a presen\u00e7a de infec\u00e7\u00e3o, sendo considerada suficiente para o diagn\u00f3stico da Tuberculose.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Baciloscopia direta do escarro \u00e9 o m\u00e9todo de diagn\u00f3stico laboratorial priorit\u00e1rio, permitindo identificar o doente bacil\u00edfero.<\/p>","resposta":7691767,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(V) (F) (V) (V) (F)","id":7691766,"corpo":"<p>(V) (F) (V) (V) (F)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"(V) (V) (F) (F) (V)","id":7691767,"corpo":"<p>(V) (V) (F) (F) (V)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"(F) (F) (V) (V) (V)","id":7691768,"corpo":"<p>(F) (F) (V) (V) (V)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"(V) (V) (F) (V) (F)","id":7691769,"corpo":"<p>(V) (V) (F) (V) (F)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"(F) (V) (V) (F) (V)","id":7691770,"corpo":"<p>(F) (V) (V) (F) (V)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1981630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":24396,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Townsend (2002), o dist\u00farbio da personalidade, no qual as pessoas s\u00e3o hipervigilantes e prontas para qualquer amea\u00e7a real ou imagin\u00e1ria, \u00e9 chamado de:","provas":[{"id":64572,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":24396,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-oficial-de-saude-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:50:47","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1981655,"hashId":"6873a5e3177ff39a6686c68a7f331d21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Townsend (2002), o dist\u00farbio da personalidade, no qual as pessoas s\u00e3o hipervigilantes e prontas para qualquer amea\u00e7a real ou imagin\u00e1ria, \u00e9 chamado de:<\/p>","resposta":7691893,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esquizoide.","id":7691891,"corpo":"<p>esquizoide.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"boderline.","id":7691892,"corpo":"<p>boderline.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"paranoide.","id":7691893,"corpo":"<p>paranoide.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"narcis\u00edstica.","id":7691894,"corpo":"<p>narcis\u00edstica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"esquizot\u00edpica.","id":7691895,"corpo":"<p>esquizot\u00edpica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"}],"slug":"enfermagem\/1981655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":24396,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Wong (2014), a fototerapia consiste na exposi\u00e7\u00e3o da pele do rec\u00e9m-nascido a uma fonte especial de luz. Sobre esse m\u00e9todo terap\u00eautico, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA. ","provas":[{"id":64572,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":24396,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-oficial-de-saude-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:50:48","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1981736,"hashId":"6870d00e0bee905b6dae3e0c526324e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Wong (2014), a fototerapia consiste na exposi\u00e7\u00e3o da pele do rec\u00e9m-nascido a uma fonte especial de luz. Sobre esse m\u00e9todo terap\u00eautico, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA. <\/p>","resposta":7692299,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A luz promove a excre\u00e7\u00e3o de bilirrubina atrav\u00e9s de fotoisomeriza\u00e7\u00e3o.","id":7692296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A luz promove a excre\u00e7\u00e3o de bilirrubina atrav\u00e9s de fotoisomeriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os olhos do rec\u00e9m-nascido devem estar cobertos com m\u00e1scara opaca.","id":7692297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os olhos do rec\u00e9m-nascido devem estar cobertos com m\u00e1scara opaca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As p\u00e1lpebras do rec\u00e9m-nascido devem ser fechadas antes do uso de m\u00e1scaras. ","id":7692298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As p\u00e1lpebras do rec\u00e9m-nascido devem ser fechadas antes do uso de m\u00e1scaras. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O t\u00f3rax do rec\u00e9m-nascido deve ser protegido da exposi\u00e7\u00e3o direta \u00e0 luz.","id":7692299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00f3rax do rec\u00e9m-nascido deve ser protegido da exposi\u00e7\u00e3o direta \u00e0 luz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A temperatura corporal do rec\u00e9m-nascido deve ser monitorada precisamente.","id":7692300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A temperatura corporal do rec\u00e9m-nascido deve ser monitorada precisamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/1981736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24397,"slug":"oficial-de-saude-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo procedimento cient\u00edfico, de qualquer natureza, que envolva seres humanos, e cuja aceita\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o esteja consagrada na literatura cient\u00edfica, ser\u00e1 considerado como pesquisa. Segundo Bisson (2016) toda pesquisa . que envolva seres humanos dever\u00e1 observar as seguintes exig\u00eancias, EXCETO:","provas":[{"id":64573,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24397,"slug":"oficial-de-saude-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-oficial-de-saude-area-farmacia-gabarito-definitivo-ainda-nao-disponibilizado-pela-banca-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:50:48","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1981867,"hashId":"09cf67eec320e5cb1d1c96b3abeb5bd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo procedimento cient\u00edfico, de qualquer natureza, que envolva seres humanos, e cuja aceita\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o esteja consagrada na literatura cient\u00edfica, ser\u00e1 considerado como pesquisa. Segundo Bisson (2016) toda pesquisa . que envolva seres humanos dever\u00e1 observar as seguintes exig\u00eancias, EXCETO:<\/p>","resposta":7692931,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contar com o Consentimento Livre e Esclarecido do sujeito da pesquisa e\/ou seu representante legal.","id":7692929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contar com o Consentimento Livre e Esclarecido do sujeito da pesquisa e\/ou seu representante legal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"prevalecer sempre as probabilidades dos benef\u00edcios esperados sobre os riscos previs\u00edveis.","id":7692930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prevalecer sempre as probabilidades dos benef\u00edcios esperados sobre os riscos previs\u00edveis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"respeitar sempre os valores culturais, sociais, morais e \u00e9ticos, bem como h\u00e1bitos e costumes dos sujeitos da pesquisa, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o dos valores religiosos, para garantir a laicidade tanto do Estado quanto da pesquisa cl\u00ednica.","id":7692931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">respeitar sempre os valores culturais, sociais, morais e \u00e9ticos, bem como h\u00e1bitos e costumes dos sujeitos da pesquisa, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o dos valores religiosos, para garantir a laicidade tanto do Estado quanto da pesquisa cl\u00ednica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ser realizada somente quando o conhecimento que se pretende obter n\u00e3o possa ser alcan\u00e7ado por outro meio.","id":7692932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser realizada somente quando o conhecimento que se pretende obter n\u00e3o possa ser alcan\u00e7ado por outro meio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"assegurar a inexist\u00eancia de conflito de interesse entre o pesquisador e os sujeitos da pesquisa ou patrocinador do projeto.","id":7692933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assegurar a inexist\u00eancia de conflito de interesse entre o pesquisador e os sujeitos da pesquisa ou patrocinador do projeto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia e Pesquisa Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Farmacologia e Pesquisa Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398446,"slug":"farmacia-farmacologia-e-pesquisa-clinica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/1981867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24397,"slug":"oficial-de-saude-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es morfol\u00f3gicas qualitativas leucocit\u00e1rias, correlacione as anomalias com os respectivos achados microsc\u00f3picos e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.ANOMALIAS:I- Anomalia de Pelger-H\u00fcetII- Anomalia de May-RegglinIII- Anomalia de Alder-ReillyIV- S\u00edndrome de Chediak-HigashiV- Corp\u00fasculos de BarrACHADOS MICROSC\u00d3PICOS:( ) Falta de segmenta\u00e7\u00e3o normal do n\u00facleo, o qual apresenta-se em forma de bast\u00e3o, no m\u00e1ximo, bissegmentado. Ocorre especialmente nos neutr\u00f3filos.( ) Presen\u00e7a de assemelham-se densas granula\u00e7\u00f5es, as quais \u00e0s granula\u00e7\u00f5es t\u00f3xicas, no citoplasma dos leuc\u00f3citos. Est\u00e1 ligada \u00e0 mucopolissacaridose.( ) Presen\u00e7a de grandes gr\u00e2nulos, corados de azul-esverdeado ou azul-p\u00farpura, localizados, sobretudo, no citoplasma dos neutr\u00f3filos, linf\u00f3citos e mon\u00f3citos.( ) Presen\u00e7a de inclus\u00f5es semelhantes aos Corp\u00fasculos de D\u00f5hle nos neutr\u00f3filos, plaquetas gigantes e, em alguns casos, trombocitopenia.( ) \u00c9 uma pequena massa de cromatina, com a forma de baqueta de tambor, projetada da base de um dos l\u00f3bulos do n\u00facleo do neutr\u00f3filo.","provas":[{"id":64573,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24397,"slug":"oficial-de-saude-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-oficial-de-saude-area-farmacia-gabarito-definitivo-ainda-nao-disponibilizado-pela-banca-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:50:48","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1981879,"hashId":"55c2ce2970a80720ef2c97279d73be46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es morfol\u00f3gicas qualitativas leucocit\u00e1rias, correlacione as anomalias com os respectivos achados microsc\u00f3picos e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">ANOMALIAS:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Anomalia de Pelger-H\u00fcet<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Anomalia de May-Regglin<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Anomalia de Alder-Reilly<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- S\u00edndrome de Chediak-Higashi<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Corp\u00fasculos de Barr<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">ACHADOS MICROSC\u00d3PICOS:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Falta de segmenta\u00e7\u00e3o normal do n\u00facleo, o qual apresenta-se em forma de bast\u00e3o, no m\u00e1ximo, bissegmentado. Ocorre especialmente nos neutr\u00f3filos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Presen\u00e7a de assemelham-se densas granula\u00e7\u00f5es, as quais \u00e0s granula\u00e7\u00f5es t\u00f3xicas, no citoplasma dos leuc\u00f3citos. Est\u00e1 ligada \u00e0 mucopolissacaridose.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Presen\u00e7a de grandes gr\u00e2nulos, corados de azul-esverdeado ou azul-p\u00farpura, localizados, sobretudo, no citoplasma dos neutr\u00f3filos, linf\u00f3citos e mon\u00f3citos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Presen\u00e7a de inclus\u00f5es semelhantes aos Corp\u00fasculos de D\u00f5hle nos neutr\u00f3filos, plaquetas gigantes e, em alguns casos, trombocitopenia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 uma pequena massa de cromatina, com a forma de baqueta de tambor, projetada da base de um dos l\u00f3bulos do n\u00facleo do neutr\u00f3filo.<\/p>","resposta":7692992,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(I) (II) (IV) (III) (V)","id":7692989,"corpo":"<p>(I) (II) (IV) (III) (V)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"(II) (I) (III) (V) (IV)","id":7692990,"corpo":"<p>(II) (I) (III) (V) (IV)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"(V) (III) (II) (IV) (I)","id":7692991,"corpo":"<p>(V) (III) (II) (IV) (I)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"(I) (III) (IV) (lI) (V)","id":7692992,"corpo":"<p>(I) (III) (IV) (lI) (V)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"(I) (II) (III) (IV) (V)","id":7692993,"corpo":"<p>(I) (II) (III) (IV) (V)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":"farmacia\/1981879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24397,"slug":"oficial-de-saude-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo McPherson e Pincus (2012), a acidose extrarrenal \u00e9 uma acidose metab\u00f3lica na qual a excre\u00e7\u00e3o l\u00edquida de \u00e1cidos \u00e9 mercantemente aumentada, \u00e0 medida que o rim compensa a acidose. Nesse contexto, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":64573,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24397,"slug":"oficial-de-saude-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-oficial-de-saude-area-farmacia-gabarito-definitivo-ainda-nao-disponibilizado-pela-banca-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:50:48","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1981899,"hashId":"2b6ef883f567f39f1e3b0b807253d58a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo McPherson e Pincus (2012), a acidose extrarrenal \u00e9 uma acidose metab\u00f3lica na qual a excre\u00e7\u00e3o l\u00edquida de \u00e1cidos \u00e9 mercantemente aumentada, \u00e0 medida que o rim compensa a acidose. Nesse contexto, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7693088,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma pequena produ\u00e7\u00e3o, com um excesso em torno de 200 mEq de \u00e1cido l\u00e1tico\/dia, j\u00e1 \u00e9 capaz de causar a acidose org\u00e2nica.","id":7693086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma pequena produ\u00e7\u00e3o, com um excesso em torno de 200 mEq de \u00e1cido l\u00e1tico\/dia, j\u00e1 \u00e9 capaz de causar a acidose org\u00e2nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o diagn\u00f3stico cl\u00ednico da cetoacidose geralmente \u00e9 feito pelo Acetest, que detecta acetoacetato (AA) e beta-hidroxibutirato (BB).","id":7693087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o diagn\u00f3stico cl\u00ednico da cetoacidose geralmente \u00e9 feito pelo Acetest, que detecta acetoacetato (AA) e beta-hidroxibutirato (BB).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a acidose D-l\u00e1tica \u00e9 caracterizada por manifesta\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas e os pacientes afetados se comportam como se estivessem intoxicados por \u00e1lcool, apesar de apresentarem n\u00edveis sangu\u00edneos de etanol normais.","id":7693088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a acidose D-l\u00e1tica \u00e9 caracterizada por manifesta\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas e os pacientes afetados se comportam como se estivessem intoxicados por \u00e1lcool, apesar de apresentarem n\u00edveis sangu\u00edneos de etanol normais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o \u00e1cido f\u00e1lico \u00e9 produzido a partir do \u00e1cido pir\u00favico, por a\u00e7\u00e3o da enzima lactato desidrogenase (LDH) e do co-fator NADH. Sendo assim, o aumento da concentra\u00e7\u00e3o de \u00e1cido pir\u00favico e da propor\u00e7\u00e3o NAD+\/NADH aumentam a produ\u00e7\u00e3o de \u00e1cido l\u00e1tico.","id":7693089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o \u00e1cido f\u00e1lico \u00e9 produzido a partir do \u00e1cido pir\u00favico, por a\u00e7\u00e3o da enzima lactato desidrogenase (LDH) e do co-fator NADH. Sendo assim, o aumento da concentra\u00e7\u00e3o de \u00e1cido pir\u00favico e da propor\u00e7\u00e3o NAD<sup>+<\/sup>\/NADH aumentam a produ\u00e7\u00e3o de \u00e1cido l\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a acidose observada, por exemplo, no alcoolismo agudo e na leucemia, \u00e9 aquela que ocorre na presen\u00e7a de hip\u00f3xia tecidual, denominada acidose l\u00e1tica de tipo A.","id":7693090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a acidose observada, por exemplo, no alcoolismo agudo e na leucemia, \u00e9 aquela que ocorre na presen\u00e7a de hip\u00f3xia tecidual, denominada acidose l\u00e1tica de tipo A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":"farmacia\/1981899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24397,"slug":"oficial-de-saude-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando uma gestante utiliza um f\u00e1rmaco, o que para ela \u00e9 um efeito terap\u00eautico pode ser efeito secund\u00e1rio ou t\u00f3xico para o seu filho em gesta\u00e7\u00e3o. A exce\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias de alto peso molecular ou muito ionizadas, que n\u00e3o atravessam a placenta, pode-se afirmar que todos os f\u00e1rmacos atingem o feto. Em rela\u00e7\u00e3o aos efeitos dos f\u00e1rmacos na gesta\u00e7\u00e3o, segundo Bisson (2016), marque a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":64573,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24397,"slug":"oficial-de-saude-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-oficial-de-saude-area-farmacia-gabarito-definitivo-ainda-nao-disponibilizado-pela-banca-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:50:48","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1981926,"hashId":"599d738517f46002e3a4a6a4d540f5a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando uma gestante utiliza um f\u00e1rmaco, o que para ela \u00e9 um efeito terap\u00eautico pode ser efeito secund\u00e1rio ou t\u00f3xico para o seu filho em gesta\u00e7\u00e3o. A exce\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias de alto peso molecular ou muito ionizadas, que n\u00e3o atravessam a placenta, pode-se afirmar que todos os f\u00e1rmacos atingem o feto. Em rela\u00e7\u00e3o aos efeitos dos f\u00e1rmacos na gesta\u00e7\u00e3o, segundo Bisson (2016), marque a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7693222,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segundo a classifica\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos utilizada pelo Food and Drug Administration (FDA), f\u00e1rmacos categoria B n\u00e3o demonstram riscos para o feto, comprovados por estudos bem controlados em gr\u00e1vidas.","id":7693219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a classifica\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos utilizada pelo <em>Food and Drug Administration<\/em> (FDA), f\u00e1rmacos categoria B n\u00e3o demonstram riscos para o feto, comprovados por estudos bem controlados em gr\u00e1vidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A varfarina, anticoagulante oral, pode ser utilizada com seguran\u00e7a em gr\u00e1vidas ap\u00f3s o primeiro trimestre da gravidez.","id":7693220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A varfarina, anticoagulante oral, pode ser utilizada com seguran\u00e7a em gr\u00e1vidas ap\u00f3s o primeiro trimestre da gravidez.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os antidepressivos amitriptilina e imipramina n\u00e3o t\u00eam evid\u00eancias de teratogenia e s\u00e3o considerados seguros para uso em casos de gestantes com depress\u00e3o.","id":7693221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os antidepressivos amitriptilina e imipramina n\u00e3o t\u00eam evid\u00eancias de teratogenia e s\u00e3o considerados seguros para uso em casos de gestantes com depress\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Penicilinas e cefalosporinas apresentam elevado grau de seguran\u00e7a em gr\u00e1vidas. Em geral, todas est\u00e3o na categoria B do FDA.","id":7693222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Penicilinas e cefalosporinas apresentam elevado grau de seguran\u00e7a em gr\u00e1vidas. Em geral, todas est\u00e3o na categoria B do FDA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em casos de gestantes hipertensas, os inibidores de ECA e os bloqueadores de receptor de angiotensina li s\u00e3o drogas que podem ser utilizadas com seguran\u00e7a durante a gesta\u00e7\u00e3o.","id":7693223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em casos de gestantes hipertensas, os inibidores de ECA e os bloqueadores de receptor de angiotensina li s\u00e3o drogas que podem ser utilizadas com seguran\u00e7a durante a gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/1981926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":24399,"slug":"oficial-de-saude-area-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Hebert (2009), a osteonecrose da cabe\u00e7a do femoral \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o final que pode ser originada por diversos fatores e mecanismos. S\u00e3o causas dessa patologia, EXCETO:","provas":[{"id":64577,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":24399,"slug":"oficial-de-saude-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-oficial-de-saude-area-fisioterapia-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:50:48","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1981979,"hashId":"aacd730cf17429fb14b6db1a48bdc76b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Hebert (2009), a osteonecrose da cabe\u00e7a do femoral \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o final que pode ser originada por diversos fatores e mecanismos. S\u00e3o causas dessa patologia, EXCETO:<\/p>","resposta":7693476,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a corticoterapia.","id":7693472,"corpo":"<p>a corticoterapia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a anemia falciforme.","id":7693473,"corpo":"<p>a anemia falciforme.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o alcoolismo.","id":7693474,"corpo":"<p>o alcoolismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o disbarismo.","id":7693475,"corpo":"<p>o disbarismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o impacto femoroacetabular.","id":7693476,"corpo":"<p>o impacto femoroacetabular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1981979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":24399,"slug":"oficial-de-saude-area-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as lacunas da senten\u00e7a abaixo.O teste de ____ \u00e9 feito com o paciente em supino, sendo o mesmo orientado a segurar um joelho flexionado sobre o peito e manter o outro membro estendido sobre a maca. Esse teste avalia o encurtamento do m\u00fasculo _______, que est\u00e1 inserido ______.","provas":[{"id":64577,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":24399,"slug":"oficial-de-saude-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-oficial-de-saude-area-fisioterapia-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:50:48","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1981985,"hashId":"0935273fc5865ec330f73a4f4d226cf6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as lacunas da senten\u00e7a abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O teste de ____ \u00e9 feito com o paciente em supino, sendo o mesmo orientado a segurar um joelho flexionado sobre o peito e manter o outro membro estendido sobre a maca. Esse teste avalia o encurtamento do m\u00fasculo _______, que est\u00e1 inserido ______.<\/p>","resposta":7693502,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Thomas\/ iliopsoas\/ no trocanter menor","id":7693502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Thomas\/ iliopsoas\/ no trocanter menor<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ely\/ quadr\u00edceps\/ na borda superior da patela","id":7693503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ely\/ quadr\u00edceps\/ na borda superior da patela<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Patrick\/ reto femoral\/ no tend\u00e3o quadricipital","id":7693504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Patrick\/ reto femoral\/ no tend\u00e3o quadricipital<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Laguerre\/ adutor curto\/ na s\u00ednfise p\u00fabica","id":7693505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Laguerre\/ adutor curto\/ na s\u00ednfise p\u00fabica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ober\/ TFU no trato iliotibial","id":7693506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ober\/ TFU no trato iliotibial<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o funcional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o funcional","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403447,"slug":"fisioterapia-avaliacao-funcional"}],"slug":"fisioterapia\/1981985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a RDC 430\/2020, que disp\u00f5e sobre as Boas Pr\u00e1ticas de Distribui\u00e7\u00e3o, Armazenagem e de Transporte de Medicamentos, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":72373,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:50:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2210466,"hashId":"61b6c7d253e513575833857fb5f3dc88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a RDC 430\/2020, que disp\u00f5e sobre as Boas Pr\u00e1ticas de Distribui\u00e7\u00e3o, Armazenagem e de Transporte de Medicamentos, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8682837,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um exemplo de sistema ativo de controle s\u00e3o os cont\u00eaineres termicamente isolados, feitos de poliestireno ou poliuretano, com material refrigerante.","id":8682834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um exemplo de sistema ativo de controle s\u00e3o os cont\u00eaineres termicamente isolados, feitos de poliestireno ou poliuretano, com material refrigerante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a \u00e1rea respons\u00e1vel pelo sistema de gest\u00e3o de qualidade deve ter autonomia para um leque de atribui\u00e7\u00f5es, como gest\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o, controle e gerenciamento de mudan\u00e7as, rastreabilidade dos medicamentos e dos dados relativos \u00e0s transa\u00e7\u00f5es comerciais. No entanto, o gerenciamento de produtos devolvidos \u00e9 de responsabilidade do destinat\u00e1rio, visto que \u00e9 quem est\u00e1 originando a devolu\u00e7\u00e3o.","id":8682835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a \u00e1rea respons\u00e1vel pelo sistema de gest\u00e3o de qualidade deve ter autonomia para um leque de atribui\u00e7\u00f5es, como gest\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o, controle e gerenciamento de mudan\u00e7as, rastreabilidade dos medicamentos e dos dados relativos \u00e0s transa\u00e7\u00f5es comerciais. No entanto, o gerenciamento de produtos devolvidos \u00e9 de responsabilidade do destinat\u00e1rio, visto que \u00e9 quem est\u00e1 originando a devolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os procedimentos operacionais padr\u00e3o devem estar dispon\u00edveis em seus respectivos locais de trabalho, compreens\u00edveis aos funcion\u00e1rios e atualizados uma vez ao ano.","id":8682836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os procedimentos operacionais padr\u00e3o devem estar dispon\u00edveis em seus respectivos locais de trabalho, compreens\u00edveis aos funcion\u00e1rios e atualizados uma vez ao ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a \u00e1rea respons\u00e1vel pelo Sistema de Gest\u00e3o da Qualidade deve gerenciar res\u00edduos.","id":8682837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a \u00e1rea respons\u00e1vel pelo Sistema de Gest\u00e3o da Qualidade deve gerenciar res\u00edduos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/2210466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado de Alagoas","sigla":"PGE AL","id":3306,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pge-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da reparti\u00e7\u00e3o de receitas, consoante a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, julgue os itens a seguir. I Pertencem ao estado, ao Distrito Federal ou ao territ\u00f3rio de origem 30% do que for arrecadado a t\u00edtulo de IOF incidente sobre ouro, quando este \u00e9 definido como ativo financeiro ou instrumento cambial. II 20% do que a Uni\u00e3o arrecadar com impostos extraordin\u00e1rios pertencer\u00e3o aos estados e ao Distrito Federal. III A Uni\u00e3o entregar\u00e1 aos estados e ao Distrito Federal 29% do produto da arrecada\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico relativa \u00e0s atividades de importa\u00e7\u00e3o ou comercializa\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e seus derivados, g\u00e1s natural e seus derivados e \u00e1lcool combust\u00edvel. IV Pertencem aos munic\u00edpios 25% do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto do estado sobre a propriedade de ve\u00edculos automotores licenciados em seus territ\u00f3rios. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":67040,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado de Alagoas","sigla":"PGE AL","id":3306,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pge-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-al-al-2021-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AL - Procurador do Estado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:50:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2210870,"hashId":"d1704e84146443b14059ca2ce15d7f41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da reparti\u00e7\u00e3o de receitas, consoante a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, julgue os itens a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Pertencem ao estado, ao Distrito Federal ou ao territ\u00f3rio de origem 30% do que for arrecadado a t\u00edtulo de IOF incidente sobre ouro, quando este \u00e9 definido como ativo financeiro ou instrumento cambial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II 20% do que a Uni\u00e3o arrecadar com impostos extraordin\u00e1rios pertencer\u00e3o aos estados e ao Distrito Federal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III A Uni\u00e3o entregar\u00e1 aos estados e ao Distrito Federal 29% do produto da arrecada\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico relativa \u00e0s atividades de importa\u00e7\u00e3o ou comercializa\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e seus derivados, g\u00e1s natural e seus derivados e \u00e1lcool combust\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV Pertencem aos munic\u00edpios 25% do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto do estado sobre a propriedade de ve\u00edculos automotores licenciados em seus territ\u00f3rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o certos apenas os itens<\/p>","resposta":8684482,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":8684482,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":8684483,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":8684484,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":8684485,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":8684486,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio","No\u00e7\u00f5es de Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de receitas tribut\u00e1rias (artigos 157 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de receitas tribut\u00e1rias (artigos 157 a 162 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405297,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-receitas-tributarias-artigos-157-a-162-da-cf"},{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"}],"slug":"direito-constitucional\/2210870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Principais Zoonoses de Ocorr\u00eancia no Brasil, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. I. Raiva: Doen\u00e7a causada por v\u00edrus, geralmente letal uma vez que atinge o sistema nervoso e os seus primeiros sinais cl\u00ednicos aparecem ap\u00f3s um per\u00edodo de 3 a 8 semanas. II. Larva migrans cut\u00e2nea: Doen\u00e7a de pele causada pela entrada de larvas de parasitos intestinais de c\u00e3es e gatos atrav\u00e9s de feridas ou cortes na pele. A larva geralmente \u00e9 eliminada naturalmente do organismo cerca de 2 a 6 semanas ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 importante fazer o tratamento ap\u00f3s a orienta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. III. Equinococose\/Hidatiose: Equinococose se refere \u00e0 infec\u00e7\u00e3o nos c\u00e3es provocada pelo parasito adulto, enquanto a Hidatidose se refere \u00e0 infec\u00e7\u00e3o no homem e em outros animais provocada pela larva do parasito Echinococcus spp. O homem se infecta ao ingerir os ovos do parasito em vegetais ou pela \u00e1gua contaminada, ou tamb\u00e9m pelo contato estreito com o c\u00e3o portador. Em caso de apresenta\u00e7\u00e3o dos sintomas um m\u00e9dico deve ser consultado. IV. Esporotricose: Micose causada por fungo, Sporothrix spp., que pode acometer animais e humanos. O homem se infecta ap\u00f3s contato com o fungo, por meio de arranh\u00f5es e mordidas de gatos que j\u00e1 tenham a doen\u00e7a, ou pelo contato de pele diretamente com as les\u00f5es de gatos infectados, ou ainda, por contato da pele lesada com o solo contaminado pelo fungo, durante as pr\u00e1ticas de jardinagem, por exemplo. O tratamento dos casos humanos e dos casos animais \u00e9 realizado com antif\u00fangico que deve ser receitado por m\u00e9dico ou m\u00e9dico veterin\u00e1rio, respectivamente.","provas":[{"id":72377,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:50:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2210884,"hashId":"bc4e071055e19ba86371f7448c825ddc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Principais Zoonoses de Ocorr\u00eancia no Brasil, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Raiva: Doen\u00e7a causada por v\u00edrus, geralmente letal uma vez que atinge o sistema nervoso e os seus primeiros sinais cl\u00ednicos aparecem ap\u00f3s um per\u00edodo de 3 a 8 semanas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Larva migrans cut\u00e2nea: Doen\u00e7a de pele causada pela entrada de larvas de parasitos intestinais de c\u00e3es e gatos atrav\u00e9s de feridas ou cortes na pele. A larva geralmente \u00e9 eliminada naturalmente do organismo cerca de 2 a 6 semanas ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 importante fazer o tratamento ap\u00f3s a orienta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Equinococose\/Hidatiose: Equinococose se refere \u00e0 infec\u00e7\u00e3o nos c\u00e3es provocada pelo parasito adulto, enquanto a Hidatidose se refere \u00e0 infec\u00e7\u00e3o no homem e em outros animais provocada pela larva do parasito Echinococcus spp. O homem se infecta ao ingerir os ovos do parasito em vegetais ou pela \u00e1gua contaminada, ou tamb\u00e9m pelo contato estreito com o c\u00e3o portador. Em caso de apresenta\u00e7\u00e3o dos sintomas um m\u00e9dico deve ser consultado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Esporotricose: Micose causada por fungo, Sporothrix spp., que pode acometer animais e humanos. O homem se infecta ap\u00f3s contato com o fungo, por meio de arranh\u00f5es e mordidas de gatos que j\u00e1 tenham a doen\u00e7a, ou pelo contato de pele diretamente com as les\u00f5es de gatos infectados, ou ainda, por contato da pele lesada com o solo contaminado pelo fungo, durante as pr\u00e1ticas de jardinagem, por exemplo. O tratamento dos casos humanos e dos casos animais \u00e9 realizado com antif\u00fangico que deve ser receitado por m\u00e9dico ou m\u00e9dico veterin\u00e1rio, respectivamente.<\/p>","resposta":8684536,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":8684535,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":8684536,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":8684537,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":8684538,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403265,"slug":"veterinaria-microbiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403308,"slug":"veterinaria-parasitologia"}],"slug":"veterinaria\/2210884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as principais formas de transmiss\u00e3o da Doen\u00e7a de Chagas, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. I. Vetorial: contato com fezes de triatom\u00edneos infectados, ap\u00f3s picada\/repasto. II. Oral: ingest\u00e3o de alimentos contaminados com parasitos provenientes de triatom\u00edneos infectados. III. Vertical: ocorre pela passagem de parasitos de mulheres infectadas por T. cruzi para seus beb\u00eas durante a gravidez ou o parto. IV. Transfus\u00e3o de sangue ou transplante de \u00f3rg\u00e3os de doadores infectados a receptores sadios. V. Acidental: pelo contato da pele ferida ou de mucosas com material contaminado durante manipula\u00e7\u00e3o em laborat\u00f3rio ou na manipula\u00e7\u00e3o de ca\u00e7a.","provas":[{"id":72377,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:50:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2210915,"hashId":"3d7e8e0572ceb247a0e44b22b9de0b5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as principais formas de transmiss\u00e3o da Doen\u00e7a de Chagas, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Vetorial: contato com fezes de triatom\u00edneos infectados, ap\u00f3s picada\/repasto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Oral: ingest\u00e3o de alimentos contaminados com parasitos provenientes de triatom\u00edneos infectados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Vertical: ocorre pela passagem de parasitos de mulheres infectadas por T. cruzi para seus beb\u00eas durante a gravidez ou o parto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Transfus\u00e3o de sangue ou transplante de \u00f3rg\u00e3os de doadores infectados a receptores sadios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Acidental: pelo contato da pele ferida ou de mucosas com material contaminado durante manipula\u00e7\u00e3o em laborat\u00f3rio ou na manipula\u00e7\u00e3o de ca\u00e7a.<\/p>","resposta":8684684,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas uma assertiva est\u00e1 correta.","id":8684681,"corpo":"<p>Apenas uma assertiva est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas duas assertivas est\u00e3o corretas.","id":8684682,"corpo":"<p>Apenas duas assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas tr\u00eas assertivas est\u00e3o corretas.","id":8684683,"corpo":"<p>Apenas tr\u00eas assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":8684684,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403308,"slug":"veterinaria-parasitologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/2210915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Leishmaniose, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. I. Leishmaniose visceral: \u00e9 a forma mais comum e afeta a pele, provocando o surgimento de um pequeno caro\u00e7o ou feridas no local da picada. II. Leishmaniose tegumentar: afeta os \u00f3rg\u00e3os internos e causa sintomas mais sist\u00eamicos, como febre, \u00ednguas doloridas, perda de peso e manchas na pele. III. Em muitos casos, a leishmaniose visceral \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o silenciosa, o que significa que pode n\u00e3o causar qualquer tipo de sintoma, desaparecendo sem a pessoa nunca souber que existiu. IV. Quase todos os casos de leishmaniose tegumentar se iniciam com uma febre superior a 38\u00baC que se mant\u00e9m por v\u00e1rias semanas. Durante esse tempo, a febre vai diminuindo at\u00e9 desaparecer, mas volta pouco tempo depois. V. Geralmente, a leishmaniose visceral pode ser diagnosticada mesmo sem exames, pois o surgimento das feridas ap\u00f3s a picada \u00e9 suficiente para confirmar a doen\u00e7a. Por outro lado, no caso da leishmaniose tegumentar, os sintomas podem ser semelhantes aos de outras doen\u00e7as infecciosas e, por isso, pode ser necess\u00e1ria a realiza\u00e7\u00e3o de exames de sangue espec\u00edficos e, em alguns casos, bi\u00f3psia do ba\u00e7o ou da medula para ter a certeza do diagn\u00f3stico e iniciar o tratamento adequado.","provas":[{"id":72377,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:50:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2210923,"hashId":"55a77276eb5b7eb833a70f25809c5ed7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Leishmaniose, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Leishmaniose visceral: \u00e9 a forma mais comum e afeta a pele, provocando o surgimento de um pequeno caro\u00e7o ou feridas no local da picada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Leishmaniose tegumentar: afeta os \u00f3rg\u00e3os internos e causa sintomas mais sist\u00eamicos, como febre, \u00ednguas doloridas, perda de peso e manchas na pele. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em muitos casos, a leishmaniose visceral \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o silenciosa, o que significa que pode n\u00e3o causar qualquer tipo de sintoma, desaparecendo sem a pessoa nunca souber que existiu. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Quase todos os casos de leishmaniose tegumentar se iniciam com uma febre superior a 38\u00baC que se mant\u00e9m por v\u00e1rias semanas. Durante esse tempo, a febre vai diminuindo at\u00e9 desaparecer, mas volta pouco tempo depois. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Geralmente, a leishmaniose visceral pode ser diagnosticada mesmo sem exames, pois o surgimento das feridas ap\u00f3s a picada \u00e9 suficiente para confirmar a doen\u00e7a. Por outro lado, no caso da leishmaniose tegumentar, os sintomas podem ser semelhantes aos de outras doen\u00e7as infecciosas e, por isso, pode ser necess\u00e1ria a realiza\u00e7\u00e3o de exames de sangue espec\u00edficos e, em alguns casos, bi\u00f3psia do ba\u00e7o ou da medula para ter a certeza do diagn\u00f3stico e iniciar o tratamento adequado.<\/p>","resposta":8684722,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas duas assertivas est\u00e3o corretas.","id":8684719,"corpo":"<p>Apenas duas assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas tr\u00eas assertivas est\u00e3o corretas.","id":8684720,"corpo":"<p>Apenas tr\u00eas assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas quatro assertivas est\u00e3o corretas.","id":8684721,"corpo":"<p>Apenas quatro assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma est\u00e1 correta.","id":8684722,"corpo":"<p>Nenhuma est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403308,"slug":"veterinaria-parasitologia"}],"slug":"veterinaria\/2210923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 32 anos, inicia tratamento odontol\u00f3gico na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade mais pr\u00f3xima e apresenta queixa principal \u201ctenho uma bolinha na gengiva\u201d. Durante o exame cl\u00ednico o cirurgi\u00e3o-dentista observa que se trata de uma f\u00edstula intrabucal. O profissional realiza o rastreamento da f\u00edstula e ao exame radiogr\u00e1fico observa que o h\u00e1 uma imagem radiol\u00facida na regi\u00e3o apical do dente 12. Foi realizado teste de sensibilidade com resposta negativa e percuss\u00e3o vertical positiva, observou restaura\u00e7\u00e3o extensa e insatisfat\u00f3ria no mesmo dente. Baseado no relato cl\u00ednico, assinale a alternativa correta que corresponde ao diagn\u00f3stico.","provas":[{"id":72378,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-odontologo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - Odont\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:50:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2210958,"hashId":"102dafb52790c8c19cb73fd9e31f49be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 32 anos, inicia tratamento odontol\u00f3gico na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade mais pr\u00f3xima e apresenta queixa principal \u201ctenho uma bolinha na gengiva\u201d. Durante o exame cl\u00ednico o cirurgi\u00e3o-dentista observa que se trata de uma f\u00edstula intrabucal. O profissional realiza o rastreamento da f\u00edstula e ao exame radiogr\u00e1fico observa que o h\u00e1 uma imagem radiol\u00facida na regi\u00e3o apical do dente 12. Foi realizado teste de sensibilidade com resposta negativa e percuss\u00e3o vertical positiva, observou restaura\u00e7\u00e3o extensa e insatisfat\u00f3ria no mesmo dente. Baseado no relato cl\u00ednico, assinale a alternativa correta que corresponde ao diagn\u00f3stico.<\/p>","resposta":8684888,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abscesso periapical agudo","id":8684885,"corpo":"<p>Abscesso periapical agudo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pulpite irrevers\u00edvel","id":8684886,"corpo":"<p>Pulpite irrevers\u00edvel<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cisto periapical","id":8684887,"corpo":"<p>Cisto periapical<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Abscesso periapical cr\u00f4nico","id":8684888,"corpo":"<p>Abscesso periapical cr\u00f4nico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Oral e Maxilofacial","oab":false,"nome":"Patologia Oral e Maxilofacial","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417410,"slug":"odontologia-patologia-oral-e-maxilofacial"}],"slug":"odontologia\/2210958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado de Alagoas","sigla":"PGE AL","id":3306,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pge-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das contribui\u00e7\u00f5es para a seguridade social, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":67040,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado de Alagoas","sigla":"PGE AL","id":3306,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pge-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-al-al-2021-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AL - Procurador do Estado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:50:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2210959,"hashId":"3ef61ef6d7be8c70839084bb78de4227","enunciado":"<p>Acerca das contribui\u00e7\u00f5es para a seguridade social, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8684893,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 inconstitucional a progressividade sobre a base de c\u00e1lculo de contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias a cargo de servidores p\u00fablicos.","id":8684889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 inconstitucional a progressividade sobre a base de c\u00e1lculo de contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias a cargo de servidores p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a concess\u00e3o de morat\u00f3ria, de parcelamento, de remiss\u00e3o e de anistia de contribui\u00e7\u00f5es para a seguridade social.","id":8684890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a concess\u00e3o de morat\u00f3ria, de parcelamento, de remiss\u00e3o e de anistia de contribui\u00e7\u00f5es para a seguridade social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Havendo d\u00e9ficit atuarial no custeio de regime pr\u00f3prio, somente a Uni\u00e3o pode autorizar a incid\u00eancia de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria sobre o valor de proventos de aposentadoria e pens\u00f5es que supere o valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo.","id":8684891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Havendo d\u00e9ficit atuarial no custeio de regime pr\u00f3prio, somente a Uni\u00e3o pode autorizar a incid\u00eancia de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria sobre o valor de proventos de aposentadoria e pens\u00f5es que supere o valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente lei complementar da Uni\u00e3o pode instituir novas fontes de custeio para a seguridade social.","id":8684892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente lei complementar da Uni\u00e3o pode instituir novas fontes de custeio para a seguridade social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A al\u00edquota da contribui\u00e7\u00e3o social sobre a receita de concurso de progn\u00f3sticos corresponde ao percentual vinculado \u00e0 seguridade social em cada modalidade lot\u00e9rica, conforme previsto em lei.","id":8684893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A al\u00edquota da contribui\u00e7\u00e3o social sobre a receita de concurso de progn\u00f3sticos corresponde ao percentual vinculado \u00e0 seguridade social em cada modalidade lot\u00e9rica, conforme previsto em lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00e3o dos segurados","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00e3o dos segurados","pai":431070,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407045,"slug":"direito-previdenciario-contribuicao-dos-segurados"}],"slug":"direito-previdenciario\/2210959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Recursos Naturais","id":21779,"slug":"professor-de-educacao-profissional-area-recursos-naturais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da moderniza\u00e7\u00e3o da agricultura e dos aspectos a ela relacionados, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":54606,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Recursos Naturais","id":21779,"slug":"professor-de-educacao-profissional-area-recursos-naturais"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-profissional-area-recursos-naturais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEED PR - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Recursos Naturais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:50:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":111,"descricao":"Agroind\u00fastria"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1640173,"hashId":"916ca40b491f0cfe77ad40af7cf016a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da moderniza\u00e7\u00e3o da agricultura e dos aspectos a ela relacionados, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6173270,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A moderniza\u00e7\u00e3o da agricultura atingiu diversas propriedades familiares ao redor do mundo, possibilitando que elas se tornassem competitivas no mercado.","id":6173269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A moderniza\u00e7\u00e3o da agricultura atingiu diversas propriedades familiares ao redor do mundo, possibilitando que elas se tornassem competitivas no mercado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O \u00eaxodo rural levou muitas fam\u00edlias a se mudarem para as cidades, aumentando a popula\u00e7\u00e3o urbana no mundo.","id":6173270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00eaxodo rural levou muitas fam\u00edlias a se mudarem para as cidades, aumentando a popula\u00e7\u00e3o urbana no mundo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A moderniza\u00e7\u00e3o da agricultura representou uma diminui\u00e7\u00e3o da produtividade agr\u00edcola global.","id":6173271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A moderniza\u00e7\u00e3o da agricultura representou uma diminui\u00e7\u00e3o da produtividade agr\u00edcola global.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As propriedades familiares s\u00e3o respons\u00e1veis pelo desabastecimento de alimentos para as pessoas que trabalham na cidade.","id":6173272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As propriedades familiares s\u00e3o respons\u00e1veis pelo desabastecimento de alimentos para as pessoas que trabalham na cidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O \u00eaxodo rural eliminou a competi\u00e7\u00e3o com as novas tecnologias do agroneg\u00f3cio.","id":6173273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00eaxodo rural eliminou a competi\u00e7\u00e3o com as novas tecnologias do agroneg\u00f3cio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 16","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1640173","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o comando \u201cSalvar como\u201d do MS Word, analise as afirmativas a seguir: I - Oferece a alternativa de gravar um arquivo em diversos tipos, como, por exemplo, em PDF. II - Permite ao usu\u00e1rio exportar tabelas como planilhas do Excel. III - Permite ao usu\u00e1rio gravar um arquivo com senha de prote\u00e7\u00e3o. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S) a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":68464,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2021-ibgp-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IBGP - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:50:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2082396,"hashId":"3752ef3f887dba7f7624b05083316a85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o comando \u201cSalvar como\u201d do <em>MS Word<\/em>, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Oferece a alternativa de gravar um arquivo em diversos tipos, como, por exemplo, em PDF. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Permite ao usu\u00e1rio exportar tabelas como planilhas do <em>Excel<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Permite ao usu\u00e1rio gravar um arquivo com senha de prote\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) <strong>CORRETA(S)<\/strong> a(s) afirmativa(s):<\/p>","resposta":8140111,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8140110,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":8140111,"corpo":"<p>I e III apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":8140112,"corpo":"<p>I e II apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":8140113,"corpo":"<p>II e III apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III apenas.","id":8140114,"corpo":"<p>III apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Arquivo","oab":false,"nome":"Guia Arquivo","pai":420363,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420364,"slug":"informatica-guia-arquivo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420363,"slug":"informatica-guias"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"}],"slug":"informatica\/2082396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356,"slug":"enfermeiro-area-centro-cirugico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 6\u00b0 da Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 543\/2017, o referencial m\u00ednimo para o quadro dos profissionais de enfermagem em Centro-Cir\u00fargico considera a Classifica\u00e7\u00e3o da Cirurgia, as horas de assist\u00eancia segundo o porte cir\u00fargico, o tempo de limpeza das salas e o tempo de espera das cirurgias. Para efeito de c\u00e1lculo desse dimensionamento devem ser consideradas como horas de enfermagem, por cirurgia no per\u00edodo eletivo,","provas":[{"id":86134,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356,"slug":"enfermeiro-area-centro-cirugico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-enfermeiro-area-centro-cirugico","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:50:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2507024,"hashId":"ac3e060b56a30b6d3ffd8dee9024c88c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo 6\u00b0 da Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 543\/2017, o referencial m\u00ednimo para o quadro dos profissionais de enfermagem em Centro-Cir\u00fargico considera a Classifica\u00e7\u00e3o da Cirurgia, as horas de assist\u00eancia segundo o porte cir\u00fargico, o tempo de limpeza das salas e o tempo de espera das cirurgias. Para efeito de c\u00e1lculo desse dimensionamento devem ser consideradas como horas de enfermagem, por cirurgia no per\u00edodo eletivo,<\/p>","resposta":9969725,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,5 hora de enfermagem, por cirurgia de Porte 1.","id":9969722,"corpo":"<p>0,5 hora de enfermagem, por cirurgia de Porte 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1,2 hora de enfermagem, por cirurgia de Porte 2.","id":9969723,"corpo":"<p>1,2 hora de enfermagem, por cirurgia de Porte 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6,9 horas de enfermagem, por cirurgia de Porte 3.","id":9969724,"corpo":"<p>6,9 horas de enfermagem, por cirurgia de Porte 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8,4 horas de enfermagem, por cirurgia de Porte 4.","id":9969725,"corpo":"<p>8,4 horas de enfermagem, por cirurgia de Porte 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"12, 8 horas de enfermagem, por cirurgia de Porte 5.","id":9969726,"corpo":"<p>12, 8 horas de enfermagem, por cirurgia de Porte 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 543\/2017","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 543\/2017","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428224,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-543-2017"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Enfermagem - COFEN","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Enfermagem - COFEN","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395456,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-enfermagem-cofen"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2507024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Poder Executivo \u00e9 exercido pelo Presidente da Rep\u00fablica, auxiliado pelos Ministros de Estado. Quanto ao tema, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":59166,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2021-instituto-aocp-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC PA - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 08:26:21","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1782924,"hashId":"5acdeddc7e999a35dff6ea9fbb1c101e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder Executivo \u00e9 exercido pelo Presidente da Rep\u00fablica, auxiliado pelos Ministros de Estado. Quanto ao tema, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6807630,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Admitida a acusa\u00e7\u00e3o contra o Presidente da Rep\u00fablica, por tr\u00eas quartos da C\u00e2mara dos Deputados, ser\u00e1 ele submetido a julgamento perante o Supremo Tribunal Federal, nas infra\u00e7\u00f5es penais comuns, ou perante o Senado Federal, nos crimes de responsabilidade.","id":6807630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Admitida a acusa\u00e7\u00e3o contra o Presidente da Rep\u00fablica, por tr\u00eas quartos da C\u00e2mara dos Deputados, ser\u00e1 ele submetido a julgamento perante o Supremo Tribunal Federal, nas infra\u00e7\u00f5es penais comuns, ou perante o Senado Federal, nos crimes de responsabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Compete ao Ministro de Estado, al\u00e9m de outras atribui\u00e7\u00f5es, expedir instru\u00e7\u00f5es para a execu\u00e7\u00e3o das leis, decretos e regulamentos.","id":6807631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Ministro de Estado, al\u00e9m de outras atribui\u00e7\u00f5es, expedir instru\u00e7\u00f5es para a execu\u00e7\u00e3o das leis, decretos e regulamentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Compete privativamente ao Presidente da Rep\u00fablica dispor, mediante decreto, sobre extin\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es ou cargos p\u00fablicos, quando vagos.","id":6807632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete privativamente ao Presidente da Rep\u00fablica dispor, mediante decreto, sobre extin\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es ou cargos p\u00fablicos, quando vagos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Presidente ficar\u00e1 suspenso de suas fun\u00e7\u00f5es nas infra\u00e7\u00f5es penais comuns, se recebida a den\u00fancia ou queixa-crime pelo Supremo Tribunal Federal.","id":6807633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Presidente ficar\u00e1 suspenso de suas fun\u00e7\u00f5es nas infra\u00e7\u00f5es penais comuns, se recebida a den\u00fancia ou queixa-crime pelo Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os Ministros de Estado ser\u00e3o escolhidos dentre brasileiros maiores de vinte e um anos e no exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos.","id":6807634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Ministros de Estado ser\u00e3o escolhidos dentre brasileiros maiores de vinte e um anos e no exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 29","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Julgamento de Presidente, Governadores e Prefeitos ou crime de responsabilidade de governadores e de prefeitos","oab":true,"nome":"Julgamento de Presidente, Governadores e Prefeitos ou crime de responsabilidade de governadores e de prefeitos","pai":407646,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407644,"slug":"direito-constitucional-julgamento-de-presidente-governadores-e-prefeitos-ou-crime-de-responsabilidade-de-governadores-e-de-prefeitos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica (artigos 85 e 86 da CF)","oab":true,"nome":"Responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica (artigos 85 e 86 da CF)","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407646,"slug":"direito-constitucional-responsabilidade-do-presidente-da-republica-artigos-85-e-86-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1782924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Otorrinolaringologia","id":19656,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-otorrinolaringologia"},{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Industrial","id":23120,"slug":"oficial-farmaceutico-area-farmacia-industrial"},{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":23121,"slug":"oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar"},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Psicologia","id":19605,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-psicologia"},{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica ou An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":23119,"slug":"oficial-farmaceutico-area-farmacia-bioquimica-ou-analises-clinicas"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia","id":19612,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-urologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia","id":19667,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-radiologia"},{"descricao":"Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano","id":19671,"slug":"oficial-capelao-ea-eiac-especialidade-sacerdote-catolico-apostolico-romano"},{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas (EAOAP)","id":16523,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-analise-de-sistemas-eaoap"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao coment\u00e1rio do youtuber Felipe Neto sobre a atitude de escolas que tornam as obras de Machado de Assis obrigat\u00f3rias, \u00e9 correto afirmar que a autora, no seu texto,","provas":[{"id":67908,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Otorrinolaringologia","id":19656,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-otorrinolaringologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Otorrinolaringologia - 2021"},{"id":59081,"cargo":{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Industrial","id":23120,"slug":"oficial-farmaceutico-area-farmacia-industrial"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-direns-aeronautica-oficial-farmaceutico-area-farmacia-industrial-4","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Industrial - 2021"},{"id":59080,"cargo":{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":23121,"slug":"oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-direns-aeronautica-oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar-4","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar - 2021"},{"id":59177,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Psicologia","id":19605,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-psicologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-direns-aeronautica-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-psicologia-divulgacao-dos-gabaritos-oficiais-e-dos-pareceres-individuais-dos-recursos-fifq-14-07-2021-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Psicologia - 2021"},{"id":59079,"cargo":{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica ou An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":23119,"slug":"oficial-farmaceutico-area-farmacia-bioquimica-ou-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-direns-aeronautica-oficial-farmaceutico-area-farmacia-bioquimica-ou-analises-clinicas-4","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica ou An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2021"},{"id":67920,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia","id":19612,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-urologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-urologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia - 2021"},{"id":67919,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia","id":19667,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-radiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-radiologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia - 2021"},{"id":67722,"cargo":{"descricao":"Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano","id":19671,"slug":"oficial-capelao-ea-eiac-especialidade-sacerdote-catolico-apostolico-romano"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-capelao-ea-eiac-especialidade-sacerdote-catolico-apostolico-romano-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-outro-gabarito-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano - 2021"},{"id":60372,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas (EAOAP)","id":16523,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-analise-de-sistemas-eaoap"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-direns-aeronautica-oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-analise-de-sistemas-eaoap-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio da Aeronautica - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas (EAOAP) - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:45","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":114,"descricao":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas (T\u00e9cnico)"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1786611,"hashId":"5f8039f4344611c1cf49ec8f633ce429","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao coment\u00e1rio do <em>youtuber <\/em>Felipe Neto sobre a atitude de escolas que tornam as obras de Machado de Assis obrigat\u00f3rias, \u00e9 correto afirmar que a autora, no seu texto,<\/p>","resposta":6823108,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"minimiza a relev\u00e2ncia da discuss\u00e3o.","id":6823106,"corpo":"<p>minimiza a relev\u00e2ncia da discuss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"desconsidera, em parte, o que ele diz.","id":6823107,"corpo":"<p>desconsidera, em parte, o que ele diz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"busca compreender, mas se posiciona.","id":6823108,"corpo":"<p>busca compreender, mas se posiciona.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mostra-se preocupada com a repercuss\u00e3o.","id":6823109,"corpo":"<p>mostra-se preocupada com a repercuss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: As quest\u00f5es de 01 a 10 se referem ao texto a seguir.O youtuber e Machado de Assis, ou uma pol\u00eamica bem-vindaCl\u00e1udia Costin* 1\u00a7 Uma pol\u00eamica apareceu nos \u00faltimos dias, nas redes sociais, a partir de um coment\u00e1rio do youtuber Felipe Neto, sobre a atitude de escolas que tornam as obras de Machado de Assis obrigat\u00f3rias. Segundo ele, o que estas deveriam promover seria a leitura por prazer, de forma a constituir, nas jovens mentes, o h\u00e1bito de ler como uma atividade para toda a vida.\t2\u00a7 Devo me confessar uma grande admiradora de Machado de Assis, um de nossos maiores escritores, um homem \u00e0 frente de sua \u00e9poca, cr\u00edtico de valores associados a apar\u00eancias e \u00e0 superficialidade humana na busca de status e do bacharelismo vigente. Mas entendi que nem sempre a linguagem do s\u00e9culo 19 pode ser f\u00e1cil para os adolescentes deste tempo de informa\u00e7\u00f5es imediatas e superficiais.\t3\u00a7 Num contexto em que adultos letrados leem muito pouco e n\u00e3o s\u00e3o vistos lendo livros por seus filhos, \u00e9 compreens\u00edvel que os jovens n\u00e3o percam tempo lendo outra coisa que n\u00e3o o que a escola lhes exige. A \u00faltima edi\u00e7\u00e3o da pesquisa Retratos da Leitura coloca-nos claramente como um pa\u00eds de n\u00e3o leitores. A m\u00e9dia de livros lidos entre os entrevistados por ano \u00e9 de 4,95 e s\u00f3 2,55 deles lidos por inteiro.\t4\u00a7 Cabe sim \u00e0 escola fomentar a leitura por prazer, oferecendo livros que atraiam o interesse das novas gera\u00e7\u00f5es. Em tempos em que o trabalho humano, inclusive o que demanda habilidades mentais, vem sendo substitu\u00eddo por algoritmos, formar pensadores independentes, com um repert\u00f3rio cultural variado, aptos a entender a cultura de seu tempo e sua g\u00eanese, torna-se uma prioridade.\t5\u00a7 E a literatura nos ajuda a entender n\u00e3o s\u00f3 fatos pret\u00e9ritos, mas as an\u00e1lises que, a cada \u00e9poca, eram feitas sobre a organiza\u00e7\u00e3o da sociedade. Machado, nesse sentido, \u00e9 fundamental e merece, dia a dia, uma introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 altura, instigante e engajadora, feita por bons professores, que orientem os alunos na leitura de suas obras e os ajudem a nelas navegar com profundidade e prazer est\u00e9tico.* Diretora do Centro de Excel\u00eancia e Inova\u00e7\u00e3o em Pol\u00edticas Educacionais, da FGV, e ex-diretora de educa\u00e7\u00e3o do Banco Mundial. Folha de S. Paulo, Opini\u00e3o, 29 jan. 2021, p. A2. Adaptado.","id":463477,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00f5es<\/strong>: As quest\u00f5es de <strong>01 <\/strong>a <strong>10 <\/strong>se referem ao texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O <em>youtuber <\/em>e Machado de Assis, ou uma pol\u00eamica bem-vinda<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Cl\u00e1udia Costin*<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t1\u00a7 Uma pol\u00eamica apareceu nos \u00faltimos dias, nas redes sociais, a partir de um coment\u00e1rio do <em>youtuber <\/em>Felipe Neto, sobre a atitude de escolas que tornam as obras de Machado de Assis obrigat\u00f3rias. Segundo ele, o que estas deveriam promover seria a leitura por prazer, de forma a constituir, nas jovens mentes, o h\u00e1bito de ler como uma atividade para toda a vida.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t2\u00a7 Devo me confessar uma grande admiradora de Machado de Assis, um de nossos maiores escritores, um homem \u00e0 frente de sua \u00e9poca, cr\u00edtico de valores associados a apar\u00eancias e \u00e0 superficialidade humana na busca de status e do bacharelismo vigente. Mas entendi que nem sempre a linguagem do s\u00e9culo 19 pode ser f\u00e1cil para os adolescentes deste tempo de informa\u00e7\u00f5es imediatas e superficiais.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t3\u00a7 Num contexto em que adultos letrados leem muito pouco e n\u00e3o s\u00e3o vistos lendo livros por seus filhos, \u00e9 compreens\u00edvel que os jovens n\u00e3o percam tempo lendo outra coisa que n\u00e3o o que a escola lhes exige. A \u00faltima edi\u00e7\u00e3o da pesquisa <u>Retratos da Leitura<\/u> coloca-nos claramente como um pa\u00eds de n\u00e3o leitores. A m\u00e9dia de livros lidos entre os entrevistados por ano \u00e9 de 4,95 e s\u00f3 2,55 deles lidos por inteiro.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t4\u00a7 Cabe sim \u00e0 escola fomentar a leitura por prazer, oferecendo livros que atraiam o interesse das novas gera\u00e7\u00f5es. Em tempos em que o trabalho humano, inclusive o que demanda habilidades mentais, vem sendo substitu\u00eddo por algoritmos, formar pensadores independentes, com um repert\u00f3rio cultural variado, aptos a entender a cultura de seu tempo e sua g\u00eanese, torna-se uma prioridade.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t5\u00a7 E a literatura nos ajuda a entender n\u00e3o s\u00f3 fatos pret\u00e9ritos, mas as an\u00e1lises que, a cada \u00e9poca, eram feitas sobre a organiza\u00e7\u00e3o da sociedade. Machado, nesse sentido, \u00e9 fundamental e merece, dia a dia, uma introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 altura, instigante e engajadora, feita por bons professores, que orientem os alunos na leitura de suas obras e os ajudem a nelas navegar com profundidade e prazer est\u00e9tico.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">* Diretora do Centro de Excel\u00eancia e Inova\u00e7\u00e3o em Pol\u00edticas Educacionais, da FGV, e ex-diretora de educa\u00e7\u00e3o do Banco Mundial. <strong>Folha de S. Paulo<\/strong>, Opini\u00e3o, 29 jan. 2021, p. A2. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1786611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Apoio","id":21287,"slug":"professor-de-apoio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de F\u00e1tima do Sul","sigla":"","id":2719,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-fatima-do-sul-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz da Base Nacional Comum Curricular (BNCC), analise as assertivas e assinale a incorreta.","provas":[{"id":63521,"cargo":{"descricao":"Professor de Apoio","id":21287,"slug":"professor-de-apoio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de F\u00e1tima do Sul","sigla":"","id":2719,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-fatima-do-sul-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fatima-do-sul-ms-2021-ms-concursos-professor-de-apoio-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de F\u00e1tima do Sul - Professor de Apoio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1943105,"hashId":"e1c30662fdd825fb176af74e6ff91a8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da Base Nacional Comum Curricular (BNCC), analise as assertivas e assinale a incorreta.<\/p>","resposta":7517521,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma das Compet\u00eancias Gerais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, exercitar a curiosidade intelectual e recorrer \u00e0 abordagem pr\u00f3pria das ci\u00eancias, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o, a reflex\u00e3o, a an\u00e1lise cr\u00edtica, a imagina\u00e7\u00e3o e a criatividade, para investigar causas, elaborar e testar hip\u00f3teses, formular e resolver problemas e criar solu\u00e7\u00f5es (inclusive tecnol\u00f3gicas) com base nos conhecimentos das diferentes \u00e1reas.","id":7517519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma das Compet\u00eancias Gerais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, exercitar a curiosidade intelectual e recorrer \u00e0 abordagem pr\u00f3pria das ci\u00eancias, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o, a reflex\u00e3o, a an\u00e1lise cr\u00edtica, a imagina\u00e7\u00e3o e a criatividade, para investigar causas, elaborar e testar hip\u00f3teses, formular e resolver problemas e criar solu\u00e7\u00f5es (inclusive tecnol\u00f3gicas) com base nos conhecimentos das diferentes \u00e1reas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Consoante aos marcos legais anteriores, o PNE afirma a import\u00e2ncia de uma base nacional comum curricular para o Brasil, com o foco na aprendizagem como estrat\u00e9gia para fomentar a qualidade da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica em todas as etapas e modalidades (meta 7), referindo-se a direitos e objetivos de aprendizagem e desenvolvimento.","id":7517520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consoante aos marcos legais anteriores, o PNE afirma a import\u00e2ncia de uma base nacional comum curricular para o Brasil, com o foco na aprendizagem como estrat\u00e9gia para fomentar a qualidade da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica em todas as etapas e modalidades (meta 7), referindo-se a direitos e objetivos de aprendizagem e desenvolvimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O conceito de compet\u00eancia, adotado pela BNCC, marca a discuss\u00e3o pedag\u00f3gica e social das \u00faltimas d\u00e9cadas e pode ser inferido no texto da LDB, especialmente quando se estabelecem as finalidades gerais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Superior.","id":7517521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de compet\u00eancia, adotado pela BNCC, marca a discuss\u00e3o pedag\u00f3gica e social das \u00faltimas d\u00e9cadas e pode ser inferido no texto da LDB, especialmente quando se estabelecem as finalidades gerais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Superior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Independentemente da dura\u00e7\u00e3o da jornada escolar, o conceito de educa\u00e7\u00e3o integral com o qual a BNCC est\u00e1 comprometida, refere-se \u00e0 constru\u00e7\u00e3o intencional de processos educativos que promovam aprendizagens sintonizadas com as necessidades, as possibilidades e os interesses dos estudantes e, tamb\u00e9m, com os desafios da sociedade contempor\u00e2nea. Isso sup\u00f5e considerar as diferentes inf\u00e2ncias e juventudes, as diversas culturas juvenis e seu potencial de criar novas formas de existir","id":7517522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independentemente da dura\u00e7\u00e3o da jornada escolar, o conceito de educa\u00e7\u00e3o integral com o qual a BNCC est\u00e1 comprometida, refere-se \u00e0 constru\u00e7\u00e3o intencional de processos educativos que promovam aprendizagens sintonizadas com as necessidades, as possibilidades e os interesses dos estudantes e, tamb\u00e9m, com os desafios da sociedade contempor\u00e2nea. Isso sup\u00f5e considerar as diferentes inf\u00e2ncias e juventudes, as diversas culturas juvenis e seu potencial de criar novas formas de existir<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":"pedagogia\/1943105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Transplantes","id":15446,"slug":"enfermeiro-area-transplantes"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das etapas do transplante de c\u00e9lulas-tronco hematopo\u00e9ticas \u00e9 o condicionamento. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um objetivo dessa etapa.","provas":[{"id":65354,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Transplantes","id":15446,"slug":"enfermeiro-area-transplantes"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-enfermeiro-area-transplantes","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Enfermeiro - \u00c1rea Transplantes - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":330,"descricao":"Enfermagem (Transplante)"}],"id":2001706,"hashId":"ff765b14ff1187c27b7775880bb88ad8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das etapas do transplante de c\u00e9lulas-tronco hematopo\u00e9ticas \u00e9 o <em><u>condicionamento<\/u><\/em>. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um objetivo dessa etapa.<\/p>","resposta":7783346,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumentar as c\u00e9lulas malignas residuais.","id":7783345,"corpo":"<p>Aumentar as c\u00e9lulas malignas residuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Induzir a imunossupress\u00e3o do receptor.","id":7783346,"corpo":"<p>Induzir a imunossupress\u00e3o do receptor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Diminuir ou evitar a ocorr\u00eancia de toxicidade.","id":7783347,"corpo":"<p>Diminuir ou evitar a ocorr\u00eancia de toxicidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Controlar as complica\u00e7\u00f5es no p\u00f3s transplante.","id":7783348,"corpo":"<p>Controlar as complica\u00e7\u00f5es no p\u00f3s transplante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fortalecer o sistema imunol\u00f3gico do receptor.","id":7783349,"corpo":"<p>Fortalecer o sistema imunol\u00f3gico do receptor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428340,"slug":"enfermagem-hemoterapia"}],"slug":"enfermagem\/2001706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo Institucional","id":24683,"slug":"psicopedagogo-institucional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 dever do Munic\u00edpio para com a educa\u00e7\u00e3o garantir, conforme o art. 142 da Lei Org\u00e2nica Municipal:","provas":[{"id":67694,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo Institucional","id":24683,"slug":"psicopedagogo-institucional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp-2021-brb-assessoria-e-concursos-psicopedagogo-institucional","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Psicopedagogo Institucional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2066785,"hashId":"c19a32cbd23de3a528866988a9a3777f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do Munic\u00edpio para com a educa\u00e7\u00e3o garantir, conforme o art. 142 da Lei Org\u00e2nica Municipal:<\/p>","resposta":8071500,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00edmulo aos pais e \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es sociais para a forma\u00e7\u00e3o moral, c\u00edvica, f\u00edsica e intelectual da juventude. ","id":8071498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00edmulo aos pais e \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es sociais para a forma\u00e7\u00e3o moral, c\u00edvica, f\u00edsica e intelectual da juventude. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o com as entidades assistenciais que visem \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a. ","id":8071499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colabora\u00e7\u00e3o com as entidades assistenciais que visem \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Atendimento ao educando, no ensino fundamental, atrav\u00e9s de programas suplementares de material did\u00e1tico-escolar, transporte, alimenta\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.","id":8071500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento ao educando, no ensino fundamental, atrav\u00e9s de programas suplementares de material did\u00e1tico-escolar, transporte, alimenta\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Promover a educa\u00e7\u00e3o ambiental em todos os n\u00edveis de ensino e a conscientiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica para a preserva\u00e7\u00e3o do meio-ambiente.","id":8071501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a educa\u00e7\u00e3o ambiental em todos os n\u00edveis de ensino e a conscientiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica para a preserva\u00e7\u00e3o do meio-ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o com a Uni\u00e3o, com o Estado e com outros Munic\u00edpios para a solu\u00e7\u00e3o do problema dos menores desamparados ou desajustados, atrav\u00e9s de processos adequados de permanente recupera\u00e7\u00e3o.","id":8071502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colabora\u00e7\u00e3o com a Uni\u00e3o, com o Estado e com outros Munic\u00edpios para a solu\u00e7\u00e3o do problema dos menores desamparados ou desajustados, atrav\u00e9s de processos adequados de permanente recupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2066785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apesar de controvertido em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 data, o fato da funda\u00e7\u00e3o de Campina Grande se estabelece em determinado ano, mas a notifica\u00e7\u00e3o ao rei de Portugal somente teria ocorrido em outro ano, diferente do anterior. Assinale a alternativa que indique corretamente esses dois anos. ","provas":[{"id":69112,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2021-idecan-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Campina Grande - Fiscal de Obras - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2111426,"hashId":"2fc2078e310071a858e87ad20474c9fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de controvertido em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 data, o fato da funda\u00e7\u00e3o de Campina Grande se estabelece em determinado ano, mas a notifica\u00e7\u00e3o ao rei de Portugal somente teria ocorrido em outro ano, diferente do anterior. Assinale a alternativa que indique corretamente esses dois anos. <\/p>","resposta":8253991,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1697 \u2013 1698","id":8253988,"corpo":"<p>1697 \u2013 1698<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1698 \u2013 1699","id":8253989,"corpo":"<p>1698 \u2013 1699<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1699 \u2013 1701","id":8253990,"corpo":"<p>1699 \u2013 1701<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1697 \u2013 1699","id":8253991,"corpo":"<p>1697 \u2013 1699<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Para\u00edba","oab":false,"nome":"Para\u00edba","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407458,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-paraiba"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2111426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 21 da LDB, a educa\u00e7\u00e3o escolar comp\u00f5e-se de: Assinale a alternativa que contempla TODAS as etapas da educa\u00e7\u00e3o escolar:","provas":[{"id":85698,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2497505,"hashId":"80ee13b13c34ebee695a67b7e775cca5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo 21 da LDB, a educa\u00e7\u00e3o escolar comp\u00f5e-se de: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que contempla TODAS as etapas da educa\u00e7\u00e3o escolar:<\/p>","resposta":9929494,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ensino Fundamental e Ensino M\u00e9dio.","id":9929490,"corpo":"<p>Ensino Fundamental e Ensino M\u00e9dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental.","id":9929491,"corpo":"<p>Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ensino M\u00e9dio e Superior.","id":9929492,"corpo":"<p>Ensino M\u00e9dio e Superior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil, Ensino Fundamental e M\u00e9dio.","id":9929493,"corpo":"<p>Educa\u00e7\u00e3o Infantil, Ensino Fundamental e M\u00e9dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil, Ensino Fundamental, Ensino M\u00e9dio e Ensino Superior. ","id":9929494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o Infantil, Ensino Fundamental, Ensino M\u00e9dio e Ensino Superior. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","pai":405497,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425838,"slug":"pedagogia-gestao-democratica-na-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldb"}],"slug":"pedagogia\/2497505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Santa Leopoldina","id":4701,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assim como muitas outras mudan\u00e7as que aconteceram em 2020 em decorr\u00eancia da pandemia do coronav\u00edrus, o Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (Enem), do citado ano, foi adiado para o in\u00edcio de 2021 correndo risco de impactar na realiza\u00e7\u00e3o dos vestibulares, pois a nota desta avalia\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 um crit\u00e9rio para o ingresso dos candidatos em faculdades de todo o Brasil, por\u00e9m n\u00e3o foi com este intuito que a avalia\u00e7\u00e3o foi criada. Qual foi o objetivo inicial da cria\u00e7\u00e3o do Enem?","provas":[{"id":56950,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Santa Leopoldina","id":4701,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-sc-2021-idcap-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor de Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1698681,"hashId":"77bf1a3df02f5bb56ab7650a930779b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim como muitas outras mudan\u00e7as que aconteceram em 2020 em decorr\u00eancia da pandemia do coronav\u00edrus, o Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (Enem), do citado ano, foi adiado para o in\u00edcio de 2021 correndo risco de impactar na realiza\u00e7\u00e3o dos vestibulares, pois a nota desta avalia\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 um crit\u00e9rio para o ingresso dos candidatos em faculdades de todo o Brasil, por\u00e9m n\u00e3o foi com este intuito que a avalia\u00e7\u00e3o foi criada. Qual foi o objetivo inicial da cria\u00e7\u00e3o do Enem?<\/p>","resposta":6426519,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avaliar o desempenho escolar dos estudantes ao t\u00e9rmino da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":6426519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar o desempenho escolar dos estudantes ao t\u00e9rmino da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Permitir que apenas o estudante mensurasse seu n\u00edvel de conhecimento.","id":6426520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitir que apenas o estudante mensurasse seu n\u00edvel de conhecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Determinar se o estudante estava apto a ingressar no ensino m\u00e9dio, depois de completar o fundamental.","id":6426521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinar se o estudante estava apto a ingressar no ensino m\u00e9dio, depois de completar o fundamental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Decidir sobre a aprova\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o do estudante que completava a 3\u00aa s\u00e9rie do ensino m\u00e9dio.","id":6426522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decidir sobre a aprova\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o do estudante que completava a 3\u00aa s\u00e9rie do ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Auxiliar o estudante na escolha de sua profiss\u00e3o.","id":6426523,"corpo":"<p>Auxiliar o estudante na escolha de sua profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1698681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214,"slug":"ufersa"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufersa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o disposto na Lei n\u00ba 9.784\/1999, 29 de janeiro de 1999, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":58452,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufersa"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214,"slug":"ufersa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2021-ufersa-assistente-social-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo-id-reaproveitado","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - Assistente Social - 2021"},{"id":58535,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufersa"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214,"slug":"ufersa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2021-ufersa-engenheiro-civil-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo-id-reaproveitado","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":58471,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufersa"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214,"slug":"ufersa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2021-ufersa-administrador","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - Administrador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2029326,"hashId":"bf23b97fb8e78d9f5ae8e03c622c0bd5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o disposto na Lei n\u00ba 9.784\/1999, 29 de janeiro de 1999, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":7906237,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O direito da administra\u00e7\u00e3o de anular os atos administrativos de que decorram efeitos favor\u00e1veis para os destinat\u00e1rios decai em 2 (dois) anos, contados da data em que foram praticados, salvo comprovada m\u00e1-f\u00e9.","id":7906236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito da administra\u00e7\u00e3o de anular os atos administrativos de que decorram efeitos favor\u00e1veis para os destinat\u00e1rios decai em 2 (dois) anos, contados da data em que foram praticados, salvo comprovada m\u00e1-f\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Das decis\u00f5es administrativas cabe recurso, em face de raz\u00f5es de legalidade e de m\u00e9rito.","id":7906237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Das decis\u00f5es administrativas cabe recurso, em face de raz\u00f5es de legalidade e de m\u00e9rito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o pode revogar seus pr\u00f3prios atos, quando eivados de v\u00edcio de legalidade, e deve anul\u00e1-los por motivo de conveni\u00eancia ou oportunidade, respeitados os direitos adquiridos.","id":7906238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o pode revogar seus pr\u00f3prios atos, quando eivados de v\u00edcio de legalidade, e deve anul\u00e1-los por motivo de conveni\u00eancia ou oportunidade, respeitados os direitos adquiridos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o tem o dever de explicitamente emitir decis\u00e3o nos processos administrativos em mat\u00e9ria de sua compet\u00eancia, facultada a decis\u00e3o nos casos de solicita\u00e7\u00f5es ou reclama\u00e7\u00f5es.","id":7906239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o tem o dever de explicitamente emitir decis\u00e3o nos processos administrativos em mat\u00e9ria de sua compet\u00eancia, facultada a decis\u00e3o nos casos de solicita\u00e7\u00f5es ou reclama\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/2029326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3","id":21464,"slug":"promotor-de-justica-substituto-manha"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, por manifesta neglig\u00eancia do autor, os atos processuais que lhe cabem n\u00e3o forem devidamente promovidos por mais de trinta dias e restar verificado o abandono de causa, o juiz dever\u00e1 proferir a senten\u00e7a por requerimento dos demandados. ","provas":[{"id":68506,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3","id":21464,"slug":"promotor-de-justica-substituto-manha"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2021-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto-manha","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3 - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2082878,"hashId":"58fd83bfbbbfb0a0c77b985e4788c1ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se, por manifesta neglig\u00eancia do autor, os atos processuais que lhe cabem n\u00e3o forem devidamente promovidos por mais de trinta dias e restar verificado o abandono de causa, o juiz dever\u00e1 proferir a senten\u00e7a por requerimento dos demandados. <\/p>","resposta":8141838,"anulada":false,"rotulo":180,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8141838,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8141839,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Davi ajuizou a\u00e7\u00e3o fundada em direito pessoal sobre bem m\u00f3vel em desfavor de Saulo e de Pedro. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir, em conson\u00e2ncia com o disposto no C\u00f3digo de Processo Civil. ","id":496478,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Davi ajuizou a\u00e7\u00e3o fundada em direito pessoal sobre bem m\u00f3vel em desfavor de Saulo e de Pedro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir, em conson\u00e2ncia com o disposto no C\u00f3digo de Processo Civil. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 179 a 181","ordem":179},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coisa Julgada","oab":false,"nome":"Coisa Julgada","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423913,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-coisa-julgada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402163,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sentenca"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2082878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Tributos Municipais - Especialidade: Abrang\u00eancia Geral","id":19322,"slug":"auditor-de-tributos-municipais-especialidade-abrangencia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tUma empresa industrial fabrica e vende um \u00fanico produto. Em 2019, os custos e outros dados operacionais relacionados ao referido produto foram os seguintes.\tpre\u00e7o unit\u00e1rio de venda --------------------\t-------.-------- R$ 60custos de fabrica\u00e7\u00e3o\tvari\u00e1veis (por unidade produzida)------------------------- materiais diretos--------------------------------------R$ 12\tm\u00e3o de obra direta-----------------------.------------R$ 7\tindiretos vari\u00e1veis--------------------.--.--------------R$ 2\tfixos (por ano)-----------------------------.-----------R$ 120.000despesas de vendas e despesas administrativas\tvari\u00e1veis (por unidade vendida)------------------\t---------R$ 7\tfixas (por ano)------------------------------------\t--------R$ 80.000\tOs dados referentes \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o dos estoques est\u00e3o apresentados a seguir.unidades no estoque inicial-----------------------------------zerounidades produzidas no ano----------------------------------10.000unidades vendidas no ano------------------------------------7.000unidades no estoque final-------------------------------------3.000A partir dos dados precedentes, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta os valores que correspondem ao custo unit\u00e1rio de fabrica\u00e7\u00e3o do produto, em 2019, calculado pelo m\u00e9todo de custeio por absor\u00e7\u00e3o e pelo m\u00e9todo de custeio vari\u00e1vel, respectivamente.","provas":[{"id":79067,"cargo":{"descricao":"Auditor de Tributos Municipais - Especialidade: Abrang\u00eancia Geral","id":19322,"slug":"auditor-de-tributos-municipais-especialidade-abrangencia-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-tributos-municipais-especialidade-abrangencia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Auditor de Tributos Municipais - Especialidade: Abrang\u00eancia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:47","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2364497,"hashId":"50b04fa5dd4880726f219661425aab6f","enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUma empresa industrial fabrica e vende um \u00fanico produto. Em 2019, os custos e outros dados operacionais relacionados ao referido produto foram os seguintes.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p>pre\u00e7o unit\u00e1rio de venda <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------------------<\/span>\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">-------.---<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span> R$ 60<\/p><p style=\"text-align: justify;\">custos de fabrica\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tvari\u00e1veis (por unidade produzida)<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------------------- <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tmateriais diretos<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------------------------------------<\/span>R$ 12<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tm\u00e3o de obra direta<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------------------.------------<\/span>R$ 7<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tindiretos vari\u00e1veis<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------------------.--.--------------<\/span>R$ 2<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tfixos (por ano)<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------------------------.-----------<\/span>R$ 120.000<\/p><p style=\"text-align: justify;\">despesas de vendas e despesas administrativas<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tvari\u00e1veis (por unidade vendida)<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------------<\/span>\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">------<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>R$ 7<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tfixas (por ano)<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------------------------------<\/span>\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">----<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>R$ 80.000<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p>Os dados referentes \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o dos estoques est\u00e3o apresentados a seguir.<\/p><p><br><\/p><p>unidades no estoque inicial<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------------------------------<\/span>zero<\/p><p>unidades produzidas no ano<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------------------------------<\/span>10.000<\/p><p>unidades vendidas no ano<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------------------------------<\/span>7.000<\/p><p>unidades no estoque final<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------------------------------<\/span>3.000<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dos dados precedentes, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta os valores que correspondem ao custo unit\u00e1rio de fabrica\u00e7\u00e3o do produto, em 2019, calculado pelo m\u00e9todo de custeio por absor\u00e7\u00e3o e pelo m\u00e9todo de custeio vari\u00e1vel, respectivamente.<\/p>","resposta":9353708,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 21 e R$ 33","id":9353705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 21 e R$ 33<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 48 e R$ 28","id":9353706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 48 e R$ 28<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 28 e R$ 48","id":9353707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 28 e R$ 48<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 33 e R$ 21","id":9353708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 33 e R$ 21<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 33 e R$ 19","id":9353709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 33 e R$ 19<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1A2-I A pr\u00f3xima tabela representa um conjunto de contas de determinada entidade. contasaldo em 31\/12\/2018 (em R$)saldo em31\/12\/2019(em R$)banco12.50011.000caixa5.000 9.000 capital social70.000 70.000 custo da mercadoria vendida15.600 despesa com \u00e1gua2.800 despesa com energia4.200 despesa com sal\u00e1rios3.600 duplicatas a receber7.800 10.300 energia a pagar600 300 estoques6.500 2.100 fornecedores2.500 3.400 impostos a recolher1.100 1.400 preju\u00edzos acumulados2.600 ????receita antecipada2.100 2.500 receita de vendas32.500 sal\u00e1rios a pagar1.200 900 terrenos10.600 10.600 tributos sobre vendas2.120 ve\u00edculos32.500 32.700 ","id":528188,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1A2-I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA pr\u00f3xima tabela representa um conjunto de contas de determinada entidade.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \t<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 526px;\"><colgroup><col width=\"214\"><col width=\"153\"><col width=\"159\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"background-color: rgb(191, 191, 191);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">conta<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"background-color: rgb(191, 191, 191);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">saldo em <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">31\/12\/2018 <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">(em R$)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"background-color: rgb(191, 191, 191);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">saldo em<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">31\/12\/2019<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">(em R$)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">banco<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">12.500<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">11.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">caixa<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5.000 <\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">9.000 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">capital social<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">70.000 <\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">70.000 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">custo da mercadoria vendida<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">15.600 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">despesa com \u00e1gua<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.800 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">despesa com energia<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4.200 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">despesa com sal\u00e1rios<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.600 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">duplicatas a receber<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">7.800 <\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10.300 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">energia a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">600 <\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">300 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">estoques<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6.500 <\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.100 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.500 <\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.400 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">impostos a recolher<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.100 <\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.400 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">preju\u00edzos acumulados<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.600 <\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">????<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">receita antecipada<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.100 <\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.500 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">receita de vendas<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">32.500 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">sal\u00e1rios a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.200 <\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">900 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">terrenos<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10.600 <\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10.600 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">tributos sobre vendas<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.120 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ve\u00edculos<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">32.500 <\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">32.700 <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-indent: 1em;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 60","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Absor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Absor\u00e7\u00e3o","pai":416688,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3948,"slug":"contabilidade-de-custos-absorcao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vari\u00e1vel","oab":false,"nome":"Vari\u00e1vel","pai":416688,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416689,"slug":"contabilidade-de-custos-variavel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/2364497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 57 anos de idade refere de dispneia aos esfor\u00e7os, lentamente progressiva, associado a sibil\u00e2ncia intermitente e tosse que, ocasionalmente, \u00e9 produtiva, e de expectora\u00e7\u00e3o clara, iniciados h\u00e1 cerca de 2 anos. N\u00e3o h\u00e1 dor tor\u00e1cica, palpita\u00e7\u00f5es ou edema de membros inferiores. Ele tem uma hist\u00f3ria de tabagismo (40 ma\u00e7os-ano), mas parou h\u00e1 3 anos e doen\u00e7a arterial coronariana cr\u00f4nica. Atualmente, faz uso de atenolol, losartana, atorvastatina e aspirina em baixas doses. Ao exame f\u00edsico: sinais vitais: normais; SatO2: 94% no ar ambiente; t\u00f3rax: respira\u00e7\u00e3o com fase expirat\u00f3ria prolongada; restante do exame f\u00edsico: NDN. Radiografia de t\u00f3rax: pulm\u00f5es limpos. Eletrocardiograma: normal. Exames laboratoriais: NDN.Nesse momento, o pr\u00f3ximo exame recomendado \u00e9","provas":[{"id":86147,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:32:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2506679,"hashId":"e029907be1999d7272bb07c4143e124d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 57 anos de idade refere de dispneia aos esfor\u00e7os, lentamente progressiva, associado a sibil\u00e2ncia intermitente e tosse que, ocasionalmente, \u00e9 produtiva, e de expectora\u00e7\u00e3o clara, iniciados h\u00e1 cerca de 2 anos. N\u00e3o h\u00e1 dor tor\u00e1cica, palpita\u00e7\u00f5es ou edema de membros inferiores. Ele tem uma hist\u00f3ria de tabagismo (40 ma\u00e7os-ano), mas parou h\u00e1 3 anos e doen\u00e7a arterial coronariana cr\u00f4nica. Atualmente, faz uso de atenolol, losartana, atorvastatina e aspirina em baixas doses. Ao exame f\u00edsico: sinais vitais: normais; SatO2: 94% no ar ambiente; t\u00f3rax: respira\u00e7\u00e3o com fase expirat\u00f3ria prolongada; restante do exame f\u00edsico: NDN. Radiografia de t\u00f3rax: pulm\u00f5es limpos. Eletrocardiograma: normal. Exames laboratoriais: NDN.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse momento, o pr\u00f3ximo exame recomendado \u00e9<\/p>","resposta":9968069,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cintilografia do mioc\u00e1rdio.","id":9968067,"corpo":"<p>cintilografia do mioc\u00e1rdio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ecocardiograma.","id":9968068,"corpo":"<p>ecocardiograma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"espirometria.","id":9968069,"corpo":"<p>espirometria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"teste de esfor\u00e7o f\u00edsico (ergom\u00e9trico).","id":9968070,"corpo":"<p>teste de esfor\u00e7o f\u00edsico (ergom\u00e9trico).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tomografia de t\u00f3rax de alta resolu\u00e7\u00e3o (cortes finos).","id":9968071,"corpo":"<p>tomografia de t\u00f3rax de alta resolu\u00e7\u00e3o (cortes finos).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/2506679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}