{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4204,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Administra\u00e7\u00e3o","id":7405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que relacionamento interpessoal se refere \u00e0 intera\u00e7\u00e3o entre pessoas, qual \u00e9 o aspecto dessa intera\u00e7\u00e3o no atendimento ao p\u00fablico que recomenda como requisitos importantes, para identificar o tipo de cliente e atend\u00ea-lo da forma mais conveniente e eficaz poss\u00edvel, olhar para o interlocutor e acompanhar suas pondera\u00e7\u00f5es e necessidades?","provas":[{"id":42513,"cargo":{"descricao":"Oficial de Administra\u00e7\u00e3o","id":7405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-oficial-de-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Oficial de Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1265554,"hashId":"f40b8021c98996c1a9af1e8fd50c7b16","enunciado":"<p align=justify>Considerando que relacionamento\r\ninterpessoal se refere \u00e0 intera\u00e7\u00e3o entre\r\npessoas, qual \u00e9 o aspecto dessa\r\nintera\u00e7\u00e3o no atendimento ao p\u00fablico que\r\nrecomenda como requisitos importantes,\r\npara identificar o tipo de cliente e atend\u00ea-lo\r\nda forma mais conveniente e eficaz\r\nposs\u00edvel, olhar para o interlocutor e\r\nacompanhar suas pondera\u00e7\u00f5es e\r\nnecessidades?<\/p>","resposta":4589473,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ter empatia.","id":4589470,"corpo":"<p align=justify>Ter empatia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ter percep\u00e7\u00e3o.","id":4589471,"corpo":"<p align=justify>Ter percep\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estar atualizado.","id":4589472,"corpo":"<p align=justify>Estar atualizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser bom ouvinte.","id":4589473,"corpo":"<p align=justify>Ser bom ouvinte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ser eficiente na comunica\u00e7\u00e3o verbal.","id":4589474,"corpo":"<p align=justify>Ser eficiente na comunica\u00e7\u00e3o verbal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415817,"slug":"atendimento-ao-publico-tecnicas-de-atendimento-e-de-vendas"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1265554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consoante ao Comit\u00ea de Pronunciamentos Cont\u00e1beis, em especial o CPC 25 \u2013 Provis\u00f5es, Passivos Contingentes e Ativos Contingentes, analise as assertivas referentes aos Ativos Contingentes e assinale a alternativa que aponta as corretas. I. S\u00e3o ativos poss\u00edveis que resultam de eventos passados e cuja exist\u00eancia ser\u00e1 confirmada apenas pela ocorr\u00eancia ou n\u00e3o de um ou mais eventos futuros incertos n\u00e3o totalmente sob controle da entidade. II. Surgem normalmente de evento n\u00e3o planejado ou de outros n\u00e3o esperados que d\u00e3o origem \u00e0 possibilidade de entrada de benef\u00edcios econ\u00f4micos para a entidade. III. N\u00e3o s\u00e3o reconhecidos nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, uma vez que pode se tratar de resultado que nunca venha a ser realizado.","provas":[{"id":42457,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2020-instituto-aocp-contador-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ES - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1263538,"hashId":"d4bdef34430ab8e6c21589c96de19871","enunciado":"<p align=\"justify\">Consoante ao Comit\u00ea de Pronunciamentos Cont\u00e1beis, em especial o CPC 25 \u2013 Provis\u00f5es, Passivos Contingentes e Ativos Contingentes, analise as assertivas referentes aos Ativos Contingentes e assinale a alternativa que aponta as corretas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. S\u00e3o ativos poss\u00edveis que resultam de eventos passados e cuja exist\u00eancia ser\u00e1 confirmada apenas pela ocorr\u00eancia ou n\u00e3o de um ou mais eventos futuros incertos n\u00e3o totalmente sob controle da entidade. <\/p><p align=\"justify\">II. Surgem normalmente de evento n\u00e3o planejado ou de outros n\u00e3o esperados que d\u00e3o origem \u00e0 possibilidade de entrada de benef\u00edcios econ\u00f4micos para a entidade. <\/p><p align=\"justify\">III. N\u00e3o s\u00e3o reconhecidos nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, uma vez que pode se tratar de resultado que nunca venha a ser realizado.<\/p>","resposta":4581964,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4581964,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4581965,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":4581966,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4581967,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Outras","oab":false,"nome":"Outras","pai":4378,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4382,"slug":"contabilidade-geral-outras"}],"slug":"contabilidade-geral\/1263538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":13182}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Gradiente de Ascite para Albumina no Soro (GAAS) menor que 1,1g\/dl sugere o diagn\u00f3stico de:","provas":[{"id":42466,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":13182},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-especialista-em-regulacao-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1263565,"hashId":"1ab116790ac10e42faf700af899f40b0","enunciado":"<p align=justify>O Gradiente de Ascite para Albumina no Soro\r\n(GAAS) menor que 1,1g\/dl sugere o diagn\u00f3stico de:<\/p>","resposta":4581881,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Budd-Chiari","id":4581880,"corpo":"<p align=justify>s\u00edndrome de Budd-Chiari<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"carcinomatose peritoneal","id":4581881,"corpo":"<p align=justify>carcinomatose peritoneal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pericardite constritiva","id":4581882,"corpo":"<p align=justify>pericardite constritiva<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cirrose hep\u00e1tica","id":4581883,"corpo":"<p align=justify>cirrose hep\u00e1tica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Regulador","oab":false,"nome":"Regulador","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291405,"slug":"medicina-regulador"}],"slug":"medicina\/1263565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":13182}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A causa de morte mais frequente em pacientes com c\u00f3lera vem a ser:","provas":[{"id":42466,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":13182},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-especialista-em-regulacao-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1263566,"hashId":"f1001b6ea0b01731538abb2bff4eab4f","enunciado":"<p align=justify>A causa de morte mais frequente em pacientes\r\ncom c\u00f3lera vem a ser:<\/p>","resposta":4581892,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"choque s\u00e9ptico","id":4581889,"corpo":"<p align=justify>choque s\u00e9ptico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hipercalemia","id":4581890,"corpo":"<p align=justify>hipercalemia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hiponatremia","id":4581891,"corpo":"<p align=justify>hiponatremia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"choque hipovol\u00eamico","id":4581892,"corpo":"<p align=justify>choque hipovol\u00eamico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Regulador","oab":false,"nome":"Regulador","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291405,"slug":"medicina-regulador"}],"slug":"medicina\/1263566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":13182}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Primigesta, 32 semanas, chega \u00e0 maternidade com febre h\u00e1 3 dias, associada \u00e0 cefaleia, dor retroorbit\u00e1ria, prostra\u00e7\u00e3o e mialgia. Nega n\u00e1useas e v\u00f4mitos. Foi classificada como grupo A da dengue, recebendo tratamento ambulatorial e sendo orientada sobre os sinais de alarme. Dentre esses sinais de alarme, pode-se destacar:","provas":[{"id":42466,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":13182},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-especialista-em-regulacao-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1263571,"hashId":"0643a4cac1e8ab7ece2b25c5a345c9c9","enunciado":"<p align=justify>Primigesta, 32 semanas, chega \u00e0 maternidade\r\ncom febre h\u00e1 3 dias, associada \u00e0 cefaleia, dor retroorbit\u00e1ria,\r\nprostra\u00e7\u00e3o e mialgia. Nega n\u00e1useas e\r\nv\u00f4mitos. Foi classificada como grupo A da dengue,\r\nrecebendo tratamento ambulatorial e sendo\r\norientada sobre os sinais de alarme. Dentre esses\r\nsinais de alarme, pode-se destacar:<\/p>","resposta":4581906,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exantema","id":4581904,"corpo":"<p align=justify>exantema<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"leucopenia","id":4581905,"corpo":"<p align=justify>leucopenia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da diurese","id":4581906,"corpo":"<p align=justify>diminui\u00e7\u00e3o da diurese<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prova do la\u00e7o positiva","id":4581907,"corpo":"<p align=justify>prova do la\u00e7o positiva<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Regulador","oab":false,"nome":"Regulador","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291405,"slug":"medicina-regulador"}],"slug":"medicina\/1263571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Imunologista","id":6930}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O primeiro medicamento que deve ser utilizado na emerg\u00eancia em caso de anafilaxia \u00e9:","provas":[{"id":42468,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Imunologista","id":6930},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-imunologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Imunologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"}],"id":1263589,"hashId":"78e47e5fa40f48648ff7aecdc9c4f9f2","enunciado":"<p align=justify>O primeiro medicamento que deve ser utilizado\r\nna emerg\u00eancia em caso de anafilaxia \u00e9:<\/p>","resposta":4581976,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adrenalina intra muscular","id":4581976,"corpo":"<p align=justify>adrenalina intra muscular<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corticoesteroide intravenoso","id":4581977,"corpo":"<p align=justify>corticoesteroide intravenoso<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adrenalina subcut\u00e2nea","id":4581978,"corpo":"<p align=justify>adrenalina subcut\u00e2nea<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anti-Histam\u00ednico intramuscular","id":4581979,"corpo":"<p align=justify>anti-Histam\u00ednico intramuscular<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397764,"slug":"medicina-imunologia"}],"slug":"medicina\/1263589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Imunologista","id":6930}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A.L., 45 anos de idade, portador de asma br\u00f4nquica, est\u00e1 em uso de corticoide inalado em alta dose associado a LABA, tiotr\u00f3pio e monteleucast, mas n\u00e3o consegue manter controle de sua asma. O exame que deve ser solicitado para iniciar um imunobiol\u00f3gico (anti-IL5) \u00e9:","provas":[{"id":42468,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Imunologista","id":6930},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-imunologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Imunologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"}],"id":1263618,"hashId":"44945664de89a0389fc27cb664f7b490","enunciado":"<p align=justify>A.L., 45 anos de idade, portador de asma\r\nbr\u00f4nquica, est\u00e1 em uso de corticoide inalado em alta\r\ndose associado a LABA, tiotr\u00f3pio e monteleucast,\r\nmas n\u00e3o consegue manter controle de sua asma. O\r\nexame que deve ser solicitado para iniciar um\r\nimunobiol\u00f3gico (anti-IL5) \u00e9:<\/p>","resposta":4582085,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hemograma completo","id":4582085,"corpo":"<p align=justify>hemograma completo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dosagem s\u00e9rica de IgE","id":4582086,"corpo":"<p align=justify>dosagem s\u00e9rica de IgE<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prova de fun\u00e7\u00e3o pulmonar","id":4582087,"corpo":"<p align=justify>prova de fun\u00e7\u00e3o pulmonar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 necessidade de exames, pois a indica\u00e7\u00e3o \u00e9 cl\u00ednica","id":4582088,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o h\u00e1 necessidade de exames, pois a indica\u00e7\u00e3o\r\n\u00e9 cl\u00ednica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397764,"slug":"medicina-imunologia"}],"slug":"medicina\/1263618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Imunologista","id":6930}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico diferencial da asma al\u00e9rgica no adulto, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":42468,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Imunologista","id":6930},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-imunologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Imunologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"}],"id":1263630,"hashId":"d6e628b21fecd4051462c090228c4b56","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico diferencial da asma\r\nal\u00e9rgica no adulto, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4582122,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O teste al\u00e9rgico negativo exclui asma e sugere outro diagn\u00f3stico.","id":4582120,"corpo":"<p align=justify>O teste al\u00e9rgico negativo exclui asma e sugere\r\noutro diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica (DPOC) n\u00e3o pode ser suspeitada em pacientes n\u00e3o fumantes.","id":4582121,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de doen\u00e7a pulmonar obstrutiva\r\ncr\u00f4nica (DPOC) n\u00e3o pode ser suspeitada em\r\npacientes n\u00e3o fumantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de IgE s\u00e9rica acima de 1000ng\/ml deve levar \u00e0 suspeita de aspergilose broncopulmonar al\u00e9rgica","id":4582122,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de IgE s\u00e9rica acima de 1000ng\/ml\r\ndeve levar \u00e0 suspeita de aspergilose\r\nbroncopulmonar al\u00e9rgica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A granulomatose eosinof\u00edlica com poliange\u00edte \u00e9 uma vasculite e s\u00f3 \u00e9 diagn\u00f3stico diferencial de asma na crian\u00e7a.","id":4582123,"corpo":"<p align=justify>A granulomatose eosinof\u00edlica com poliange\u00edte \u00e9\r\numa vasculite e s\u00f3 \u00e9 diagn\u00f3stico diferencial de\r\nasma na crian\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397764,"slug":"medicina-imunologia"}],"slug":"medicina\/1263630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes informa\u00e7\u00f5es, extra\u00eddas do sistema de gest\u00e3o patrimonial da Prefeitura Municipal de CARIACICA (ES) referentes a um bem do seu ativo imobilizado: Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, em conson\u00e2ncia com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, ao aplicar o teste de redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel desse ativo, fica evidenciada a ocorr\u00eancia de uma","provas":[{"id":42457,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2020-instituto-aocp-contador-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ES - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1263639,"hashId":"c2e49032c826795157595ee1a15d6b21","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere as seguintes informa\u00e7\u00f5es, extra\u00eddas do sistema de gest\u00e3o patrimonial da Prefeitura Municipal de CARIACICA (ES) referentes a um bem do seu ativo imobilizado: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42457\/6.gif\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, em conson\u00e2ncia com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, ao aplicar o teste de redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel desse ativo, fica evidenciada a ocorr\u00eancia de uma<\/p>","resposta":4582162,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"VPA com Redu\u00e7\u00e3o ao Valor Recuper\u00e1vel de R$ 1.000,00.","id":4582161,"corpo":"<p align=justify>VPA com Redu\u00e7\u00e3o ao Valor Recuper\u00e1vel de R$ 1.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"VPD com Redu\u00e7\u00e3o ao Valor Recuper\u00e1vel de R$ 1.000,00.","id":4582162,"corpo":"<p align=justify>VPD com Redu\u00e7\u00e3o ao Valor Recuper\u00e1vel de R$ 1.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"VPD com Redu\u00e7\u00e3o ao Valor Recuper\u00e1vel de R$ 2.000,00.","id":4582163,"corpo":"<p align=justify>VPD com Redu\u00e7\u00e3o ao Valor Recuper\u00e1vel de R$ 2.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"VPA com Redu\u00e7\u00e3o ao Valor Recuper\u00e1vel de R$ 2.000,00.","id":4582164,"corpo":"<p align=justify>VPA com Redu\u00e7\u00e3o ao Valor Recuper\u00e1vel de R$ 2.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Redu\u00e7\u00e3o ao Valor Recuper\u00e1vel (teste de recuperabilidade) - MCASP e NBC TSP 09 e 10","oab":false,"nome":"Redu\u00e7\u00e3o ao Valor Recuper\u00e1vel (teste de recuperabilidade) - MCASP e NBC TSP 09 e 10","pai":412486,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412521,"slug":"contabilidade-publica-reducao-ao-valor-recuperavel-teste-de-recuperabilidade-mcasp-e-nbc-tsp-09-e-10"},{"nome_clean":"Mensura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Mensura\u00e7\u00e3o","pai":412521,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412528,"slug":"contabilidade-publica-mensuracao"}],"slug":"contabilidade-publica\/1263639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma determinada entidade p\u00fablica, as participa\u00e7\u00f5es com investimentos permanentes, em empresas sobre cuja administra\u00e7\u00e3o se tenha influ\u00eancia significativa, devem ser mensuradas ou avaliadas pelo m\u00e9todo do(a)","provas":[{"id":42457,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2020-instituto-aocp-contador-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ES - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1263650,"hashId":"845174ab4f9197dfe0b4b6f898abae50","enunciado":"<p align=justify>Em uma determinada entidade p\u00fablica, as participa\u00e7\u00f5es com investimentos permanentes, em empresas sobre cuja administra\u00e7\u00e3o se tenha influ\u00eancia significativa, devem ser mensuradas ou avaliadas pelo m\u00e9todo do(a)<\/p>","resposta":4582215,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"custo de reposi\u00e7\u00e3o.","id":4582212,"corpo":"<p align=justify>custo de reposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"custo de aquisi\u00e7\u00e3o.","id":4582213,"corpo":"<p align=justify>custo de aquisi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"custo hist\u00f3rico.","id":4582214,"corpo":"<p align=justify>custo hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"equival\u00eancia patrimonial.","id":4582215,"corpo":"<p align=justify>equival\u00eancia patrimonial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"M\u00e9todo da Equival\u00eancia Patrimonial","oab":false,"nome":"M\u00e9todo da Equival\u00eancia Patrimonial","pai":412437,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412441,"slug":"contabilidade-publica-metodo-da-equivalencia-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-publica\/1263650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, em rela\u00e7\u00e3o ao regime cont\u00e1bil, as varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","provas":[{"id":42457,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2020-instituto-aocp-contador-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ES - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1263656,"hashId":"635ce14bc6ab65fc13b96738a1a09dc1","enunciado":"<p align=justify>Considerando o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, em rela\u00e7\u00e3o ao regime cont\u00e1bil, as varia\u00e7\u00f5es patrimoniais<\/p>","resposta":4582240,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumentativas dever\u00e3o ser registradas na arrecada\u00e7\u00e3o.","id":4582238,"corpo":"<p align=justify>aumentativas dever\u00e3o ser registradas na arrecada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diminutivas dever\u00e3o ser registradas pelo empenho.","id":4582239,"corpo":"<p align=justify>diminutivas dever\u00e3o ser registradas pelo empenho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumentativas dever\u00e3o ser registradas por compet\u00eancia.","id":4582240,"corpo":"<p align=justify>aumentativas dever\u00e3o ser registradas por compet\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumentativas dever\u00e3o ser registradas na liquida\u00e7\u00e3o.","id":4582241,"corpo":"<p align=justify>aumentativas dever\u00e3o ser registradas na liquida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","pai":412198,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405714,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-patrimoniais"}],"slug":"contabilidade-publica\/1263656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, consideram-se as receitas e despesas sob dois regimes, os quais s\u00e3o:","provas":[{"id":42457,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2020-instituto-aocp-contador-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ES - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1263659,"hashId":"397f97280276fb2c522ba73ba5ace7fd","enunciado":"<p align=justify>Na Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, consideram-se as receitas e despesas sob dois regimes, os quais s\u00e3o:<\/p>","resposta":4582248,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro.","id":4582246,"corpo":"<p align=justify>or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"financeiro e gerencial.","id":4582247,"corpo":"<p align=justify>financeiro e gerencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"or\u00e7ament\u00e1rio e patrimonial.","id":4582248,"corpo":"<p align=justify>or\u00e7ament\u00e1rio e patrimonial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"or\u00e7ament\u00e1rio e fiscal.","id":4582249,"corpo":"<p align=justify>or\u00e7ament\u00e1rio e fiscal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Enfoque Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Enfoque Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":412264,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412268,"slug":"contabilidade-publica-enfoque-orcamentario"},{"nome_clean":"Enfoque Patrimonial","oab":false,"nome":"Enfoque Patrimonial","pai":412264,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412269,"slug":"contabilidade-publica-enfoque-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-publica\/1263659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A planta de edifica\u00e7\u00e3o \u00e9 a vista superior do plano secante horizontal, localizado a exatamente 1,20 m do piso em refer\u00eancia.","provas":[{"id":42567,"cargo":{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-fiscal-de-obras-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - Fiscal de obras -  \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1267637,"hashId":"2d356dc9ffebb6ac889b7ebf3deacac8","enunciado":"<p align=justify>A planta de edifica\u00e7\u00e3o \u00e9 a vista superior do plano secante\r\nhorizontal, localizado a exatamente 1,20 m do piso em\r\nrefer\u00eancia.<\/p>","resposta":4598583,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4598582,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4598583,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a NBR 6492, julgue os itens de 71 a 73 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 representa\u00e7\u00e3o de projetos de arquitetura.","id":403981,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com a NBR 6492, julgue os itens de 71 a 73 em\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 representa\u00e7\u00e3o de projetos de arquitetura.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Express\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Express\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402972,"slug":"arquitetura-expressao-e-representacao"}],"slug":"arquitetura\/1267637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o acess\u00f3rios para levantamentos topogr\u00e1ficos: trenas; balizas; prumos; miras; e teodolitos.","provas":[{"id":42567,"cargo":{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-fiscal-de-obras-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - Fiscal de obras -  \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1267644,"hashId":"7ea93849d754413d87b860709b170f5d","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o acess\u00f3rios para levantamentos topogr\u00e1ficos: trenas;\r\nbalizas; prumos; miras; e teodolitos.<\/p>","resposta":4598606,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4598605,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4598606,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos servi\u00e7os topogr\u00e1ficos (sua execu\u00e7\u00e3o e seu controle), julgue os itens de 74 a 77.","id":403983,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos servi\u00e7os topogr\u00e1ficos (sua execu\u00e7\u00e3o e seu\r\ncontrole), julgue os itens de 74 a 77.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400482,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-e-servicos-urbanos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1267644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":2653,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Freire (1996), em seu livro \u201cPedagogia da Autonomia\u201d, afirma que pensar certo coloca ao professor ou, mais amplamente, \u00e0 escola, o dever de n\u00e3o s\u00f3 respeitar os saberes dos educandos, sobretudo os das classes populares, mas tamb\u00e9m o de discutir com os alunos a raz\u00e3o de ser de alguns desses saberes em rela\u00e7\u00e3o ao ensino dos conte\u00fados. Sobre essa exig\u00eancia, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":47503,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":2653,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-mg-2020-cotec-fadenor-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Francisco - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1442241,"hashId":"bed27dfd20a42d84f9baeaae739b182f","enunciado":"<p>Freire (1996), em seu livro \u201cPedagogia da Autonomia\u201d, afirma que pensar certo coloca ao professor ou, mais amplamente, \u00e0 escola, o dever de n\u00e3o s\u00f3 respeitar os saberes dos educandos, sobretudo os das classes populares, mas tamb\u00e9m o de discutir com os alunos a raz\u00e3o de ser de alguns desses saberes em rela\u00e7\u00e3o ao ensino dos conte\u00fados. Sobre essa exig\u00eancia, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":5336975,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No ensino, h\u00e1 que se provocar o rompimento com a discuss\u00e3o da realidade concreta e a considera\u00e7\u00e3o do senso comum para que haja o respeito \u00e0 ci\u00eancia.","id":5336974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No ensino, h\u00e1 que se provocar o rompimento com a discuss\u00e3o da realidade concreta e a considera\u00e7\u00e3o do senso comum para que haja o respeito \u00e0 ci\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O professor tem o dever de n\u00e3o s\u00f3 respeitar os saberes dos alunos, como tamb\u00e9m discutir com eles a rela\u00e7\u00e3o desses saberes com os conte\u00fados da disciplina.","id":5336975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor tem o dever de n\u00e3o s\u00f3 respeitar os saberes dos alunos, como tamb\u00e9m discutir com eles a rela\u00e7\u00e3o desses saberes com os conte\u00fados da disciplina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No processo ensino-aprendizagem n\u00e3o importam as experi\u00eancias informais das ruas e trabalho, mas sim as experi\u00eancias vividas em salas de aula.","id":5336976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo ensino-aprendizagem n\u00e3o importam as experi\u00eancias informais das ruas e trabalho, mas sim as experi\u00eancias vividas em salas de aula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ensino exige criticidade, por isso o senso comum e a experi\u00eancia cotidiana n\u00e3o devem ser considerados no processo educativo.","id":5336977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino exige criticidade, por isso o senso comum e a experi\u00eancia cotidiana n\u00e3o devem ser considerados no processo educativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quem ensina deve ter compet\u00eancia e dominar todos os saberes; al\u00e9m disso, quem aprende \u00e9 objeto de quem ensina.","id":5336978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quem ensina deve ter compet\u00eancia e dominar todos os saberes; al\u00e9m disso, quem aprende \u00e9 objeto de quem ensina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Paulo Freire","oab":false,"nome":"Paulo Freire","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426140,"slug":"pedagogia-paulo-freire"}],"slug":"pedagogia\/1442241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":2653,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, ouvir o corpo \u00e9 sinal de intelig\u00eancia porque","provas":[{"id":47506,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":2653,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-mg-2020-cotec-fadenor-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Francisco - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1442287,"hashId":"89a25c241a15f4a46f049dc666014dac","enunciado":"<p>De acordo com o texto, ouvir o corpo \u00e9 sinal de intelig\u00eancia porque<\/p>","resposta":5337205,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"demonstramos supera\u00e7\u00e3o dos limites de resist\u00eancia f\u00edsica e mental.","id":5337204,"corpo":"<p>demonstramos supera\u00e7\u00e3o dos limites de resist\u00eancia f\u00edsica e mental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mantemos a sa\u00fade que refletir\u00e1 em outros aspectos da nossa vida.","id":5337205,"corpo":"<p>mantemos a sa\u00fade que refletir\u00e1 em outros aspectos da nossa vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mostra que somos capazes de resistir a situa\u00e7\u00f5es de estresse.","id":5337206,"corpo":"<p>mostra que somos capazes de resistir a situa\u00e7\u00f5es de estresse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alcan\u00e7amos, a qualquer custo, os objetivos profissionais tra\u00e7ados.","id":5337207,"corpo":"<p>alcan\u00e7amos, a qualquer custo, os objetivos profissionais tra\u00e7ados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"superamos o desinteresse e o des\u00e2nimo para cumprir compromissos.","id":5337208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">superamos o desinteresse e o des\u00e2nimo para cumprir compromissos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem.Intelig\u00eancia \u00e9 ouvir o corpo1 Era a primeira viagem que eu fazia sem muletas, depois de ter sido atropelado por uma moto. Tinha que daruma palestra em Campo Grande. Fui de manh\u00e3 para retornar no mesmo dia, mas deu tudo errado. Na volta, choviaem Guarulhos (SP) e, ap\u00f3s duas tentativas fracassadas de pouso, seguimos para o Rio. O Gale\u00e3o estava comdezenas de voos cancelados e n\u00e3o havia perspectiva de decolagem para S\u00e3o Paulo naquela noite. Fui para a5 Rodovi\u00e1ria na esperan\u00e7a de tomar um \u00f4nibus-leito que me levasse para casa. Bobinho, eu... Consegui umconvencional com sa\u00edda \u00e0s 4 da manh\u00e3. Chegamos ao Tiet\u00ea ao meio-dia, e n\u00e3o havia t\u00e1xis. A alternativa foi o metr\u00f4lotado. S\u00f3 entrei em casa na metade da tarde, e logo sa\u00ed para Guarulhos, pois tinha uma palestra no dia seguinte emManaus.Quando voltei de vez para casa, percebi que meu corpo simplesmente n\u00e3o obedecia \u00e0 minha mente. Eu10 olhava para o escrit\u00f3rio e meus p\u00e9s se viravam para o quarto. Mesmo assim, eu resistia a descansar, pois tinhatrabalhos a fazer. Foi quando a Lu, com a sabedoria e a compreens\u00e3o pr\u00f3prias das esposas, me aconselhou: \u201cOuviro corpo \u00e9 um sinal de intelig\u00eancia, querido\u201d. Bingo! O corpo fala conosco o tempo todo e, muitas vezes, fazemosouvidos moucos para ele, pois preferimos ouvir as demandas externas. As expectativas do mundo sobre n\u00f3s s\u00e3ograndes, e costumam ser maiores que as demandas do pr\u00f3prio corpo. Falta de intelig\u00eancia? Vejamos.15 Em 1903, o psic\u00f3logo franc\u00eas Alfred Binet publicou o artigo \u201cL\u2019\u00c9tude exp\u00e9rimentale de l\u2019intelligence\u201d, e deuin\u00edcio aos estudos sobre intelig\u00eancia humana. Foi ele quem criou o primeiro teste, chamado de QI, ou quocienteintelectual. Mas, nos anos 1970, Howard Gardner, professor da escola de psicologia de Harvard, criou a vis\u00e3o de quen\u00f3s n\u00e3o temos uma intelig\u00eancia s\u00f3, que possa ser avaliada por um teste assim t\u00e3o objetivo. \u00c9 dele a teoria dasIntelig\u00eancias M\u00faltiplas. A intelig\u00eancia l\u00f3gica avaliada por Binet seria apenas uma de sete. As outras seriam as20 intelig\u00eancias lingu\u00edstica, musical, espacial, corporal cinest\u00e9sica, intrapessoal e interpessoal.O conceito das Intelig\u00eancias M\u00faltiplas \u00e9 utilizado em escolas, orientando programas de educa\u00e7\u00e3o que buscamo desenvolvimento integral da crian\u00e7a, e tamb\u00e9m em empresas, onde o RH precisa colocar a pessoa certa no lugarcerto. S\u00f3 que, como Gardner previu, esse conceito \u00e9 el\u00e1stico. De tempos em tempos, uma nova intelig\u00eancia \u00e9proposta, e voc\u00ea j\u00e1 deve ter ouvido falar em intelig\u00eancia naturalista, espiritual, est\u00e9tica e outras. O acr\u00e9scimo mais25 bem-sucedido foi o da Intelig\u00eancia Emocional, proposta por Daniel Goleman.Nessa linha, saber ouvir o corpo e manter com ele uma rela\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica, que promove a sa\u00fade, o bem-estare a performance, n\u00e3o deixa de ser uma forma, ou um tipo de intelig\u00eancia. Pense um pouco. Quantas vezes seu corpopediu algo e voc\u00ea ofereceu outra coisa? O cantor e compositor Lenine disse que \u201cA vida n\u00e3o para, mesmo quandotudo pede um pouco mais de calma, e o corpo pede um pouco mais de alma\u201d. Sim, a vida n\u00e3o para, mas o corpo tem30 suas m\u00e9tricas pr\u00f3prias, que podem ser limites, necessidades ou mesmo desejos. \u00c0s vezes, parar \u00e9 sinal desabedoria, mais do que de intelig\u00eancia.Na verdade, a consci\u00eancia \u00e0s vezes atrapalha, quando nos negamos a oferecer ao corpo aquilo que ele pede.J\u00e1 ouviu falar de uma crian\u00e7a que come terra? Falta de ferro na alimenta\u00e7\u00e3o, dizem os pediatras. J\u00e1 notou que \u00e0svezes um cachorro come grama? Problemas digestivos, diagnosticam os veterin\u00e1rios. O corpo pede \u00e1gua, repouso,35 carinho, pede at\u00e9 outro corpo. Ele pede com sua linguagem sutil. E muitas vezes n\u00e3o ouvimos, ou fingimos n\u00e3oouvir.Uma forma ampliada da propriocep\u00e7\u00e3o seria a percep\u00e7\u00e3o integral do corpo, com suas sutilezas. Entend\u00ea-las,negociar com elas, criar uma rela\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica e saud\u00e1vel com o corpo \u00e9 sinal de intelig\u00eancia. Quem ouve seucorpo cuida melhor dele. E quem cuida de si tende a cuidar melhor do resto. Dos outros, do trabalho, das coisas.40 Afinal, como tamb\u00e9m disse o Lenine, \u201cEnquanto o tempo acelera e pede pressa, eu me recuso, fa\u00e7o hora, vou navalsa. A vida \u00e9 t\u00e3o rara\u2026\u201d.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/vidasimples.co\/colunistas\/inteligencia-e-ouvir-o-corpo\/&gt;. Acesso em: 13 fev. 2020.","id":424066,"enunciado":"<p><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Intelig\u00eancia \u00e9 ouvir o corpo<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1 Era a primeira viagem que eu fazia sem muletas, depois de ter sido atropelado por uma moto. Tinha que dar<\/p><p>uma palestra em Campo Grande. Fui de manh\u00e3 para retornar no mesmo dia, mas deu tudo errado. Na volta, chovia<\/p><p>em Guarulhos (SP) e, ap\u00f3s duas tentativas fracassadas de pouso, seguimos para o Rio. O Gale\u00e3o estava com<\/p><p>dezenas de voos cancelados e n\u00e3o havia perspectiva de decolagem para S\u00e3o Paulo naquela noite. Fui para a<\/p><p>5 Rodovi\u00e1ria na esperan\u00e7a de tomar um \u00f4nibus-leito que me levasse para casa. Bobinho, eu... Consegui um<\/p><p>convencional com sa\u00edda \u00e0s 4 da manh\u00e3. Chegamos ao Tiet\u00ea ao meio-dia, e n\u00e3o havia t\u00e1xis. A alternativa foi o metr\u00f4<\/p><p>lotado. S\u00f3 entrei em casa na metade da tarde, e logo sa\u00ed para Guarulhos, pois tinha uma palestra no dia seguinte em<\/p><p>Manaus.<\/p><p>Quando voltei de vez para casa, percebi que meu corpo simplesmente n\u00e3o obedecia \u00e0 minha mente. Eu<\/p><p>10 olhava para o escrit\u00f3rio e meus p\u00e9s se viravam para o quarto. Mesmo assim, eu resistia a descansar, pois tinha<\/p><p>trabalhos a fazer. Foi quando a Lu, com a sabedoria e a compreens\u00e3o pr\u00f3prias das esposas, me aconselhou: \u201cOuvir<\/p><p>o corpo \u00e9 um sinal de intelig\u00eancia, querido\u201d. Bingo! O corpo fala conosco o tempo todo e, muitas vezes, fazemos<\/p><p>ouvidos moucos para ele, pois preferimos ouvir as demandas externas. As expectativas do mundo sobre n\u00f3s s\u00e3o<\/p><p>grandes, e costumam ser maiores que as demandas do pr\u00f3prio corpo. Falta de intelig\u00eancia? Vejamos.<\/p><p>15 Em 1903, o psic\u00f3logo franc\u00eas Alfred Binet publicou o artigo \u201cL\u2019\u00c9tude exp\u00e9rimentale de l\u2019intelligence\u201d, e deu<\/p><p>in\u00edcio aos estudos sobre intelig\u00eancia humana. Foi ele quem criou o primeiro teste, chamado de QI, ou quociente<\/p><p>intelectual. Mas, nos anos 1970, Howard Gardner, professor da escola de psicologia de Harvard, criou a vis\u00e3o de que<\/p><p>n\u00f3s n\u00e3o temos uma intelig\u00eancia s\u00f3, que possa ser avaliada por um teste assim t\u00e3o objetivo. \u00c9 dele a teoria das<\/p><p>Intelig\u00eancias M\u00faltiplas. A intelig\u00eancia l\u00f3gica avaliada por Binet seria apenas uma de sete. As outras seriam as<\/p><p>20 intelig\u00eancias lingu\u00edstica, musical, espacial, corporal cinest\u00e9sica, intrapessoal e interpessoal.<\/p><p>O conceito das Intelig\u00eancias M\u00faltiplas \u00e9 utilizado em escolas, orientando programas de educa\u00e7\u00e3o que buscam<\/p><p>o desenvolvimento integral da crian\u00e7a, e tamb\u00e9m em empresas, onde o RH precisa colocar a pessoa certa no lugar<\/p><p>certo. S\u00f3 que, como Gardner previu, esse conceito \u00e9 el\u00e1stico. De tempos em tempos, uma nova intelig\u00eancia \u00e9<\/p><p>proposta, e voc\u00ea j\u00e1 deve ter ouvido falar em intelig\u00eancia naturalista, espiritual, est\u00e9tica e outras. O acr\u00e9scimo mais<\/p><p>25 bem-sucedido foi o da Intelig\u00eancia Emocional, proposta por Daniel Goleman.<\/p><p>Nessa linha, saber ouvir o corpo e manter com ele uma rela\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica, que promove a sa\u00fade, o bem-estar<\/p><p>e a performance, n\u00e3o deixa de ser uma forma, ou um tipo de intelig\u00eancia. Pense um pouco. Quantas vezes seu corpo<\/p><p>pediu algo e voc\u00ea ofereceu outra coisa? O cantor e compositor Lenine disse que \u201cA vida n\u00e3o para, mesmo quando<\/p><p>tudo pede um pouco mais de calma, e o corpo pede um pouco mais de alma\u201d. Sim, a vida n\u00e3o para, mas o corpo tem<\/p><p>30 suas m\u00e9tricas pr\u00f3prias, que podem ser limites, necessidades ou mesmo desejos. \u00c0s vezes, parar \u00e9 sinal de<\/p><p>sabedoria, mais do que de intelig\u00eancia.<\/p><p>Na verdade, a consci\u00eancia \u00e0s vezes atrapalha, quando nos negamos a oferecer ao corpo aquilo que ele pede.<\/p><p>J\u00e1 ouviu falar de uma crian\u00e7a que come terra? Falta de ferro na alimenta\u00e7\u00e3o, dizem os pediatras. J\u00e1 notou que \u00e0s<\/p><p>vezes um cachorro come grama? Problemas digestivos, diagnosticam os veterin\u00e1rios. O corpo pede \u00e1gua, repouso,<\/p><p>35 carinho, pede at\u00e9 outro corpo. Ele pede com sua linguagem sutil. E muitas vezes n\u00e3o ouvimos, ou fingimos n\u00e3o<\/p><p>ouvir.<\/p><p>Uma forma ampliada da propriocep\u00e7\u00e3o seria a percep\u00e7\u00e3o integral do corpo, com suas sutilezas. Entend\u00ea-las,<\/p><p>negociar com elas, criar uma rela\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica e saud\u00e1vel com o corpo \u00e9 sinal de intelig\u00eancia. Quem ouve seu<\/p><p>corpo cuida melhor dele. E quem cuida de si tende a cuidar melhor do resto. Dos outros, do trabalho, das coisas.<\/p><p>40 Afinal, como tamb\u00e9m disse o Lenine, \u201cEnquanto o tempo acelera e pede pressa, eu me recuso, fa\u00e7o hora, vou na<\/p><p>valsa. A vida \u00e9 t\u00e3o rara\u2026\u201d.<\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/vidasimples.co\/colunistas\/inteligencia-e-ouvir-o-corpo\/&gt;. Acesso em: 13 fev. 2020.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1442287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":2653,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o trecho: \u201cQuando voltei de vez para casa, percebi que meu corpo simplesmente n\u00e3o obedecia \u00e0 minha mente. Eu olhava para o escrit\u00f3rio e meus p\u00e9s se viravam para o quarto. Mesmo assim, eu resistia a descansar, pois tinha trabalhos a fazer.\u201d (Linhas 9-11) Sobre a organiza\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do trecho, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":47506,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":2653,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-mg-2020-cotec-fadenor-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Francisco - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1442309,"hashId":"b30ac1815bb9c6111edaa2bb534db431","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o trecho: \u201cQuando voltei de vez para casa, percebi que meu corpo simplesmente n\u00e3o obedecia \u00e0 minha mente. Eu olhava para o escrit\u00f3rio e meus p\u00e9s se viravam para o quarto. Mesmo assim, eu resistia a descansar, pois tinha trabalhos a fazer.\u201d (Linhas 9-11) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a organiza\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do trecho, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":5337317,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o uso do sinal indicativo de crase no \u2018a\u2019 que precede a palavra \u201cminha\u201d \u00e9 obrigat\u00f3rio de acordo com a norma.","id":5337314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso do sinal indicativo de crase no \u2018a\u2019 que precede a palavra \u201cminha\u201d \u00e9 obrigat\u00f3rio de acordo com a norma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso do sinal indicativo de crase \u00e9 facultativo no \u2018a\u2019 que aparece antes dos verbos \u201cdescansar\u201d e \u201cfazer\u201d.","id":5337315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso do sinal indicativo de crase \u00e9 facultativo no \u2018a\u2019 que aparece antes dos verbos \u201cdescansar\u201d e \u201cfazer\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O trecho \u00e9 formado por tr\u00eas per\u00edodos compostos, exclusivamente, por ora\u00e7\u00f5es coordenadas assind\u00e9ticas.","id":5337316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho \u00e9 formado por tr\u00eas per\u00edodos compostos, exclusivamente, por ora\u00e7\u00f5es coordenadas assind\u00e9ticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o uso da v\u00edrgula depois da palavra \u201ccasa\u201d \u00e9 obrigat\u00f3rio para separar a ora\u00e7\u00e3o adverbial que est\u00e1 antecipada.","id":5337317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso da v\u00edrgula depois da palavra \u201ccasa\u201d \u00e9 obrigat\u00f3rio para separar a ora\u00e7\u00e3o adverbial que est\u00e1 antecipada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A palavra \u201cque\u201d, usada depois do verbo \u201cpercebi\u201d, \u00e9 um pronome anaf\u00f3rico e exerce fun\u00e7\u00e3o de objeto direto.","id":5337318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cque\u201d, usada depois do verbo \u201cpercebi\u201d, \u00e9 um pronome anaf\u00f3rico e exerce fun\u00e7\u00e3o de objeto direto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem.Intelig\u00eancia \u00e9 ouvir o corpo1 Era a primeira viagem que eu fazia sem muletas, depois de ter sido atropelado por uma moto. Tinha que daruma palestra em Campo Grande. Fui de manh\u00e3 para retornar no mesmo dia, mas deu tudo errado. Na volta, choviaem Guarulhos (SP) e, ap\u00f3s duas tentativas fracassadas de pouso, seguimos para o Rio. O Gale\u00e3o estava comdezenas de voos cancelados e n\u00e3o havia perspectiva de decolagem para S\u00e3o Paulo naquela noite. Fui para a5 Rodovi\u00e1ria na esperan\u00e7a de tomar um \u00f4nibus-leito que me levasse para casa. Bobinho, eu... Consegui umconvencional com sa\u00edda \u00e0s 4 da manh\u00e3. Chegamos ao Tiet\u00ea ao meio-dia, e n\u00e3o havia t\u00e1xis. A alternativa foi o metr\u00f4lotado. S\u00f3 entrei em casa na metade da tarde, e logo sa\u00ed para Guarulhos, pois tinha uma palestra no dia seguinte emManaus.Quando voltei de vez para casa, percebi que meu corpo simplesmente n\u00e3o obedecia \u00e0 minha mente. Eu10 olhava para o escrit\u00f3rio e meus p\u00e9s se viravam para o quarto. Mesmo assim, eu resistia a descansar, pois tinhatrabalhos a fazer. Foi quando a Lu, com a sabedoria e a compreens\u00e3o pr\u00f3prias das esposas, me aconselhou: \u201cOuviro corpo \u00e9 um sinal de intelig\u00eancia, querido\u201d. Bingo! O corpo fala conosco o tempo todo e, muitas vezes, fazemosouvidos moucos para ele, pois preferimos ouvir as demandas externas. As expectativas do mundo sobre n\u00f3s s\u00e3ograndes, e costumam ser maiores que as demandas do pr\u00f3prio corpo. Falta de intelig\u00eancia? Vejamos.15 Em 1903, o psic\u00f3logo franc\u00eas Alfred Binet publicou o artigo \u201cL\u2019\u00c9tude exp\u00e9rimentale de l\u2019intelligence\u201d, e deuin\u00edcio aos estudos sobre intelig\u00eancia humana. Foi ele quem criou o primeiro teste, chamado de QI, ou quocienteintelectual. Mas, nos anos 1970, Howard Gardner, professor da escola de psicologia de Harvard, criou a vis\u00e3o de quen\u00f3s n\u00e3o temos uma intelig\u00eancia s\u00f3, que possa ser avaliada por um teste assim t\u00e3o objetivo. \u00c9 dele a teoria dasIntelig\u00eancias M\u00faltiplas. A intelig\u00eancia l\u00f3gica avaliada por Binet seria apenas uma de sete. As outras seriam as20 intelig\u00eancias lingu\u00edstica, musical, espacial, corporal cinest\u00e9sica, intrapessoal e interpessoal.O conceito das Intelig\u00eancias M\u00faltiplas \u00e9 utilizado em escolas, orientando programas de educa\u00e7\u00e3o que buscamo desenvolvimento integral da crian\u00e7a, e tamb\u00e9m em empresas, onde o RH precisa colocar a pessoa certa no lugarcerto. S\u00f3 que, como Gardner previu, esse conceito \u00e9 el\u00e1stico. De tempos em tempos, uma nova intelig\u00eancia \u00e9proposta, e voc\u00ea j\u00e1 deve ter ouvido falar em intelig\u00eancia naturalista, espiritual, est\u00e9tica e outras. O acr\u00e9scimo mais25 bem-sucedido foi o da Intelig\u00eancia Emocional, proposta por Daniel Goleman.Nessa linha, saber ouvir o corpo e manter com ele uma rela\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica, que promove a sa\u00fade, o bem-estare a performance, n\u00e3o deixa de ser uma forma, ou um tipo de intelig\u00eancia. Pense um pouco. Quantas vezes seu corpopediu algo e voc\u00ea ofereceu outra coisa? O cantor e compositor Lenine disse que \u201cA vida n\u00e3o para, mesmo quandotudo pede um pouco mais de calma, e o corpo pede um pouco mais de alma\u201d. Sim, a vida n\u00e3o para, mas o corpo tem30 suas m\u00e9tricas pr\u00f3prias, que podem ser limites, necessidades ou mesmo desejos. \u00c0s vezes, parar \u00e9 sinal desabedoria, mais do que de intelig\u00eancia.Na verdade, a consci\u00eancia \u00e0s vezes atrapalha, quando nos negamos a oferecer ao corpo aquilo que ele pede.J\u00e1 ouviu falar de uma crian\u00e7a que come terra? Falta de ferro na alimenta\u00e7\u00e3o, dizem os pediatras. J\u00e1 notou que \u00e0svezes um cachorro come grama? Problemas digestivos, diagnosticam os veterin\u00e1rios. O corpo pede \u00e1gua, repouso,35 carinho, pede at\u00e9 outro corpo. Ele pede com sua linguagem sutil. E muitas vezes n\u00e3o ouvimos, ou fingimos n\u00e3oouvir.Uma forma ampliada da propriocep\u00e7\u00e3o seria a percep\u00e7\u00e3o integral do corpo, com suas sutilezas. Entend\u00ea-las,negociar com elas, criar uma rela\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica e saud\u00e1vel com o corpo \u00e9 sinal de intelig\u00eancia. Quem ouve seucorpo cuida melhor dele. E quem cuida de si tende a cuidar melhor do resto. Dos outros, do trabalho, das coisas.40 Afinal, como tamb\u00e9m disse o Lenine, \u201cEnquanto o tempo acelera e pede pressa, eu me recuso, fa\u00e7o hora, vou navalsa. A vida \u00e9 t\u00e3o rara\u2026\u201d.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/vidasimples.co\/colunistas\/inteligencia-e-ouvir-o-corpo\/&gt;. Acesso em: 13 fev. 2020.","id":424066,"enunciado":"<p><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Intelig\u00eancia \u00e9 ouvir o corpo<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1 Era a primeira viagem que eu fazia sem muletas, depois de ter sido atropelado por uma moto. Tinha que dar<\/p><p>uma palestra em Campo Grande. Fui de manh\u00e3 para retornar no mesmo dia, mas deu tudo errado. Na volta, chovia<\/p><p>em Guarulhos (SP) e, ap\u00f3s duas tentativas fracassadas de pouso, seguimos para o Rio. O Gale\u00e3o estava com<\/p><p>dezenas de voos cancelados e n\u00e3o havia perspectiva de decolagem para S\u00e3o Paulo naquela noite. Fui para a<\/p><p>5 Rodovi\u00e1ria na esperan\u00e7a de tomar um \u00f4nibus-leito que me levasse para casa. Bobinho, eu... Consegui um<\/p><p>convencional com sa\u00edda \u00e0s 4 da manh\u00e3. Chegamos ao Tiet\u00ea ao meio-dia, e n\u00e3o havia t\u00e1xis. A alternativa foi o metr\u00f4<\/p><p>lotado. S\u00f3 entrei em casa na metade da tarde, e logo sa\u00ed para Guarulhos, pois tinha uma palestra no dia seguinte em<\/p><p>Manaus.<\/p><p>Quando voltei de vez para casa, percebi que meu corpo simplesmente n\u00e3o obedecia \u00e0 minha mente. Eu<\/p><p>10 olhava para o escrit\u00f3rio e meus p\u00e9s se viravam para o quarto. Mesmo assim, eu resistia a descansar, pois tinha<\/p><p>trabalhos a fazer. Foi quando a Lu, com a sabedoria e a compreens\u00e3o pr\u00f3prias das esposas, me aconselhou: \u201cOuvir<\/p><p>o corpo \u00e9 um sinal de intelig\u00eancia, querido\u201d. Bingo! O corpo fala conosco o tempo todo e, muitas vezes, fazemos<\/p><p>ouvidos moucos para ele, pois preferimos ouvir as demandas externas. As expectativas do mundo sobre n\u00f3s s\u00e3o<\/p><p>grandes, e costumam ser maiores que as demandas do pr\u00f3prio corpo. Falta de intelig\u00eancia? Vejamos.<\/p><p>15 Em 1903, o psic\u00f3logo franc\u00eas Alfred Binet publicou o artigo \u201cL\u2019\u00c9tude exp\u00e9rimentale de l\u2019intelligence\u201d, e deu<\/p><p>in\u00edcio aos estudos sobre intelig\u00eancia humana. Foi ele quem criou o primeiro teste, chamado de QI, ou quociente<\/p><p>intelectual. Mas, nos anos 1970, Howard Gardner, professor da escola de psicologia de Harvard, criou a vis\u00e3o de que<\/p><p>n\u00f3s n\u00e3o temos uma intelig\u00eancia s\u00f3, que possa ser avaliada por um teste assim t\u00e3o objetivo. \u00c9 dele a teoria das<\/p><p>Intelig\u00eancias M\u00faltiplas. A intelig\u00eancia l\u00f3gica avaliada por Binet seria apenas uma de sete. As outras seriam as<\/p><p>20 intelig\u00eancias lingu\u00edstica, musical, espacial, corporal cinest\u00e9sica, intrapessoal e interpessoal.<\/p><p>O conceito das Intelig\u00eancias M\u00faltiplas \u00e9 utilizado em escolas, orientando programas de educa\u00e7\u00e3o que buscam<\/p><p>o desenvolvimento integral da crian\u00e7a, e tamb\u00e9m em empresas, onde o RH precisa colocar a pessoa certa no lugar<\/p><p>certo. S\u00f3 que, como Gardner previu, esse conceito \u00e9 el\u00e1stico. De tempos em tempos, uma nova intelig\u00eancia \u00e9<\/p><p>proposta, e voc\u00ea j\u00e1 deve ter ouvido falar em intelig\u00eancia naturalista, espiritual, est\u00e9tica e outras. O acr\u00e9scimo mais<\/p><p>25 bem-sucedido foi o da Intelig\u00eancia Emocional, proposta por Daniel Goleman.<\/p><p>Nessa linha, saber ouvir o corpo e manter com ele uma rela\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica, que promove a sa\u00fade, o bem-estar<\/p><p>e a performance, n\u00e3o deixa de ser uma forma, ou um tipo de intelig\u00eancia. Pense um pouco. Quantas vezes seu corpo<\/p><p>pediu algo e voc\u00ea ofereceu outra coisa? O cantor e compositor Lenine disse que \u201cA vida n\u00e3o para, mesmo quando<\/p><p>tudo pede um pouco mais de calma, e o corpo pede um pouco mais de alma\u201d. Sim, a vida n\u00e3o para, mas o corpo tem<\/p><p>30 suas m\u00e9tricas pr\u00f3prias, que podem ser limites, necessidades ou mesmo desejos. \u00c0s vezes, parar \u00e9 sinal de<\/p><p>sabedoria, mais do que de intelig\u00eancia.<\/p><p>Na verdade, a consci\u00eancia \u00e0s vezes atrapalha, quando nos negamos a oferecer ao corpo aquilo que ele pede.<\/p><p>J\u00e1 ouviu falar de uma crian\u00e7a que come terra? Falta de ferro na alimenta\u00e7\u00e3o, dizem os pediatras. J\u00e1 notou que \u00e0s<\/p><p>vezes um cachorro come grama? Problemas digestivos, diagnosticam os veterin\u00e1rios. O corpo pede \u00e1gua, repouso,<\/p><p>35 carinho, pede at\u00e9 outro corpo. Ele pede com sua linguagem sutil. E muitas vezes n\u00e3o ouvimos, ou fingimos n\u00e3o<\/p><p>ouvir.<\/p><p>Uma forma ampliada da propriocep\u00e7\u00e3o seria a percep\u00e7\u00e3o integral do corpo, com suas sutilezas. Entend\u00ea-las,<\/p><p>negociar com elas, criar uma rela\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica e saud\u00e1vel com o corpo \u00e9 sinal de intelig\u00eancia. Quem ouve seu<\/p><p>corpo cuida melhor dele. E quem cuida de si tende a cuidar melhor do resto. Dos outros, do trabalho, das coisas.<\/p><p>40 Afinal, como tamb\u00e9m disse o Lenine, \u201cEnquanto o tempo acelera e pede pressa, eu me recuso, fa\u00e7o hora, vou na<\/p><p>valsa. A vida \u00e9 t\u00e3o rara\u2026\u201d.<\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/vidasimples.co\/colunistas\/inteligencia-e-ouvir-o-corpo\/&gt;. Acesso em: 13 fev. 2020.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1442309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":2653,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo pelo qual se adquire o dom\u00ednio de um c\u00f3digo e das habilidades de utiliz\u00e1-lo para ler e escrever, ou seja: o dom\u00ednio da tecnologia \u2013 do conjunto de t\u00e9cnicas \u2013 para exercer a arte e ci\u00eancia da escrita. Ao exerc\u00edcio efetivo e competente da tecnologia da escrita denomina-se Letramento que implica habilidades v\u00e1rias, tais como: capacidade de ler ou escrever para atingir diferentes objetivos Fonte: FERREIRO, E; TEBEROSKY, 1986. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 CORRETO afirmar que I - a alfabetiza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo de apropria\u00e7\u00e3o do sistema de escrita. II - o letramento \u00e9 o processo de inser\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o somente na cultura escrita. III - no primeiro ano do ensino fundamental, devem ser trabalhados apenas os conhecimentos relacionados \u00e0 apropria\u00e7\u00e3o do sistema de escrita.IV - o desafio para os anos iniciais do ensino fundamental \u00e9 alfabetizar letrando.","provas":[{"id":47506,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":2653,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-mg-2020-cotec-fadenor-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Francisco - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1442324,"hashId":"fff5a881057a74b413d17bb1f73316ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alfabetiza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo pelo qual se adquire o dom\u00ednio de um c\u00f3digo e das habilidades de utiliz\u00e1-lo para ler e escrever, ou seja: o dom\u00ednio da tecnologia \u2013 do conjunto de t\u00e9cnicas \u2013 para exercer a arte e ci\u00eancia da escrita. Ao exerc\u00edcio efetivo e competente da tecnologia da escrita denomina-se Letramento que implica habilidades v\u00e1rias, tais como: capacidade de ler ou escrever para atingir diferentes objetivos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: FERREIRO, E; TEBEROSKY, 1986. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - a alfabetiza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo de apropria\u00e7\u00e3o do sistema de escrita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - o letramento \u00e9 o processo de inser\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o somente na cultura escrita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - no primeiro ano do ensino fundamental, devem ser trabalhados apenas os conhecimentos relacionados \u00e0 apropria\u00e7\u00e3o do sistema de escrita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - o desafio para os anos iniciais do ensino fundamental \u00e9 alfabetizar letrando.<\/p>","resposta":5337390,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":5337389,"corpo":"<p>apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas I e IV est\u00e3o corretas.","id":5337390,"corpo":"<p>apenas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":5337391,"corpo":"<p>apenas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas III e IV est\u00e3o corretas.","id":5337392,"corpo":"<p>apenas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas I, III est\u00e3o corretas.","id":5337393,"corpo":"<p>apenas I, III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":"pedagogia\/1442324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":2653,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 pedagogia dial\u00f3gica de Freire, insere-se a concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o pela qual \u201cningu\u00e9m educa ningu\u00e9m, como tampouco ningu\u00e9m educa a si mesmo: os homens se educam em comunh\u00e3o, mediatizados pelo mundo.\u201d Fonte: FREIRE, P. A pedagogia do oprimido. Rio de Janeiro: Paz e Terra, 1987. p. 79. Assinale a alternativa que se encontra em conson\u00e2ncia com esse princ\u00edpio.","provas":[{"id":47506,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":2653,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-mg-2020-cotec-fadenor-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Francisco - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1442328,"hashId":"ac8b276dd15f4799861bd0641daaffd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 pedagogia dial\u00f3gica de Freire, insere-se a concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o pela qual \u201cningu\u00e9m educa ningu\u00e9m, como tampouco ningu\u00e9m educa a si mesmo: os homens se educam em comunh\u00e3o, mediatizados pelo mundo.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: FREIRE, P. A pedagogia do oprimido. Rio de Janeiro: Paz e Terra, 1987. p. 79. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que se encontra em conson\u00e2ncia com esse princ\u00edpio.<\/p>","resposta":5337411,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A concep\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria da educa\u00e7\u00e3o insiste em manter ocultas certas raz\u00f5es que explicam a maneira como est\u00e3o sendo os homens no mundo e, para isso, mistifica a realidade.","id":5337409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concep\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria da educa\u00e7\u00e3o insiste em manter ocultas certas raz\u00f5es que explicam a maneira como est\u00e3o sendo os homens no mundo e, para isso, mistifica a realidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cabe aos educandos memorizar, de forma d\u00f3cil, o conte\u00fado narrado pelo educador, em respeito \u00e0 sua autoridade e ao seu not\u00f3rio saber.","id":5337410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe aos educandos memorizar, de forma d\u00f3cil, o conte\u00fado narrado pelo educador, em respeito \u00e0 sua autoridade e ao seu not\u00f3rio saber.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O educador j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 o que apenas educa, mas o que, enquanto educa, \u00e9 educado, em di\u00e1logo com o educando que, ao ser educado, tamb\u00e9m educa.","id":5337411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O educador j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 o que apenas educa, mas o que, enquanto educa, \u00e9 educado, em di\u00e1logo com o educando que, ao ser educado, tamb\u00e9m educa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O professor e os alunos compartilham as experi\u00eancias, mas compete ao professor o dom\u00ednio e o ensino dos conte\u00fados, o aprendizado \u00e9 um caminho de m\u00e3o \u00fanica.","id":5337412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor e os alunos compartilham as experi\u00eancias, mas compete ao professor o dom\u00ednio e o ensino dos conte\u00fados, o aprendizado \u00e9 um caminho de m\u00e3o \u00fanica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O educador deve compartilhar experi\u00eancias, para impor suas cren\u00e7as e influenciar as atitudes dos educandos.","id":5337413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O educador deve compartilhar experi\u00eancias, para impor suas cren\u00e7as e influenciar as atitudes dos educandos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Paulo Freire","oab":false,"nome":"Paulo Freire","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426140,"slug":"pedagogia-paulo-freire"}],"slug":"pedagogia\/1442328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":2653,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma planta original com flores vermelhas foi utilizada para produ\u00e7\u00e3o de 20 clones. As mudas geradas foram divididas em dois grupos A e B e submetidas a diferentes condi\u00e7\u00f5es de \u00e1gua e luminosidade. Na flora\u00e7\u00e3o, observouse que as mudas do grupo A apresentavam flores vermelhas, e as mudas do grupo B, flores amarelas. Sobre esse experimento foram feitas as assertivas. I. Os clones apresentam os gen\u00f3tipos id\u00eanticos, embora apresentem flores com cores diferentes. Porque II. Pode ter havido modifica\u00e7\u00e3o no fen\u00f3tipo em fun\u00e7\u00e3o da diferen\u00e7a das condi\u00e7\u00f5es de tratamento. Qual das afirmativas \u00e9 adequada para analisar as asser\u00e7\u00f5es?","provas":[{"id":47508,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":2653,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-mg-2020-cotec-fadenor-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Francisco - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1442364,"hashId":"d726072e74b90a62729c14b13757d4d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma planta original com flores vermelhas foi utilizada para produ\u00e7\u00e3o de 20 clones. As mudas geradas foram divididas em dois grupos A e B e submetidas a diferentes condi\u00e7\u00f5es de \u00e1gua e luminosidade. Na flora\u00e7\u00e3o, observouse que as mudas do grupo A apresentavam flores vermelhas, e as mudas do grupo B, flores amarelas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esse experimento foram feitas as assertivas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os clones apresentam os gen\u00f3tipos id\u00eanticos, embora apresentem flores com cores diferentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Porque <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Pode ter havido modifica\u00e7\u00e3o no fen\u00f3tipo em fun\u00e7\u00e3o da diferen\u00e7a das condi\u00e7\u00f5es de tratamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual das afirmativas \u00e9 adequada para analisar as asser\u00e7\u00f5es?<\/p>","resposta":5337589,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II apresentam rela\u00e7\u00e3o e est\u00e3o corretas.","id":5337589,"corpo":"<p>As asser\u00e7\u00f5es I e II apresentam rela\u00e7\u00e3o e est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A asser\u00e7\u00e3o II \u00e9 correta, por\u00e9m n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com a I.","id":5337590,"corpo":"<p>A asser\u00e7\u00e3o II \u00e9 correta, por\u00e9m n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com a I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o incorretas e n\u00e3o apresentam rela\u00e7\u00e3o.","id":5337591,"corpo":"<p>As asser\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o incorretas e n\u00e3o apresentam rela\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 correta e n\u00e3o apresenta rela\u00e7\u00e3o com a II.","id":5337592,"corpo":"<p>A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 correta e n\u00e3o apresenta rela\u00e7\u00e3o com a II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o relacionadas, mas s\u00e3o incorretas.","id":5337593,"corpo":"<p>As asser\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o relacionadas, mas s\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/1442364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":2653,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exemplo que melhor ilustra o objetivo da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica para a tend\u00eancia pedag\u00f3gica Cr\u00edtico Superadora \u00e9:","provas":[{"id":47510,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":2653,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-mg-2020-cotec-fadenor-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Francisco - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1442420,"hashId":"2b3204a5de62bf5f629a4b23456b3457","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O exemplo que melhor ilustra o objetivo da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica para a tend\u00eancia pedag\u00f3gica Cr\u00edtico Superadora \u00e9:<\/p>","resposta":5337869,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em uma aula de cunho social, uma professora de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica trabalhou com as crian\u00e7as do 7.\u00ba ano a no\u00e7\u00e3o de compreens\u00e3o dos seus objetivos (e de seus iguais) atrav\u00e9s do jogo de Queimada, para que os alunos e as alunas se reconhecessem enquanto uma classe que sofre com as mesmas dificuldades. Ela relacionou essa experi\u00eancia ao conv\u00edvio social, para auxili\u00e1-los a entender que podem emancipar os seus conhecimentos e a sua consci\u00eancia de classe.","id":5337868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma aula de cunho social, uma professora de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica trabalhou com as crian\u00e7as do 7.\u00ba ano a no\u00e7\u00e3o de compreens\u00e3o dos seus objetivos (e de seus iguais) atrav\u00e9s do jogo de Queimada, para que os alunos e as alunas se reconhecessem enquanto uma classe que sofre com as mesmas dificuldades. Ela relacionou essa experi\u00eancia ao conv\u00edvio social, para auxili\u00e1-los a entender que podem emancipar os seus conhecimentos e a sua consci\u00eancia de classe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em uma aula de cunho social, uma professora de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica trabalhou com as crian\u00e7as do 7.\u00ba ano a no\u00e7\u00e3o de uni\u00e3o entre os iguais atrav\u00e9s do jogo de Queimada, para que os alunos e as alunas compreendessem como \u00e9 importante se juntar para transpor uma dificuldade e chegar a um objetivo em comum. Ela relacionou essa experi\u00eancia ao conv\u00edvio social, para auxili\u00e1-los a entender que podem ultrapassar dificuldades que o sistema poder\u00e1 vir a impor.","id":5337869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma aula de cunho social, uma professora de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica trabalhou com as crian\u00e7as do 7.\u00ba ano a no\u00e7\u00e3o de uni\u00e3o entre os iguais atrav\u00e9s do jogo de Queimada, para que os alunos e as alunas compreendessem como \u00e9 importante se juntar para transpor uma dificuldade e chegar a um objetivo em comum. Ela relacionou essa experi\u00eancia ao conv\u00edvio social, para auxili\u00e1-los a entender que podem ultrapassar dificuldades que o sistema poder\u00e1 vir a impor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em uma aula de cunho social, uma professora de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica trabalhou com as crian\u00e7as do 7.\u00ba ano a no\u00e7\u00e3o de uni\u00e3o entre os iguais atrav\u00e9s do jogo de Queimada, para que os alunos e as alunas compreendessem como \u00e9 importante cooperarem para viver melhor e para conseguir chegar ao objetivo do jogo. Ela relacionou essa experi\u00eancia ao conv\u00edvio social para auxili\u00e1-los a entender que podem cooperar entre si e ter uma conviv\u00eancia mais fraterna.","id":5337870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma aula de cunho social, uma professora de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica trabalhou com as crian\u00e7as do 7.\u00ba ano a no\u00e7\u00e3o de uni\u00e3o entre os iguais atrav\u00e9s do jogo de Queimada, para que os alunos e as alunas compreendessem como \u00e9 importante cooperarem para viver melhor e para conseguir chegar ao objetivo do jogo. Ela relacionou essa experi\u00eancia ao conv\u00edvio social para auxili\u00e1-los a entender que podem cooperar entre si e ter uma conviv\u00eancia mais fraterna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em uma aula de cunho desenvolvimentista, uma professora de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica trabalhou com as crian\u00e7as do 7.\u00ba ano as habilidades locomotoras atrav\u00e9s do jogo de Queimada, para que as alunas e os alunos treinassem essa habilidade motora e avaliassem se os(as) mesmos(as) j\u00e1 se encontram na fase motora especializada. Ela relacionou essa experi\u00eancia ao conv\u00edvio social para auxili\u00e1-los a entender que precisam possuir tais habilidades para se socializarem em distintos ambientes.","id":5337871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma aula de cunho desenvolvimentista, uma professora de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica trabalhou com as crian\u00e7as do 7.\u00ba ano as habilidades locomotoras atrav\u00e9s do jogo de Queimada, para que as alunas e os alunos treinassem essa habilidade motora e avaliassem se os(as) mesmos(as) j\u00e1 se encontram na fase motora especializada. Ela relacionou essa experi\u00eancia ao conv\u00edvio social para auxili\u00e1-los a entender que precisam possuir tais habilidades para se socializarem em distintos ambientes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em uma aula de cunho social, uma professora de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica trabalhou com as crian\u00e7as do 7.\u00ba ano o conte\u00fado de Jogos e Brincadeiras atrav\u00e9s do jogo de Queimada, para que os alunos e as alunas compreendessem como \u00e9 importante conhecer a cultura que os(as) envolvem e para que eles pudessem reviver e repassar a sua cultura corporal. Ela relacionou essa experi\u00eancia ao conv\u00edvio social e ao ensinamento que se perpetua atrav\u00e9s da pr\u00e1tica de jogos e brincadeiras de antigas gera\u00e7\u00f5es.","id":5337872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma aula de cunho social, uma professora de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica trabalhou com as crian\u00e7as do 7.\u00ba ano o conte\u00fado de Jogos e Brincadeiras atrav\u00e9s do jogo de Queimada, para que os alunos e as alunas compreendessem como \u00e9 importante conhecer a cultura que os(as) envolvem e para que eles pudessem reviver e repassar a sua cultura corporal. Ela relacionou essa experi\u00eancia ao conv\u00edvio social e ao ensinamento que se perpetua atrav\u00e9s da pr\u00e1tica de jogos e brincadeiras de antigas gera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1442420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":2653,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o fragmento a seguir:O documento da Base Nacional Comum Curricular (BNCC) ressalta que a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica \u00e9 o componente curricular que tematiza as pr\u00e1ticas corporais em suas diversas formas de codifica\u00e7\u00e3o e significa\u00e7\u00e3o social, entendidas como manifesta\u00e7\u00f5es das possibilidades expressivas dos sujeitos, produzidas por diversos grupos sociais no decorrer da hist\u00f3ria. Nessa concep\u00e7\u00e3o, o movimento humano est\u00e1 sempre inserido no \u00e2mbito da cultura e n\u00e3o se limita a um deslocamento espa\u00e7o-temporal de um segmento corporal ou de um corpo todo. Nas aulas, as pr\u00e1ticas corporais devem ser abordadas como fen\u00f4meno cultural din\u00e2mico, diversificado, pluridimensional, singular e contradit\u00f3rio. Desse modo, \u00e9 poss\u00edvel assegurar aos alunos a (re)constru\u00e7\u00e3o de um conjunto de conhecimentos que permitam ampliar sua consci\u00eancia a respeito de seus movimentos e dos recursos para o cuidado de si e dos outros e desenvolver autonomia para apropria\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o da cultura corporal de movimento em diversas finalidades humanas, favorecendo sua participa\u00e7\u00e3o de forma confiante e autoral na sociedade. \u00c9 fundamental frisar que a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica oferece uma s\u00e9rie de possibilidades para enriquecer a experi\u00eancia das crian\u00e7as, jovens e adultos na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, permitindo o acesso a um vasto universo cultural. Esse universo compreende saberes corporais, experi\u00eancias est\u00e9ticas, emotivas, l\u00fadicas e agonistas, que se inscrevem, mas n\u00e3o se restringem, \u00e0 racionalidade t\u00edpica dos saberes cient\u00edficos que, comumente, orienta as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas na escola. Experimentar e analisar as diferentes formas de express\u00e3o que n\u00e3o se alicer\u00e7am apenas nessa racionalidade \u00e9 uma das potencialidades desse componente na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Para al\u00e9m da viv\u00eancia, a experi\u00eancia efetiva das pr\u00e1ticas corporais oportuniza aos alunos participar, de forma aut\u00f4noma, em contextos de lazer e sa\u00fade. Fonte: BRASIL, 2018.De acordo com o texto, o objetivo da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar \u00e9","provas":[{"id":47510,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":2653,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-mg-2020-cotec-fadenor-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Francisco - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1442427,"hashId":"236c36b1f99c145af23ea923dc2b8bae","enunciado":"<p>Analise o fragmento a seguir:<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O documento da Base Nacional Comum Curricular (BNCC) ressalta que a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica \u00e9 o componente curricular que tematiza as pr\u00e1ticas corporais em suas diversas formas de codifica\u00e7\u00e3o e significa\u00e7\u00e3o social, entendidas como manifesta\u00e7\u00f5es das possibilidades expressivas dos sujeitos, produzidas por diversos grupos sociais no decorrer da hist\u00f3ria. Nessa concep\u00e7\u00e3o, o movimento humano est\u00e1 sempre inserido no \u00e2mbito da cultura e n\u00e3o se limita a um deslocamento espa\u00e7o-temporal de um segmento corporal ou de um corpo todo. Nas aulas, as pr\u00e1ticas corporais devem ser abordadas como fen\u00f4meno cultural din\u00e2mico, diversificado, pluridimensional, singular e contradit\u00f3rio. Desse modo, \u00e9 poss\u00edvel assegurar aos alunos a (re)constru\u00e7\u00e3o de um conjunto de conhecimentos que permitam ampliar sua consci\u00eancia a respeito de seus movimentos e dos recursos para o cuidado de si e dos outros e desenvolver autonomia para apropria\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o da cultura corporal de movimento em diversas finalidades humanas, favorecendo sua participa\u00e7\u00e3o de forma confiante e autoral na sociedade. \u00c9 fundamental frisar que a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica oferece uma s\u00e9rie de possibilidades para enriquecer a experi\u00eancia das crian\u00e7as, jovens e adultos na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, permitindo o acesso a um vasto universo cultural. Esse universo compreende saberes corporais, experi\u00eancias est\u00e9ticas, emotivas, l\u00fadicas e agonistas, que se inscrevem, mas n\u00e3o se restringem, \u00e0 racionalidade t\u00edpica dos saberes cient\u00edficos que, comumente, orienta as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas na escola. Experimentar e analisar as diferentes formas de express\u00e3o que n\u00e3o se alicer\u00e7am apenas nessa racionalidade \u00e9 uma das potencialidades desse componente na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Para al\u00e9m da viv\u00eancia, a experi\u00eancia efetiva das pr\u00e1ticas corporais oportuniza aos alunos participar, de forma aut\u00f4noma, em contextos de lazer e sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: BRASIL, 2018.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>De acordo com o texto, o objetivo da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar \u00e9<\/p>","resposta":5337906,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"propiciar a viv\u00eancia de atividades com o prop\u00f3sito de desenvolver o m\u00e1ximo da capacidade f\u00edsica de todos os praticantes, uma vez que essa \u00e1rea do conhecimento lida com a educa\u00e7\u00e3o do f\u00edsico.","id":5337902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propiciar a viv\u00eancia de atividades com o prop\u00f3sito de desenvolver o m\u00e1ximo da capacidade f\u00edsica de todos os praticantes, uma vez que essa \u00e1rea do conhecimento lida com a educa\u00e7\u00e3o do f\u00edsico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"treinar as habilidades motoras b\u00e1sicas e, posteriormente, as complexas, visando a um maior rendimento esportivo do aluno, a hipercompetitividade e a seletividade dos praticantes.","id":5337903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">treinar as habilidades motoras b\u00e1sicas e, posteriormente, as complexas, visando a um maior rendimento esportivo do aluno, a hipercompetitividade e a seletividade dos praticantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"provocar nos alunos o entendimento de corpo (que se relaciona dentro de um contexto cultural) e de organismo (sistema estritamente fisiol\u00f3gico) como sin\u00f4nimos.","id":5337904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">provocar nos alunos o entendimento de corpo (que se relaciona dentro de um contexto cultural) e de organismo (sistema estritamente fisiol\u00f3gico) como sin\u00f4nimos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possibilitar o acesso aos jogos, dan\u00e7as, lutas, gin\u00e1sticas, esportes e \u00e0s pr\u00e1ticas corporais de aventura, valorizando a performance e os anseios individuais.","id":5337905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilitar o acesso aos jogos, dan\u00e7as, lutas, gin\u00e1sticas, esportes e \u00e0s pr\u00e1ticas corporais de aventura, valorizando a performance e os anseios individuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"possibilitar a viv\u00eancia da corporeidade, valendo-se de amplo repert\u00f3rio de pr\u00e1ticas corporais, fomentando a participa\u00e7\u00e3o em contextos de lazer, ampliando as redes de sociabilidade e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":5337906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilitar a viv\u00eancia da corporeidade, valendo-se de amplo repert\u00f3rio de pr\u00e1ticas corporais, fomentando a participa\u00e7\u00e3o em contextos de lazer, ampliando as redes de sociabilidade e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402865,"slug":"educacao-fisica-orientacoes-curriculares-de-ensino-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1442427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para definir o foco no \u00faltimo item \u00e0 direita na barra de ferramentas do Chrome, utiliza-se qual atalho de teclado?","provas":[{"id":47250,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1437094,"hashId":"ee1695dde7254cf0bdd22dee9903fdc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para definir o foco no \u00faltimo item \u00e0 direita na barra de ferramentas do Chrome, utiliza-se qual atalho de teclado?<\/p>","resposta":5312419,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F10.","id":5312419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Shift + Alt + T.","id":5312420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Shift + Alt + T.<\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ctrl + Shift + O.","id":5312421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ctrl + Shift + O.<\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F6.","id":5312422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 e 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":"informatica\/1437094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto mede a circunfer\u00eancia em cm e a \u00e1rea em cm2 , nessa ordem, de um c\u00edrculo cujo di\u00e2metro \u00e9 10 cm? (utilize \u03c0 = 3, 14). ","provas":[{"id":47250,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1437007,"hashId":"d9f5069367517c87b8ffb843710f2bfe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto mede a circunfer\u00eancia em cm e a \u00e1rea em cm<sup>2<\/sup> , nessa ordem, de um c\u00edrculo cujo di\u00e2metro \u00e9 10 cm? (utilize <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\" wfd-id=\"8086\">\u03c0<\/span> = 3, 14). <\/p>","resposta":5312002,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"62,40 e 314. ","id":5312001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">62,40 e 314. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"31,40 e 78,5. ","id":5312002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">31,40 e 78,5. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15,70 e 34,25. ","id":5312003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15,70 e 34,25. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7,85 e 17,12. ","id":5312004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7,85 e 17,12. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","oab":false,"nome":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403880,"slug":"matematica-circunferencias-e-circulos"}],"slug":"matematica\/1437007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o da receita \u00e9 composta por: I. Receitas de servi\u00e7os; lI. Receitas correntes; III. Receita Tribut\u00e1ria; IV. Receita patrimonial. Quantos dos itens acima est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S)?","provas":[{"id":47250,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1437162,"hashId":"3bdc6d867f5821ad4497281a528e706b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o da receita \u00e9 composta por: <strong>I.<\/strong> Receitas de servi\u00e7os; <strong>lI.<\/strong> Receitas correntes;<strong> III.<\/strong> Receita Tribut\u00e1ria; <strong>IV.<\/strong> Receita patrimonial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantos dos itens acima est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S)?<\/p>","resposta":5312750,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas 1 deles.","id":5312747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas 1 deles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas 2 deles.","id":5312748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas 2 deles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas 3 deles.","id":5312749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas 3 deles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os 4.","id":5312750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 42 a 46 se referem \u00e0 Lei n\u00ba 4.320\/1964, que estatui normas gerais de direito financeiro.","id":423600,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de 42 a 46 se referem \u00e0 Lei n\u00ba 4.320\/1964, que estatui normas gerais de direito financeiro.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405642,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o por Natureza da Receita (N\u00edveis e D\u00edgitos)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o por Natureza da Receita (N\u00edveis e D\u00edgitos)","pai":424731,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411854,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacao-por-natureza-da-receita-niveis-e-digitos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es","pai":405642,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424731,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1437162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o regras b\u00e1sicas a serem observadas para a sistematiza\u00e7\u00e3o do texto do ato normativo, com o objetivo de facilitar sua estrutura\u00e7\u00e3o, EXCETO: ","provas":[{"id":47250,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1437191,"hashId":"657fa697d06c3d812721412b3cc56316","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o regras b\u00e1sicas a serem observadas para a sistematiza\u00e7\u00e3o do texto do ato normativo, com o objetivo de facilitar sua estrutura\u00e7\u00e3o, EXCETO: <\/p>","resposta":5312890,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mat\u00e9rias que guardem afinidade objetiva devem ser tratadas em um mesmo contexto ou agrupamento. ","id":5312887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mat\u00e9rias que guardem afinidade objetiva devem ser tratadas em um mesmo contexto ou agrupamento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os procedimentos devem ser disciplinados segundo a ordem cronol\u00f3gica, se poss\u00edvel. ","id":5312888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os procedimentos devem ser disciplinados segundo a ordem cronol\u00f3gica, se poss\u00edvel. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A sistem\u00e1tica da lei deve ser concebida de modo a permitir que ela forne\u00e7a resposta \u00e0 quest\u00e3o jur\u00eddica a ser disciplinada. ","id":5312889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sistem\u00e1tica da lei deve ser concebida de modo a permitir que ela forne\u00e7a resposta \u00e0 quest\u00e3o jur\u00eddica a ser disciplinada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Institutos diversos devem ser tratados de forma conjunta. ","id":5312890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Institutos diversos devem ser tratados de forma conjunta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 47 e 48 se referem ao Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. ","id":423605,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es 47 e 48 se referem ao Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 e 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"}],"slug":"redacao-oficial\/1437191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows 7, no Painel de Controle, atrav\u00e9s do \u00edcone Programas e Recursos, o usu\u00e1rio pode: ","provas":[{"id":47250,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1437062,"hashId":"825896961fe74e5cf82020b9fa1b2b2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows 7, no Painel de Controle, atrav\u00e9s do \u00edcone <strong>Programas e Recursos<\/strong>, o usu\u00e1rio pode: <\/p>","resposta":5312267,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desinstalar ou alterar programas do computador. ","id":5312267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desinstalar ou alterar programas do computador. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escolher os programas que o Windows dever\u00e1 usar para diversas atividades. ","id":5312268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escolher os programas que o Windows dever\u00e1 usar para diversas atividades. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Configurar a conserva\u00e7\u00e3o de energia. ","id":5312269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Configurar a conserva\u00e7\u00e3o de energia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Definir as configura\u00e7\u00f5es de conex\u00e3o. ","id":5312270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Definir as configura\u00e7\u00f5es de conex\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":"informatica\/1437062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O atalho de teclado Ctrl + Shift + K realiza qual a\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":47250,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1437080,"hashId":"6cea186363c29a5d6b5cbba8ec803cd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O atalho de teclado <strong>Ctrl<\/strong> + <strong>Shift <\/strong>+ <strong>K<\/strong> realiza qual a\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":5312355,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Move o cursor para o topo da p\u00e1gina anterior.","id":5312352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Move o cursor para o topo da p\u00e1gina anterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Remove a formata\u00e7\u00e3o manual dos caracteres.","id":5312353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Remove a formata\u00e7\u00e3o manual dos caracteres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Move o cursor para o final do texto.","id":5312354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Move o cursor para o final do texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Formata as letras selecionadas com versalete.","id":5312355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formata as letras selecionadas com versalete.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 25 a 28 se referem ao Microsoft Word 2016, em portugu\u00eas. ","id":423589,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de 25 a 28 se referem ao Microsoft Word 2016, em portugu\u00eas. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1437080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o assunto do livro \u00e9 educa\u00e7\u00e3o e fotografia de lugares espec\u00edficos, a CDU correta \u00e9","provas":[{"id":46454,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - Bibliotec\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:37:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1412633,"hashId":"898dc7d70fc1e4d362da29ff98155c9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o assunto do livro \u00e9 educa\u00e7\u00e3o e fotografia de lugares espec\u00edficos, a CDU correta \u00e9<\/p>","resposta":5204447,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"370\/778.9","id":5204446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">370\/778.9<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"370+778.9","id":5204447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">370+778.9<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"370:778.9","id":5204448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">370:778.9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"[370+778.9]","id":5204449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[370+778.9]<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"370=778.9","id":5204450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">370=778.9<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397787,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-universal-cdu-estrutura-principios-e-indices-principais-e-emprego-das-tabelas-auxiliares"}],"slug":"biblioteconomia\/1412633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o t\u00edtulo do livro \u00e9: \u201cAs Brumas de Avalon\u201d, de Marion Zimmer Bradley. S\u00e3o Paulo: SARAIVA, 1979. Conta a vida lend\u00e1ria do Rei Arthur e seus cavaleiros da Bretanha, a indexa\u00e7\u00e3o de assuntos correta \u00e9","provas":[{"id":46454,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - Bibliotec\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:37:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1412637,"hashId":"6f29253507c35a5e784260a0083bf076","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o t\u00edtulo do livro \u00e9: \u201cAs Brumas de Avalon\u201d, de Marion Zimmer Bradley. S\u00e3o Paulo: SARAIVA, 1979. Conta a vida lend\u00e1ria do Rei Arthur e seus cavaleiros da Bretanha, a indexa\u00e7\u00e3o de assuntos correta \u00e9<\/p>","resposta":5204462,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Literatura Inglesa - Romance; Rei Arthur \u2013 Aspectos Hist\u00f3ricos.","id":5204460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Literatura Inglesa - Romance; Rei Arthur \u2013 Aspectos Hist\u00f3ricos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Literatura Canadense - Romance; Rei Arthur \u2013 Aspectos Hist\u00f3ricos.","id":5204461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Literatura Canadense - Romance; Rei Arthur \u2013 Aspectos Hist\u00f3ricos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Literatura Americana - Romance; Rei Arthur \u2013 Aspectos Hist\u00f3ricos.","id":5204462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Literatura Americana - Romance; Rei Arthur \u2013 Aspectos Hist\u00f3ricos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Literatura Inglesa - Poesia; Rei Arthur \u2013 Aspectos Hist\u00f3ricos.","id":5204463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Literatura Inglesa - Poesia; Rei Arthur \u2013 Aspectos Hist\u00f3ricos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Literatura Canadense - Poesia; Rei Arthur \u2013 Aspectos Hist\u00f3ricos.","id":5204464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Literatura Canadense - Poesia; Rei Arthur \u2013 Aspectos Hist\u00f3ricos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1412637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No formato MARC, o campo para indexa\u00e7\u00e3o de assunto geogr\u00e1fico do SIBIX \u00e9","provas":[{"id":46454,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - Bibliotec\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:37:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1412645,"hashId":"d568a41aecf036aa0d3f17912ca27b48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No formato MARC, o campo para indexa\u00e7\u00e3o de assunto geogr\u00e1fico do SIBIX \u00e9<\/p>","resposta":5204479,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"651","id":5204479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">651<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"600","id":5204480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">600<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"650","id":5204481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">650<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"655","id":5204482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">655<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"656","id":5204483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">656<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"MARC21","oab":false,"nome":"MARC21","pai":397810,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402311,"slug":"biblioteconomia-marc21"}],"slug":"biblioteconomia\/1412645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rede social Instagram permite que os usu\u00e1rios utilizem \u201ctags\u201d em palavras-chaves para conseguir o maior n\u00famero de visualiza\u00e7\u00e3o, seguidores e \u201clikes\u201d. Na Biblioteconomia, o nome espec\u00edfico para essa fun\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":46454,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - Bibliotec\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:37:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1412663,"hashId":"8cc7ea9f50ff2a6b36719cdcaf403a16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rede social Instagram permite que os usu\u00e1rios utilizem \u201ctags\u201d em palavras-chaves para conseguir o maior n\u00famero de visualiza\u00e7\u00e3o, seguidores e \u201clikes\u201d. Na Biblioteconomia, o nome espec\u00edfico para essa fun\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":5204551,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Folksonomia.","id":5204551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Folksonomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cadeia.","id":5204552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cadeia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Renque.","id":5204553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Renque.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ontologia.","id":5204554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ontologia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Taximetria.","id":5204555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Taximetria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402299,"slug":"biblioteconomia-definicoes"}],"slug":"biblioteconomia\/1412663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Servi\u00e7o de Refer\u00eancia possui alguns processos. Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta um processo.","provas":[{"id":46454,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - Bibliotec\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:37:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1412669,"hashId":"a7b248c62aaa42c826d0584363575ab4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Servi\u00e7o de Refer\u00eancia possui alguns processos. Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta um processo.<\/p>","resposta":5204574,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A necessidade da informa\u00e7\u00e3o.","id":5204570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A necessidade da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A quest\u00e3o inicial.","id":5204571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quest\u00e3o inicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A quest\u00e3o negociada.","id":5204572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quest\u00e3o negociada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A estrat\u00e9gia de busca.","id":5204573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrat\u00e9gia de busca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A estrat\u00e9gia de resposta.","id":5204574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrat\u00e9gia de resposta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397800,"slug":"biblioteconomia-servico-de-referencia"}],"slug":"biblioteconomia\/1412669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Servi\u00e7o de Refer\u00eancia COMUT significa","provas":[{"id":46454,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - Bibliotec\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:37:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1412675,"hashId":"b48a19c2e06b1fcc20346f9529f07474","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Servi\u00e7o de Refer\u00eancia COMUT significa<\/p>","resposta":5204588,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"programa brasileiro de comuta\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica, no qual o usu\u00e1rio pode plagiar peri\u00f3dicos, teses, anais de congresso, relat\u00f3rios t\u00e9cnicos e parte de documentos, em uma rede de bibliotecas cadastradas.","id":5204587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">programa brasileiro de comuta\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica, no qual o usu\u00e1rio pode plagiar peri\u00f3dicos, teses, anais de congresso, relat\u00f3rios t\u00e9cnicos e parte de documentos, em uma rede de bibliotecas cadastradas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"programa brasileiro de comuta\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica, no qual o usu\u00e1rio solicita c\u00f3pia de peri\u00f3dicos, teses, anais de congresso, relat\u00f3rios t\u00e9cnicos e parte de documentos, em uma rede de bibliotecas cadastradas.","id":5204588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">programa brasileiro de comuta\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica, no qual o usu\u00e1rio solicita c\u00f3pia de peri\u00f3dicos, teses, anais de congresso, relat\u00f3rios t\u00e9cnicos e parte de documentos, em uma rede de bibliotecas cadastradas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"programa brasileiro de comuta\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica, no qual o usu\u00e1rio n\u00e3o pode solicitar c\u00f3pia de peri\u00f3dicos, teses, anais de congresso, relat\u00f3rios t\u00e9cnicos e parte de documentos, em uma rede de bibliotecas cadastradas.","id":5204589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">programa brasileiro de comuta\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica, no qual o usu\u00e1rio n\u00e3o pode solicitar c\u00f3pia de peri\u00f3dicos, teses, anais de congresso, relat\u00f3rios t\u00e9cnicos e parte de documentos, em uma rede de bibliotecas cadastradas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"base de dados na qual o usu\u00e1rio solicita c\u00f3pia de peri\u00f3dicos, teses, anais de congresso, relat\u00f3rios t\u00e9cnicos e parte de documentos, em uma rede de bibliotecas cadastradas.","id":5204590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">base de dados na qual o usu\u00e1rio solicita c\u00f3pia de peri\u00f3dicos, teses, anais de congresso, relat\u00f3rios t\u00e9cnicos e parte de documentos, em uma rede de bibliotecas cadastradas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"biblioteca espec\u00edfica no Brasil inteiro que cuida da c\u00f3pia de peri\u00f3dicos, teses, anais de congresso, relat\u00f3rios t\u00e9cnicos e parte de documentos, em uma rede de bibliotecas cadastradas.","id":5204591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">biblioteca espec\u00edfica no Brasil inteiro que cuida da c\u00f3pia de peri\u00f3dicos, teses, anais de congresso, relat\u00f3rios t\u00e9cnicos e parte de documentos, em uma rede de bibliotecas cadastradas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397800,"slug":"biblioteconomia-servico-de-referencia"}],"slug":"biblioteconomia\/1412675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que uma biblioteca se mantenha padronizada em todos os seus servi\u00e7os, o que o bibliotec\u00e1rio precisa fazer, caso n\u00e3o esteja mais administrando a biblioteca em quest\u00e3o, \u00e9","provas":[{"id":46454,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - Bibliotec\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:37:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1412709,"hashId":"de44fa97f50de3ae9b960ebfc3cdd2e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que uma biblioteca se mantenha padronizada em todos os seus servi\u00e7os, o que o bibliotec\u00e1rio precisa fazer, caso n\u00e3o esteja mais administrando a biblioteca em quest\u00e3o, \u00e9<\/p>","resposta":5204691,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"treinar o pr\u00f3ximo bibliotec\u00e1rio.","id":5204688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">treinar o pr\u00f3ximo bibliotec\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"organizar a biblioteca de uma forma f\u00e1cil.","id":5204689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">organizar a biblioteca de uma forma f\u00e1cil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fazer com que todos os bibliotec\u00e1rios trabalham de forma padr\u00e3o.","id":5204690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fazer com que todos os bibliotec\u00e1rios trabalham de forma padr\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um manual de servi\u00e7os e procedimentos.","id":5204691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um manual de servi\u00e7os e procedimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"repassar todas as informa\u00e7\u00f5es para o auxiliar de biblioteca.","id":5204692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">repassar todas as informa\u00e7\u00f5es para o auxiliar de biblioteca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397791,"slug":"biblioteconomia-principios-e-funcoes-administrativas-em-bibliotecas-estrutura-organizacional-as-grandes-areas-funcionais-da-biblioteca-marketing"}],"slug":"biblioteconomia\/1412709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tipologia das necessidades de informa\u00e7\u00e3o de pessoas ou grupos pode ser dividida em fun\u00e7\u00e3o como","provas":[{"id":46454,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - Bibliotec\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:37:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1412712,"hashId":"c68419cbf54c02e03e49005ad1e68ce7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tipologia das necessidades de informa\u00e7\u00e3o de pessoas ou grupos pode ser dividida em fun\u00e7\u00e3o como<\/p>","resposta":5204698,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o.","id":5204697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o.","id":5204698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"divis\u00e3o.","id":5204699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">divis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"partilhamento.","id":5204700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">partilhamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"resultados.","id":5204701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resultados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Informa\u00e7\u00e3o: conceitos e tipologias","oab":false,"nome":"Informa\u00e7\u00e3o: conceitos e tipologias","pai":397770,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397772,"slug":"biblioteconomia-informacao-conceitos-e-tipologias"},{"nome_clean":"Estudo de Usu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Estudo de Usu\u00e1rios","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397808,"slug":"biblioteconomia-estudo-de-usuarios"}],"slug":"biblioteconomia\/1412712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o leis de aplica\u00e7\u00e3o em m\u00e9todos estat\u00edsticos e matem\u00e1ticos aos livros, artigos e outros meios de comunica\u00e7\u00e3o ou abordagem quantitativa de t\u00e9cnicas de gest\u00e3o de uma unidade de informa\u00e7\u00e3o. O enunciado refere-se \u00e0","provas":[{"id":46454,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - Bibliotec\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:37:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1412719,"hashId":"42bd85dc7aa583d0ce6ef8710ed58d87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o leis de aplica\u00e7\u00e3o em m\u00e9todos estat\u00edsticos e matem\u00e1ticos aos livros, artigos e outros meios de comunica\u00e7\u00e3o ou abordagem quantitativa de t\u00e9cnicas de gest\u00e3o de uma unidade de informa\u00e7\u00e3o. O enunciado refere-se \u00e0<\/p>","resposta":5204720,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cientometria.","id":5204718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cientometria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Biblioteconomia.","id":5204719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Biblioteconomia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bibliometria.","id":5204720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bibliometria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arquivologia.","id":5204721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arquivologia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Museologia.","id":5204722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Museologia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Bibliometria","oab":false,"nome":"Bibliometria","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402308,"slug":"biblioteconomia-bibliometria"}],"slug":"biblioteconomia\/1412719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Coordenador","id":17895}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aprender a ser cidad\u00e3o e a ser cidad\u00e3 \u00e9, entre outras coisas, aprender a agir com respeito, solidariedade, responsabilidade, justi\u00e7a, n\u00e3o-viol\u00eancia; aprender a usar o di\u00e1logo nas mais diferentes situa\u00e7\u00f5es e comprometer-se com o que acontece na vida coletiva da comunidade e do Pa\u00eds. Esses valores e essas atitudes precisam ser aprendidos e desenvolvidos pelos estudantes e, portanto, podem e devem ser ensinados na escola. Para que os estudantes possam assumir os princ\u00edpios \u00e9ticos, s\u00e3o necess\u00e1rios pelo menos dois fatores: - que os princ\u00edpios se expressem em situa\u00e7\u00f5es reais, nas quais os estudantes possam ter experi\u00eancias e conviver com a sua pr\u00e1tica; - e que haja um desenvolvimento da sua capacidade de autonomia moral, isto \u00e9, da capacidade de analisar e eleger valores para si, conscientemente e livremente. Uma educa\u00e7\u00e3o em valores deve partir de tem\u00e1ticas significativas do ponto de vista \u00e9tico e propiciar condi\u00e7\u00f5es para que os alunos e as alunas desenvolvam sua capacidade dial\u00f3gica, tomem consci\u00eancia de seus sentimentos e emo\u00e7\u00f5es (e das demais pessoas) e desenvolvam a capacidade aut\u00f4noma de tomar decis\u00f5es em situa\u00e7\u00f5es conflitantes do ponto de vista \u00e9tico\/moral. A melhor forma de ensin\u00e1-los, portanto, \u00e9 fazer com que:","provas":[{"id":41986,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Coordenador","id":17895},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-professor-area-coordenador-3","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Professor - \u00c1rea: Coordenador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:37:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1247439,"hashId":"3159d5134b811c59882fce186a008fea","enunciado":"<p align=justify>Aprender a ser cidad\u00e3o e a ser cidad\u00e3 \u00e9, entre outras coisas, aprender a agir com respeito, solidariedade, responsabilidade, justi\u00e7a, n\u00e3o-viol\u00eancia; aprender a usar o di\u00e1logo nas mais diferentes situa\u00e7\u00f5es e comprometer-se com o que acontece na vida coletiva da comunidade e do Pa\u00eds. <div>Esses valores e essas atitudes precisam ser aprendidos e desenvolvidos pelos estudantes e, portanto, podem e devem ser ensinados na escola. Para que os estudantes possam assumir os princ\u00edpios \u00e9ticos, s\u00e3o necess\u00e1rios pelo menos dois fatores: - que os princ\u00edpios se expressem em situa\u00e7\u00f5es reais, nas quais os estudantes possam ter experi\u00eancias e conviver com a sua pr\u00e1tica; - e que haja um desenvolvimento da sua capacidade de autonomia moral, isto \u00e9, da capacidade de analisar e eleger valores para si, conscientemente e livremente. <\/div><div>Uma educa\u00e7\u00e3o em valores deve partir de tem\u00e1ticas significativas do ponto de vista \u00e9tico e propiciar condi\u00e7\u00f5es para que os alunos e as alunas desenvolvam sua capacidade dial\u00f3gica, tomem consci\u00eancia de seus sentimentos e emo\u00e7\u00f5es (e das demais pessoas) e desenvolvam a capacidade aut\u00f4noma de tomar decis\u00f5es em situa\u00e7\u00f5es conflitantes do ponto de vista \u00e9tico\/moral. <\/div><div><br><\/div><div>A melhor forma de ensin\u00e1-los, portanto, \u00e9 fazer com que:<\/div><\/p>","resposta":4514485,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sejam o centro de interesse de reflex\u00f5es e de viv\u00eancias.","id":4514485,"corpo":"<p align=justify>sejam o centro de interesse de reflex\u00f5es e de viv\u00eancias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pesquisem e observem o entorno da institui\u00e7\u00e3o.","id":4514486,"corpo":"<p align=justify>pesquisem e observem o entorno da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tomem parte de campanhas de cunho social.","id":4514487,"corpo":"<p align=justify>tomem parte de campanhas de cunho social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"colaborem com a limpeza e a manuten\u00e7\u00e3o do ambiente.","id":4514488,"corpo":"<p align=justify>colaborem com a limpeza e a manuten\u00e7\u00e3o do ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"participem de competi\u00e7\u00f5es junto com outras escolas.","id":4514489,"corpo":"<p align=justify>participem de competi\u00e7\u00f5es junto com outras escolas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do PPP","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios do PPP","pai":405506,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405508,"slug":"pedagogia-principios-do-ppp"}],"slug":"pedagogia\/1247439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos","descricao":"INSTITUTO FIP","sigla":"FIP","oab":false,"id":1093}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Oeste Servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - CIS-URG OESTE","sigla":"CIS URG OESTE","id":3838,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas apresenta os valores de x na equa\u00e7\u00e3o x2 + 7x + 6 = 0?","provas":[{"id":41926,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Oeste Servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - CIS-URG OESTE","sigla":"CIS URG OESTE","id":3838,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos","descricao":"INSTITUTO FIP","sigla":"FIP","oab":false,"id":1093},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cis-urg-oeste-mg-2020-fip-medico-2","tipo":1,"nome":"FIP - CIS-URG OESTE - M\u00e9dico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:37:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1244716,"hashId":"43ef2506ce5fa88ac30d542ff59ccfd3","enunciado":"<p align=\"justify\">Qual das alternativas apresenta os valores de x na equa\u00e7\u00e3o x<sup>2<\/sup> + 7x + 6 = 0?<\/p>","resposta":4502774,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(-6, -1).","id":4502774,"corpo":"(-6, -1).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(6, -1).","id":4502775,"corpo":"(6, -1).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(-5, -3).","id":4502776,"corpo":"(-5, -3).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(-5, 3).","id":4502777,"corpo":"(-5, 3).","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408715,"slug":"matematica-equacao-do-segundo-grau-quadratica"}],"slug":"matematica\/1244716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Gr\u00e1fico acima os trechos 0 \u2013 A, A \u2013 B e B \u2013 C corresponde respectivamente aos regimes do material:","provas":[{"id":41922,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-engenheiro-mecanico-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:37:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":464,"descricao":"Engenharia Eletromec\u00e2nica"}],"id":1244749,"hashId":"97440dc108cbbe36de3fabdffa6cecb1","enunciado":"<p align=justify><div style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41922\/35.gif\"><\/div><div><br><\/div><div><br><\/div>No Gr\u00e1fico acima os trechos 0 \u2013 A, A \u2013 B e B \u2013 C corresponde respectivamente aos regimes do material:<\/p>","resposta":4502922,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ruptura, estric\u00e7\u00e3o e encruamento.","id":4502920,"corpo":"<p align=justify>ruptura, estric\u00e7\u00e3o e encruamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"el\u00e1stico, plastifica\u00e7\u00e3o e encruamento.","id":4502921,"corpo":"<p align=justify>el\u00e1stico, plastifica\u00e7\u00e3o e encruamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"el\u00e1stico, plastifica\u00e7\u00e3o \/ encruamento, estric\u00e7\u00e3o.","id":4502922,"corpo":"<p align=justify>el\u00e1stico, plastifica\u00e7\u00e3o \/ encruamento, estric\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"el\u00e1stico, ruptura, estric\u00e7\u00e3o.","id":4502923,"corpo":"<p align=justify>el\u00e1stico, ruptura, estric\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estric\u00e7\u00e3o, el\u00e1stico, ruptura.","id":4502924,"corpo":"<p align=justify>estric\u00e7\u00e3o, el\u00e1stico, ruptura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402690,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-solidos"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1244749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se diz que a confiabilidade de um processo \u00e9 6-Sigma quando:","provas":[{"id":41922,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-engenheiro-mecanico-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:37:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":464,"descricao":"Engenharia Eletromec\u00e2nica"}],"id":1244754,"hashId":"3470e9b0bd30852c6f32c5f22c5134f2","enunciado":"<p align=justify>Se diz que a confiabilidade de um processo \u00e9 6-Sigma quando:<\/p>","resposta":4502949,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"j\u00e1 passou por melhoria.","id":4502946,"corpo":"<p align=justify>j\u00e1 passou por melhoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quando apresenta 233 falhas por milh\u00e3o de unidades produzidas.","id":4502947,"corpo":"<p align=justify>quando apresenta 233 falhas por milh\u00e3o de unidades produzidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando as pe\u00e7as retrabalhadas ficam perfeitas.","id":4502948,"corpo":"<p align=justify>quando as pe\u00e7as retrabalhadas ficam perfeitas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresentam no m\u00e1ximo 3,4 defeitos por milh\u00e3o de unidades produzidas.","id":4502949,"corpo":"<p align=justify>apresentam no m\u00e1ximo 3,4 defeitos por milh\u00e3o de unidades produzidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os objetivos de melhoria s\u00e3o atingidos por algumas partes do processo.","id":4502950,"corpo":"<p align=justify>os objetivos de melhoria s\u00e3o atingidos por algumas partes do processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402716,"slug":"engenharia-mecanica-manutencao-mecanica"},{"nome_clean":"Qualidade Total","oab":false,"nome":"Qualidade Total","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402720,"slug":"engenharia-mecanica-qualidade-total"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1244754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a Fresadora indicada para servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":41922,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-engenheiro-mecanico-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:37:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":464,"descricao":"Engenharia Eletromec\u00e2nica"}],"id":1244782,"hashId":"77f1aadf288b37da2cf839d85992e990","enunciado":"<p align=justify>Qual a Fresadora indicada para servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":4503077,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fresadora CNC","id":4503074,"corpo":"<p align=justify>Fresadora CNC<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fresadora Ferramenteira","id":4503075,"corpo":"<p align=justify>Fresadora Ferramenteira<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fresadora Vertical","id":4503076,"corpo":"<p align=justify>Fresadora Vertical<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fresadora Universal","id":4503077,"corpo":"<p align=justify>Fresadora Universal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fresadora Faceadora","id":4503078,"corpo":"<p align=justify>Fresadora Faceadora<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402716,"slug":"engenharia-mecanica-manutencao-mecanica"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402717,"slug":"engenharia-mecanica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1244782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados crimes ambientais, de acordo com a Lei N\u00ba 9.605\/1998: I - disseminar doen\u00e7a ou praga ou esp\u00e9cies que possam causar dano \u00e0 agricultura, \u00e0 pecu\u00e1ria, \u00e0 fauna, \u00e0 flora ou aos ecossistemas. II - abater animal para saciar a fome. III - fabricar, vender, transportar ou soltar bal\u00f5es. IV - pichar ou por outro meio conspurcar edifica\u00e7\u00e3o ou monumento urbano. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":41924,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Engenheiro Ambiental - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:37:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":1244814,"hashId":"def5df4f9d48c0a53259f1e78fa51e03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o considerados crimes ambientais, de acordo com a Lei N\u00ba 9.605\/1998: <\/p><p><br><\/p><p>I - disseminar doen\u00e7a ou praga ou esp\u00e9cies que possam causar dano \u00e0 agricultura, \u00e0 pecu\u00e1ria, \u00e0 fauna, \u00e0 flora ou aos ecossistemas. <\/p><p><br><\/p><p>II - abater animal para saciar a fome. <\/p><p><br><\/p><p>III - fabricar, vender, transportar ou soltar bal\u00f5es. <\/p><p><br><\/p><p>IV - pichar ou por outro meio conspurcar edifica\u00e7\u00e3o ou monumento urbano. <\/p><p><br><\/p><p>Est\u00e3o corretas:<\/p><p><br><\/p>","resposta":4503221,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I, II e III.","id":4503219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente I, II e III.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II, III e IV.","id":4503220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente II, III e IV.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I, III e IV.","id":4503221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente I, III e IV.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente II, III e V.","id":4503222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente II, III e V.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4503223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Responsabilidade Ambiental","oab":true,"nome":"Responsabilidade Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400896,"slug":"direito-ambiental-responsabilidade-ambiental"},{"nome_clean":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","pai":400896,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403101,"slug":"direito-ambiental-lei-de-crimes-ambientais-lei-no-9-605-1998"}],"slug":"direito-ambiental\/1244814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos","descricao":"INSTITUTO FIP","sigla":"FIP","oab":false,"id":1093}],"cargos":[{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Oeste Servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - CIS-URG OESTE","sigla":"CIS URG OESTE","id":3838,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sempre que uma v\u00edtima de acidente estiver impossibilitada de respirar, poder\u00e1 morrer ou ter danos irrevers\u00edveis no c\u00e9rebro. Quando notada qualquer obstru\u00e7\u00e3o na passagem do ar, deve-se imediatamente:I - Posicionar corretamente a cabe\u00e7a da v\u00edtima, com o queixo levemente abaixado, para facilitar a respira\u00e7\u00e3o. II - Abrir a boca da v\u00edtima e, com os dedos, remover dentaduras, pr\u00f3teses, restos de alimentos, sangue, l\u00edquidos e outros objetos que possam estar obstruindo as vias a\u00e9reas. III - Lembrar-se de que, em todo acidente de tr\u00e2nsito, \u00e9 preciso considerar a possibilidade de fratura de coluna cervical. Assim, todos os movimentos de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o devem ser evitados, pois poder\u00e3o causar les\u00f5es na medula. Analisando fidedignamente as preposi\u00e7\u00f5es acima, se conclu\u00ed que:","provas":[{"id":41923,"cargo":{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Oeste Servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - CIS-URG OESTE","sigla":"CIS URG OESTE","id":3838,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos","descricao":"INSTITUTO FIP","sigla":"FIP","oab":false,"id":1093},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cis-urg-oeste-mg-2020-fip-condutor-socorrista-2","tipo":1,"nome":"FIP - CIS-URG OESTE - Condutor Socorrista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:37:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1244818,"hashId":"a0c79120a575127b246f003c7a8b4404","enunciado":"<p align=\"justify\">Sempre que uma v\u00edtima de acidente estiver impossibilitada de respirar, poder\u00e1 morrer ou ter danos irrevers\u00edveis no c\u00e9rebro. Quando notada qualquer obstru\u00e7\u00e3o na passagem do ar, deve-se imediatamente:<\/p><p align=\"justify\">I - Posicionar corretamente a cabe\u00e7a da v\u00edtima, com o queixo levemente abaixado, para facilitar a respira\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II - Abrir a boca da v\u00edtima e, com os dedos, remover dentaduras, pr\u00f3teses, restos de alimentos, sangue, l\u00edquidos e outros objetos que possam estar obstruindo as vias a\u00e9reas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III - Lembrar-se de que, em todo acidente de tr\u00e2nsito, \u00e9 preciso considerar a possibilidade de fratura de coluna cervical. Assim, todos os movimentos de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o devem ser evitados, pois poder\u00e3o causar les\u00f5es na medula.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Analisando fidedignamente as preposi\u00e7\u00f5es acima, se conclu\u00ed que:<\/p>","resposta":4503240,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas \u00edmpares s\u00e3o corretas.","id":4503238,"corpo":"Somente as afirmativas \u00edmpares s\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas s\u00e3o corretas.","id":4503239,"corpo":"Todas as afirmativas s\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as duas \u00faltimas afirmativas s\u00e3o corretas.","id":4503240,"corpo":"Somente as duas \u00faltimas afirmativas s\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a segunda afirmativa \u00e9 correta.","id":4503241,"corpo":"Somente a segunda afirmativa \u00e9 correta.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1244818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos","descricao":"INSTITUTO FIP","sigla":"FIP","oab":false,"id":1093}],"cargos":[{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Oeste Servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - CIS-URG OESTE","sigla":"CIS URG OESTE","id":3838,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacionados a uma poss\u00edvel les\u00e3o na coluna vertebral p\u00f3s acidente automobil\u00edstico, deve-se: I - Mexer, ou deixar algu\u00e9m tocar na v\u00edtima, at\u00e9 a chegada do socorro especializado. II - Afrouxar as roupas do acidentado. III - Observar a respira\u00e7\u00e3o, pois esse tipo de les\u00e3o pode provocar parada respirat\u00f3ria, que exigir\u00e1 procedimentos de respira\u00e7\u00e3o artificial. Analisando-as, se conclu\u00ed que:","provas":[{"id":41923,"cargo":{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Oeste Servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - CIS-URG OESTE","sigla":"CIS URG OESTE","id":3838,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos","descricao":"INSTITUTO FIP","sigla":"FIP","oab":false,"id":1093},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cis-urg-oeste-mg-2020-fip-condutor-socorrista-2","tipo":1,"nome":"FIP - CIS-URG OESTE - Condutor Socorrista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:37:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1244823,"hashId":"bb9b72c9106955528ff469e5561575b5","enunciado":"<p align=\"justify\">Relacionados a uma poss\u00edvel les\u00e3o na coluna vertebral p\u00f3s acidente automobil\u00edstico, deve-se:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I - Mexer, ou deixar algu\u00e9m tocar na v\u00edtima, at\u00e9 a chegada do socorro especializado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II - Afrouxar as roupas do acidentado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III - Observar a respira\u00e7\u00e3o, pois esse tipo de les\u00e3o pode provocar parada respirat\u00f3ria, que exigir\u00e1 procedimentos de respira\u00e7\u00e3o artificial.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Analisando-as, se conclu\u00ed que:<\/p>","resposta":4503263,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas \u00edmpares s\u00e3o corretas.","id":4503260,"corpo":"Somente as afirmativas \u00edmpares s\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas s\u00e3o corretas.","id":4503261,"corpo":"Todas as afirmativas s\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as duas \u00faltimas afirmativas s\u00e3o corretas.","id":4503262,"corpo":"Somente as duas \u00faltimas afirmativas s\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a \u00faltima afirmativa \u00e9 correta.","id":4503263,"corpo":"Somente a \u00faltima afirmativa \u00e9 correta.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1244823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos","descricao":"INSTITUTO FIP","sigla":"FIP","oab":false,"id":1093}],"cargos":[{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Oeste Servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - CIS-URG OESTE","sigla":"CIS URG OESTE","id":3838,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pneus com profundidade de sulcos menor que _______, s\u00e3o considerados carecas e o seu uso \u00e9 desaconselh\u00e1vel pelo C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Escolha a op\u00e7\u00e3o que preenche a lacuna:","provas":[{"id":41923,"cargo":{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Oeste Servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - CIS-URG OESTE","sigla":"CIS URG OESTE","id":3838,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos","descricao":"INSTITUTO FIP","sigla":"FIP","oab":false,"id":1093},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cis-urg-oeste-mg-2020-fip-condutor-socorrista-2","tipo":1,"nome":"FIP - CIS-URG OESTE - Condutor Socorrista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:37:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1244827,"hashId":"c94371be850b5c43a5d29e9f5e547417","enunciado":"<p align=justify>Pneus com profundidade de sulcos menor que _______, s\u00e3o considerados carecas e o seu uso \u00e9 desaconselh\u00e1vel pelo C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Escolha a op\u00e7\u00e3o que preenche a lacuna:<\/p>","resposta":4503276,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,6 mm.","id":4503276,"corpo":"1,6 mm.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,6 cm.","id":4503277,"corpo":"1,6 cm.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 mm.","id":4503278,"corpo":"4 mm.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 cm.","id":4503279,"corpo":"2 cm.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IX - Dos Ve\u00edculos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IX - Dos Ve\u00edculos","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421873,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ix-dos-veiculos"},{"nome_clean":"Da Seguran\u00e7a dos Ve\u00edculos","oab":false,"nome":"Da Seguran\u00e7a dos Ve\u00edculos","pai":421873,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421875,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-seguranca-dos-veiculos"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1244827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos","descricao":"INSTITUTO FIP","sigla":"FIP","oab":false,"id":1093}],"cargos":[{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Oeste Servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - CIS-URG OESTE","sigla":"CIS URG OESTE","id":3838,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo condutor dever\u00e1, antes de efetuar uma ultrapassagem, certificar-se de que: I - Nenhum condutor que venha atr\u00e1s haja come\u00e7ado uma manobra para ultrapass\u00e1-lo. II - Quem o precede na mesma faixa de tr\u00e2nsito n\u00e3o haja indicado o prop\u00f3sito de ultrapassar um terceiro. III - A faixa de tr\u00e2nsito que vai tomar esteja livre numa extens\u00e3o suficiente para que sua manobra n\u00e3o ponha em perigo ou obstrua o tr\u00e2nsito que venha em sentido contr\u00e1rio. Analisando as assertivas anteriores se conclu\u00ed que:","provas":[{"id":41923,"cargo":{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Oeste Servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - CIS-URG OESTE","sigla":"CIS URG OESTE","id":3838,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos","descricao":"INSTITUTO FIP","sigla":"FIP","oab":false,"id":1093},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cis-urg-oeste-mg-2020-fip-condutor-socorrista-2","tipo":1,"nome":"FIP - CIS-URG OESTE - Condutor Socorrista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:37:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1244830,"hashId":"79d50800d5f212d9892d93201b56d079","enunciado":"<p align=\"justify\">Todo condutor dever\u00e1, antes de efetuar uma ultrapassagem, certificar-se de que: <\/p><p align=\"justify\">I - Nenhum condutor que venha atr\u00e1s haja come\u00e7ado uma manobra para ultrapass\u00e1-lo. <\/p><p align=\"justify\">II - Quem o precede na mesma faixa de tr\u00e2nsito n\u00e3o haja indicado o prop\u00f3sito de ultrapassar um terceiro. <\/p><p align=\"justify\">III - A faixa de tr\u00e2nsito que vai tomar esteja livre numa extens\u00e3o suficiente para que sua manobra n\u00e3o ponha em perigo ou obstrua o tr\u00e2nsito que venha em sentido contr\u00e1rio. <\/p><p align=\"justify\">Analisando as assertivas anteriores se conclu\u00ed que:<\/p>","resposta":4503291,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I \u00e9 correta.","id":4503288,"corpo":"Apenas a afirmativa I \u00e9 correta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II \u00e9 correta.","id":4503289,"corpo":"Apenas a afirmativa II \u00e9 correta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas II e III s\u00e3o corretas.","id":4503290,"corpo":"As afirmativas II e III s\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.","id":4503291,"corpo":"As afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1244830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos","descricao":"INSTITUTO FIP","sigla":"FIP","oab":false,"id":1093}],"cargos":[{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Oeste Servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - CIS-URG OESTE","sigla":"CIS URG OESTE","id":3838,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A troca de luz baixa e alta, de forma intermitente e por curto per\u00edodo de tempo, com o objetivo de advertir outros motoristas, poder\u00e1 ser utilizada: I - Para indicar a inten\u00e7\u00e3o de ultrapassar o ve\u00edculo que segue \u00e0 frente. II - Para indicar a inten\u00e7\u00e3o de passar em sem\u00e1foro que se encontra na transi\u00e7\u00e3o entre as cores amarelas e vermelhas. III - Para indicar a exist\u00eancia de risco \u00e0 seguran\u00e7a para os ve\u00edculos que circulam no sentido contr\u00e1rio. IV - Para indicar a exist\u00eancia de uma poss\u00edvel blitz ou fiscaliza\u00e7\u00e3o policial \u00e0 frente. Analisando as alternativas anteriores se constata que:","provas":[{"id":41923,"cargo":{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Oeste Servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - CIS-URG OESTE","sigla":"CIS URG OESTE","id":3838,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos","descricao":"INSTITUTO FIP","sigla":"FIP","oab":false,"id":1093},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cis-urg-oeste-mg-2020-fip-condutor-socorrista-2","tipo":1,"nome":"FIP - CIS-URG OESTE - Condutor Socorrista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:37:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1244834,"hashId":"84b953a1ed3068487e86f7cee056317d","enunciado":"<p align=\"justify\">A troca de luz baixa e alta, de forma intermitente e por curto per\u00edodo de tempo, com o objetivo de advertir outros motoristas, poder\u00e1 ser utilizada: <\/p><p align=\"justify\">I - Para indicar a inten\u00e7\u00e3o de ultrapassar o ve\u00edculo que segue \u00e0 frente. <\/p><p align=\"justify\">II - Para indicar a inten\u00e7\u00e3o de passar em sem\u00e1foro que se encontra na transi\u00e7\u00e3o entre as cores amarelas e vermelhas. <\/p><p align=\"justify\">III - Para indicar a exist\u00eancia de risco \u00e0 seguran\u00e7a para os ve\u00edculos que circulam no sentido contr\u00e1rio. <\/p><p align=\"justify\">IV - Para indicar a exist\u00eancia de uma poss\u00edvel blitz ou fiscaliza\u00e7\u00e3o policial \u00e0 frente. <\/p><p align=\"justify\">Analisando as alternativas anteriores se constata que:<\/p>","resposta":4503302,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II, III e IV s\u00e3o corretas.","id":4503300,"corpo":"Somente as afirmativas I, II, III e IV s\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.","id":4503301,"corpo":"Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III s\u00e3o corretas.","id":4503302,"corpo":"Somente as afirmativas I e III s\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e IV s\u00e3o corretas.","id":4503303,"corpo":"Somente as afirmativas II e IV s\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1244834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escolha a alternativa que contempla alguns dos instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, de acordo com Lei N\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1981: I - Estabelecimento de padr\u00f5es de qualidade ambiental. II - Incentivos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o, e a instala\u00e7\u00e3o de equipamentos utilizando combust\u00edveis f\u00f3sseis. III - Cadastro T\u00e9cnico Federal de atividades potencialmente poluidoras e\/ou utilizadoras dos recursos ambientais. IV - Avalia\u00e7\u00e3o de impactos ambientais Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":41924,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Engenheiro Ambiental - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:37:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":1244837,"hashId":"26441b7b3684d7a4b86391f088acab14","enunciado":"<p align=justify>Escolha a alternativa que contempla alguns dos instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, de acordo com Lei N\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1981: <div><br><\/div><div>I - Estabelecimento de padr\u00f5es de qualidade ambiental. <\/div><div><br><\/div><div>II - Incentivos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o, e a instala\u00e7\u00e3o de equipamentos utilizando combust\u00edveis f\u00f3sseis. <\/div><div><br><\/div><div>III - Cadastro T\u00e9cnico Federal de atividades potencialmente poluidoras e\/ou utilizadoras dos recursos ambientais. <\/div><div><br><\/div><div>IV - Avalia\u00e7\u00e3o de impactos ambientais <\/div><div><br><\/div><div>Est\u00e3o corretas:<\/div><\/p>","resposta":4503315,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I, II e III.","id":4503313,"corpo":"<p align=justify>somente I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II, III e IV.","id":4503314,"corpo":"<p align=justify>somente II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I, III e IV.","id":4503315,"corpo":"<p align=justify>somente I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente III e IV.","id":4503316,"corpo":"<p align=justify>somente III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente I e III.","id":4503317,"corpo":"<p align=justify>somente I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"}],"slug":"direito-ambiental\/1244837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAplica\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de manejo visando tornar um ambiente degradado apto para um novo uso produtivo, desde que sustent\u00e1vel\u201d \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":41924,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Engenheiro Ambiental - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:37:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":1244840,"hashId":"f975b0f7aff09d706514023fbd2bb363","enunciado":"<p align=justify>\u201cAplica\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de manejo visando tornar um ambiente degradado apto para um novo uso produtivo, desde que sustent\u00e1vel\u201d \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":4503334,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diagn\u00f3stico ambiental.","id":4503331,"corpo":"<p align=justify>diagn\u00f3stico ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"polui\u00e7\u00e3o.","id":4503332,"corpo":"<p align=justify>polui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"efeito ambiental.","id":4503333,"corpo":"<p align=justify>efeito ambiental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recupera\u00e7\u00e3o ambiental.","id":4503334,"corpo":"<p align=justify>recupera\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"impacto ambiental.","id":4503335,"corpo":"<p align=justify>impacto ambiental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Geot\u00e9cnica Ambiental","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica Ambiental","pai":403397,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403422,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-geotecnica-ambiental"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403429,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1244840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as atividades realizadas no Posto 8 Amigos, observando a figura abaixo, s\u00e3o identificados os seguintes aspectos ambientais: I - Consumo de \u00e1gua; II - Consumo de energia el\u00e9trica; III - Vazamento de combust\u00edvel; IV - Dermatite; V - Ru\u00eddo; VI - Movimenta\u00e7\u00e3o de caminh\u00f5es Est\u00e3o corretas apenas:","provas":[{"id":41924,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Engenheiro Ambiental - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:37:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":1244843,"hashId":"851906e26ded059c2f6b561f147e52b9","enunciado":"<p align=justify>Considerando as atividades realizadas no Posto 8 Amigos, observando a figura abaixo, s\u00e3o identificados os seguintes aspectos ambientais:\r\n <div><br><\/div><div><br><\/div><div style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41924\/50.gif\"><\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div>I - Consumo de \u00e1gua; <\/div><div><br><\/div><div>II - Consumo de energia el\u00e9trica; <\/div><div><br><\/div><div>III - Vazamento de combust\u00edvel; <\/div><div><br><\/div><div>IV - Dermatite; <\/div><div><br><\/div><div>V - Ru\u00eddo; <\/div><div><br><\/div><div>VI - Movimenta\u00e7\u00e3o de caminh\u00f5es <\/div><div><br><\/div><div>Est\u00e3o corretas apenas:<\/div><\/p>","resposta":4503342,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4503340,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>I, II, III e IV.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V.","id":4503341,"corpo":"<p align=justify>II, III, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e V.","id":4503342,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, IV e V.","id":4503343,"corpo":"<p align=justify>I, II, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III, IV e VI.","id":4503344,"corpo":"<p align=justify>II, III, IV e VI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Auditoria Ambiental","oab":false,"nome":"Auditoria Ambiental","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403424,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-auditoria-ambiental"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1244843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos","descricao":"INSTITUTO FIP","sigla":"FIP","oab":false,"id":1093}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Oeste Servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - CIS-URG OESTE","sigla":"CIS URG OESTE","id":3838,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O SAMU \u00e9 o componente da rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0s urg\u00eancias e emerg\u00eancias que objetiva ordenar o fluxo assistencial e disponibilizar atendimento precoce e transporte adequado, r\u00e1pido e resolutivo \u00e0s v\u00edtimas acometidas por agravos \u00e0 sa\u00fade de natureza cl\u00ednica, cir\u00fargica, gineco-obst\u00e9trica, traum\u00e1tica e psiqui\u00e1tricas mediante o envio de ve\u00edculos tripulados por equipe capacitada, acessado pelo n\u00famero \u201c192\u201d e acionado por uma Central de Regula\u00e7\u00e3o das Urg\u00eancias, reduzindo a morbimortalidade. A Unidade de suporte avan\u00e7ado de vida terrestre (USA) \u00e9 composta por:","provas":[{"id":41926,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Oeste Servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - CIS-URG OESTE","sigla":"CIS URG OESTE","id":3838,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos","descricao":"INSTITUTO FIP","sigla":"FIP","oab":false,"id":1093},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cis-urg-oeste-mg-2020-fip-medico-2","tipo":1,"nome":"FIP - CIS-URG OESTE - M\u00e9dico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:37:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1244849,"hashId":"93918e8841301e427b5a3e1c7c73125a","enunciado":"<p align=\"justify\">O SAMU \u00e9 o componente da rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0s urg\u00eancias e emerg\u00eancias que objetiva ordenar o fluxo assistencial e disponibilizar atendimento precoce e transporte adequado, r\u00e1pido e resolutivo \u00e0s v\u00edtimas acometidas por agravos \u00e0 sa\u00fade de natureza cl\u00ednica, cir\u00fargica, gineco-obst\u00e9trica, traum\u00e1tica e psiqui\u00e1tricas mediante o envio de ve\u00edculos tripulados por equipe capacitada, acessado pelo n\u00famero \u201c192\u201d e acionado por uma Central de Regula\u00e7\u00e3o das Urg\u00eancias, reduzindo a morbimortalidade. A Unidade de suporte avan\u00e7ado de vida terrestre (USA) \u00e9 composta por:<\/p>","resposta":4503370,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Viatura tripulada por no m\u00ednimo 2 profissionais, sendo um condutor de ve\u00edculo de urg\u00eancia e um enfermeiro.","id":4503369,"corpo":"<p align=justify>Viatura tripulada por no m\u00ednimo 2 profissionais, sendo um condutor de ve\u00edculo de urg\u00eancia e um enfermeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Viatura tripulada por no m\u00ednimo 3 profissionais, sendo um condutor de ve\u00edculo de urg\u00eancia, um enfermeiro e um m\u00e9dico.","id":4503370,"corpo":"<p align=justify>Viatura tripulada por no m\u00ednimo 3 profissionais, sendo um condutor de ve\u00edculo de urg\u00eancia, um enfermeiro e um m\u00e9dico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Viatura tripulada por no m\u00ednimo 2 profissionais, sendo um condutor de ve\u00edculo de urg\u00eancia e um t\u00e9cnico ou auxiliar de enfermagem.","id":4503371,"corpo":"<p align=justify>Viatura tripulada por no m\u00ednimo 2 profissionais, sendo um condutor de ve\u00edculo de urg\u00eancia e um t\u00e9cnico ou auxiliar de enfermagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Viatura tripulada por no m\u00ednimo 3 profissionais, sendo um condutor de ve\u00edculo de urg\u00eancia, um auxiliar de enfermagem e um m\u00e9dico.","id":4503372,"corpo":"<p align=justify>Viatura tripulada por no m\u00ednimo 3 profissionais, sendo um condutor de ve\u00edculo de urg\u00eancia, um auxiliar de enfermagem e um m\u00e9dico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Socorrista","oab":false,"nome":"Socorrista","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394885,"slug":"medicina-socorrista"}],"slug":"medicina\/1244849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos","descricao":"INSTITUTO FIP","sigla":"FIP","oab":false,"id":1093}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Oeste Servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - CIS-URG OESTE","sigla":"CIS URG OESTE","id":3838,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os traumatismos tor\u00e1cicos \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":41926,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Oeste Servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - CIS-URG OESTE","sigla":"CIS URG OESTE","id":3838,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos","descricao":"INSTITUTO FIP","sigla":"FIP","oab":false,"id":1093},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cis-urg-oeste-mg-2020-fip-medico-2","tipo":1,"nome":"FIP - CIS-URG OESTE - M\u00e9dico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:37:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1244867,"hashId":"869fc08fd22d84911774778585634ded","enunciado":"<p align=justify>Sobre os traumatismos tor\u00e1cicos \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4503447,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tratamento para m\u00e1scara equim\u00f3tica \u00e9 cir\u00fargico.","id":4503447,"corpo":"<p align=justify>O tratamento para m\u00e1scara equim\u00f3tica \u00e9 cir\u00fargico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos traumatismos tor\u00e1cicos, o pneumot\u00f3rax tem como origem, les\u00f5es do par\u00eanquima pulmonar ou da parede do t\u00f3rax na maioria dos casos.","id":4503448,"corpo":"<p align=justify>Nos traumatismos tor\u00e1cicos, o pneumot\u00f3rax tem como origem, les\u00f5es do par\u00eanquima pulmonar ou da parede do t\u00f3rax na maioria dos casos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O hemot\u00f3rax \u00e9 a consequ\u00eancia mais comum de um trauma de t\u00f3rax, seja ele penetrante ou fechado.","id":4503449,"corpo":"<p align=justify>O hemot\u00f3rax \u00e9 a consequ\u00eancia mais comum de um trauma de t\u00f3rax, seja ele penetrante ou fechado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O enfisema hipertensivo comprime os vasos da base do cora\u00e7\u00e3o e as pr\u00f3prias aur\u00edculas levando ao choque cardiog\u00eanico, por impedir o retorno venoso, o que ocasiona um d\u00e9bito card\u00edaco baixo.","id":4503450,"corpo":"<p align=justify>O enfisema hipertensivo comprime os vasos da base do cora\u00e7\u00e3o e as pr\u00f3prias aur\u00edculas levando ao choque cardiog\u00eanico, por impedir o retorno venoso, o que ocasiona um d\u00e9bito card\u00edaco baixo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":"medicina\/1244867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental","id":11312}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As alternativas a seguir se referem a alguns princ\u00edpios e caracter\u00edsticas das pol\u00edticas p\u00fablicas. Assinale entre elas a que est\u00e1 INCORRETA:","provas":[{"id":41927,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental","id":11312},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-especialista-em-politicas-publicas-e-gestao-governamental-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:37:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":1244877,"hashId":"b18473040d413b0b67d8ef81a58fa488","enunciado":"<p align=justify>As alternativas a seguir se referem a alguns princ\u00edpios e caracter\u00edsticas das pol\u00edticas p\u00fablicas. Assinale entre elas a que est\u00e1 INCORRETA:<\/p>","resposta":4503491,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"segundo o princ\u00edpio da universaliza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica p\u00fablica, ela ser\u00e1 igualmente acess\u00edvel a todos os cidad\u00e3os, sem crit\u00e9rios para diferenciar quem tem acesso e quem n\u00e3o tem acesso.","id":4503489,"corpo":"<p align=justify>segundo o princ\u00edpio da universaliza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica p\u00fablica, ela ser\u00e1 igualmente acess\u00edvel a todos os cidad\u00e3os, sem crit\u00e9rios para diferenciar quem tem acesso e quem n\u00e3o tem acesso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"h\u00e1 pol\u00edticas p\u00fablicas que s\u00e3o focalizadas para uma posterior universaliza\u00e7\u00e3o. Nesses casos, a a\u00e7\u00e3o \u00e9 norteada para a identifica\u00e7\u00e3o de foco correto como parte de um projeto maior.","id":4503490,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 pol\u00edticas p\u00fablicas que s\u00e3o focalizadas para uma posterior universaliza\u00e7\u00e3o. Nesses casos, a a\u00e7\u00e3o \u00e9 norteada para a identifica\u00e7\u00e3o de foco correto como parte de um projeto maior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o princ\u00edpio da descentraliza\u00e7\u00e3o parte de uma aloca\u00e7\u00e3o territorializada de recursos p\u00fablicos, buscando a igualdade para todos os estados e munic\u00edpios.","id":4503491,"corpo":"<p align=justify>o princ\u00edpio da descentraliza\u00e7\u00e3o parte de uma aloca\u00e7\u00e3o territorializada de recursos p\u00fablicos, buscando a igualdade para todos os estados e munic\u00edpios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as pol\u00edticas p\u00fablicas t\u00eam na descentraliza\u00e7\u00e3o uma forma de torn\u00e1-las mais eficientes e eficazes. Elas devem ser desenvolvidas pelo ente federativo que se encontra mais pr\u00f3ximo dos cidad\u00e3os.","id":4503492,"corpo":"<p align=justify>as pol\u00edticas p\u00fablicas t\u00eam na descentraliza\u00e7\u00e3o uma forma de torn\u00e1-las mais eficientes e eficazes. Elas devem ser desenvolvidas pelo ente federativo que se encontra mais pr\u00f3ximo dos cidad\u00e3os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se a pol\u00edtica \u00e9 desenhada com focaliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso identificar, a partir de estudos quais s\u00e3o os crit\u00e9rios atuais de elegibilidade.","id":4503493,"corpo":"<p align=justify>se a pol\u00edtica \u00e9 desenhada com focaliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso identificar, a partir de estudos quais s\u00e3o os crit\u00e9rios atuais de elegibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403777,"slug":"administracao-publica-planejamento-e-gestao-estrategica"}],"slug":"administracao-publica\/1244877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aragua\u00edna","sigla":"","id":2961,"esfera":"Municipal","uf":"TO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A drenagem \u00e9 de suma import\u00e2ncia e deve ser considerada como um dos crit\u00e9rios de projeto que visam a durabilidade do concreto. A drenagem visa escoar as \u00e1guas de locais onde possa ser acumulada. Esse escoamento se d\u00e1 por aplica\u00e7\u00e3o de declividade na superf\u00edcie que direciona a \u00e1gua para fora podendo ser direcionada por canos que a levam para a via p\u00fablica.Sabendo disso, assinale V para as alternativas que forem verdadeiras e F para as que forem falsas.( )Deve ser evitada a presen\u00e7a ou acumula\u00e7\u00e3o de \u00e1gua proveniente de limpeza e lavagem da estrutura de concreto.( )N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a aplica\u00e7\u00e3o de ralos em superf\u00edcies expostas horizontalmente, bastando aplicar a devida declividade na superf\u00edcie.( )Todas as juntas de dilata\u00e7\u00e3o devem ser rigorosamente seladas em superf\u00edcies expostas de forma a tornarem-se estanques.( )Todos os topos de platibanda e parede devem ser protegidos, sem exce\u00e7\u00e3o.( )Nenhuma pingadeira deve ser aplicada aos beirais.( )Os rufos devem ser aplicados quando ocorrem diferen\u00e7as de n\u00edveis.Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":46255,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aragua\u00edna","sigla":"","id":2961,"esfera":"Municipal","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-araguaina-to-2020-idib-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Aragua\u00edna - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:36:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1405146,"hashId":"21c0b379efb8127c12ada8376b94ccf8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A drenagem \u00e9 de suma import\u00e2ncia e deve ser considerada como um dos crit\u00e9rios de projeto que visam a durabilidade do concreto. A drenagem visa escoar as \u00e1guas de locais onde possa ser acumulada. Esse escoamento se d\u00e1 por aplica\u00e7\u00e3o de declividade na superf\u00edcie que direciona a \u00e1gua para fora podendo ser direcionada por canos que a levam para a via p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo disso, assinale V para as alternativas que forem verdadeiras e F para as que forem falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Deve ser evitada a presen\u00e7a ou acumula\u00e7\u00e3o de \u00e1gua proveniente de limpeza e lavagem da estrutura de concreto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a aplica\u00e7\u00e3o de ralos em superf\u00edcies expostas horizontalmente, bastando aplicar a devida declividade na superf\u00edcie.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Todas as juntas de dilata\u00e7\u00e3o devem ser rigorosamente seladas em superf\u00edcies expostas de forma a tornarem-se estanques.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Todos os topos de platibanda e parede devem ser protegidos, sem exce\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Nenhuma pingadeira deve ser aplicada aos beirais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Os rufos devem ser aplicados quando ocorrem diferen\u00e7as de n\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":5173439,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, V, F, V","id":5173439,"corpo":"<p>V, F, V, V, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, V, F","id":5173440,"corpo":"<p>V, F, V, F, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, V, F, V","id":5173441,"corpo":"<p>F, V, F, V, F, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, F, F, V","id":5173442,"corpo":"<p>F, V, F, F, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Drenagem","oab":false,"nome":"Drenagem","pai":399405,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399408,"slug":"engenharia-civil-drenagem"},{"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":"engenharia-civil\/1405146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aragua\u00edna","sigla":"","id":2961,"esfera":"Municipal","uf":"TO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em superf\u00edcies que podem ficar diretamente expostas ao fogo, para n\u00e3o ocorrer o risco do lascamento do concreto, o cobrimento da armadura deve estar entre 20 mm e 50 mm. Caso exceda os 500 mm deve ser aplicada uma malha adicional de a\u00e7o para preven\u00e7\u00e3o.A respeito dessa malha adicional, assinale a alternativa que indica o seu tamanho correto.","provas":[{"id":46255,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aragua\u00edna","sigla":"","id":2961,"esfera":"Municipal","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-araguaina-to-2020-idib-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Aragua\u00edna - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:36:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1405153,"hashId":"0ff6ac422516d8aa4b23237bb798ba3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em superf\u00edcies que podem ficar diretamente expostas ao fogo, para n\u00e3o ocorrer o risco do lascamento do concreto, o cobrimento da armadura deve estar entre 20 mm e 50 mm. Caso exceda os 500 mm deve ser aplicada uma malha adicional de a\u00e7o para preven\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p><p>A respeito dessa malha adicional, assinale a alternativa que indica o seu tamanho correto.<\/p>","resposta":5173470,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Malha com barras de di\u00e2metro m\u00ednimo de 4 mm e espa\u00e7amento m\u00e1ximo de 250 mm em ambas as dire\u00e7\u00f5es aplicada em volta de toda a se\u00e7\u00e3o com cobrimento m\u00ednimo entre 10 mm a 30 mm.","id":5173467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Malha com barras de di\u00e2metro m\u00ednimo de 4 mm e espa\u00e7amento m\u00e1ximo de 250 mm em ambas as dire\u00e7\u00f5es aplicada em volta de toda a se\u00e7\u00e3o com cobrimento m\u00ednimo entre 10 mm a 30 mm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Malha com barras de di\u00e2metro m\u00ednimo de 2 mm e espa\u00e7amento m\u00e1ximo de 150 mm em ambas as dire\u00e7\u00f5es aplicada em volta de toda a se\u00e7\u00e3o com cobrimento m\u00ednimo entre 20 mm a 40 mm.","id":5173468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Malha com barras de di\u00e2metro m\u00ednimo de 2 mm e espa\u00e7amento m\u00e1ximo de 150 mm em ambas as dire\u00e7\u00f5es aplicada em volta de toda a se\u00e7\u00e3o com cobrimento m\u00ednimo entre 20 mm a 40 mm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Malha com barras de di\u00e2metro m\u00ednimo de 4 mm e espa\u00e7amento m\u00e1ximo de 250 mm em ambas as dire\u00e7\u00f5es aplicada em volta de toda a se\u00e7\u00e3o com cobrimento m\u00ednimo entre 15 mm a 30 mm.","id":5173469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Malha com barras de di\u00e2metro m\u00ednimo de 4 mm e espa\u00e7amento m\u00e1ximo de 250 mm em ambas as dire\u00e7\u00f5es aplicada em volta de toda a se\u00e7\u00e3o com cobrimento m\u00ednimo entre 15 mm a 30 mm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Malha com barras de di\u00e2metro m\u00ednimo de 4 mm e espa\u00e7amento m\u00e1ximo de 250 mm em ambas as dire\u00e7\u00f5es aplicada em volta de toda a se\u00e7\u00e3o com cobrimento m\u00ednimo entre 20 mm a 40 mm.","id":5173470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Malha com barras de di\u00e2metro m\u00ednimo de 4 mm e espa\u00e7amento m\u00e1ximo de 250 mm em ambas as dire\u00e7\u00f5es aplicada em volta de toda a se\u00e7\u00e3o com cobrimento m\u00ednimo entre 20 mm a 40 mm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Concreto Armado","oab":false,"nome":"Concreto Armado","pai":427635,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399414,"slug":"engenharia-civil-concreto-armado"}],"slug":"engenharia-civil\/1405153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aragua\u00edna","sigla":"","id":2961,"esfera":"Municipal","uf":"TO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os m\u00e9todos avan\u00e7ados de c\u00e1lculo para dimensionamento proporcionam uma an\u00e1lise real\u00edstica da estrutura e do cen\u00e1rio de inc\u00eandio e podem ser utilizados para elementos individuais em qualquer tipo de se\u00e7\u00e3o transversal.Sabendo disso, assinale V para as alternativas que forem verdadeiras e F para as que forem falsas.( )A an\u00e1lise t\u00e9rmica n\u00e3o pode ser baseada pela hip\u00f3tese da teoria de transfer\u00eancia de calor.( )Apenas quando for relevante, devem ser inclu\u00eddos nos c\u00e1lculos os efeitos da exposi\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica n\u00e3o uniforme e da transfer\u00eancia de calor a componentes de edif\u00edcios adjacentes.( )A influ\u00eancia da umidade no material de revestimento contra fogo pode ser desprezada.( )O modelo de resposta t\u00e9rmica utilizado deve considerar alguns fatores, entre eles, \u00e9 devido considerar as a\u00e7\u00f5es t\u00e9rmicas relevantes e a varia\u00e7\u00e3o das propriedades t\u00e9rmicas dos materiais com a temperatura.( )Os m\u00e9todos avan\u00e7ados de c\u00e1lculo, podem incluir modelos separados para o desenvolvimento e distribui\u00e7\u00e3o da temperatura nos elementos estruturais.( )O comportamento mec\u00e2nico da estrutura ou de qualquer outra parte n\u00e3o deve ser considerado nos m\u00e9todos avan\u00e7ados de c\u00e1lculo.Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta.\ufeff\ufeff","provas":[{"id":46255,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aragua\u00edna","sigla":"","id":2961,"esfera":"Municipal","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-araguaina-to-2020-idib-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Aragua\u00edna - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:36:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1405157,"hashId":"55bb0a93a24b473800a11e036fe82321","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00e9todos avan\u00e7ados de c\u00e1lculo para dimensionamento proporcionam uma an\u00e1lise real\u00edstica da estrutura e do cen\u00e1rio de inc\u00eandio e podem ser utilizados para elementos individuais em qualquer tipo de se\u00e7\u00e3o transversal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo disso, assinale V para as alternativas que forem verdadeiras e F para as que forem falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )A an\u00e1lise t\u00e9rmica n\u00e3o pode ser baseada pela hip\u00f3tese da teoria de transfer\u00eancia de calor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Apenas quando for relevante, devem ser inclu\u00eddos nos c\u00e1lculos os efeitos da exposi\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica n\u00e3o uniforme e da transfer\u00eancia de calor a componentes de edif\u00edcios adjacentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )A influ\u00eancia da umidade no material de revestimento contra fogo pode ser desprezada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )O modelo de resposta t\u00e9rmica utilizado deve considerar alguns fatores, entre eles, \u00e9 devido considerar as a\u00e7\u00f5es t\u00e9rmicas relevantes e a varia\u00e7\u00e3o das propriedades t\u00e9rmicas dos materiais com a temperatura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Os m\u00e9todos avan\u00e7ados de c\u00e1lculo, podem incluir modelos separados para o desenvolvimento e distribui\u00e7\u00e3o da temperatura nos elementos estruturais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )O comportamento mec\u00e2nico da estrutura ou de qualquer outra parte n\u00e3o deve ser considerado nos m\u00e9todos avan\u00e7ados de c\u00e1lculo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta.<span class=\"ql-cursor\">\ufeff\ufeff<\/span><\/p>","resposta":5173483,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, V, V, F","id":5173483,"corpo":"<p>F, V, V, V, V, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F, V, F, V","id":5173484,"corpo":"<p>V, F, F, V, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, F, F, V","id":5173485,"corpo":"<p>F, V, V, F, F, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, F, V, F","id":5173486,"corpo":"<p>V, V, V, F, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Estrutural","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416438,"slug":"engenharia-civil-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Combate e Inc\u00eandio","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Combate e Inc\u00eandio","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416481,"slug":"engenharia-civil-prevencao-e-combate-e-incendio"}],"slug":"engenharia-civil\/1405157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No campo da sa\u00fade, a vigil\u00e2ncia est\u00e1 relacionada \u00e0s pr\u00e1ticas de aten\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos cidad\u00e3os e aos mecanismos adotados para preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. Sobre esse tema, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":46260,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2020-ufce-residencia-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:36:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"}],"id":1405247,"hashId":"8897926b2168cf6ce5bdc34e477ba788","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No campo da sa\u00fade, a vigil\u00e2ncia est\u00e1 relacionada \u00e0s pr\u00e1ticas de aten\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos cidad\u00e3os e aos mecanismos adotados para preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. Sobre esse tema, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":5173843,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria dirigem-se, geralmente, ao controle de bens, produtos e servi\u00e7os que oferecem riscos \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, como alimentos, produtos de limpeza, cosm\u00e9ticos e medicamentos.","id":5173843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria dirigem-se, geralmente, ao controle de bens, produtos e servi\u00e7os que oferecem riscos \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, como alimentos, produtos de limpeza, cosm\u00e9ticos e medicamentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A vigil\u00e2ncia ambiental s\u00f3 est\u00e1 implantada em alguns munic\u00edpios, tendo em vista que seu campo de atua\u00e7\u00e3o \u00e9 semelhante \u00e0 vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, n\u00e3o necessitando, assim, de manter as duas vigil\u00e2ncias em funcionamento no mesmo local.","id":5173844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vigil\u00e2ncia ambiental s\u00f3 est\u00e1 implantada em alguns munic\u00edpios, tendo em vista que seu campo de atua\u00e7\u00e3o \u00e9 semelhante \u00e0 vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, n\u00e3o necessitando, assim, de manter as duas vigil\u00e2ncias em funcionamento no mesmo local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse da sa\u00fade, como escolas, hospitais, clubes, academias, parques e centros comerciais, \u00e9 a\u00e7\u00e3o exclusiva da vigil\u00e2ncia de sa\u00fade do trabalhador que busca averiguar a atua\u00e7\u00e3o profissional nesses servi\u00e7os.","id":5173845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fiscaliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse da sa\u00fade, como escolas, hospitais, clubes, academias, parques e centros comerciais, \u00e9 a\u00e7\u00e3o exclusiva da vigil\u00e2ncia de sa\u00fade do trabalhador que busca averiguar a atua\u00e7\u00e3o profissional nesses servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica reconhece as principais doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria e investiga epidemias, contudo, em situa\u00e7\u00f5es de pandemia, sua atua\u00e7\u00e3o \u00e9 restrita ao acompanhamento dos indicadores, tendo em vista o quantitativo reduzido de suas equipes.","id":5173846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica reconhece as principais doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria e investiga epidemias, contudo, em situa\u00e7\u00f5es de pandemia, sua atua\u00e7\u00e3o \u00e9 restrita ao acompanhamento dos indicadores, tendo em vista o quantitativo reduzido de suas equipes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1405247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18866}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha as lacunas e assinale a alternativa correta. A Portaria n\u00ba 1863\/GM, em 29 de setembro de 2003, instituiu a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias a ser implantada em todas as unidades federadas, respeitadas as compet\u00eancias das tr\u00eas esferas de gest\u00e3o. Assim, conforme essa portaria, a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias, composta pelos __________ \u00e0s urg\u00eancias estaduais, regionais e municipais, deve ser organizada de forma que permita: garantir a __________, ___________ e a ___________ no atendimento \u00e0s urg\u00eancias cl\u00ednicas, cir\u00fargicas, gineco-obst\u00e9tricas, psiqui\u00e1tricas, pedi\u00e1tricas e as relacionadas \u00e0s ____________ (traumatismos n\u00e3o intencionais, viol\u00eancias e suic\u00eddios).","provas":[{"id":45393,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18866},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:36:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1373781,"hashId":"d72d37bb94941745898ec233ba7f4db1","enunciado":"<p align=justify>Preencha as lacunas e assinale a alternativa correta. A Portaria n\u00ba 1863\/GM, em 29 de setembro de 2003, instituiu a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias a ser implantada em todas as unidades federadas, respeitadas as compet\u00eancias das tr\u00eas esferas de gest\u00e3o. Assim, conforme essa portaria, a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias, composta pelos __________ \u00e0s urg\u00eancias estaduais, regionais e municipais, deve ser organizada de forma que permita: garantir a __________, ___________ e a ___________ no atendimento \u00e0s urg\u00eancias cl\u00ednicas, cir\u00fargicas, gineco-obst\u00e9tricas, psiqui\u00e1tricas, pedi\u00e1tricas e as relacionadas \u00e0s ____________ (traumatismos n\u00e3o intencionais, viol\u00eancias e suic\u00eddios).<\/p>","resposta":5048339,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sistemas de sa\u00fade \/ preven\u00e7\u00e3o \/ promo\u00e7\u00e3o \/ reabilita\u00e7\u00e3o \/ emerg\u00eancias","id":5048335,"corpo":"<p align=justify>sistemas de sa\u00fade \/ preven\u00e7\u00e3o \/ promo\u00e7\u00e3o \/ reabilita\u00e7\u00e3o \/ emerg\u00eancias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atendimentos \/ autonomia \/ efici\u00eancia \/ efic\u00e1cia \/ urg\u00eancias","id":5048336,"corpo":"<p align=justify>atendimentos \/ autonomia \/ efici\u00eancia \/ efic\u00e1cia \/ urg\u00eancias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sistemas de aten\u00e7\u00e3o \/ autonomia \/ universalidade \/ integralidade \/ emerg\u00eancias","id":5048337,"corpo":"<p align=justify>sistemas de aten\u00e7\u00e3o \/ autonomia \/ universalidade \/ integralidade \/ emerg\u00eancias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sistemas de sa\u00fade \/ integralidade \/ efici\u00eancia \/ efic\u00e1cia \/ causas externas","id":5048338,"corpo":"<p align=justify>sistemas de sa\u00fade \/ integralidade \/ efici\u00eancia \/ efic\u00e1cia \/ causas externas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sistemas de aten\u00e7\u00e3o \/ universalidade \/ equidade \/ integralidade \/ causas externas","id":5048339,"corpo":"<p align=justify>sistemas de aten\u00e7\u00e3o \/ universalidade \/ equidade \/ integralidade \/ causas externas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407336,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-as-urgencias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1373781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia -\u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19487}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Farmacovigil\u00e2ncia \u00e9 definida como \u201ca ci\u00eancia e atividades relativas \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o, compreens\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o de efeitos adversos ou quaisquer problemas relacionados ao uso de medicamentos\u201d. S\u00e3o quest\u00f5es relevantes para a farmacovigil\u00e2ncia, EXCETO","provas":[{"id":45395,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia -\u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19487},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia -\u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:36:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1373857,"hashId":"6680671cefa36a893a267fe0a4ef1ebf","enunciado":"<p align=justify>Farmacovigil\u00e2ncia \u00e9 definida como \u201ca ci\u00eancia e atividades relativas \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o, compreens\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o de efeitos adversos ou quaisquer problemas relacionados ao uso de medicamentos\u201d. S\u00e3o quest\u00f5es relevantes para a farmacovigil\u00e2ncia, EXCETO<\/p>","resposta":5048679,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eventos adversos causados por desvios da qualidade de medicamentos.","id":5048675,"corpo":"<p align=justify>eventos adversos causados por desvios da qualidade de medicamentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inefetividade terap\u00eautica.","id":5048676,"corpo":"<p align=justify>inefetividade terap\u00eautica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"erros de medica\u00e7\u00e3o.","id":5048677,"corpo":"<p align=justify>erros de medica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intera\u00e7\u00f5es medicamentosas.","id":5048678,"corpo":"<p align=justify>intera\u00e7\u00f5es medicamentosas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"minimizar os procedimentos anti\u00e9ticos do profissional farmac\u00eautico.","id":5048679,"corpo":"<p align=justify>minimizar os procedimentos anti\u00e9ticos do profissional farmac\u00eautico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacovigil\u00e2ncia e Epidemiologia","oab":false,"nome":"Farmacovigil\u00e2ncia e Epidemiologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398705,"slug":"farmacia-farmacovigilancia-e-epidemiologia"}],"slug":"farmacia\/1373857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia -\u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19487}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, sexo masculino, 38 anos, oper\u00e1rio que atua na fabrica\u00e7\u00e3o e reciclagem de baterias de ve\u00edculos automotores, deu entrada no hospital com queixa de sonol\u00eancia e perda de for\u00e7a f\u00edsica h\u00e1 alguns meses. Al\u00e9m disso, apresentava dores abdominais e de cabe\u00e7a, irritabilidade e altera\u00e7\u00f5es na mem\u00f3ria. Ap\u00f3s realiza\u00e7\u00e3o de exames, foi confirmado o diagn\u00f3stico de saturnismo. Em rela\u00e7\u00e3o ao assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":45395,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia -\u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19487},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia -\u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:36:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1373863,"hashId":"3a866681fd899c3f08d3daac8d09dadf","enunciado":"<p align=justify>Paciente, sexo masculino, 38 anos, oper\u00e1rio que atua na fabrica\u00e7\u00e3o e reciclagem de baterias de ve\u00edculos automotores, deu entrada no hospital com queixa de sonol\u00eancia e perda de for\u00e7a f\u00edsica h\u00e1 alguns meses. Al\u00e9m disso, apresentava dores abdominais e de cabe\u00e7a, irritabilidade e altera\u00e7\u00f5es na mem\u00f3ria. Ap\u00f3s realiza\u00e7\u00e3o de exames, foi confirmado o diagn\u00f3stico de saturnismo. Em rela\u00e7\u00e3o ao assunto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5048701,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O caso se trata, provavelmente, de uma intoxica\u00e7\u00e3o por tolueno.","id":5048700,"corpo":"<p align=justify>O caso se trata, provavelmente, de uma intoxica\u00e7\u00e3o por tolueno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Saturnismo \u00e9 a intoxica\u00e7\u00e3o que ocorre em atividades ocupacionais com elevada exposi\u00e7\u00e3o ao chumbo.","id":5048701,"corpo":"<p align=justify>Saturnismo \u00e9 a intoxica\u00e7\u00e3o que ocorre em atividades ocupacionais com elevada exposi\u00e7\u00e3o ao chumbo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Saturnismo \u00e9 a intoxica\u00e7\u00e3o que ocorre em atividades ocupacionais com elevada exposi\u00e7\u00e3o ao benzeno.","id":5048702,"corpo":"<p align=justify>Saturnismo \u00e9 a intoxica\u00e7\u00e3o que ocorre em atividades ocupacionais com elevada exposi\u00e7\u00e3o ao benzeno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O principal ant\u00eddoto para o tratamento desse tipo de intoxica\u00e7\u00e3o \u00e9 a N-acetilciste\u00edna.","id":5048703,"corpo":"<p align=justify>O principal ant\u00eddoto para o tratamento desse tipo de intoxica\u00e7\u00e3o \u00e9 a N-acetilciste\u00edna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Saturnismo \u00e9 a intoxica\u00e7\u00e3o que ocorre em atividades ocupacionais com elevada exposi\u00e7\u00e3o ao tolueno.","id":5048704,"corpo":"<p align=justify>Saturnismo \u00e9 a intoxica\u00e7\u00e3o que ocorre em atividades ocupacionais com elevada exposi\u00e7\u00e3o ao tolueno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Toxicologia","oab":false,"nome":"Toxicologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398307,"slug":"farmacia-toxicologia"}],"slug":"farmacia\/1373863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18866}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 37 anos deu entrada na unidade de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia de um hospital, com intensa dispneia, dor tor\u00e1cica e tosse produtiva com expectora\u00e7\u00e3o amarelada h\u00e1 24 dias. Ap\u00f3s analisar o RX e associado \u00e0 cl\u00ednica do paciente, a equipe suspeitou de Tuberculose Pulmonar. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e nos princ\u00edpios de biosseguran\u00e7a, assinale a alternativa que apresenta o conjunto correto de condutas quanto \u00e0 precau\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":45393,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18866},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:36:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1373760,"hashId":"a358a69873bf7444cf56f8a817f132d0","enunciado":"<p align=justify>Paciente de 37 anos deu entrada na unidade de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia de um hospital, com intensa dispneia, dor tor\u00e1cica e tosse produtiva com expectora\u00e7\u00e3o amarelada h\u00e1 24 dias. Ap\u00f3s analisar o RX e associado \u00e0 cl\u00ednica do paciente, a equipe suspeitou de Tuberculose Pulmonar. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e nos princ\u00edpios de biosseguran\u00e7a, assinale a alternativa que apresenta o conjunto correto de condutas quanto \u00e0 precau\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5048235,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se adotar precau\u00e7\u00e3o por got\u00edculas, usando luvas apenas quando houver risco de contato com sangue, secre\u00e7\u00f5es ou membranas mucosas.","id":5048234,"corpo":"<p align=justify>Deve-se adotar precau\u00e7\u00e3o por got\u00edculas, usando luvas apenas quando houver risco de contato com sangue, secre\u00e7\u00f5es ou membranas mucosas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve-se adotar precau\u00e7\u00e3o por aeross\u00f3is, mantendo o paciente em quarto privativo, com a porta do quarto sempre fechada.","id":5048235,"corpo":"<p align=justify>Deve-se adotar precau\u00e7\u00e3o por aeross\u00f3is, mantendo o paciente em quarto privativo, com a porta do quarto sempre fechada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve-se adotar precau\u00e7\u00e3o got\u00edculas. Pacientes com suspeita de tuberculose resistente ao tratamento podem dividir o mesmo quarto com outros pacientes com tuberculose.","id":5048236,"corpo":"<p align=justify>Deve-se adotar precau\u00e7\u00e3o got\u00edculas. Pacientes com suspeita de tuberculose resistente ao tratamento podem dividir o mesmo quarto com outros pacientes com tuberculose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve-se adotar precau\u00e7\u00e3o por got\u00edcula. O transporte do paciente deve ser evitado, mas, quando necess\u00e1rio, o paciente poder\u00e1 ser transportado sem outras medidas mais severas.","id":5048237,"corpo":"<p align=justify>Deve-se adotar precau\u00e7\u00e3o por got\u00edcula. O transporte do paciente deve ser evitado, mas, quando necess\u00e1rio, o paciente poder\u00e1 ser transportado sem outras medidas mais severas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve-se adotar precau\u00e7\u00e3o por aeross\u00f3is. Quando n\u00e3o houver disponibilidade de quarto privativo, o paciente pode ser internado com pessoas infectadas por outros microrganismos.","id":5048238,"corpo":"<p align=justify>Deve-se adotar precau\u00e7\u00e3o por aeross\u00f3is. Quando n\u00e3o houver disponibilidade de quarto privativo, o paciente pode ser internado com pessoas infectadas por outros microrganismos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Precau\u00e7\u00e3o aerossol","oab":false,"nome":"Precau\u00e7\u00e3o aerossol","pai":428346,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428347,"slug":"enfermagem-precaucao-aerossol"}],"slug":"enfermagem\/1373760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18866}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, sexo feminino, 26 anos, casada, deu entrada no servi\u00e7o de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia de um hospital, com fortes dores no corpo, escoria\u00e7\u00f5es na face, hematomas em MMII e uma fratura no MSE. Ap\u00f3s realizar o atendimento e ampla investiga\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, os profissionais de sa\u00fade descobriram que a paciente sofria viol\u00eancia dom\u00e9stica exercida pelo marido h\u00e1 um ano. Nesse sentido, quanto \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e agravos, assinale a alternativa que corresponde \u00e0 conduta correta a ser tomada pela equipe de sa\u00fade.","provas":[{"id":45393,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18866},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:36:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1373754,"hashId":"867b565015391a89a1b3be7d219e8288","enunciado":"<p align=justify>Paciente, sexo feminino, 26 anos, casada, deu entrada no servi\u00e7o de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia de um hospital, com fortes dores no corpo, escoria\u00e7\u00f5es na face, hematomas em MMII e uma fratura no MSE. Ap\u00f3s realizar o atendimento e ampla investiga\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, os profissionais de sa\u00fade descobriram que a paciente sofria viol\u00eancia dom\u00e9stica exercida pelo marido h\u00e1 um ano. Nesse sentido, quanto \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e agravos, assinale a alternativa que corresponde \u00e0 conduta correta a ser tomada pela equipe de sa\u00fade.<\/p>","resposta":5048211,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Notificar o caso em at\u00e9 7 dias, a partir do conhecimento da ocorr\u00eancia do agravo.","id":5048211,"corpo":"<p align=justify>Notificar o caso em at\u00e9 7 dias, a partir do conhecimento da ocorr\u00eancia do agravo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Notificar o caso em at\u00e9 24 horas, a partir do conhecimento da ocorr\u00eancia do agravo.","id":5048212,"corpo":"<p align=justify>Notificar o caso em at\u00e9 24 horas, a partir do conhecimento da ocorr\u00eancia do agravo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Notificar o caso em at\u00e9 48 horas, a partir do conhecimento da ocorr\u00eancia do agravo.","id":5048213,"corpo":"<p align=justify>Notificar o caso em at\u00e9 48 horas, a partir do conhecimento da ocorr\u00eancia do agravo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Notificar o caso em at\u00e9 14 dias, a partir do conhecimento da ocorr\u00eancia do agravo.","id":5048214,"corpo":"Notificar o caso em at\u00e9 14 dias, a partir do conhecimento da ocorr\u00eancia do agravo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Notificar o caso em at\u00e9 72 horas, a partir do conhecimento da ocorr\u00eancia do agravo.","id":5048215,"corpo":"<p align=justify>Notificar o caso em at\u00e9 72 horas, a partir do conhecimento da ocorr\u00eancia do agravo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428335,"slug":"enfermagem-doencas-de-notificacao-compulsoria"}],"slug":"enfermagem\/1373754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18866}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia s\u00e3o \u00e1reas com elevado risco para a ocorr\u00eancia de eventos adversos e incidentes que resultam em dano ao paciente. Nesse sentido, o Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente (PNSP) possui o objetivo de contribuir para a qualifica\u00e7\u00e3o do cuidado em sa\u00fade em todos os estabelecimentos de sa\u00fade e, dentre as estrat\u00e9gias, estabeleceu defini\u00e7\u00f5es padr\u00f5es. Com base nas defini\u00e7\u00f5es adotadas pelo PNSP, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) Dano: incidente que resulta em dano ao paciente. ( ) Seguran\u00e7a do paciente: redu\u00e7\u00e3o, a um m\u00ednimo aceit\u00e1vel, do risco de dano desnecess\u00e1rio associado ao cuidado de sa\u00fade. ( ) Incidente: evento ou circunst\u00e2ncia que poderia ter resultado, ou resultou, em dano desnecess\u00e1rio ao paciente. ( ) Evento adverso: comprometimento da estrutura ou fun\u00e7\u00e3o do corpo e\/ou qualquer efeito dele oriundo, incluindo-se doen\u00e7as, les\u00e3o, sofrimento, morte, incapacidade ou disfun\u00e7\u00e3o, podendo, assim, ser f\u00edsico, social ou psicol\u00f3gico.","provas":[{"id":45393,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18866},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:36:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1373758,"hashId":"d3cf9cc04f1d514faa611862ac63819c","enunciado":"<p align=\"justify\">Os servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia s\u00e3o \u00e1reas com elevado risco para a ocorr\u00eancia de eventos adversos e incidentes que resultam em dano ao paciente. Nesse sentido, o Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente (PNSP) possui o objetivo de contribuir para a qualifica\u00e7\u00e3o do cuidado em sa\u00fade em todos os estabelecimentos de sa\u00fade e, dentre as estrat\u00e9gias, estabeleceu defini\u00e7\u00f5es padr\u00f5es. Com base nas defini\u00e7\u00f5es adotadas pelo PNSP, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(  ) Dano: incidente que resulta em dano ao paciente. <\/p><p align=\"justify\">(  ) Seguran\u00e7a do paciente: redu\u00e7\u00e3o, a um m\u00ednimo aceit\u00e1vel, do risco de dano desnecess\u00e1rio associado ao cuidado de sa\u00fade. <\/p><p align=\"justify\">(  ) Incidente: evento ou circunst\u00e2ncia que poderia ter resultado, ou resultou, em dano desnecess\u00e1rio ao paciente. <\/p><p align=\"justify\">(  ) Evento adverso: comprometimento da estrutura ou fun\u00e7\u00e3o do corpo e\/ou qualquer efeito dele oriundo, incluindo-se doen\u00e7as, les\u00e3o, sofrimento, morte, incapacidade ou disfun\u00e7\u00e3o, podendo, assim, ser f\u00edsico, social ou psicol\u00f3gico.<\/p>","resposta":5048232,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":5048229,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":5048230,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":5048231,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":5048232,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":5048233,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413250,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-seguranca-do-paciente"}],"slug":"enfermagem\/1373758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Direito","id":17973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 \u00f3rg\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio:","provas":[{"id":42702,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Direito","id":17973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-analista-de-controle-interno-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Direito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:58","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1272868,"hashId":"9f4f56ff544e67f32c7b5e0b48d82bfb","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 \u00f3rg\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio:<\/p>","resposta":4620647,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Supremo Tribunal Federal.","id":4620647,"corpo":"<p align=justify>Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tribunal de exce\u00e7\u00e3o.","id":4620648,"corpo":"<p align=justify>Tribunal de exce\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","id":4620649,"corpo":"<p align=justify>Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.","id":4620650,"corpo":"<p align=justify>Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":4620651,"corpo":"<p align=justify>Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio (artigo 92 da CF)","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio (artigo 92 da CF)","pai":405267,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405268,"slug":"direito-constitucional-orgaos-do-poder-judiciario-artigo-92-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1272868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Direito","id":17973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na forma do \u00a7 6o do art. 165 da CF, o projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria ser\u00e1 acompanhado de demonstrativos regionalizados do efeito, sobre as receitas e despesas, decorrente de isen\u00e7\u00f5es, anistias, remiss\u00f5es, subs\u00eddios e benef\u00edcios de natureza financeira, tribut\u00e1ria e credit\u00edcia. Essa medida possibilitar\u00e1, posteriormente, a fiscaliza\u00e7\u00e3o e o controle interno e externo da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, que abrange as subven\u00e7\u00f5es e a ren\u00fancia de receitas, conforme prescreve o art. 70 da CF. Estamos falando do princ\u00edpio do(a):","provas":[{"id":42702,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Direito","id":17973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-analista-de-controle-interno-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Direito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:58","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1272874,"hashId":"4bbcc68b48392ba3982d96ceeaaceedb","enunciado":"<p align=justify>Na forma do \u00a7 6o do art. 165 da CF, o projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria ser\u00e1 acompanhado de demonstrativos regionalizados do efeito, sobre as receitas e despesas, decorrente de isen\u00e7\u00f5es, anistias, remiss\u00f5es, subs\u00eddios e benef\u00edcios de natureza financeira, tribut\u00e1ria e credit\u00edcia. Essa medida possibilitar\u00e1, posteriormente, a fiscaliza\u00e7\u00e3o e o controle interno e externo da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, que abrange as subven\u00e7\u00f5es e a ren\u00fancia de receitas, conforme prescreve o art. 70 da CF. Estamos falando do princ\u00edpio do(a):<\/p>","resposta":4620680,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"morosidade.","id":4620677,"corpo":"<p align=justify>morosidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"legalidade.","id":4620678,"corpo":"<p align=justify>legalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contradit\u00f3rio.","id":4620679,"corpo":"<p align=justify>contradit\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transpar\u00eancia or\u00e7ament\u00e1ria.","id":4620680,"corpo":"<p align=justify>transpar\u00eancia or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio.","id":4620681,"corpo":"<p align=justify>vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405640,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-principios-orcamentarios"},{"nome_clean":"Transpar\u00eancia","oab":false,"nome":"Transpar\u00eancia","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411831,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-transparencia"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1272874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Direito","id":17973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A morte do autor do crime traz como consequ\u00eancia a extin\u00e7\u00e3o da:","provas":[{"id":42702,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Direito","id":17973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-analista-de-controle-interno-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Direito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:58","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1272878,"hashId":"06300e210316b8ac62705e383fe42de4","enunciado":"<p align=justify>A morte do autor do crime traz como consequ\u00eancia a extin\u00e7\u00e3o da:<\/p>","resposta":4620700,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tipicidade.","id":4620697,"corpo":"<p align=justify>tipicidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"antijuridicidade.","id":4620698,"corpo":"<p align=justify>antijuridicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"culpabilidade.","id":4620699,"corpo":"<p align=justify>culpabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"punibilidade.","id":4620700,"corpo":"<p align=justify>punibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"proporcionalidade.","id":4620701,"corpo":"<p align=justify>proporcionalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","oab":false,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","pai":406292,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413892,"slug":"direito-penal-extincao-da-punibilidade"}],"slug":"direito-penal\/1272878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Direito","id":17973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em regra o prazo para interpor recurso de apela\u00e7\u00e3o contra a senten\u00e7a judicial \u00e9 de:","provas":[{"id":42702,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Direito","id":17973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-analista-de-controle-interno-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Direito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:59","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1272884,"hashId":"cbac9ff74ccd58425d816316186896f9","enunciado":"<p align=justify>Em regra o prazo para interpor recurso de apela\u00e7\u00e3o contra a senten\u00e7a judicial \u00e9 de:<\/p>","resposta":4620729,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 dias.","id":4620727,"corpo":"<p align=justify>5 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 dias.","id":4620728,"corpo":"<p align=justify>10 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 dias.","id":4620729,"corpo":"<p align=justify>15 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 dias.","id":4620730,"corpo":"<p align=justify>30 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"60 dias.","id":4620731,"corpo":"<p align=justify>60 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402222,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"nome_clean":"Recursos","oab":false,"nome":"Recursos","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424454,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"nome_clean":"Recursos em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Recursos em Esp\u00e9cie","pai":424454,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424538,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos-em-especie"},{"nome_clean":"Apela\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Apela\u00e7\u00e3o","pai":424538,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424539,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-apelacao"},{"nome_clean":"Procedimento","oab":false,"nome":"Procedimento","pai":424539,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424541,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-procedimento"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1272884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tipo de linha utilizado para elementos situados al\u00e9m do plano do desenho denomina-se:","provas":[{"id":42704,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-arquiteto","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Arquiteto - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1272895,"hashId":"d51452248068e011d159e907227109e3","enunciado":"<p align=justify>O tipo de linha utilizado para elementos situados al\u00e9m do plano do desenho denomina-se:<\/p>","resposta":4620788,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pontilhado.","id":4620787,"corpo":"<p align=justify>pontilhado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tracejado.","id":4620788,"corpo":"<p align=justify>tracejado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cont\u00ednuo.","id":4620789,"corpo":"<p align=justify>cont\u00ednuo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tra\u00e7o-ponto.","id":4620790,"corpo":"<p align=justify>tra\u00e7o-ponto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tra\u00e7o e dois pontos.","id":4620791,"corpo":"<p align=justify>tra\u00e7o e dois pontos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a  50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398809,"slug":"arquitetura-desenho-tecnico"}],"slug":"arquitetura\/1272895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Barroco Brasileiro destaca-se como manifesta\u00e7\u00e3o \u00fanica dentro do referido movimento internacional. S\u00e3o dois nomes importantes das artes e of\u00edcios do Barroco Brasileiro:","provas":[{"id":42704,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-arquiteto","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Arquiteto - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1272901,"hashId":"497976fbbd527d4745f890e4b8f4cc9d","enunciado":"<p align=justify>O Barroco Brasileiro destaca-se como manifesta\u00e7\u00e3o \u00fanica dentro do referido movimento internacional. S\u00e3o dois nomes importantes das artes e of\u00edcios do Barroco Brasileiro:<\/p>","resposta":4620821,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e2ndido Portinari e Athos Bulc\u00e3o.","id":4620817,"corpo":"<p align=justify>C\u00e2ndido Portinari e Athos Bulc\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tomie Ohtake e Beatriz Milhazes.","id":4620818,"corpo":"<p align=justify>Tomie Ohtake e Beatriz Milhazes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Luiz Aquila e Cildo Meireles.","id":4620819,"corpo":"<p align=justify>Luiz Aquila e Cildo Meireles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Helio Oiticica e Lygia Clark.","id":4620820,"corpo":"<p align=justify>Helio Oiticica e Lygia Clark.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Antonio Francisco Lisboa e Manoel da Costa Ata\u00edde.","id":4620821,"corpo":"<p align=justify>Antonio Francisco Lisboa e Manoel da Costa Ata\u00edde.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a  50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398793,"slug":"arquitetura-historia-da-arte-e-arquitetura"},{"nome_clean":"Arquitetura Colonial Brasileira","oab":false,"nome":"Arquitetura Colonial Brasileira","pai":398793,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418057,"slug":"arquitetura-arquitetura-colonial-brasileira"}],"slug":"arquitetura\/1272901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual foi o primeiro instituto nacional de preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural brasileiro?","provas":[{"id":42704,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-arquiteto","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Arquiteto - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1272926,"hashId":"c7c0bd7afe4a3b4c29ed9c15f87a663e","enunciado":"<p align=justify>Qual foi o primeiro instituto nacional de preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural brasileiro?<\/p>","resposta":4620942,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inspetoria de Monumentos Nacionais","id":4620942,"corpo":"<p align=justify>Inspetoria de Monumentos Nacionais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","id":4620943,"corpo":"<p align=justify>Servi\u00e7o do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Instituto Estadual do Patrim\u00f4nio Cultural","id":4620944,"corpo":"<p align=justify>Instituto Estadual do Patrim\u00f4nio Cultural<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conselho de Defesa do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico, Arqueol\u00f3gico, Art\u00edstico e Tur\u00edstico","id":4620945,"corpo":"<p align=justify>Conselho de Defesa do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico, Arqueol\u00f3gico, Art\u00edstico e Tur\u00edstico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Secretaria Extraordin\u00e1ria de Promo\u00e7\u00e3o, Defesa, Desenvolvimento e Revitaliza\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio e da Mem\u00f3ria Hist\u00f3rico-Cultural da Cidade do Rio de Janeiro","id":4620946,"corpo":"<p align=justify>Secretaria Extraordin\u00e1ria de Promo\u00e7\u00e3o, Defesa, Desenvolvimento e Revitaliza\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio e da Mem\u00f3ria Hist\u00f3rico-Cultural da Cidade do Rio de Janeiro<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a  50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio Arquitet\u00f4nico e Cultural","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio Arquitet\u00f4nico e Cultural","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402999,"slug":"arquitetura-patrimonio-arquitetonico-e-cultural"},{"nome_clean":"Teoria e Hist\u00f3ria do Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Teoria e Hist\u00f3ria do Patrim\u00f4nio","pai":402999,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403003,"slug":"arquitetura-teoria-e-historia-do-patrimonio"}],"slug":"arquitetura\/1272926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A op\u00e7\u00e3o que N\u00c3O \u00e9 um princ\u00edpio organizativo do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 a seguinte:","provas":[{"id":42706,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1272946,"hashId":"56c25fd55f2b0805f6b595befa8c8a4b","enunciado":"<p align=justify>A op\u00e7\u00e3o que N\u00c3O \u00e9 um princ\u00edpio organizativo do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 a seguinte:<\/p>","resposta":4621043,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"regionaliza\u00e7\u00e3o.","id":4621042,"corpo":"<p align=justify>regionaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"centraliza\u00e7\u00e3o.","id":4621043,"corpo":"<p align=justify>centraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hierarquiza\u00e7\u00e3o.","id":4621044,"corpo":"<p align=justify>hierarquiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descentraliza\u00e7\u00e3o.","id":4621045,"corpo":"<p align=justify>descentraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comando \u00fanico.","id":4621046,"corpo":"<p align=justify>comando \u00fanico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":"servico-social\/1272946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na tabela auxiliar 1b da Classifica\u00e7\u00e3o Decimal Universal, o s\u00edmbolo usado para relacionar dois ou mais n\u00fameros que representam assuntos diferentes \u00e9 o seguinte:","provas":[{"id":42707,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Bibliotec\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1272982,"hashId":"9c78a64011e315928ef98648fbf5c784","enunciado":"<p align=justify>Na tabela auxiliar 1b da Classifica\u00e7\u00e3o Decimal Universal, o s\u00edmbolo usado para relacionar dois ou mais n\u00fameros que representam assuntos diferentes \u00e9 o seguinte:<\/p>","resposta":4621220,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"travess\u00e3o.","id":4621217,"corpo":"<p align=justify>travess\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"par\u00eanteses.","id":4621218,"corpo":"<p align=justify>par\u00eanteses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"letra x.","id":4621219,"corpo":"<p align=justify>letra x.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dois pontos.","id":4621220,"corpo":"<p align=justify>dois pontos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sinal +.","id":4621221,"corpo":"<p align=justify>sinal +.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397787,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-universal-cdu-estrutura-principios-e-indices-principais-e-emprego-das-tabelas-auxiliares"}],"slug":"biblioteconomia\/1272982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o da cole\u00e7\u00e3o de uma biblioteca \u00e9, na verdade, avaliar seus m\u00e9todos de:","provas":[{"id":42707,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Bibliotec\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1272990,"hashId":"9abaab9aafd7f86d2d62fe6e790df92c","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o da cole\u00e7\u00e3o de uma biblioteca \u00e9, na verdade, avaliar seus m\u00e9todos de:<\/p>","resposta":4621261,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o.","id":4621257,"corpo":"<p align=justify>organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o.","id":4621258,"corpo":"<p align=justify>aquisi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o.","id":4621259,"corpo":"<p align=justify>classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exposi\u00e7\u00e3o.","id":4621260,"corpo":"<p align=justify>exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o.","id":4621261,"corpo":"<p align=justify>sele\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de sele\u00e7\u00e3o e de aquisi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de sele\u00e7\u00e3o e de aquisi\u00e7\u00e3o","pai":397793,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397794,"slug":"biblioteconomia-politicas-de-selecao-e-de-aquisicao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es","pai":397793,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397795,"slug":"biblioteconomia-avaliacao-de-colecoes"}],"slug":"biblioteconomia\/1272990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em bact\u00e9rias, os flagelos apresentam duas maneiras de inser\u00e7\u00e3o na c\u00e9lula (polar e n\u00e3o polar). As bact\u00e9rias que apresentam inser\u00e7\u00e3o n\u00e3o polar possuem flagelos distribu\u00eddos ao longo dos lados da c\u00e9lula e s\u00e3o denominadas:","provas":[{"id":42709,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1273020,"hashId":"ef6e24e8325ae16d92692f8d43d82138","enunciado":"<p align=justify>Em bact\u00e9rias, os flagelos apresentam duas maneiras de inser\u00e7\u00e3o na c\u00e9lula (polar e n\u00e3o polar). As bact\u00e9rias que apresentam inser\u00e7\u00e3o n\u00e3o polar possuem flagelos distribu\u00eddos ao longo dos lados da c\u00e9lula e s\u00e3o denominadas:<\/p>","resposta":4621412,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Per\u00edtricas.","id":4621412,"corpo":"<p align=justify>Per\u00edtricas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mon\u00f3tricas.","id":4621413,"corpo":"<p align=justify>Mon\u00f3tricas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Iof\u00f3tricas.","id":4621414,"corpo":"<p align=justify>Iof\u00f3tricas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1trica.","id":4621415,"corpo":"<p align=justify>\u00c1trica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sarcina.","id":4621416,"corpo":"<p align=justify>Sarcina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Entomologia","oab":false,"nome":"Entomologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401238,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia"},{"nome_clean":"Entomologia e Parasitologia","oab":false,"nome":"Entomologia e Parasitologia","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402611,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia-e-parasitologia"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1273020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existe um tipo de poda que \u00e9 realizada nos primeiros anos de vida da planta, o que, para a maioria das plantas frut\u00edferas, se prolonga at\u00e9 o 3\u00ba ou 4\u00ba ano, sendo chamada de poda de:","provas":[{"id":42709,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1273031,"hashId":"8d81dcb0b6a9ff30f6e225413addec92","enunciado":"<p align=justify>Existe um tipo de poda que \u00e9 realizada nos primeiros anos de vida da planta, o que, para a maioria das plantas frut\u00edferas, se prolonga at\u00e9 o 3\u00ba ou 4\u00ba ano, sendo chamada de poda de:<\/p>","resposta":4621467,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o.","id":4621467,"corpo":"<p align=justify>forma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"frutifica\u00e7\u00e3o.","id":4621468,"corpo":"<p align=justify>frutifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"corte.","id":4621469,"corpo":"<p align=justify>corte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"limpeza.","id":4621470,"corpo":"<p align=justify>limpeza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"crescimento.","id":4621471,"corpo":"<p align=justify>crescimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"nome_clean":"Fruticultura","oab":false,"nome":"Fruticultura","pai":401242,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402628,"slug":"engenharia-agronomica-fruticultura"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1273031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cobertura \u00e9 a parte superior da edifica\u00e7\u00e3o que a protege das intemp\u00e9ries. A estrutura \u00e9 considerada como o conjunto de componentes ligados entre si, com a fun\u00e7\u00e3o de suportar o telhado. A estrutura \u00e9 composta por uma arma\u00e7\u00e3o principal e outra secund\u00e1ria. A estrutura principal \u00e9 um conjunto de componentes ligados entre si com a fun\u00e7\u00e3o de suportar a estrutura secund\u00e1ria e o telhado. A estrutura secund\u00e1ria \u00e9 um conjunto de componentes ligados entre si com a fun\u00e7\u00e3o de suportar o telhado. Existe na estrutura secund\u00e1ria uma viga de madeira ou met\u00e1lica, colocada no topo das paredes com a fun\u00e7\u00e3o de distribuir as cargas concentradas provenientes de tesouras, vigas principais ou outras pe\u00e7as da estrutura, sendo denominada de:","provas":[{"id":42709,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1273037,"hashId":"ce282c8daeee93f760015d75c44661ec","enunciado":"<p align=justify>A cobertura \u00e9 a parte superior da edifica\u00e7\u00e3o que a protege das intemp\u00e9ries. A estrutura \u00e9 considerada como o conjunto de componentes ligados entre si, com a fun\u00e7\u00e3o de suportar o telhado. A estrutura \u00e9 composta por uma arma\u00e7\u00e3o principal e outra secund\u00e1ria. A estrutura principal \u00e9 um conjunto de componentes ligados entre si com a fun\u00e7\u00e3o de suportar a estrutura secund\u00e1ria e o telhado. A estrutura secund\u00e1ria \u00e9 um conjunto de componentes ligados entre si com a fun\u00e7\u00e3o de suportar o telhado. Existe na estrutura secund\u00e1ria uma viga de madeira ou met\u00e1lica, colocada no topo das paredes com a fun\u00e7\u00e3o de distribuir as cargas concentradas provenientes de tesouras, vigas principais ou outras pe\u00e7as da estrutura, sendo denominada de:<\/p>","resposta":4621497,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Frechal.","id":4621497,"corpo":"<p align=justify>Frechal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pontaletes.","id":4621498,"corpo":"<p align=justify>Pontaletes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contra Ventamento.","id":4621499,"corpo":"<p align=justify>Contra Ventamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Chapuz.","id":4621500,"corpo":"<p align=justify>Chapuz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cumeeira.","id":4621501,"corpo":"<p align=justify>Cumeeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00f5es Rurais","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00f5es Rurais","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401252,"slug":"engenharia-agronomica-construcoes-rurais"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1273037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o entre a l\u00e2mina m\u00ednima aplicada na \u00e1rea adequadamente irrigada e a l\u00e2mina m\u00e9dia total aplicada (relacionado com o coeficiente de uniformidade) \u00e9 definida como Efici\u00eancia de:","provas":[{"id":42709,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1273051,"hashId":"2d787759c827c498eb3618af4a244b3b","enunciado":"<p align=justify>A rela\u00e7\u00e3o entre a l\u00e2mina m\u00ednima aplicada na \u00e1rea adequadamente irrigada e a l\u00e2mina m\u00e9dia total aplicada (relacionado com o coeficiente de uniformidade) \u00e9 definida como Efici\u00eancia de:<\/p>","resposta":4621564,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Irriga\u00e7\u00e3o.","id":4621562,"corpo":"<p align=justify>Irriga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Armazenamento.","id":4621563,"corpo":"<p align=justify>Armazenamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o.","id":4621564,"corpo":"<p align=justify>Distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Descarga.","id":4621565,"corpo":"<p align=justify>Descarga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Christiansen.","id":4621566,"corpo":"<p align=justify>Christiansen.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos H\u00eddricos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402621,"slug":"engenharia-agronomica-utilizacao-de-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Irriga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Irriga\u00e7\u00e3o","pai":402621,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402624,"slug":"engenharia-agronomica-irrigacao"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1273051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em irriga\u00e7\u00e3o existe um termo t\u00e9cnico que define o intervalo de tempo, em dias, entre duas irriga\u00e7\u00f5es consecutivas em um mesmo local, sendo denominado Turno de:","provas":[{"id":42709,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1273053,"hashId":"74bfbca043a894914551314412bea461","enunciado":"<p align=justify>Em irriga\u00e7\u00e3o existe um termo t\u00e9cnico que define o intervalo de tempo, em dias, entre duas irriga\u00e7\u00f5es consecutivas em um mesmo local, sendo denominado Turno de:<\/p>","resposta":4621576,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recarga.","id":4621572,"corpo":"<p align=justify>Recarga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o.","id":4621573,"corpo":"<p align=justify>Aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Irriga\u00e7\u00e3o.","id":4621574,"corpo":"<p align=justify>Irriga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aspers\u00e3o.","id":4621575,"corpo":"<p align=justify>Aspers\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rega.","id":4621576,"corpo":"<p align=justify>Rega.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos H\u00eddricos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402621,"slug":"engenharia-agronomica-utilizacao-de-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Irriga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Irriga\u00e7\u00e3o","pai":402621,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402624,"slug":"engenharia-agronomica-irrigacao"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1273053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19455}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o atividades potencializadoras do trabalho multidisciplinar para promover aten\u00e7\u00e3o integral na assist\u00eancia ao paciente, EXCETO","provas":[{"id":45341,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19455},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-da-crianca-e-do-adolescente-area-servico-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1372249,"hashId":"79ee40d0e920af2a1b3b0c4c85229e1e","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o atividades potencializadoras do trabalho multidisciplinar para promover aten\u00e7\u00e3o integral na assist\u00eancia ao paciente, EXCETO<\/p>","resposta":5041246,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reuni\u00f5es de equipe.","id":5041244,"corpo":"<p align=justify>reuni\u00f5es de equipe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"visitas multiprofissionais.","id":5041245,"corpo":"<p align=justify>visitas multiprofissionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"per\u00edcia social.","id":5041246,"corpo":"<p align=justify>per\u00edcia social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reuni\u00f5es em salas de espera.","id":5041247,"corpo":"<p align=justify>reuni\u00f5es em salas de espera.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"grupos de apoio a familiares.","id":5041248,"corpo":"<p align=justify>grupos de apoio a familiares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1372249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O suic\u00eddio, de \u00c9mile Durkheim, \u00e9 uma obra fundamental para a sociologia. A respeito dela e do pensamento te\u00f3rico do autor, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42604,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-sociologo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Soci\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1268994,"hashId":"abda00fd46e490df62730b67921a6423","enunciado":"<p align=\"justify\">O <em>suic\u00eddio<\/em>, de \u00c9mile Durkheim, \u00e9 uma\r\nobra fundamental para a sociologia. A\r\nrespeito dela e do pensamento te\u00f3rico do\r\nautor, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4604071,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9mile Durkheim tem como objetivo demostrar como o suic\u00eddio tem causas psicol\u00f3gicas, psicopatol\u00f3gicas ou, ainda, pode ocorrer por imita\u00e7\u00e3o.","id":4604067,"corpo":"<p align=justify>\u00c9mile Durkheim tem como objetivo\r\ndemostrar como o suic\u00eddio tem causas\r\npsicol\u00f3gicas, psicopatol\u00f3gicas ou, ainda,\r\npode ocorrer por imita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um dos tipos de suic\u00eddio elencado pelo autor \u00e9 o suic\u00eddio ego\u00edsta, muito presente na sociedade moderna. Nesse tipo de a\u00e7\u00e3o, as normas sociais est\u00e3o ausentes ou perdem sentido (desregramento social).","id":4604068,"corpo":"<p align=justify>Um dos tipos de <em>suic\u00eddio<\/em> elencado pelo autor\r\n\u00e9 o suic\u00eddio ego\u00edsta, muito presente na\r\nsociedade moderna. Nesse tipo de a\u00e7\u00e3o, as\r\nnormas sociais est\u00e3o ausentes ou perdem\r\nsentido (desregramento social).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O suic\u00eddio an\u00f4mico \u00e9 aquele praticado quando o indiv\u00edduo se identifica tanto com a coletividade, que \u00e9 capaz de tirar sua pr\u00f3pria vida.","id":4604069,"corpo":"<p align=justify>O <em>suic\u00eddio an\u00f4mico<\/em> \u00e9 aquele praticado\r\nquando o indiv\u00edduo se identifica tanto com a\r\ncoletividade, que \u00e9 capaz de tirar sua pr\u00f3pria\r\nvida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma das maiores fragilidades da obra de Durkheim \u00e9 n\u00e3o utilizar recursos estat\u00edsticos e indicadores para o suic\u00eddio.","id":4604070,"corpo":"<p align=justify>Uma das maiores fragilidades da obra de\r\nDurkheim \u00e9 n\u00e3o utilizar recursos estat\u00edsticos\r\ne indicadores para o suic\u00eddio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na vis\u00e3o de Durkheim, a modernidade \u00e9 marcada pelo enfraquecimento da consci\u00eancia coletiva, alta da anomia e fragilidade do processo de coes\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o social.","id":4604071,"corpo":"<p align=justify>Na vis\u00e3o de Durkheim, a modernidade \u00e9\r\nmarcada pelo enfraquecimento da\r\nconsci\u00eancia coletiva, alta da anomia e\r\nfragilidade do processo de coes\u00e3o e\r\nintegra\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404172,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"\u00c9mile Durkheim","oab":false,"nome":"\u00c9mile Durkheim","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398190,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-emile-durkheim"},{"nome_clean":"Sociologia Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Sociologia Cl\u00e1ssica","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409279,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-classica"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1268994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversos estudos sociol\u00f3gicos buscam analisar a forma\u00e7\u00e3o da cultura brasileira e da identidade nacional. Com base nesse tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42604,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-sociologo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Soci\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1268996,"hashId":"0ed83d4478d480a7c6f9b5e4141a12ae","enunciado":"<p align=justify>Diversos estudos sociol\u00f3gicos buscam\r\nanalisar a forma\u00e7\u00e3o da cultura brasileira\r\ne da identidade nacional. Com base\r\nnesse tema, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4604087,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Florestan Fernandes \u00e9 respos\u00e1vel por desconstruir a vis\u00e3o de um conv\u00edvio harmonioso entre as ra\u00e7as no Brasil. Para o autor, em A integra\u00e7\u00e3o do negro na sociedade de classes, a democracia racial seria um mito, uma imagem idealizada que serve para a perpetua\u00e7\u00e3o das desvantages sociais dos negros na sociedade brasileira.","id":4604087,"corpo":"<p align=justify>Florestan Fernandes \u00e9 respos\u00e1vel por\r\ndesconstruir a vis\u00e3o de um conv\u00edvio\r\nharmonioso entre as ra\u00e7as no Brasil. Para o\r\nautor, em<em> A integra\u00e7\u00e3o do negro<\/em> na\r\nsociedade de classes, a democracia racial\r\nseria um mito, uma imagem idealizada que\r\nserve para a perpetua\u00e7\u00e3o das desvantages\r\nsociais dos negros na sociedade brasileira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nina Rodrigues e Euclides da Cunha s\u00e3o autores que valorizavam a mesti\u00e7agem brasileira. Eles defendem a ideia de que a mistura das matrizes ind\u00edgena, branca e negra seria fundamental para a contru\u00e7\u00e3o de um povo tolerante e avesso ao preconceito e \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o.","id":4604088,"corpo":"<p align=justify>Nina Rodrigues e Euclides da Cunha s\u00e3o\r\nautores que valorizavam a mesti\u00e7agem\r\nbrasileira. Eles defendem a ideia de que a\r\nmistura das matrizes ind\u00edgena, branca e\r\nnegra seria fundamental para a contru\u00e7\u00e3o de\r\num povo tolerante e avesso ao preconceito\r\ne \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segundo Gilberto Freyre, a mistura racial no Brasil favorecia a ru\u00edna da na\u00e7\u00e3o. De acordo com esse autor, seria necess\u00e1rio que o Estado adotasse pol\u00edticas de branqueamento racial.","id":4604089,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Segundo Gilberto Freyre, a mistura racial no\r\nBrasil favorecia a ru\u00edna da na\u00e7\u00e3o. De acordo\r\ncom esse autor, seria necess\u00e1rio que o\r\nEstado adotasse pol\u00edticas de\r\nbranqueamento racial.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o brasileira de 1988 assegura os direitos sociais e individuais sem preconceito e discrimina\u00e7\u00e3o. Sendo assim, casos como os s\u00e1larios mais baixos para as mulheres, mesmo ocupando a mesma atividade que os homens, n\u00e3o fazem parte do cen\u00e1rio social brasileiro atual.","id":4604090,"corpo":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o brasileira de 1988 assegura\r\nos direitos sociais e individuais sem\r\npreconceito e discrimina\u00e7\u00e3o. Sendo assim,\r\ncasos como os s\u00e1larios mais baixos para as\r\nmulheres, mesmo ocupando a mesma\r\natividade que os homens, n\u00e3o fazem parte\r\ndo cen\u00e1rio social brasileiro atual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As teorias raciais e eug\u00eanicas n\u00e3o tiveram sucesso no Brasil do s\u00e9culo XIX. A ideia da superioridade dos brancos europeus foi totalmente repudiada pelos intelectuais brasileiros da \u00e9poca que buscavam valorizar as pr\u00e1ticas culturais advindas da mesti\u00e7agem.","id":4604091,"corpo":"<p align=justify>As teorias raciais e eug\u00eanicas n\u00e3o tiveram\r\nsucesso no Brasil do s\u00e9culo XIX. A ideia da\r\nsuperioridade dos brancos europeus foi\r\ntotalmente repudiada pelos intelectuais\r\nbrasileiros da \u00e9poca que buscavam valorizar\r\nas pr\u00e1ticas culturais advindas da\r\nmesti\u00e7agem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404172,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Florestan Fernandes","oab":false,"nome":"Florestan Fernandes","pai":409275,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409283,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-florestan-fernandes"},{"nome_clean":"Quest\u00e3o racial no Brasil","oab":false,"nome":"Quest\u00e3o racial no Brasil","pai":409275,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":413417,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-questao-racial-no-brasil"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1268996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de pesquisas sociol\u00f3gicas e valores culturais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42604,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-sociologo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Soci\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1269051,"hashId":"7cb7dfe48719b15a0b53f810f9d00853","enunciado":"<p align=justify>A respeito de pesquisas sociol\u00f3gicas e\r\nvalores culturais, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4604334,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os fatos hist\u00f3ricos ocorridos ap\u00f3s a Segunda Guerra levaram a democracia a ser uma forma de governo inevit\u00e1vel em escala mundial devido ao surgimento de elementos culturais que colaboram para os processos de implanta\u00e7\u00e3o, consolida\u00e7\u00e3o e aprofundamento dessa forma de governo.","id":4604333,"corpo":"<p align=justify>Os fatos hist\u00f3ricos ocorridos ap\u00f3s a\r\nSegunda Guerra levaram a democracia a ser\r\numa forma de governo inevit\u00e1vel em escala\r\nmundial devido ao surgimento de elementos\r\nculturais que colaboram para os processos\r\nde implanta\u00e7\u00e3o, consolida\u00e7\u00e3o e\r\naprofundamento dessa forma de governo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Robert Putnam afirma que a confian\u00e7a entre os indiv\u00edduos \u00e9 uma vari\u00e1vel fundamental para uma sociedade mais c\u00edvica e democr\u00e1tica, pois ela freia oportunismos individuais e fomenta associa\u00e7\u00f5es de coopera\u00e7\u00e3o entre os cidad\u00e3os.","id":4604334,"corpo":"<p align=justify>Robert Putnam afirma que a confian\u00e7a entre\r\nos indiv\u00edduos \u00e9 uma vari\u00e1vel fundamental\r\npara uma sociedade mais c\u00edvica e\r\ndemocr\u00e1tica, pois ela freia oportunismos\r\nindividuais e fomenta associa\u00e7\u00f5es de\r\ncoopera\u00e7\u00e3o entre os cidad\u00e3os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es cognitivas, afetivas e avaliativas expressadas pelos indiv\u00edduos n\u00e3o s\u00e3o utilizadas pelas an\u00e1lises sociol\u00f3gicas a fim de compreender valores pol\u00edticos e sociais","id":4604335,"corpo":"<p align=justify>Orienta\u00e7\u00f5es cognitivas, afetivas e avaliativas\r\nexpressadas pelos indiv\u00edduos n\u00e3o s\u00e3o\r\nutilizadas pelas an\u00e1lises sociol\u00f3gicas a fim\r\nde compreender valores pol\u00edticos e sociais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A atividade pol\u00edtico-partid\u00e1ria \u00e9 reconhecida pela sociologia como a forma mais virtuosa de ativismo e engajamento para o aprimoramento dos valores democr\u00e1ticos.","id":4604336,"corpo":"<p align=justify>A atividade pol\u00edtico-partid\u00e1ria \u00e9 reconhecida\r\npela sociologia como a forma mais virtuosa\r\nde ativismo e engajamento para o\r\naprimoramento dos valores democr\u00e1ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As pesquisas e metodologias sociol\u00f3gicas ainda n\u00e3o se desenvolveram por completo, principalmente quando comparadas \u00e0s outras ci\u00eancias sociais. Ainda s\u00e3o necess\u00e1rias a expans\u00e3o de t\u00e9cnicas estat\u00edsticas e a disposi\u00e7\u00e3o de \u00edndices e escalas em dimens\u00f5es homog\u00eaneas para que as teorias sociol\u00f3gicas sejam colocadas em an\u00e1lise.","id":4604337,"corpo":"<p align=justify>As pesquisas e metodologias sociol\u00f3gicas\r\nainda n\u00e3o se desenvolveram por completo,\r\nprincipalmente quando comparadas \u00e0s\r\noutras ci\u00eancias sociais. Ainda s\u00e3o\r\nnecess\u00e1rias a expans\u00e3o de t\u00e9cnicas\r\nestat\u00edsticas e a disposi\u00e7\u00e3o de \u00edndices e\r\nescalas em dimens\u00f5es homog\u00eaneas para\r\nque as teorias sociol\u00f3gicas sejam colocadas\r\nem an\u00e1lise.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"},{"nome_clean":"Pesquisa e M\u00e9todo em Sociologia","oab":false,"nome":"Pesquisa e M\u00e9todo em Sociologia","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398440,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-pesquisa-e-metodo-em-sociologia"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1269051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente Social","id":17956}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mobiliza\u00e7\u00e3o social e a organiza\u00e7\u00e3o, como elementos constitutivos da profiss\u00e3o, s\u00e3o a\u00e7\u00f5es socioeducativas realizadas pelos assistentes sociais em diversos espa\u00e7os s\u00f3cio-ocupacionais e se vinculam a diferentes projetos profissionais e societ\u00e1rios.","provas":[{"id":42570,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente Social","id":17956},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-analista-de-desenvolvimento-urbano-e-fundiario-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1267733,"hashId":"2a0020668c67d848d7eee56ac97121cf","enunciado":"<p align=justify>A mobiliza\u00e7\u00e3o social e a organiza\u00e7\u00e3o, como elementos\r\nconstitutivos da profiss\u00e3o, s\u00e3o a\u00e7\u00f5es socioeducativas\r\nrealizadas pelos assistentes sociais em diversos espa\u00e7os\r\ns\u00f3cio-ocupacionais e se vinculam a diferentes projetos\r\nprofissionais e societ\u00e1rios.<\/p>","resposta":4598927,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4598927,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4598928,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O assistente social, no exerc\u00edcio profissional, realiza a\u00e7\u00f5es socioeducativas, de organiza\u00e7\u00e3o e de mobiliza\u00e7\u00e3o social. Acerca dessas pr\u00e1ticas, julgue os itens de 76 a 79.","id":403996,"enunciado":"<p align=justify>O assistente social, no exerc\u00edcio profissional, realiza a\u00e7\u00f5es\r\nsocioeducativas, de organiza\u00e7\u00e3o e de mobiliza\u00e7\u00e3o social.\r\nAcerca dessas pr\u00e1ticas, julgue os itens de 76 a 79.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/1267733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente Social","id":17956}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em sua pr\u00e1tica profissional, o assistente social desempenha uma fun\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica nas a\u00e7\u00f5es socioeducativas formadoras da cultura e da sociabilidade.","provas":[{"id":42570,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente Social","id":17956},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-analista-de-desenvolvimento-urbano-e-fundiario-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1267734,"hashId":"37f01829819bb74bb66a8cfb8e3c0368","enunciado":"<p align=justify>Em sua pr\u00e1tica profissional, o assistente social\r\ndesempenha uma fun\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica nas a\u00e7\u00f5es\r\nsocioeducativas formadoras da cultura e da\r\nsociabilidade.<\/p>","resposta":4598929,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4598929,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4598930,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O assistente social, no exerc\u00edcio profissional, realiza a\u00e7\u00f5es socioeducativas, de organiza\u00e7\u00e3o e de mobiliza\u00e7\u00e3o social. Acerca dessas pr\u00e1ticas, julgue os itens de 76 a 79.","id":403996,"enunciado":"<p align=justify>O assistente social, no exerc\u00edcio profissional, realiza a\u00e7\u00f5es\r\nsocioeducativas, de organiza\u00e7\u00e3o e de mobiliza\u00e7\u00e3o social.\r\nAcerca dessas pr\u00e1ticas, julgue os itens de 76 a 79.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/1267734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente Social","id":17956}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na pesquisa social, a fase explorat\u00f3ria inicia-se ap\u00f3s o pesquisador definir o objeto de pesquisa, os instrumentos de coleta de dados e os sujeitos de pesquisa.","provas":[{"id":42570,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente Social","id":17956},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-analista-de-desenvolvimento-urbano-e-fundiario-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1267738,"hashId":"13d6f139d9a5ae42bc88e03c575bbe8d","enunciado":"<p align=justify>Na pesquisa social, a fase explorat\u00f3ria inicia-se ap\u00f3s o\r\npesquisador definir o objeto de pesquisa, os\r\ninstrumentos de coleta de dados e os sujeitos de\r\npesquisa.<\/p>","resposta":4598946,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4598945,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4598946,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo Minayo, a pesquisa \u00e9 uma atividade b\u00e1sica da ci\u00eancia em sua constru\u00e7\u00e3o da realidade. Sendo assim, quanto aos fundamentos, aos instrumentos e \u00e0s t\u00e9cnicas de pesquisa social, julgue os itens de 80 a 82.","id":403997,"enunciado":"Segundo Minayo, a pesquisa \u00e9 uma atividade b\u00e1sica da\r\nci\u00eancia em sua constru\u00e7\u00e3o da realidade. Sendo assim, quanto\r\naos fundamentos, aos instrumentos e \u00e0s t\u00e9cnicas de pesquisa\r\nsocial, julgue os itens de 80 a 82.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1267738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente Social","id":17956}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os instrumentos e as t\u00e9cnicas, a diretriz te\u00f3rico-metodol\u00f3gica e os princ\u00edpios \u00e9tico-pol\u00edticos do assistente social s\u00e3o elementos que comp\u00f5em a dimens\u00e3o t\u00e9cnico-operativa do servi\u00e7o social.","provas":[{"id":42570,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente Social","id":17956},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-analista-de-desenvolvimento-urbano-e-fundiario-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1267745,"hashId":"c96d84aac3ca043c382d78eda4c676dc","enunciado":"<p align=\"justify\">Os instrumentos e as t\u00e9cnicas, a diretriz\r\nte\u00f3rico-metodol\u00f3gica e os princ\u00edpios \u00e9tico-pol\u00edticos do\r\nassistente social s\u00e3o elementos que comp\u00f5em a\r\ndimens\u00e3o t\u00e9cnico-operativa do servi\u00e7o social.<\/p>","resposta":4598959,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4598959,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4598960,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dimens\u00e3o t\u00e9cnico-operativa do servi\u00e7o social, julgue os itens de 87 a 89.","id":403999,"enunciado":"<p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dimens\u00e3o \r\nt\u00e9cnico-operativa do servi\u00e7o social,\r\njulgue os itens de 87 a 89.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/1267745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente Social","id":17956}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O crit\u00e9rio estabelecido para se alterar as normativas presentes no C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00e3o com a maioria absoluta dos membros do Conselho Federal de Servi\u00e7o Social, visto que esse \u00f3rg\u00e3o funciona como Tribunal Superior de \u00c9tica Profissional.","provas":[{"id":42570,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente Social","id":17956},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-analista-de-desenvolvimento-urbano-e-fundiario-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1267750,"hashId":"af9d551bad8b47d0c8238265aded33c0","enunciado":"<p align=justify>O crit\u00e9rio estabelecido para se alterar as normativas\r\npresentes no C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social \u00e9 a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00e3o com a maioria absoluta dos\r\nmembros do Conselho Federal de Servi\u00e7o Social, visto\r\nque esse \u00f3rg\u00e3o funciona como Tribunal Superior de \u00c9tica\r\nProfissional.<\/p>","resposta":4598970,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4598969,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4598970,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica \u00e9 um documento fundamental, que tra\u00e7a as diretrizes e as normativas para as a\u00e7\u00f5es dos assistentes sociais e das entidades representativas da categoria. Segundo esse documento, julgue os itens de 90 a 93.","id":404000,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>O C\u00f3digo de \u00c9tica \u00e9 um documento fundamental, que tra\u00e7a\r\nas diretrizes e as normativas para as a\u00e7\u00f5es dos assistentes\r\nsociais e das entidades representativas da categoria. Segundo\r\nesse documento, julgue os itens de 90 a 93.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1267750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente Social","id":17956}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Democratizar o acesso \u00e0 terra urbanizada e ao mercado secund\u00e1rio de im\u00f3veis, tornar a quest\u00e3o habitacional uma prioridade nacional e incentivar a gera\u00e7\u00e3o de empregos e de renda, dinamizando a economia, s\u00e3o alguns dos objetivos expressos na Pol\u00edtica Nacional de Habita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":42570,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente Social","id":17956},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-analista-de-desenvolvimento-urbano-e-fundiario-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1267757,"hashId":"5413ce87355a39ec192761fb85081e54","enunciado":"<p align=justify>Democratizar o acesso \u00e0 terra urbanizada e ao mercado\r\nsecund\u00e1rio de im\u00f3veis, tornar a quest\u00e3o habitacional\r\numa prioridade nacional e incentivar a gera\u00e7\u00e3o de\r\nempregos e de renda, dinamizando a economia, s\u00e3o\r\nalguns dos objetivos expressos na Pol\u00edtica Nacional de\r\nHabita\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4598983,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4598983,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4598984,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Habita\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 98 a 100.","id":404002,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Habita\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nde 98 a 100.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Habita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Habita\u00e7\u00e3o","pai":398152,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398153,"slug":"servico-social-habitacao"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e Minorias: grupos \u00e9tnicos\/raciais, movimentos sociais, quest\u00e3o agr\u00e1ria e ambiental, quest\u00e3o habitacional, quest\u00e3o de g\u00eanero e popula\u00e7\u00e3o de rua","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e Minorias: grupos \u00e9tnicos\/raciais, movimentos sociais, quest\u00e3o agr\u00e1ria e ambiental, quest\u00e3o habitacional, quest\u00e3o de g\u00eanero e popula\u00e7\u00e3o de rua","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415326,"slug":"servico-social-servico-social-e-minorias-grupos-etnicos-raciais-movimentos-sociais-questao-agraria-e-ambiental-questao-habitacional-questao-de-genero-e-populacao-de-rua"}],"slug":"servico-social\/1267757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Arquiteto e Urbanista","id":17957}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel abrir\/importar uma imagem no formato JPEG para utiliz\u00e1-la como aux\u00edlio no desenvolvimento de um projeto de arquitetura, usando o comando open, localizado na parte superior esquerda da barra de ferramentas do AutoCAD.","provas":[{"id":42571,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Arquiteto e Urbanista","id":17957},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-analista-de-desenvolvimento-urbano-e-fundiario-area-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Arquiteto e Urbanista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1267849,"hashId":"8dc51b59816e8ba76131ee3bc3b471d9","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel abrir\/importar uma imagem no formato JPEG\r\npara utiliz\u00e1-la como aux\u00edlio no desenvolvimento de um\r\nprojeto de arquitetura, usando o comando <em>open<\/em>,\r\nlocalizado na parte superior esquerda da barra de\r\nferramentas do AutoCAD.<\/p>","resposta":4599414,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4599413,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4599414,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da utiliza\u00e7\u00e3o do software AutoCAD na elabora\u00e7\u00e3o de um projeto arquitet\u00f4nico, julgue os itens 64 e 65.","id":404010,"enunciado":"<p align=\"justify\">Acerca da utiliza\u00e7\u00e3o do <em>software<\/em> AutoCAD na elabora\u00e7\u00e3o de\r\num projeto arquitet\u00f4nico, julgue os itens 64 e 65.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Arquitetura Digital","oab":false,"nome":"Arquitetura Digital","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398804,"slug":"arquitetura-arquitetura-digital"},{"nome_clean":"CAD\/AutoCAD","oab":false,"nome":"CAD\/AutoCAD","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398805,"slug":"arquitetura-cad-autocad"}],"slug":"arquitetura\/1267849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Arquiteto e Urbanista","id":17957}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel que existam deslocamentos do plano secante (onde necess\u00e1rio) e \u00e9 poss\u00edvel, tamb\u00e9m, marcar os cortes transversais nos cortes longitudinais e vice-versa.","provas":[{"id":42571,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Arquiteto e Urbanista","id":17957},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-analista-de-desenvolvimento-urbano-e-fundiario-area-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Arquiteto e Urbanista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1267882,"hashId":"2ef46d596f09169f030a4ab0bf000395","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel que existam deslocamentos do plano secante\r\n(onde necess\u00e1rio) e \u00e9 poss\u00edvel, tamb\u00e9m, marcar os\r\ncortes transversais nos cortes longitudinais e vice-versa.<\/p>","resposta":4599509,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4599509,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4599510,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica do projeto de arquitetura, julgue os itens 87 e 88.","id":404022,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica do projeto de arquitetura,\r\njulgue os itens 87 e 88.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"},{"nome_clean":"Arquitet\u00f4nico","oab":false,"nome":"Arquitet\u00f4nico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398821,"slug":"arquitetura-arquitetonico"},{"nome_clean":"Express\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Express\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402972,"slug":"arquitetura-expressao-e-representacao"}],"slug":"arquitetura\/1267882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Arquiteto e Urbanista","id":17957}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O propriet\u00e1rio urbano poder\u00e1 conceder a outra pessoa o direito de superf\u00edcie do seu terreno, por tempo determinado ou n\u00e3o, mediante escritura p\u00fablica registrada no cart\u00f3rio de registro de im\u00f3veis. O chamado \u201cdireito de superf\u00edcie\u201d envolve o direito de utilizar exclusivamente o solo ou o subsolo relativo ao terreno.","provas":[{"id":42571,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Arquiteto e Urbanista","id":17957},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-analista-de-desenvolvimento-urbano-e-fundiario-area-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Arquiteto e Urbanista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1267897,"hashId":"09794db1931e0758cc6aefb17e948509","enunciado":"<p align=justify>O propriet\u00e1rio urbano poder\u00e1 conceder a outra pessoa o\r\ndireito de superf\u00edcie do seu terreno, por tempo\r\ndeterminado ou n\u00e3o, mediante escritura p\u00fablica\r\nregistrada no cart\u00f3rio de registro de im\u00f3veis. O chamado\r\n\u201cdireito de superf\u00edcie\u201d envolve o direito de utilizar\r\nexclusivamente o solo ou o subsolo relativo ao terreno.<\/p>","resposta":4599570,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4599569,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4599570,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 10.257\/2001 (Estatuto da Cidade) e a Lei n.\u00ba 11.977\/2009 (MCMV), julgue os itens de 91 a 93.","id":404026,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n.\u00ba 10.257\/2001 (Estatuto da Cidade) e a\r\nLei n.\u00ba 11.977\/2009 (MCMV), julgue os itens de 91 a 93.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"},{"nome_clean":"Do direito de superf\u00edcie","oab":true,"nome":"Do direito de superf\u00edcie","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402840,"slug":"direito-urbanistico-do-direito-de-superficie"}],"slug":"direito-urbanistico\/1267897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O art. 165, caput da CRFB\/88, determina que leis de iniciativa do Poder Executivo estabelecer\u00e3o:","provas":[{"id":42512,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1265714,"hashId":"5d519cb71aee5628955b178caaaf209e","enunciado":"<p align=justify>O art. 165, caput da CRFB\/88, determina que leis de iniciativa do Poder Executivo estabelecer\u00e3o:<\/p>","resposta":4590239,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o plano plurianual, as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e os or\u00e7amentos anuais.","id":4590239,"corpo":"<p align=justify>o plano plurianual, as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e os or\u00e7amentos anuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o plano plurianual, as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e o or\u00e7amento fiscal.","id":4590240,"corpo":"<p align=justify>o plano plurianual, as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e o or\u00e7amento fiscal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o plano plurianual, os or\u00e7amentos anuais e o or\u00e7amento de investimentos.","id":4590241,"corpo":"<p align=justify>o plano plurianual, os or\u00e7amentos anuais e o or\u00e7amento de investimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os princ\u00edpios fundamentais or\u00e7ament\u00e1rios.","id":4590242,"corpo":"<p align=justify>os princ\u00edpios fundamentais or\u00e7ament\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o plano plurianual, o or\u00e7amento da seguridade social e os or\u00e7amentos anuais.","id":4590243,"corpo":"<p align=justify>o plano plurianual, o or\u00e7amento da seguridade social e os or\u00e7amentos anuais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o\/Iniciativa (Planejamento)","oab":false,"nome":"Elabora\u00e7\u00e3o\/Iniciativa (Planejamento)","pai":405637,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411790,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-elaboracao-iniciativa-planejamento"},{"nome_clean":"Lei Complementar - Art. 165, \u00a7 9.\u00ba da CF\/88","oab":false,"nome":"Lei Complementar - Art. 165, \u00a7 9.\u00ba da CF\/88","pai":411790,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411799,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-complementar-art-165-9-o-da-cf-88"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1265714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA contabilidade privada avan\u00e7a no processo de converg\u00eancia com os padr\u00f5es internacionais de contabilidade\u201d. Deste fragmento, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":42512,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1265733,"hashId":"fc5009a11aaadcc604bc952174b7e27a","enunciado":"<p align=justify>\u201cA contabilidade privada avan\u00e7a no processo de converg\u00eancia com os padr\u00f5es internacionais de contabilidade\u201d. Deste fragmento, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":4590334,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com a globaliza\u00e7\u00e3o dos mercados surgiu a necessidade de adotar as normas internacionais de contabilidade, com o prop\u00f3sito de minimizar os diferentes crit\u00e9rios e pr\u00e1ticas para reconhecer e mensurar cada transa\u00e7\u00e3o.","id":4590334,"corpo":"<p align=justify>com a globaliza\u00e7\u00e3o dos mercados surgiu a necessidade de adotar as normas internacionais de contabilidade, com o prop\u00f3sito de minimizar os diferentes crit\u00e9rios e pr\u00e1ticas para reconhecer e mensurar cada transa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Brasil n\u00e3o adotou, ainda, as normas internacionais conhecidas como International Financial Reporting Standards - IFRS - , por diverg\u00eancias conceituais com o Comit\u00ea de Pronunciamentos Cont\u00e1beis \u2013 CPC.","id":4590335,"corpo":"<p align=justify>o Brasil n\u00e3o adotou, ainda, as normas internacionais conhecidas como International Financial Reporting Standards - IFRS - , por diverg\u00eancias conceituais com o Comit\u00ea de Pronunciamentos Cont\u00e1beis \u2013 CPC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"existe um processo de harmoniza\u00e7\u00e3o que pode gerar um aumento de op\u00e7\u00f5es de pr\u00e1ticas cont\u00e1beis que seja mundialmente entendida e mal fundamentada.","id":4590336,"corpo":"<p align=justify>existe um processo de harmoniza\u00e7\u00e3o que pode gerar um aumento de op\u00e7\u00f5es de pr\u00e1ticas cont\u00e1beis que seja mundialmente entendida e mal fundamentada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a responsabilidade do contador ficou diminu\u00edda com a ado\u00e7\u00e3o da IFRS.","id":4590337,"corpo":"<p align=justify>a responsabilidade do contador ficou diminu\u00edda com a ado\u00e7\u00e3o da IFRS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com a cria\u00e7\u00e3o do CPC em 2005, criou-se a redu\u00e7\u00e3o dos riscos nacionais relativos a empr\u00e9stimos, participa\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias e outros riscos que, de alguma forma, estejam associados ao entendimento das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e financeiras.","id":4590338,"corpo":"<p align=justify>com a cria\u00e7\u00e3o do CPC em 2005, criou-se a redu\u00e7\u00e3o dos riscos nacionais relativos a empr\u00e9stimos, participa\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias e outros riscos que, de alguma forma, estejam associados ao entendimento das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e financeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Normas internacionais de contabilidade: IAS e IFRS","oab":false,"nome":"Normas internacionais de contabilidade: IAS e IFRS","pai":400773,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":400777,"slug":"contabilidade-geral-normas-internacionais-de-contabilidade-ias-e-ifrs"}],"slug":"contabilidade-geral\/1265733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As contas retificadoras servem para ajustar o saldo de uma:","provas":[{"id":42512,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1265735,"hashId":"074d46bba2cc7e3f29c707308086c43f","enunciado":"<p align=justify>As contas retificadoras servem para ajustar o saldo de uma:<\/p>","resposta":4590345,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"subconta.","id":4590344,"corpo":"<p align=justify>subconta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conta principal.","id":4590345,"corpo":"<p align=justify>conta principal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conta de resultado.","id":4590346,"corpo":"<p align=justify>conta de resultado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conta de subscri\u00e7\u00e3o.","id":4590347,"corpo":"<p align=justify>conta de subscri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conta estornada.","id":4590348,"corpo":"<p align=justify>conta estornada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Conceitual B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Estrutura Conceitual B\u00e1sica","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416766,"slug":"contabilidade-geral-estrutura-conceitual-basica"},{"nome_clean":"Plano, Teoria e Classifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Plano, Teoria e Classifica\u00e7\u00e3o","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416768,"slug":"contabilidade-geral-plano-teoria-e-classificacao"}],"slug":"contabilidade-geral\/1265735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O regime de contabilidade adotado pela contabilidade p\u00fablica \u00e9:","provas":[{"id":42512,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1265740,"hashId":"03e4d1da059ce806e12af30b81b3f6e8","enunciado":"<p align=justify>O regime de contabilidade adotado pela contabilidade p\u00fablica \u00e9:<\/p>","resposta":4590371,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caixa.","id":4590369,"corpo":"<p align=justify>Caixa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compet\u00eancia.","id":4590370,"corpo":"<p align=justify>Compet\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Misto.","id":4590371,"corpo":"<p align=justify>Misto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Semestral.","id":4590372,"corpo":"<p align=justify>Semestral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anual.","id":4590373,"corpo":"<p align=justify>Anual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Regimes Cont\u00e1beis da Ci\u00eancia Cont\u00e1bil","oab":false,"nome":"Regimes Cont\u00e1beis da Ci\u00eancia Cont\u00e1bil","pai":412213,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412264,"slug":"contabilidade-publica-regimes-contabeis-da-ciencia-contabil"}],"slug":"contabilidade-publica\/1265740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ser\u00e1 feito empenho global quando:","provas":[{"id":42512,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1265758,"hashId":"e00d04e014164226aa4bfede342ee8de","enunciado":"<p align=justify>Ser\u00e1 feito empenho global quando:<\/p>","resposta":4590461,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o valor global for calculado e pago de uma s\u00f3 vez.","id":4590459,"corpo":"<p align=justify>o valor global for calculado e pago de uma s\u00f3 vez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todos os pagamentos referentes ao per\u00edodo forem efetuados de uma s\u00f3 vez.","id":4590460,"corpo":"<p align=justify>todos os pagamentos referentes ao per\u00edodo forem efetuados de uma s\u00f3 vez.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"v\u00e1rias parcelas determinadas tiverem de ser pagas ao longo de um per\u00edodo.","id":4590461,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>v\u00e1rias parcelas determinadas tiverem de ser pagas ao longo de um per\u00edodo.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se conhecer o valor global a ser pago, mas n\u00e3o o de cada parcela.","id":4590462,"corpo":"<p align=justify>se conhecer o valor global a ser pago, mas n\u00e3o o de cada parcela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"houver consigna\u00e7\u00e3o em folha de pagamento.","id":4590463,"corpo":"<p align=justify>houver consigna\u00e7\u00e3o em folha de pagamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Est\u00e1gio do empenho","oab":false,"nome":"Est\u00e1gio do empenho","pai":412144,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412145,"slug":"contabilidade-publica-estagio-do-empenho"}],"slug":"contabilidade-publica\/1265758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Autarquias t\u00eam um papel importante para nosso pa\u00eds, assim pode-se dizer que s\u00e3o:","provas":[{"id":42512,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1265775,"hashId":"a52b0be87b64da4e7f9d5dc35aff066b","enunciado":"<p align=justify>As Autarquias t\u00eam um papel importante para nosso pa\u00eds, assim pode-se dizer que s\u00e3o:<\/p>","resposta":4590548,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empresas p\u00fablicas dotadas de personalidade jur\u00eddica de direito privado.","id":4590544,"corpo":"<p align=justify>empresas p\u00fablicas dotadas de personalidade jur\u00eddica de direito privado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"criadas por lei para a explora\u00e7\u00e3o de atividade econ\u00f4mica.","id":4590545,"corpo":"<p align=justify>criadas por lei para a explora\u00e7\u00e3o de atividade econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dotadas de personalidade jur\u00eddica de direito privado, sem fins lucrativos.","id":4590546,"corpo":"<p align=justify>dotadas de personalidade jur\u00eddica de direito privado, sem fins lucrativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de capital social pertencente \u00e0 Uni\u00e3o e aos demais s\u00f3cios.","id":4590547,"corpo":"<p align=justify>de capital social pertencente \u00e0 Uni\u00e3o e aos demais s\u00f3cios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"criadas por lei, com personalidade jur\u00eddica, patrim\u00f4nio e receita pr\u00f3prios para executar atividades t\u00edpicas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":4590548,"corpo":"<p align=justify>criadas por lei, com personalidade jur\u00eddica, patrim\u00f4nio e receita pr\u00f3prios para executar atividades t\u00edpicas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"},{"nome_clean":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Autarquias","oab":true,"nome":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Autarquias","pai":404347,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407839,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-natureza-juridica-das-autarquias"}],"slug":"direito-administrativo\/1265775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A d\u00edvida fundada compreende os:","provas":[{"id":42512,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1265777,"hashId":"2fdd96ae73d06b3e9814a820f5b49ee0","enunciado":"<p align=justify>A d\u00edvida fundada compreende os:<\/p>","resposta":4590552,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compromissos provenientes de d\u00e9bitos de funcionamento.","id":4590549,"corpo":"<p align=justify>compromissos provenientes de d\u00e9bitos de funcionamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"empr\u00e9stimos realizados para a amortiza\u00e7\u00e3o a curto prazo.","id":4590550,"corpo":"<p align=justify>empr\u00e9stimos realizados para a amortiza\u00e7\u00e3o a curto prazo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"empr\u00e9stimos realizados para atender a imediata insufici\u00eancia de caixa, fundamentada no fluxo de caixa.","id":4590551,"corpo":"<p align=justify>empr\u00e9stimos realizados para atender a imediata insufici\u00eancia de caixa, fundamentada no fluxo de caixa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compromissos de exigibilidade superior a 12 meses, contra\u00eddos para atender desequil\u00edbrios or\u00e7ament\u00e1rios ou financiamento de obras e servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":4590552,"corpo":"<p align=justify>compromissos de exigibilidade superior a 12 meses, contra\u00eddos para atender desequil\u00edbrios or\u00e7ament\u00e1rios ou financiamento de obras e servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compromissos de exigibilidade inferior a 12 meses, contra\u00eddos para atender desequil\u00edbrios or\u00e7ament\u00e1rios ou financiamento de obras e servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":4590553,"corpo":"<p align=justify>compromissos de exigibilidade inferior a 12 meses, contra\u00eddos para atender desequil\u00edbrios or\u00e7ament\u00e1rios ou financiamento de obras e servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"D\u00edvida P\u00fablica Consolidada ou Fundada","oab":false,"nome":"D\u00edvida P\u00fablica Consolidada ou Fundada","pai":424408,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411990,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-publica-consolidada-ou-fundada"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1265777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00d3rg\u00e3o P\u00fablico, reconhecido pela CRFB\/88:","provas":[{"id":42523,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-controlador-interno","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - Controlador Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:10","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1265881,"hashId":"46f37d6a8a751b9ca3557129db875e1c","enunciado":"<p align=justify>O \u00d3rg\u00e3o P\u00fablico, reconhecido pela CRFB\/88:<\/p>","resposta":4591070,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem interfer\u00eancia nas atividades privadas.","id":4591067,"corpo":"<p align=justify>tem interfer\u00eancia nas atividades privadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"torna efetiva a vontade das empresas p\u00fablicas.","id":4591068,"corpo":"<p align=justify>torna efetiva a vontade das empresas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o interfere nas atividades estatais.","id":4591069,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o interfere nas atividades estatais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma unidade com atribui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica dentro da organiza\u00e7\u00e3o do Estado.","id":4591070,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma unidade com atribui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica dentro da organiza\u00e7\u00e3o do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma unidade com atribui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica dentro da organiza\u00e7\u00e3o do estado, que possui personalidade jur\u00eddica.","id":4591071,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma unidade com atribui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica dentro da organiza\u00e7\u00e3o do estado, que possui personalidade jur\u00eddica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404344,"slug":"direito-administrativo-orgaos-publicos"},{"nome_clean":"Conceito de \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Conceito de \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404344,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407807,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-orgaos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1265881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}