{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4212,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Analista de suporte - \u00c1rea: Banco de dados","id":17731}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um modelo dimensional organiza os dados em um formato que oferece compreens\u00e3o ao usu\u00e1rio, desempenho nas consultas e resili\u00eancia \u00e0s altera\u00e7\u00f5es. Modelos dimensionais implementados em um banco de dados multidimensional s\u00e3o referidos como","provas":[{"id":40727,"cargo":{"descricao":"Analista de suporte - \u00c1rea: Banco de dados","id":17731},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2020-comperve-ufrn-analista-de-suporte-area-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - TJ RN - Analista de suporte - \u00c1rea: Banco de dados - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":1205197,"hashId":"e6a89f8d2f7d06d8ed12f79d70190321","enunciado":"<p align=\"justify\">Um modelo dimensional organiza os dados em um formato que oferece compreens\u00e3o ao usu\u00e1rio, desempenho nas consultas e resili\u00eancia \u00e0s altera\u00e7\u00f5es. Modelos dimensionais implementados em um banco de dados multidimensional s\u00e3o referidos como<\/p>","resposta":4340201,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"star schemas.","id":4340200,"corpo":"star schemas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cubos OLAP.","id":4340201,"corpo":"cubos OLAP.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"data marts.","id":4340202,"corpo":"data marts.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tabelas de dimens\u00f5es.","id":4340203,"corpo":"tabelas de dimens\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Consist\u00eancia das c\u00f3pias de seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Consist\u00eancia das c\u00f3pias de seguran\u00e7a","pai":8139,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416884,"slug":"tecnologia-da-informacao-consistencia-das-copias-de-seguranca"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1205197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Analista de suporte - \u00c1rea: Banco de dados","id":17731}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vis\u00f5es multidimensionais dos dados podem ser expressas por diferentes tecnologias de bancos de dados. Uma dessas vis\u00f5es pode ser implementada utilizando star schemas, onde","provas":[{"id":40727,"cargo":{"descricao":"Analista de suporte - \u00c1rea: Banco de dados","id":17731},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2020-comperve-ufrn-analista-de-suporte-area-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - TJ RN - Analista de suporte - \u00c1rea: Banco de dados - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":1205198,"hashId":"666e2fd145ab79b47aa26ad3655d9a90","enunciado":"<p align=justify>Vis\u00f5es multidimensionais dos dados podem ser expressas por diferentes tecnologias de bancos de dados. Uma dessas vis\u00f5es pode ser implementada utilizando star schemas, onde<\/p>","resposta":4340205,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a tabela central, com relacionamento para todas as outras, \u00e9 a tabela de dimens\u00f5es.","id":4340204,"corpo":"<p align=justify>a tabela central, com relacionamento para todas as outras, \u00e9 a tabela de dimens\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as informa\u00e7\u00f5es de fatos s\u00e3o normalizadas e as informa\u00e7\u00f5es de dimens\u00f5es s\u00e3o desnormalizadas.","id":4340205,"corpo":"<p align=justify>as informa\u00e7\u00f5es de fatos s\u00e3o normalizadas e as informa\u00e7\u00f5es de dimens\u00f5es s\u00e3o desnormalizadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a inclus\u00e3o de cubos OLAP deve ser feita durante a etapa de normaliza\u00e7\u00e3o.","id":4340206,"corpo":"<p align=justify>a inclus\u00e3o de cubos OLAP deve ser feita durante a etapa de normaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o classificadas em 3 grupos: fatos, dimens\u00f5es e medidas.","id":4340207,"corpo":"<p align=justify>as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o classificadas em 3 grupos: fatos, dimens\u00f5es e medidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Estrutura de indexa\u00e7\u00e3o para arquivo","oab":false,"nome":"Estrutura de indexa\u00e7\u00e3o para arquivo","pai":7950,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416883,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-indexacao-para-arquivo"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1205198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura","id":13538}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vers\u00e3o do COBIT 5 est\u00e1 ancorada em cinco princ\u00edpios, para que uma institui\u00e7\u00e3o possa estruturar um framework de governan\u00e7a e gest\u00e3o de TI. O Princ\u00edpio 4, \u201cPermitir uma Abordagem Hol\u00edstica\u201d, define um conjunto de","provas":[{"id":40713,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura","id":13538},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2020-comperve-ufrn-analista-de-suporte-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - TJ RN - Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1204973,"hashId":"f44c2b0defd302e4c1a7061c7fa9534b","enunciado":"<p align=\"justify\">A vers\u00e3o do COBIT 5 est\u00e1 ancorada em cinco princ\u00edpios, para que uma institui\u00e7\u00e3o possa estruturar um framework de governan\u00e7a e gest\u00e3o de TI. O Princ\u00edpio 4, \u201cPermitir uma Abordagem Hol\u00edstica\u201d, define um conjunto de<\/p>","resposta":4339318,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Processos.","id":4339316,"corpo":"Processos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Artefatos.","id":4339317,"corpo":"Artefatos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Habilitadores.","id":4339318,"corpo":"Habilitadores.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Stakeholders.","id":4339319,"corpo":"Stakeholders.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1204973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador t\u00e9cnico de atendimento e suporte","id":17729}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as a\u00e7\u00f5es apresentadas nos itens abaixo relativas \u00e0s responsabilidades da central de servi\u00e7os, conforme descritas nas fun\u00e7\u00f5es de opera\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o da ITIL V3. I Planejar, implantar e manter uma estrutura est\u00e1vel para suportar os processos de neg\u00f3cio. II Prover diagn\u00f3stico e investiga\u00e7\u00e3o no primeiro n\u00edvel. III Escalar incidentes conforme os acordos de n\u00edvel de servi\u00e7o. IV Rever e analisar os resultados da realiza\u00e7\u00e3o de n\u00edvel de servi\u00e7o. V Conduzir pesquisa de satisfa\u00e7\u00e3o com clientes\/usu\u00e1rios. VI Suportar os processos de neg\u00f3cio ajudando a identificar requisitos para o software aplicativo. S\u00e3o responsabilidades da central de servi\u00e7os as a\u00e7\u00f5es que constam nos itens","provas":[{"id":40722,"cargo":{"descricao":"Coordenador t\u00e9cnico de atendimento e suporte","id":17729},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2020-comperve-ufrn-coordenador-tecnico-de-atendimento-e-suporte","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - TJ RN - Coordenador t\u00e9cnico de atendimento e suporte - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":1205010,"hashId":"f98c8e98ef9437af2d41c864e373a116","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as a\u00e7\u00f5es apresentadas nos itens abaixo relativas \u00e0s responsabilidades da central de servi\u00e7os, conforme descritas nas fun\u00e7\u00f5es de opera\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o da ITIL V3.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I\r\nPlanejar, implantar e manter uma estrutura est\u00e1vel para suportar os processos de neg\u00f3cio. <\/p><p align=\"justify\">II\r\nProver diagn\u00f3stico e investiga\u00e7\u00e3o no primeiro n\u00edvel. <\/p><p align=\"justify\">III\r\nEscalar incidentes conforme os acordos de n\u00edvel de servi\u00e7o. <\/p><p align=\"justify\">IV\r\nRever e analisar os resultados da realiza\u00e7\u00e3o de n\u00edvel de servi\u00e7o. <\/p><p align=\"justify\">V\r\nConduzir pesquisa de satisfa\u00e7\u00e3o com clientes\/usu\u00e1rios. <\/p><p align=\"justify\">VI\r\nSuportar os processos de neg\u00f3cio ajudando a identificar requisitos para o software aplicativo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">S\u00e3o responsabilidades da central de servi\u00e7os as a\u00e7\u00f5es que constam nos itens<\/p>","resposta":4339458,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, IV, VI.","id":4339457,"corpo":"I, IV, VI.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III, V.","id":4339458,"corpo":"II, III, V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":4339459,"corpo":"I, II e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV, VI.","id":4339460,"corpo":"III, IV, VI.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1205010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador t\u00e9cnico de atendimento e suporte","id":17729}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows Explorer, uma forma de ver as propriedades de um arquivo selecionado, \u00e9 utilizando a op\u00e7\u00e3o Propriedades no menu Arquivo. Outra forma, \u00e9 utilizando as teclas de atalho","provas":[{"id":40722,"cargo":{"descricao":"Coordenador t\u00e9cnico de atendimento e suporte","id":17729},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2020-comperve-ufrn-coordenador-tecnico-de-atendimento-e-suporte","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - TJ RN - Coordenador t\u00e9cnico de atendimento e suporte - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":1205088,"hashId":"d37c1fa554387c187706b753309d3aa1","enunciado":"<p align=\"justify\">No Windows Explorer, uma forma de ver as propriedades de um arquivo selecionado, \u00e9 utilizando a op\u00e7\u00e3o Propriedades no menu Arquivo. Outra forma, \u00e9 utilizando as teclas de atalho<\/p>","resposta":4339680,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CTRL + ENTER","id":4339679,"corpo":"CTRL + ENTER","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ALT + ENTER","id":4339680,"corpo":"ALT + ENTER","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ALT + P","id":4339681,"corpo":"ALT + P","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CTRL + P","id":4339682,"corpo":"CTRL + P","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1205088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador t\u00e9cnico de atendimento e suporte","id":17729}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ITIL V4 define quatro dimens\u00f5es do gerenciamento de servi\u00e7os, que s\u00e3o cr\u00edticas para uma eficiente e eficaz entrega de valor aos clientes e a outros stakeholders. Duas dessas dimens\u00f5es s\u00e3o:","provas":[{"id":40722,"cargo":{"descricao":"Coordenador t\u00e9cnico de atendimento e suporte","id":17729},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2020-comperve-ufrn-coordenador-tecnico-de-atendimento-e-suporte","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - TJ RN - Coordenador t\u00e9cnico de atendimento e suporte - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":1205096,"hashId":"a0bb24b8843f04db8476db89ad38cc3a","enunciado":"<p align=\"justify\">A ITIL V4 define quatro dimens\u00f5es do gerenciamento de servi\u00e7os, que s\u00e3o cr\u00edticas para uma eficiente e eficaz entrega de valor aos clientes e a outros stakeholders. Duas dessas dimens\u00f5es s\u00e3o:<\/p>","resposta":4339724,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fluxos e Processos de Valor; Melhoria Cont\u00ednua.","id":4339722,"corpo":"<p align=justify>Fluxos e Processos de Valor; Melhoria Cont\u00ednua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00e3o e Tecnologia; Gerenciamento de Portf\u00f3lio.","id":4339723,"corpo":"<p align=justify>Informa\u00e7\u00e3o e Tecnologia; Gerenciamento de Portf\u00f3lio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es e Pessoas; Parceiros e Fornecedores.","id":4339724,"corpo":"<p align=justify>Organiza\u00e7\u00f5es e Pessoas; Parceiros e Fornecedores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o; Gerenciamento de Projetos.","id":4339725,"corpo":"<p align=justify>Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o; Gerenciamento de Projetos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1205096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador t\u00e9cnico de atendimento e suporte","id":17729}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O SLA \u00e9 uma documenta\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel para os contratos envolvendo empresas do setor de tecnologia. Ter um contrato de SLA, al\u00e9m de oferecer seguran\u00e7a e mostrar credibilidade de ambas as partes da negocia\u00e7\u00e3o, tem outras vantagens e benef\u00edcios associados. Analise as seguintes afirmativas em rela\u00e7\u00e3o aos benef\u00edcios dos contratos de SLA. I Melhora o desempenho da equipe contratada. II Define a medida m\u00ednima a ser cumprida pela contratada. III N\u00e3o permite ter visibilidade, pois o SLA \u00e9 um documento formal, depois que estiver definido pode ser disponibilizado para os colaboradores, oficializando o acordo. IV O SLA garante a seguran\u00e7a jur\u00eddica, pois ele faz uma avalia\u00e7\u00e3o detalhada do que ficou acordado entre as partes e faz a documenta\u00e7\u00e3o de tudo. Em rela\u00e7\u00e3o aos benef\u00edcios do SLA, est\u00e3o corretas apenas as afirmativas","provas":[{"id":40722,"cargo":{"descricao":"Coordenador t\u00e9cnico de atendimento e suporte","id":17729},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2020-comperve-ufrn-coordenador-tecnico-de-atendimento-e-suporte","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - TJ RN - Coordenador t\u00e9cnico de atendimento e suporte - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":1205109,"hashId":"225c443fa4d959d7032cfe11d3481b8a","enunciado":"<p align=\"justify\">O SLA \u00e9 uma documenta\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel para os contratos envolvendo empresas do setor de tecnologia. Ter um contrato de SLA, al\u00e9m de oferecer seguran\u00e7a e mostrar credibilidade de ambas as partes da negocia\u00e7\u00e3o, tem outras vantagens e benef\u00edcios associados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Analise as seguintes afirmativas em rela\u00e7\u00e3o aos benef\u00edcios dos contratos de SLA.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I\r\nMelhora o desempenho da equipe contratada. <\/p><p align=\"justify\">II\r\nDefine a medida m\u00ednima a ser cumprida pela contratada. <\/p><p align=\"justify\">III\r\nN\u00e3o permite ter visibilidade, pois o SLA \u00e9 um documento formal, depois que estiver definido pode ser disponibilizado para os colaboradores, oficializando o acordo. <\/p><p align=\"justify\">IV\r\nO SLA garante a seguran\u00e7a jur\u00eddica, pois ele faz uma avalia\u00e7\u00e3o detalhada do que ficou acordado entre as partes e faz a documenta\u00e7\u00e3o de tudo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o aos benef\u00edcios do SLA, est\u00e3o corretas apenas as afirmativas<\/p>","resposta":4339778,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4339778,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":4339779,"corpo":"I, II e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":4339780,"corpo":"II, III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":4339781,"corpo":"I, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1205109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador t\u00e9cnico de atendimento e suporte","id":17729}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Gerenciamento de Incidente tem como objetivo resolver os incidentes o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, restabelecendo o servi\u00e7o normal dentro do prazo acordado nos SLA\u2019s. Todo processo deve ter uma forma de avalia\u00e7\u00e3o da sua performance, com base em indicadores de desempenho sugeridos na ITIL V3. Nesse contexto considere os indicadores abaixo. I N\u00famero total de incidentes. II Tempo m\u00e9dio entre falhas. III Maior interrup\u00e7\u00e3o da equipe de suporte. IV Tempo m\u00e9dio para reparo. Na avalia\u00e7\u00e3o da performance do processo referido, os indicadores a serem observados est\u00e3o presentes em","provas":[{"id":40722,"cargo":{"descricao":"Coordenador t\u00e9cnico de atendimento e suporte","id":17729},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2020-comperve-ufrn-coordenador-tecnico-de-atendimento-e-suporte","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - TJ RN - Coordenador t\u00e9cnico de atendimento e suporte - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":1205110,"hashId":"fdd69689af8ec7a9850d745249a12030","enunciado":"<p align=\"justify\">O Gerenciamento de Incidente tem como objetivo resolver os incidentes o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, restabelecendo o servi\u00e7o normal dentro do prazo acordado nos SLA\u2019s. Todo processo deve ter uma forma de avalia\u00e7\u00e3o da sua performance, com base em indicadores de desempenho sugeridos na ITIL V3. Nesse contexto considere os indicadores abaixo.<\/p><p align=\"justify\">\r\nI\r\nN\u00famero total de incidentes. <\/p><p align=\"justify\">II\r\nTempo m\u00e9dio entre falhas. <\/p><p align=\"justify\">III\r\nMaior interrup\u00e7\u00e3o da equipe de suporte. <\/p><p align=\"justify\">IV\r\nTempo m\u00e9dio para reparo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Na avalia\u00e7\u00e3o da performance do processo referido, os indicadores a serem observados est\u00e3o presentes em<\/p>","resposta":4339785,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV.","id":4339782,"corpo":"III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":4339783,"corpo":"II, III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":4339784,"corpo":"I e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":4339785,"corpo":"I, II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1205110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":4801}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bragan\u00e7a Paulista","sigla":"Camara de Braganca Paulista","id":1430,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica qual \u00e9 o efeito de anima\u00e7\u00e3o que est\u00e1 relacionado ao \u00edcone a seguir, retirado da guia anima\u00e7\u00e3o do MS-PowerPoint 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","provas":[{"id":40666,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":4801},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bragan\u00e7a Paulista","sigla":"Camara de Braganca Paulista","id":1430,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-braganca-paulista-sp-2020-vunesp-assistente-de-gestao-de-politicas-publicas-area-gestao-administrativa","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Bragan\u00e7a Paulista - Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1202552,"hashId":"122a8725be4327811f5025e323e4a6aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Assinale a alternativa que indica qual \u00e9 o efeito de anima\u00e7\u00e3o que est\u00e1 relacionado ao \u00edcone a seguir, retirado da guia anima\u00e7\u00e3o do MS-PowerPoint 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40666\/Q29.GIF\"><\/p>","resposta":4329852,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Surgir.","id":4329848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Surgir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Girar","id":4329849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Girar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rota\u00e7\u00e3o.","id":4329850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pulso.","id":4329851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pulso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aparecer.","id":4329852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aparecer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396574,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint 2010","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint 2010","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405126,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint-2010"}],"slug":"informatica\/1202552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Analista de suporte - \u00c1rea: Banco de dados","id":17731}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a tabela e a consulta escrita por um desenvolvedor, apresentadas a seguir. select *, count(id) qtde, (select count(*) from processo where id &gt; 5 and id &lt; 10) num from processo group by id, descricao, data_cadastro;Ao ser executada pelo desenvolvedor, a consulta retornar\u00e1, como resultado,","provas":[{"id":40727,"cargo":{"descricao":"Analista de suporte - \u00c1rea: Banco de dados","id":17731},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2020-comperve-ufrn-analista-de-suporte-area-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - TJ RN - Analista de suporte - \u00c1rea: Banco de dados - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":1205151,"hashId":"c7d4c192a096b63c5f12853d0a48a243","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise a tabela e a consulta escrita por um desenvolvedor, apresentadas a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40727\/2.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">\r\nselect *, count(id) qtde, (select count(*) from processo where id &gt; 5 and id &lt; 10) num from processo group by id, descricao, data_cadastro;<\/p><p align=\"justify\">Ao ser executada pelo desenvolvedor, a consulta retornar\u00e1, como resultado,<\/p>","resposta":4339988,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vazio.","id":4339987,"corpo":"<p align=justify>vazio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cinco colunas e os respectivos valores das linhas.","id":4339988,"corpo":"<p align=justify>cinco colunas e os respectivos valores das linhas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tr\u00eas colunas e os respectivos valores das linhas.","id":4339989,"corpo":"<p align=justify>tr\u00eas colunas e os respectivos valores das linhas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um erro.","id":4339990,"corpo":"<p align=justify>um erro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Ambiente do sistema de banco de dados","oab":false,"nome":"Ambiente do sistema de banco de dados","pai":8037,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8031,"slug":"tecnologia-da-informacao-ambiente-do-sistema-de-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1205151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":42695,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1272673,"hashId":"e2021282fee4ca4a7c4c6c73b9d730ce","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42695\/447.GIF\">","resposta":4619726,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/3.","id":4619722,"corpo":"<p align=justify>1\/3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3\/5.","id":4619723,"corpo":"<p align=justify>3\/5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6\/19.","id":4619724,"corpo":"<p align=justify>6\/19.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"54\/6.","id":4619725,"corpo":"<p align=justify>54\/6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"19\/10.","id":4619726,"corpo":"<p align=justify>19\/10.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403853,"slug":"matematica-sequencia-progressao-aritmetica-e-geometrica"},{"nome_clean":"Soma dos termos de uma progress\u00e3o geom\u00e9trica infinita","oab":false,"nome":"Soma dos termos de uma progress\u00e3o geom\u00e9trica infinita","pai":403855,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408866,"slug":"matematica-soma-dos-termos-de-uma-progressao-geometrica-infinita"}],"slug":"matematica\/1272673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O menor valor que devemos subtrair o n\u00famero 2.240 para torn\u00e1-lo um n\u00famero divis\u00edvel por 3 e 11 \u00e9:","provas":[{"id":42695,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1272676,"hashId":"8f8ac2e7d02339854e5e9a01c24e1c59","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>O menor valor que devemos subtrair o n\u00famero 2.240 para\r\ntorn\u00e1-lo um n\u00famero divis\u00edvel por 3 e 11 \u00e9:<\/p><\/p>","resposta":4619737,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"29.","id":4619737,"corpo":"<p align=justify>29.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7.","id":4619738,"corpo":"<p align=justify>7.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.","id":4619739,"corpo":"<p align=justify>2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"27.","id":4619740,"corpo":"<p align=justify>27.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"14.","id":4619741,"corpo":"<p align=justify>14.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Divisibilidade e Crit\u00e9rios de Divisibilidade","oab":false,"nome":"Divisibilidade e Crit\u00e9rios de Divisibilidade","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403828,"slug":"matematica-divisibilidade-e-criterios-de-divisibilidade"}],"slug":"matematica\/1272676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00faltimo Natal, Jurandir ganhou de seu amigo M\u00e1rio uma garrafa de espumante importado. Jurandir sempre curioso verificou que a garrafa cheia pesa 1,32kg. Ap\u00f3s aberta e depois de brindar com todas as pessoas que estavam em sua casa, 4\/7 do espumante foram consumidos, e com isso, a garrafa com o que sobrou passou a pesar 0,76 kg. O peso da garrafa vazia \u00e9:","provas":[{"id":42695,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1272686,"hashId":"4a45909e3a5bdc5308fe04f35d11db0b","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>No \u00faltimo Natal, Jurandir ganhou de seu amigo M\u00e1rio uma\r\ngarrafa de espumante importado. Jurandir sempre curioso\r\nverificou que a garrafa cheia pesa 1,32kg. Ap\u00f3s aberta e\r\ndepois de brindar com todas as pessoas que estavam em\r\nsua casa,\r\n4\/7 do espumante foram consumidos, e com isso,\r\na garrafa com o que sobrou passou a pesar 0,76 kg. O peso\r\nda garrafa vazia \u00e9:<\/p><\/p><\/p>","resposta":4619784,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"320 gramas.","id":4619781,"corpo":"<p align=justify>320 gramas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"240 gramas.","id":4619782,"corpo":"<p align=justify>240 gramas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"380 gramas.","id":4619783,"corpo":"<p align=justify>380 gramas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"340 gramas.","id":4619784,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>340 gramas.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"280 gramas.","id":4619785,"corpo":"<p align=justify>280 gramas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403830,"slug":"matematica-fracoes-e-numeros-decimais"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403833,"slug":"matematica-regra-de-tres"}],"slug":"matematica\/1272686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sejam\u00a0 f (x)=x2+4x -4 e h(x) =x 2-8x+15 fun\u00e7\u00f5es definidas para todo . Com base nessas fun\u00e7\u00f5es temos as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:I - f (x) . h(x) &le; 0, para x\t&ge; 0; II - h(x)\u00a0\t&le; f (x), para x\t&ge; 4 ; III - f (x) &le; h(x), para x &ge; 3.Est\u00e1 correto, apenas, o que se afirma em:","provas":[{"id":42695,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1272698,"hashId":"7ffb79c3553532ab8c94572897691a5f","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">Sejam\u00a0 f (x)=x<sup>2<\/sup>+4x -4 e h(x) =x <sup>2<\/sup>-8x+15\r\nfun\u00e7\u00f5es definidas para todo <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42695\/5333.GIF\">. Com base nessas\r\nfun\u00e7\u00f5es temos as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p align=\"justify\">I - f (x) . h(x) &le;\t\t 0, para x\t&ge;\t 0;\r\n<\/p><p align=\"justify\">II - h(x)\u00a0\t&le;\t\t f (x), para x\t&ge;\t 4 ;<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII - f (x) \t&le;\t\th(x), para x \t&ge;\t\t 3.<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto, apenas, o que se afirma em:<\/p><p><\/p><p><\/p><p><\/p>","resposta":4619881,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":4619877,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I.","id":4619878,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II.","id":4619879,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4619880,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III.","id":4619881,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403846,"slug":"matematica-funcao-quadratica-funcao-de-2o-grau"}],"slug":"matematica\/1272698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Come\u00e7a a temporada de soltura de tartarugas marinhas nas praias de Linhares sexta, 03 de janeiro de 2020 Tem in\u00edcio neste s\u00e1bado (4), a temporada de soltura de filhotes de tartarugas marinhas na praia de Pontal do Ipiranga. Al\u00e9m da tradicional programa\u00e7\u00e3o de ver\u00e3o, a soltura tamb\u00e9m entra no calend\u00e1rio de eventos dos balne\u00e1rios de Reg\u00eancia e Povoa\u00e7\u00e3o como forma de conscientizar a popula\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia da preserva\u00e7\u00e3o ambiental. \"O ver\u00e3o \u00e9 o per\u00edodo em que ocorre a desova das tartarugas \u2013 a eclos\u00e3o dos ovos come\u00e7a a partir do fim de dezembro \u2013 e os filhotes caminham para o mar. Como as praias t\u00eam um grande fluxo de pessoas nessa temporada, a atividade \u00e9 uma forma de aproxim\u00e1-las \u00e0s a\u00e7\u00f5es de preserva\u00e7\u00e3o e conscientiza\u00e7\u00e3o ambiental\u201d, diz o secret\u00e1rio municipal de Meio Ambiente, Fabr\u00edcio Folli. A atividade \u00e9 uma atra\u00e7\u00e3o para as fam\u00edlias e, principalmente, para as crian\u00e7as que curtem as praias de Linhares nesta esta\u00e7\u00e3o do ano, e \u00e9 sempre realizada na fase reprodutiva, que ocorre entre os meses de novembro a mar\u00e7o, enquanto as tartarugas reabilitadas s\u00e3o entregues ao habitat natural durante todo o ano. A soltura de tartarugas marinhas \u00e9 realizada pelo Projeto Tamar, que contribui para a recupera\u00e7\u00e3o de quatro esp\u00e9cies de tartarugas: tartaruga-oliva, tartaruga-de-pente, tartaruga-cabe\u00e7uda e tartaruga-de-couro. (Fonte: http:\/\/www.sitedelinhares.com.br\/acessado em janeiro de 2020 ) Esse texto, que foi retirado de um site sobre o munic\u00edpio de Linhares, \u00e9 :","provas":[{"id":42701,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-professor-de-educacao-basica-i","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1272787,"hashId":"0d17a5cc8bbef534642607898c4ec6a3","enunciado":"<p align=\"justify\">Come\u00e7a a temporada de soltura de tartarugas marinhas nas praias de Linhares\r\n<\/p><p align=\"justify\">sexta, 03 de janeiro de 2020\r\n<\/p><p align=\"justify\">Tem in\u00edcio neste s\u00e1bado (4), a temporada de soltura de filhotes de tartarugas marinhas na praia de Pontal do Ipiranga. Al\u00e9m da tradicional programa\u00e7\u00e3o de ver\u00e3o, a soltura tamb\u00e9m entra no calend\u00e1rio de eventos dos balne\u00e1rios de Reg\u00eancia e Povoa\u00e7\u00e3o como forma de conscientizar a popula\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia da preserva\u00e7\u00e3o ambiental.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\"O ver\u00e3o \u00e9 o per\u00edodo em que ocorre a desova das tartarugas \u2013 a eclos\u00e3o dos ovos come\u00e7a a partir do fim de dezembro \u2013 e os filhotes caminham para o mar. Como as praias t\u00eam um grande fluxo de pessoas nessa temporada, a atividade \u00e9 uma forma de aproxim\u00e1-las \u00e0s a\u00e7\u00f5es de preserva\u00e7\u00e3o e conscientiza\u00e7\u00e3o ambiental\u201d, diz o secret\u00e1rio municipal de Meio Ambiente, Fabr\u00edcio Folli.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A atividade \u00e9 uma atra\u00e7\u00e3o para as fam\u00edlias e, principalmente, para as crian\u00e7as que curtem as praias de Linhares nesta esta\u00e7\u00e3o do ano, e \u00e9 sempre realizada na fase reprodutiva, que ocorre entre os meses de novembro a mar\u00e7o, enquanto as tartarugas reabilitadas s\u00e3o entregues ao habitat natural durante todo o ano.<\/p><p align=\"justify\">\r\nA soltura de tartarugas marinhas \u00e9 realizada pelo Projeto Tamar, que contribui para a recupera\u00e7\u00e3o de quatro esp\u00e9cies de tartarugas: tartaruga-oliva, tartaruga-de-pente, tartaruga-cabe\u00e7uda e tartaruga-de-couro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(Fonte: http:\/\/www.sitedelinhares.com.br\/acessado em janeiro de 2020 )<\/p><p align=\"justify\">\r\nEsse texto, que foi retirado de um site sobre o munic\u00edpio de Linhares, \u00e9 :<\/p>","resposta":4620263,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um relat\u00f3rio sobre as atividades do Projeto Tamar no litoral brasileiro.","id":4620262,"corpo":"<p align=justify>um relat\u00f3rio sobre as atividades do Projeto Tamar no litoral brasileiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma not\u00edcia sobre a soltura peri\u00f3dica das tartarugas marinhas nas praias do munic\u00edpio.","id":4620263,"corpo":"<p align=justify>uma not\u00edcia sobre a soltura peri\u00f3dica das tartarugas marinhas nas praias do munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma reportagem sobre a atua\u00e7\u00e3o da Secretaria Municipal de Meio Ambiente.","id":4620264,"corpo":"<p align=justify>uma reportagem sobre a atua\u00e7\u00e3o da Secretaria Municipal de Meio Ambiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um artigo cient\u00edfico sobre as diferentes esp\u00e9cies de tartarugas marinhas de Linhares","id":4620265,"corpo":"<p align=justify>um artigo cient\u00edfico sobre as diferentes esp\u00e9cies de tartarugas marinhas de Linhares<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma hist\u00f3ria sobre a import\u00e2ncia da preserva\u00e7\u00e3o ambiental nas praias brasileiras.","id":4620266,"corpo":"<p align=justify>uma hist\u00f3ria sobre a import\u00e2ncia da preserva\u00e7\u00e3o ambiental nas praias brasileiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1272787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cFui checar na minha lista de exclu\u00eddos...\u201d, a palavra destacada \u00e9 acentuada pela mesma raz\u00e3o que:","provas":[{"id":42666,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-tecnico-pedagogico","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1271390,"hashId":"263974a72fcba9df8e2271604c9f5d53","enunciado":"<p align=\"justify\">No trecho \u201cFui checar na minha lista de <strong><u>exclu\u00eddos<\/u><\/strong>...\u201d, a palavra destacada \u00e9 acentuada pela mesma raz\u00e3o que:<\/p>","resposta":4614390,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"b\u00edceps.","id":4614386,"corpo":"<p align=justify>b\u00edceps.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anz\u00f3is.","id":4614387,"corpo":"<p align=justify>anz\u00f3is.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"l\u00edmpido.","id":4614388,"corpo":"<p align=justify>l\u00edmpido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"calv\u00edcie.","id":4614389,"corpo":"<p align=justify>calv\u00edcie.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ego\u00edsta.","id":4614390,"corpo":"<p align=justify>ego\u00edsta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda ao que se pede. O que faz as coisas darem certo Duas pessoas. Ambas t\u00eam a mesma escolaridade. A mesma origem social. As mesmas oportunidades. Por que a vida \u00e9 generosa com uma e fecha a cara para a outra? O destino e a sorte t\u00eam pouco a ver com isso. O que tem a ver \u00e9 o nosso comportamento. Coisas simples nas quais n\u00e3o prestamos aten\u00e7\u00e3o alguma. Coluna assumidamente autoajuda, aproveite a promo\u00e7\u00e3o. Vou me demorar no que me parece mais importante: a forma com que cada um se comunica. A maioria d\u00e1 o seu recado muito mal. N\u00e3o estou me referindo apenas ao uso correto do portugu\u00eas. A pessoa pode ser um acad\u00eamico e mesmo assim ser um desastre ao transmitir o que pensa e o que deseja. Tampouco estou falando de sedu\u00e7\u00e3o, xaveco. Estou falando de convoca\u00e7\u00e3o para reuni\u00f5es, convite para eventos, e-mails profissionais, bilhete para funcion\u00e1rios, mensagens de WhatsApp, postagens no perfil do Face e, claro, as conversas, todas elas: presenciais, telef\u00f4nicas, grava\u00e7\u00e3o de \u00e1udios. A gente simplesmente reluta em deixar as coisas esclarecidas, n\u00e3o d\u00e1 a informa\u00e7\u00e3o completa, n\u00e3o contextualiza. \u00c9 tudo racionado, fragmentado, e a culpa nem \u00e9 dos atuais v\u00edcios tecnol\u00f3gicos: ser pregui\u00e7oso na comunica\u00e7\u00e3o vem da pr\u00e9-hist\u00f3ria. Sempre foi assim. As pessoas acreditam que as outras s\u00e3o adivinhas, t\u00eam bola de cristal. \u201cOl\u00e1, desculpe o atraso da resposta, muita correria, mas vamos em frente, queremos muito fechar um bate-papo com voc\u00ea. Pode ser dia 21 de outubro?\u201d Exemplo que extra\u00ed da minha caixa de e-mails ontem, assinado por uma desconhecida. Fui checar na minha lista de exclu\u00eddos se havia algum outro e-mail dela, para tentar descobrir do que se tratava. Havia. De fevereiro, quando ela fez um convite em nome de uma empresa. Ressurgiu agora como se tivesse pedido licen\u00e7a para ir ao banheiro e voltado em 10 minutos. N\u00e3o, n\u00e3o posso dia 21, obrigada, fica para pr\u00f3xima. Fazemos isso o tempo todo: n\u00e3o nos apresentamos direito, n\u00e3o retornamos contatos, n\u00e3o damos coordenadas, n\u00e3o cumprimos o que prometemos, n\u00e3o deixamos lembretes, n\u00e3o confirmamos presen\u00e7a, n\u00e3o explicamos nossos motivos, n\u00e3o avisamos cancelamentos, n\u00e3o falamos toda a verdade, n\u00e3o tiramos as d\u00favidas, n\u00e3o perguntamos, n\u00e3o respondemos. Parece tudo t\u00e3o desnecess\u00e1rio. A\u00ed o universo n\u00e3o coopera e a gente n\u00e3o entende por qu\u00ea. Al\u00e9m de se comunicar bem, h\u00e1 outros tr\u00eas grandes facilitadores na vida, coisas que interferem no modo como as pessoas nos analisam e que garantem nossa credibilidade: ser pontual, ser respons\u00e1vel e ser aut\u00eantico - esta \u00faltima, das coisas mais cativantes, pois rara. Se o Papa Francisco n\u00e3o \u00e9 presun\u00e7oso, por que raios voc\u00ea seria? \u00c9 quase inacredit\u00e1vel: as coisas d\u00e3o certo por fatores que est\u00e3o totalmente ao nosso alcance. Martha Medeiros","id":404485,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Leia o texto abaixo e responda ao que se pede.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong><br><\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong>O que faz as coisas darem certo<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">                   Duas pessoas. Ambas t\u00eam a mesma escolaridade. A mesma origem social. As mesmas oportunidades. Por que a vida \u00e9 generosa com uma e fecha a cara para a outra? O destino e a sorte t\u00eam pouco a ver com isso. O que tem a ver \u00e9 o nosso comportamento. Coisas simples nas quais n\u00e3o prestamos aten\u00e7\u00e3o alguma. Coluna assumidamente autoajuda, aproveite a promo\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">                  Vou me demorar no que me parece mais importante: a forma com que cada um se comunica. A maioria d\u00e1 o seu recado muito mal. N\u00e3o estou me referindo apenas ao uso correto do portugu\u00eas. A pessoa pode ser um acad\u00eamico e mesmo assim ser um desastre ao transmitir o que pensa e o que deseja. Tampouco estou falando de sedu\u00e7\u00e3o, xaveco. Estou falando de convoca\u00e7\u00e3o para reuni\u00f5es, convite para eventos, e-mails profissionais, bilhete para funcion\u00e1rios, mensagens de WhatsApp, postagens no perfil do Face e, claro, as conversas, todas elas: presenciais, telef\u00f4nicas, grava\u00e7\u00e3o de \u00e1udios. A gente simplesmente reluta em deixar as coisas esclarecidas, n\u00e3o d\u00e1 a informa\u00e7\u00e3o completa, n\u00e3o contextualiza. \u00c9 tudo racionado, fragmentado, e a culpa nem \u00e9 dos atuais v\u00edcios tecnol\u00f3gicos: ser pregui\u00e7oso na comunica\u00e7\u00e3o vem da pr\u00e9-hist\u00f3ria. Sempre foi assim. As pessoas acreditam que as outras s\u00e3o adivinhas, t\u00eam bola de cristal. <\/p><p align=\"justify\">                   \u201cOl\u00e1, desculpe o atraso da resposta, muita correria, mas vamos em frente, queremos muito fechar um bate-papo com voc\u00ea. Pode ser dia 21 de outubro?\u201d Exemplo que extra\u00ed da minha caixa de e-mails ontem, assinado por uma desconhecida. Fui checar na minha lista de exclu\u00eddos se havia algum outro e-mail dela, para tentar descobrir do que se tratava. Havia. De fevereiro, quando ela fez um convite em nome de uma empresa. Ressurgiu agora como se tivesse pedido licen\u00e7a para ir ao banheiro e voltado em 10 minutos. N\u00e3o, n\u00e3o posso dia 21, obrigada, fica para pr\u00f3xima. <\/p><p align=\"justify\">                  Fazemos isso o tempo todo: n\u00e3o nos apresentamos direito, n\u00e3o retornamos contatos, n\u00e3o damos coordenadas, n\u00e3o cumprimos o que prometemos, n\u00e3o deixamos lembretes, n\u00e3o confirmamos presen\u00e7a, n\u00e3o explicamos nossos motivos, n\u00e3o avisamos cancelamentos, n\u00e3o falamos toda a verdade, n\u00e3o tiramos as d\u00favidas, n\u00e3o perguntamos, n\u00e3o respondemos. Parece tudo t\u00e3o desnecess\u00e1rio. A\u00ed o universo n\u00e3o coopera e a gente n\u00e3o entende por qu\u00ea. <\/p><p align=\"justify\">                  Al\u00e9m de se comunicar bem, h\u00e1 outros tr\u00eas grandes facilitadores na vida, coisas que interferem no modo como as pessoas nos analisam e que garantem nossa credibilidade: ser pontual, ser respons\u00e1vel e ser aut\u00eantico - esta \u00faltima, das coisas mais cativantes, pois rara. Se o Papa Francisco n\u00e3o \u00e9 presun\u00e7oso, por que raios voc\u00ea seria?<\/p><p align=\"justify\">                  \u00c9 quase inacredit\u00e1vel: as coisas d\u00e3o certo por fatores que est\u00e3o totalmente ao nosso alcance.\r\n<\/p><p align=\"right\">Martha Medeiros<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1271390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Base Nacional Comum Curricular (BNCC), em implementa\u00e7\u00e3o no Brasil, elenca dez compet\u00eancias gerais a serem desenvolvidas nas escolas. Elas acompanham o desenvolvimento dos alunos desde a Educa\u00e7\u00e3o Infantil at\u00e9 o Ensino M\u00e9dio. Para a constru\u00e7\u00e3o da Base Nacional Comum Curricular, considerou-se compet\u00eancia como sendo a mobiliza\u00e7\u00e3o de conhecimentos, habilidades, atitudes e valores para resolver demandas da vida cotidiana, do exerc\u00edcio da cidadania e do mundo do trabalho. Isso significa que compet\u00eancia \u00e9 aquilo que permite aos estudantes desenvolverem plenamente cada uma das habilidades e aprendizagens essenciais estipuladas pela Base. Uma delas tem por objetivo compreender, utilizar e criar tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o de forma cr\u00edtica, significativa, reflexiva e \u00e9tica nas diversas pr\u00e1ticas sociais, incluindo as escolares, para se comunicar, acessar e disseminar informa\u00e7\u00f5es, produzir conhecimentos, resolver problemas e exercer protagonismo e autoria na vida pessoal e coletiva. \u00c9:","provas":[{"id":42666,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-tecnico-pedagogico","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1271401,"hashId":"aab4065dcb507a4368b78547db75ac3f","enunciado":"<p align=\"justify\">A Base Nacional Comum Curricular (BNCC), em implementa\u00e7\u00e3o no Brasil, elenca dez compet\u00eancias gerais a serem desenvolvidas nas escolas. Elas acompanham o desenvolvimento dos alunos desde a Educa\u00e7\u00e3o Infantil at\u00e9 o Ensino M\u00e9dio.<\/p><p align=\"justify\"> Para a constru\u00e7\u00e3o da Base Nacional Comum Curricular, considerou-se compet\u00eancia como sendo a mobiliza\u00e7\u00e3o de conhecimentos, habilidades, atitudes e valores para resolver demandas da vida cotidiana, do exerc\u00edcio da cidadania e do mundo do trabalho. Isso significa que compet\u00eancia \u00e9 aquilo que permite aos estudantes desenvolverem plenamente cada uma das habilidades e aprendizagens essenciais estipuladas pela Base.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Uma delas tem por objetivo compreender, utilizar e criar tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o de forma cr\u00edtica, significativa, reflexiva e \u00e9tica nas diversas pr\u00e1ticas sociais, incluindo as escolares, para se comunicar, acessar e disseminar informa\u00e7\u00f5es, produzir conhecimentos, resolver problemas e exercer protagonismo e autoria na vida pessoal e coletiva. \u00c9:<\/p>","resposta":4614442,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a empatia e coopera\u00e7\u00e3o.","id":4614438,"corpo":"<p align=justify>a empatia e coopera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a responsabilidade e cidadania.","id":4614439,"corpo":"<p align=justify>a responsabilidade e cidadania.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o repert\u00f3rio cultural.","id":4614440,"corpo":"<p align=justify>o repert\u00f3rio cultural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o pensamento cient\u00edfico, cr\u00edtico e criativo.","id":4614441,"corpo":"<p align=justify>o pensamento cient\u00edfico, cr\u00edtico e criativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a cultura digital.","id":4614442,"corpo":"<p align=justify>a cultura digital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"M\u00eddias, comunica\u00e7\u00e3o e tecnologias da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00eddias, comunica\u00e7\u00e3o e tecnologias da educa\u00e7\u00e3o","pai":405596,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405598,"slug":"pedagogia-midias-comunicacao-e-tecnologias-da-educacao"},{"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":"pedagogia\/1271401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma certa quantidade de processos foi dividida entre 4 auxiliares administrativos de modo que cada um recebesse 1\/3 da quantia recebida pelo anterior. Se o terceiro auxiliar recebeu 12 processos, o total distribu\u00eddo foi de:","provas":[{"id":40788,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2020-itame-agente-de-transito-e-transporte-2","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2020"},{"id":40807,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2020-itame-guarda-municipal-2","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Guarda Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1208395,"hashId":"be3f0ff2648c9efa8cd30830dad1b0a5","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma certa quantidade de processos foi dividida entre 4 auxiliares administrativos de modo que cada um recebesse 1\/3 da quantia recebida pelo anterior. Se o terceiro auxiliar recebeu 12 processos, o total distribu\u00eddo foi de:<\/p>","resposta":4351159,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"156","id":4351157,"corpo":"156","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"158","id":4351158,"corpo":"158","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"160","id":4351159,"corpo":"160","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"162","id":4351160,"corpo":"162","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403830,"slug":"matematica-fracoes-e-numeros-decimais"}],"slug":"matematica\/1208395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dono de um mercadinho compra cada tr\u00eas abacates por R$ 7,50 e revende cada cinco deles por R$ 15,00. Quantos abacates ele precisa vender para obter um lucro de R$ 60,00?","provas":[{"id":40788,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2020-itame-agente-de-transito-e-transporte-2","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2020"},{"id":40807,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2020-itame-guarda-municipal-2","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Guarda Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1208420,"hashId":"c4e812925568886ce3d50cb80156d14a","enunciado":"<p align=\"justify\">O dono de um mercadinho compra cada tr\u00eas abacates por R$ 7,50 e revende cada cinco deles por R$ 15,00. Quantos abacates ele precisa vender para obter um lucro de R$ 60,00?<\/p>","resposta":4351262,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"120","id":4351262,"corpo":"120","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"125","id":4351263,"corpo":"125","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"130","id":4351264,"corpo":"130","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"135","id":4351265,"corpo":"135","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"\u00c1lgebra e equa\u00e7\u00f5es polinominais","oab":false,"nome":"\u00c1lgebra e equa\u00e7\u00f5es polinominais","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403837,"slug":"matematica-algebra-e-equacoes-polinominais"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/1208420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pesquisas demonstram que aproximadamente 64% das causas de acidentes s\u00e3o causados pelo condutor do ve\u00edculo, dentre os principais problemas temos: dirigir sob efeito de \u00e1lcool ou de subst\u00e2ncia entorpecentes, neglig\u00eancia, imper\u00edcia e imprud\u00eancia do motorista. Neste sentido, a condu\u00e7\u00e3o defensiva \u00e9 de conhecimento indispens\u00e1vel para qualquer condutor. Sobre o assunto, assinale (V) se verdadeiro e (F) para falso, em seguida marque a sequencia correta:(__) condutor defensivo \u00e9 aquele que adota um procedimento preventivo no tr\u00e2nsito sempre com cautela e incivilidade. (__) o condutor defensivo n\u00e3o se preocupa apenas em dirigir, ele est\u00e1 sempre pensando em prevenir acidentes, independente dos fatores externos e das condi\u00e7\u00f5es adversas que possam existir. (__) A dire\u00e7\u00e3o defensiva exige tanto a previs\u00e3o mediata como imediata, sendo algumas inclusive, regulamentadas pela lei de tr\u00e2nsito. (__) Na renova\u00e7\u00e3o da CNH, o condutor que n\u00e3o tenha curso de Dire\u00e7\u00e3o Defensiva e Primeiros Socorros, dever\u00e1 ser submetido ao curso, conforme determina o C\u00f3digo de Transito Brasileiro (CTB) e Resolu\u00e7\u00e3o do CONTRAN. (__) Atualmente a Permiss\u00e3o para dirigir tem validade de 12 meses, sendo conferida a Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o ao t\u00e9rmino desse prazo, desde que o condutor n\u00e3o tenha cometido nenhuma infra\u00e7\u00e3o de natureza grave ou grav\u00edssima nem seja reincidente em infra\u00e7\u00e3o leve.","provas":[{"id":40788,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2020-itame-agente-de-transito-e-transporte-2","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1208438,"hashId":"0af540594ec3cfc73a6981a537f3d4ed","enunciado":"<p align=\"justify\">Pesquisas demonstram que aproximadamente 64% das causas de acidentes s\u00e3o causados pelo condutor do ve\u00edculo, dentre os principais problemas temos: dirigir sob efeito de \u00e1lcool ou de subst\u00e2ncia entorpecentes, neglig\u00eancia, imper\u00edcia e imprud\u00eancia do motorista. Neste sentido, a condu\u00e7\u00e3o defensiva \u00e9 de conhecimento indispens\u00e1vel para qualquer condutor. Sobre o assunto, assinale (V) se verdadeiro e (F) para falso, em seguida marque a sequencia correta:<\/p><p align=\"justify\">(__) condutor defensivo \u00e9 aquele que adota um procedimento preventivo no tr\u00e2nsito sempre com cautela e incivilidade.<\/p><p align=\"justify\">\r\n(__) o condutor defensivo n\u00e3o se preocupa apenas em dirigir, ele est\u00e1 sempre pensando em prevenir acidentes, independente dos fatores externos e das condi\u00e7\u00f5es adversas que possam existir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(__) A dire\u00e7\u00e3o defensiva exige tanto a previs\u00e3o mediata como imediata, sendo algumas inclusive, regulamentadas pela lei de tr\u00e2nsito.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(__) Na renova\u00e7\u00e3o da CNH, o condutor que n\u00e3o tenha curso de Dire\u00e7\u00e3o Defensiva e Primeiros Socorros, dever\u00e1 ser submetido ao curso, conforme determina o C\u00f3digo de Transito Brasileiro (CTB) e Resolu\u00e7\u00e3o do CONTRAN.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(__) Atualmente a Permiss\u00e3o para dirigir tem validade de 12 meses, sendo conferida a Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o ao t\u00e9rmino desse prazo, desde que o condutor n\u00e3o tenha cometido nenhuma infra\u00e7\u00e3o de natureza grave ou grav\u00edssima nem seja reincidente em infra\u00e7\u00e3o leve.<\/p>","resposta":4351343,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FVVFF","id":4351340,"corpo":"FVVFF","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"VFVVV","id":4351341,"corpo":"VFVVV","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"VFFFV","id":4351342,"corpo":"VFFFV","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FVVVF","id":4351343,"corpo":"FVVVF","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VI - Da Educa\u00e7\u00e3o para o Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VI - Da Educa\u00e7\u00e3o para o Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421870,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vi-da-educacao-para-o-transito"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421882,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xiv-da-habilitacao"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1208438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Motorista que for flagrado pelo agente da autoridade de tr\u00e2nsito conduzindo o ve\u00edculo sob o efeito de \u00e1lcool ser\u00e1 autuado, acarretando uma s\u00e9rie de medidas e san\u00e7\u00f5es. Sobre as penalidades relativas \u00e0 infra\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":40788,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2020-itame-agente-de-transito-e-transporte-2","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1208440,"hashId":"af12798d3ec67d75898c889e77a0733f","enunciado":"<p align=\"justify\">O Motorista que for flagrado pelo agente da autoridade de tr\u00e2nsito conduzindo o ve\u00edculo sob o efeito de \u00e1lcool ser\u00e1 autuado, acarretando uma s\u00e9rie de medidas e san\u00e7\u00f5es. Sobre as penalidades relativas \u00e0 infra\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4351348,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ap\u00f3s a confer\u00eancia da documenta\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo e da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o (CNH) do condutor, o ve\u00edculo ser\u00e1 retido e a CNH devolvida ao motorista;","id":4351348,"corpo":"<p align=justify>ap\u00f3s a confer\u00eancia da documenta\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo e da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o (CNH) do condutor, o ve\u00edculo ser\u00e1 retido e a CNH devolvida ao motorista;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a infra\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada grav\u00edssima e, por conseguinte, acarretar\u00e1 7 (sete) pontos na Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o do motorista;","id":4351349,"corpo":"<p align=justify>a infra\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada grav\u00edssima e, por conseguinte, acarretar\u00e1 7 (sete) pontos na Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o do motorista;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a multa ser\u00e1 aplicada em dobro em caso de reincid\u00eancia no per\u00edodo de 12 (doze) meses;","id":4351350,"corpo":"<p align=justify>a multa ser\u00e1 aplicada em dobro em caso de reincid\u00eancia no per\u00edodo de 12 (doze) meses;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 um \u00edndice m\u00ednimo de concentra\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool, seja no ar alveolar ou no sangue, que inviabilize a aplica\u00e7\u00e3o do auto de infra\u00e7\u00e3o.","id":4351351,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o h\u00e1 um \u00edndice m\u00ednimo de concentra\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool, seja no ar alveolar ou no sangue, que inviabilize a aplica\u00e7\u00e3o do auto de infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/1208440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Agente do Saneamento em Obras","id":17746},{"descricao":"Agente de Informa\u00e7\u00f5es","id":17747},{"descricao":"Agente Comercial","id":17748}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que o coronel","provas":[{"id":40816,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"dmae-mg-2020-fundep-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Motorista - 2020"},{"id":40823,"cargo":{"descricao":"Agente do Saneamento em Obras","id":17746},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"dmae-mg-2020-fundep-agente-do-saneamento-em-obras","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Agente do Saneamento em Obras - 2020"},{"id":40824,"cargo":{"descricao":"Agente de Informa\u00e7\u00f5es","id":17747},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"dmae-mg-2020-fundep-agente-de-informacoes","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Agente de Informa\u00e7\u00f5es - 2020"},{"id":40825,"cargo":{"descricao":"Agente Comercial","id":17748},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"dmae-mg-2020-fundep-agente-comercial","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Agente Comercial - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1209687,"hashId":"4781fef940ca72e92a16cf043711b168","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar que o coronel<\/p>","resposta":4356445,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tentou matar o boateiro.","id":4356444,"corpo":"tentou matar o boateiro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quis assustar o boateiro.","id":4356445,"corpo":"quis assustar o boateiro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"precisava esconder suas atrocidades.","id":4356446,"corpo":"precisava esconder suas atrocidades.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mandou prender o presidente.","id":4356447,"corpo":"mandou prender o presidente.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 8. Boateiro Diz que era um sujeito t\u00e3o boateiro, que chegava a arrepiar. Onde houvesse um grupinho conversando, ele entrava na conversa e, em pouco tempo, estava informando: \u201cJ\u00e1 prenderam o novo Presidente\u201d, \u201cNa Bahia os comunistas est\u00e3o incendiando as igrejas\u201d, \u201cMataram agorinha o Cardeal\u201d, enfim, essas bossas. O boateiro encheu tanto, que um coronel resolveu dar-lhe uma li\u00e7\u00e3o. Mandou prender o sujeito e, no quartel, levou-o at\u00e9 um pared\u00e3o, colocou um pelot\u00e3o de fuzilamento na frente, vendou-lhe os olhos e berrou: \u201cFogoooo!!!\u201d. Ouviu-se aquele barulho de tiros e o boateiro caiu desmaiado. Sim, caiu desmaiado porque o coronel queria apenas dar-lhe um susto. Quando o boateiro acordou, na enfermaria do quartel, o coronel falou pra ele: \u2014 Olhe, seu pilantra. Isto foi apenas para lhe dar uma li\u00e7\u00e3o. Fica espalhando mais boato idiota por a\u00ed, que eu lhe mando prender outra vez e a\u00ed n\u00e3o vou fuzilar com bala de festim n\u00e3o. Da\u00ed soltou o cara, que saiu meio escaldado pela rua e logo na primeira esquina encontrou uns conhecidos: \u2014 Quais s\u00e3o as novidades? \u2014 perguntaram os conhecidos. O boateiro olhou pros lados, tomou um ar de cumplicidade e disse baixinho: \u2014 O nosso Ex\u00e9rcito est\u00e1 completamente sem muni\u00e7\u00e3o. PONTE PRETA, Stanislaw. Garoto linha dura. Rio de Janeiro: Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira, 1975.&#39;","id":397540,"enunciado":"<p align=\"justify\">INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s\r\nquest\u00f5es de 6 a 8.\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>Boateiro<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\nDiz que era um sujeito t\u00e3o boateiro, que chegava a\r\narrepiar. Onde houvesse um grupinho conversando,\r\nele entrava na conversa e, em pouco tempo, estava\r\ninformando: \u201cJ\u00e1 prenderam o novo Presidente\u201d, \u201cNa\r\nBahia os comunistas est\u00e3o incendiando as igrejas\u201d,\r\n\u201cMataram agorinha o Cardeal\u201d, enfim, essas bossas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O boateiro encheu tanto, que um coronel resolveu\r\ndar-lhe uma li\u00e7\u00e3o. Mandou prender o sujeito e, no\r\nquartel, levou-o at\u00e9 um pared\u00e3o, colocou um pelot\u00e3o\r\nde fuzilamento na frente, vendou-lhe os olhos e berrou:\r\n\u201cFogoooo!!!\u201d. Ouviu-se aquele barulho de tiros e o\r\nboateiro caiu desmaiado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Sim, caiu desmaiado porque o coronel queria apenas\r\ndar-lhe um susto. Quando o boateiro acordou, na\r\nenfermaria do quartel, o coronel falou pra ele:\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2014 Olhe, seu pilantra. Isto foi apenas para lhe dar uma\r\nli\u00e7\u00e3o. Fica espalhando mais boato idiota por a\u00ed, que eu\r\nlhe mando prender outra vez e a\u00ed n\u00e3o vou fuzilar com\r\nbala de festim n\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Da\u00ed soltou o cara, que saiu meio escaldado pela rua e\r\nlogo na primeira esquina encontrou uns conhecidos:\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2014 Quais s\u00e3o as novidades? \u2014 perguntaram os\r\nconhecidos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O boateiro olhou pros lados, tomou um ar de\r\ncumplicidade e disse baixinho: \u2014 O nosso Ex\u00e9rcito est\u00e1\r\ncompletamente sem muni\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>PONTE PRETA, Stanislaw. Garoto linha dura. Rio de Janeiro:\r\nCiviliza\u00e7\u00e3o Brasileira, 1975.&#39;<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1209687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As luzes de advert\u00eancia presentes no painel dos ve\u00edculos automotores t\u00eam como fun\u00e7\u00e3o informar o estado dos sistemas do ve\u00edculo ao condutor, e, com isso, facilitar a identifica\u00e7\u00e3o de problemas. Considere os seguintes s\u00edmbolos presentes nos pain\u00e9is. Se ap\u00f3s dar a partida, essas luzes de advert\u00eancia permanecerem acesas, \u00e9 correto afirmar que existe problema ou falha nos sistemas:","provas":[{"id":40816,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"dmae-mg-2020-fundep-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Motorista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1209803,"hashId":"8b269813be3d01fb9242e09a53285a2a","enunciado":"<p align=\"justify\">As luzes de advert\u00eancia presentes no painel dos ve\u00edculos\r\nautomotores t\u00eam como fun\u00e7\u00e3o informar o estado dos\r\nsistemas do ve\u00edculo ao condutor, e, com isso, facilitar a\r\nidentifica\u00e7\u00e3o de problemas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considere os seguintes s\u00edmbolos presentes nos pain\u00e9is. <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40816\/5.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Se ap\u00f3s dar a partida, essas luzes de advert\u00eancia\r\npermanecerem acesas, \u00e9 correto afirmar que existe\r\nproblema ou falha nos sistemas:<\/p>","resposta":4356994,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(I) Sistema de lubrifica\u00e7\u00e3o; (II) Sistema de freios.","id":4356994,"corpo":"<p align=justify>(I) Sistema de lubrifica\u00e7\u00e3o; (II) Sistema de freios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(I) Sistema de arrefecimento; (II) Sistema de freios.","id":4356995,"corpo":"<p align=justify>(I) Sistema de arrefecimento; (II) Sistema de\r\nfreios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(I) Sistema de lubrifica\u00e7\u00e3o; (II) Sistema de inje\u00e7\u00e3o.","id":4356996,"corpo":"<p align=justify>(I) Sistema de lubrifica\u00e7\u00e3o; (II) Sistema de\r\ninje\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(I) Sistema de arrefecimento; (II) Sistema de inje\u00e7\u00e3o.","id":4356997,"corpo":"<p align=justify>(I) Sistema de arrefecimento; (II) Sistema de\r\ninje\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1209803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o componentes do sistema de arrefecimento que utiliza \u00e1gua para o resfriamento, exceto:","provas":[{"id":40816,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"dmae-mg-2020-fundep-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Motorista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1209809,"hashId":"e1439c444a1a776fd05f632883f173fe","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o componentes do sistema de arrefecimento que\r\nutiliza \u00e1gua para o resfriamento, exceto:<\/p>","resposta":4357025,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Radiador.","id":4357023,"corpo":"Radiador.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ventilador.","id":4357024,"corpo":"Ventilador.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exaustor.","id":4357025,"corpo":"Exaustor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bomba.","id":4357026,"corpo":"Bomba.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1209809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA ideia de matar \u00e9 de tal modo inerente ao homem que, \u00e0 falta de atentados sanguinolentos a cometer, ele mata calmamente o tempo\u201d (3\u00ba \u00a7) \u201cNo jogo mais intelectual que se conhece, pretende-se n\u00e3o apenas vencer o competidor\u201d (5\u00ba \u00a7) \u201cN\u00e3o admira que, nas discuss\u00f5es, o argumento mais poderoso se torne arma de fogo de grande efic\u00e1cia letal: mata na cabe\u00e7a\u201d (5\u00ba \u00a7) Considerando-se as muitas fun\u00e7\u00f5es conectivas da palavra \u201cque\u201d, est\u00e1 correta a classifica\u00e7\u00e3o dos conectivos acima sublinhados, respectivamente, na op\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":42691,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1272453,"hashId":"e5db487561b845d829b5dbaec2c5538e","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cA ideia de matar \u00e9 de tal modo inerente ao homem <u>que<\/u>, \u00e0 falta de atentados sanguinolentos a cometer, ele mata calmamente o tempo\u201d (3\u00ba \u00a7)\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u201cNo jogo mais intelectual <u>que<\/u> se conhece, pretende-se n\u00e3o apenas vencer o competidor\u201d (5\u00ba \u00a7)\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u201cN\u00e3o admira <u>que<\/u>, nas discuss\u00f5es, o argumento mais poderoso se torne arma de fogo de grande efic\u00e1cia letal: mata na cabe\u00e7a\u201d (5\u00ba \u00a7)<\/p><p align=\"justify\">\r\nConsiderando-se as muitas fun\u00e7\u00f5es conectivas da palavra \u201cque\u201d, est\u00e1 correta a classifica\u00e7\u00e3o dos conectivos acima sublinhados, respectivamente, na op\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4618702,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o subordinativa consecutiva \/ pronome relativo \/ conjun\u00e7\u00e3o subordinativa integrante.","id":4618702,"corpo":"<p align=justify>conjun\u00e7\u00e3o subordinativa consecutiva \/ pronome relativo \/ conjun\u00e7\u00e3o subordinativa integrante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pronome relativo \/ conjun\u00e7\u00e3o coordenativa explicativa \/ conjun\u00e7\u00e3o subordinativa integrante.","id":4618703,"corpo":"<p align=justify>pronome relativo \/ conjun\u00e7\u00e3o coordenativa explicativa \/ conjun\u00e7\u00e3o subordinativa integrante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o subordinativa comparativa \/ pronome relativo \/ conjun\u00e7\u00e3o subordinativa causal.","id":4618704,"corpo":"<p align=justify>conjun\u00e7\u00e3o subordinativa comparativa \/ pronome relativo \/ conjun\u00e7\u00e3o subordinativa causal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o subordinativa consecutiva \/ conjun\u00e7\u00e3o coordenativa explicativa \/ pronome relativo.","id":4618705,"corpo":"<p align=justify>conjun\u00e7\u00e3o subordinativa consecutiva \/ conjun\u00e7\u00e3o coordenativa explicativa \/ pronome relativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"preposi\u00e7\u00e3o acidental \/ conjun\u00e7\u00e3o subordinativa integrante \/ conjun\u00e7\u00e3o subordinativa integrante.","id":4618706,"corpo":"<p align=justify>preposi\u00e7\u00e3o acidental \/ conjun\u00e7\u00e3o subordinativa integrante \/ conjun\u00e7\u00e3o subordinativa integrante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. O verbo matar Quem se espanta com o espet\u00e1culo de horror diversificado que o mundo de hoje oferece, faria bem se tivesse o dicion\u00e1rio como livro de leitura diurna e noturna. Pois ali est\u00e1, na letra M, a chave do temperamento homicida, que convive no homem com suas tend\u00eancias ang\u00e9licas, e convive em perfeita harmonia de namorados. O consulente ver\u00e1 que matar \u00e9 verbo copiosamente conjugado por ele pr\u00f3prio. N\u00e3o importa que cultive a mansuetude, a filantropia, o sentimentalismo; que redija projetos de paz universal, \u00e0 maneira de Kant, e considere abomina\u00e7\u00f5es o assass\u00ednio e o genoc\u00eddio. Vive matando. A ideia de matar \u00e9 de tal modo inerente ao homem que, \u00e0 falta de atentados sanguinolentos a cometer, ele mata calmamente o tempo. Sua linguagem o trai. Por que n\u00e3o diz, nas horas de \u00f3cio e recrea\u00e7\u00e3o ing\u00eanua, que est\u00e1 vivendo o tempo? Prefere mat\u00e1-lo. Todos os dias, mais de uma vez, matamos a fome, em vez de satisfaz\u00ea-la. N\u00e3o \u00e9 preciso lembrar como um n\u00famero infinito de pessoas perpetra essa morte: atrav\u00e9s da morte efetiva de rebanhos inteiros, praticada tecnicamente em lugar de horror industrial, denominado matadouro. A\u00ed, matar j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 express\u00e3o metaf\u00f3rica: \u00e9 matar mesmo. O estudante que falta \u00e0 classe confessa que matou a aula, o que implica matan\u00e7a do professor, da mat\u00e9ria e, consequentemente, de parte do seu acervo individual de conhecimento, morta antes de chegar a destino. No jogo mais intelectual que se conhece, pretende-se n\u00e3o apenas vencer o competidor, mas liquid\u00e1-lo pela aplica\u00e7\u00e3o de xeque-mate. N\u00e3o admira que, nas discuss\u00f5es, o argumento mais poderoso se torne arma de fogo de grande efic\u00e1cia letal: mata na cabe\u00e7a. Beber um gole no botequim, ato de apar\u00eancia gratuita, confortador e pacificante, envolve sinistra conota\u00e7\u00e3o. \u00c9 o mata-bicho, indiscriminado. E quantos bichos se matam, em pensamento, a cada instante! At\u00e9 para definir as coisas naturais adotamos ponto de vista de morte violenta. Essa planta convolvul\u00e1cea \u00e9 apresentada por sua propriedade mal\u00e9fica: mata-cabras. Nasceu para isso, para dizimar determinada esp\u00e9cie de mam\u00edferos? N\u00e3o. Assim a batizamos. Outra \u00e9 mata-cachorro. Uma terceira, mata-cavalo, e o dicionarista acrescenta o requinte: \"goza da fama de produzir frutos venenosos\". Certo peixe fluvial atende (ou devia atender) por mata-gato, como se pulasse d&#39;\u00e1gua para ca\u00e7ar felinos por a\u00ed, ou se estes mergulhassem com inten\u00e7\u00e3o de ajustar contas com ele. Em Santa Catarina, o vento de inverno que sopra l\u00e1 dos Andes \u00e9 recebido com a exclama\u00e7\u00e3o: \"Chegou o mata-baiano\". J\u00e1 n\u00e3o se usa, mas usou-se muito um processo de secar a tinta em cartas e documentos quaisquer: botar por cima um papel grosso, chup\u00e3o, que se chamava mata-borr\u00e3o e matava mesmo, sugando o sangue azul da v\u00edtima, qual vampiro de escrit\u00f3rio.A carreta necessita de correia de couro, que una seu eixo ao leito. O nome que se arranjou para identific\u00e1-lo, com sadismo, \u00e9 mata-boi. Mata-cachorro n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 planta flacurti\u00e1cea, que acumula o t\u00edtulo de mata-calado. \u00c9 tamb\u00e9m alcunha de soldado de pol\u00edcia estadual, e do pobre-diabo que, no circo, estende o tapete e prepara o picadeiro para a fun\u00e7\u00e3o. Matar charadas constitui motivo de orgulho intelectual para o matador. H\u00e1 um matador profissional, remunerado pelos cofres p\u00fablicos: o mata-mosquito, que pouca gente conhece como guarda sanit\u00e1rio. Mata-junta? \u00c9 a fasquia usada para vedar juntas entre t\u00e1buas. O sujeito vulgarmente conhecido como chato, ao repetir a mesma cantilena, \"mata o bicho do ouvido\". Certa esp\u00e9cie de algodoeiro \u00e9 mata-mineiro, certa \u00e1rvore \u00e9 mata-mata, ningu\u00e9m no interior ignora o que seja mata-burro, mata-cobra tanto \u00e9 marimbondo como porrete e formiga. Ferida em lombo de animal, chama-se matadura. Nosso admir\u00e1vel dedo polegar, s\u00f3 lhe reconhecem uma prestan\u00e7a: a de mata-piolhos. Mandioca mata-negro. Peixe matante. Vegetal mata-olho. Mata-pulga, planta de que se fazem vassouras, Mata-rato, cigarro ordin\u00e1rio. Enfeites e atavios, meios especiais para atingir certos fins, s\u00e3o matadores. \"Ela veio com todos os matadores\" provoca admira\u00e7\u00e3o e \u00eaxtase. \"Eunice com seus olhos matadores\", decass\u00edlabo de v\u00edtima jubilosa. Se a linguagem espelha o homem, e se o homem adorna a linguagem com tais subpensamentos de matar, n\u00e3o admira que atos de banditismo, a explos\u00e3o intencional de avi\u00f5es, o fuzilamento de ref\u00e9ns, o bombardeio a\u00e9reo de alvos residenciais, os pogroms, napalm, as bombas A e H, a variada trag\u00e9dia dos dias modernos se revele como afirma\u00e7\u00e3o cotidiana do lado perverso do ser humano. Admira \u00e9 que existam a pesquisa de antibi\u00f3ticos, Cruz Vermelha Internacional, Mozart, o amor. (ANDRADE, C. Drummond de. De not\u00edcias &amp; n\u00e3o not\u00edcias faz-se a cr\u00f4nica. In \u201cPoesia e prosa\u201d. Rio de Janeiro: Nova Aguilar, 1979, p. 1415-1417.)","id":404624,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p align=\"justify\"><strong>\r\nO verbo matar<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\nQuem se espanta com o espet\u00e1culo de horror diversificado que o mundo de hoje oferece, faria bem se tivesse o dicion\u00e1rio como livro de leitura diurna e noturna. Pois ali est\u00e1, na letra M, a chave do temperamento homicida, que convive no homem com suas tend\u00eancias ang\u00e9licas, e convive em perfeita harmonia de namorados.<\/p><p align=\"justify\">\r\nO consulente ver\u00e1 que matar \u00e9 verbo copiosamente conjugado por ele pr\u00f3prio. N\u00e3o importa que cultive a mansuetude, a filantropia, o sentimentalismo; que redija projetos de paz universal, \u00e0 maneira de Kant, e considere abomina\u00e7\u00f5es o assass\u00ednio e o genoc\u00eddio. Vive matando.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A ideia de matar \u00e9 de tal modo inerente ao homem que, \u00e0 falta de atentados sanguinolentos a cometer, ele mata calmamente o tempo. Sua linguagem o trai. Por que n\u00e3o diz, nas horas de \u00f3cio e recrea\u00e7\u00e3o ing\u00eanua, que est\u00e1 vivendo o tempo? Prefere mat\u00e1-lo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Todos os dias, mais de uma vez, matamos a fome, em vez de satisfaz\u00ea-la. N\u00e3o \u00e9 preciso lembrar como um n\u00famero infinito de pessoas perpetra essa morte: atrav\u00e9s da morte efetiva de rebanhos inteiros, praticada tecnicamente em lugar de horror industrial, denominado matadouro. A\u00ed, matar j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 express\u00e3o metaf\u00f3rica: \u00e9 matar mesmo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O estudante que falta \u00e0 classe confessa que matou a aula, o que implica matan\u00e7a do professor, da mat\u00e9ria e, consequentemente, de parte do seu acervo individual de conhecimento, morta antes de chegar a destino. No jogo mais intelectual que se conhece, pretende-se n\u00e3o apenas vencer o competidor, mas liquid\u00e1-lo pela aplica\u00e7\u00e3o de xeque-mate. N\u00e3o admira que, nas discuss\u00f5es, o argumento mais poderoso se torne arma de fogo de grande efic\u00e1cia letal: mata na cabe\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Beber um gole no botequim, ato de apar\u00eancia gratuita, confortador e pacificante, envolve sinistra conota\u00e7\u00e3o. \u00c9 o mata-bicho, indiscriminado. E quantos bichos se matam, em pensamento, a cada instante! At\u00e9 para definir as coisas naturais adotamos ponto de vista de morte violenta. Essa planta convolvul\u00e1cea \u00e9 apresentada\r\npor sua propriedade mal\u00e9fica: mata-cabras. Nasceu para isso, para dizimar determinada esp\u00e9cie de mam\u00edferos? <\/p><p align=\"justify\">N\u00e3o. Assim a batizamos. Outra \u00e9 mata-cachorro. Uma terceira, mata-cavalo, e o dicionarista acrescenta o requinte: \"goza da fama de produzir frutos venenosos\". Certo peixe fluvial atende (ou devia atender) por mata-gato, como se pulasse d&#39;\u00e1gua para ca\u00e7ar felinos por a\u00ed, ou se estes mergulhassem com inten\u00e7\u00e3o de ajustar contas com ele. Em Santa Catarina, o vento de inverno que sopra l\u00e1 dos Andes \u00e9 recebido com a exclama\u00e7\u00e3o: \"Chegou o mata-baiano\".\r\n<\/p><p align=\"justify\">J\u00e1 n\u00e3o se usa, mas usou-se muito um processo de secar a tinta em cartas e documentos quaisquer: botar por cima um papel grosso, chup\u00e3o, que se chamava mata-borr\u00e3o e matava mesmo, sugando o sangue azul da v\u00edtima, qual vampiro de escrit\u00f3rio.<\/p><p align=\"justify\">A carreta necessita de correia de couro, que una seu eixo ao leito. O nome que se arranjou para identific\u00e1-lo, com sadismo, \u00e9 mata-boi. Mata-cachorro n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 planta flacurti\u00e1cea, que acumula o t\u00edtulo de mata-calado. \u00c9 tamb\u00e9m alcunha de soldado de pol\u00edcia estadual, e do pobre-diabo que, no circo, estende o tapete e prepara o picadeiro para a fun\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Matar charadas constitui motivo de orgulho intelectual para o matador. H\u00e1 um matador profissional, remunerado pelos cofres p\u00fablicos: o mata-mosquito, que pouca gente conhece como guarda sanit\u00e1rio. Mata-junta? \u00c9 a fasquia usada para vedar juntas entre t\u00e1buas. O sujeito vulgarmente conhecido como chato, ao repetir a mesma cantilena, \"mata o bicho do ouvido\". Certa esp\u00e9cie de algodoeiro \u00e9 mata-mineiro, certa \u00e1rvore \u00e9 mata-mata, ningu\u00e9m no interior ignora o que seja mata-burro, mata-cobra tanto \u00e9 marimbondo como porrete e formiga. Ferida em lombo de animal, chama-se matadura. Nosso admir\u00e1vel dedo polegar, s\u00f3 lhe reconhecem uma prestan\u00e7a: a de mata-piolhos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Mandioca mata-negro. Peixe matante. Vegetal mata-olho. Mata-pulga, planta de que se fazem vassouras, Mata-rato, cigarro ordin\u00e1rio. Enfeites e atavios, meios especiais para atingir certos fins, s\u00e3o matadores. \"Ela veio com todos os matadores\" provoca admira\u00e7\u00e3o e \u00eaxtase. \"Eunice com seus olhos matadores\", decass\u00edlabo de v\u00edtima jubilosa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Se a linguagem espelha o homem, e se o homem adorna a linguagem com tais subpensamentos de matar, n\u00e3o admira que atos de banditismo, a explos\u00e3o intencional de avi\u00f5es, o fuzilamento de ref\u00e9ns, o bombardeio a\u00e9reo de alvos residenciais, os pogroms, napalm, as bombas A e H, a variada trag\u00e9dia dos dias modernos se revele como afirma\u00e7\u00e3o cotidiana do lado perverso do ser humano. Admira \u00e9 que existam a pesquisa de antibi\u00f3ticos, Cruz Vermelha Internacional, Mozart, o amor.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(ANDRADE, C. Drummond de. De not\u00edcias &amp; n\u00e3o not\u00edcias faz-se a cr\u00f4nica. In \u201cPoesia e prosa\u201d. Rio de Janeiro: Nova Aguilar, 1979, p. 1415-1417.)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403677,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-que"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1272453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA carreta necessita de correia de couro, que una seu eixo ao leito. O nome que se arranjou para identific\u00e1-lo, com sadismo, \u00e9 mata-boi.\u201d (8\u00ba \u00a7) Sobre o emprego do pronome sublinhado no per\u00edodo acima, considerando sua fun\u00e7\u00e3o coesiva, est\u00e1 correto afirmar que:","provas":[{"id":42691,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1272455,"hashId":"5df769087d73efe7b1206f808eed8d74","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cA carreta necessita de correia de couro, que una seu eixo ao leito. O nome que se arranjou para identific\u00e1-<u>lo<\/u>, com sadismo, \u00e9 mata-boi.\u201d (8\u00ba \u00a7)<\/p><p align=\"justify\">\r\nSobre o emprego do pronome sublinhado no per\u00edodo acima, considerando sua fun\u00e7\u00e3o coesiva, est\u00e1 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4618716,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em coes\u00e3o referencial anaf\u00f3rica, remete ao substantivo \u201cnome\u201d.","id":4618712,"corpo":"<p align=justify>em coes\u00e3o referencial anaf\u00f3rica, remete ao substantivo \u201cnome\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em coes\u00e3o lexical por homon\u00edmia, remete ao nome substantivo \u201ccarreta\u201d.","id":4618713,"corpo":"<p align=justify>em coes\u00e3o lexical por homon\u00edmia, remete ao nome substantivo \u201ccarreta\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em coes\u00e3o lexical por antonom\u00e1sia, remete \u00e0 express\u00e3o \u201ccorreia de couro\u201d.","id":4618714,"corpo":"<p align=justify>em coes\u00e3o lexical por antonom\u00e1sia, remete \u00e0 express\u00e3o \u201ccorreia de couro\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em coes\u00e3o sequencial, exprime o sentido de finalidade.","id":4618715,"corpo":"<p align=justify>em coes\u00e3o sequencial, exprime o sentido de finalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em coes\u00e3o referencial anaf\u00f3rica, remete ao substantivo \u201ccouro\u201d.","id":4618716,"corpo":"<p align=justify>em coes\u00e3o referencial anaf\u00f3rica, remete ao substantivo \u201ccouro\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. O verbo matar Quem se espanta com o espet\u00e1culo de horror diversificado que o mundo de hoje oferece, faria bem se tivesse o dicion\u00e1rio como livro de leitura diurna e noturna. Pois ali est\u00e1, na letra M, a chave do temperamento homicida, que convive no homem com suas tend\u00eancias ang\u00e9licas, e convive em perfeita harmonia de namorados. O consulente ver\u00e1 que matar \u00e9 verbo copiosamente conjugado por ele pr\u00f3prio. N\u00e3o importa que cultive a mansuetude, a filantropia, o sentimentalismo; que redija projetos de paz universal, \u00e0 maneira de Kant, e considere abomina\u00e7\u00f5es o assass\u00ednio e o genoc\u00eddio. Vive matando. A ideia de matar \u00e9 de tal modo inerente ao homem que, \u00e0 falta de atentados sanguinolentos a cometer, ele mata calmamente o tempo. Sua linguagem o trai. Por que n\u00e3o diz, nas horas de \u00f3cio e recrea\u00e7\u00e3o ing\u00eanua, que est\u00e1 vivendo o tempo? Prefere mat\u00e1-lo. Todos os dias, mais de uma vez, matamos a fome, em vez de satisfaz\u00ea-la. N\u00e3o \u00e9 preciso lembrar como um n\u00famero infinito de pessoas perpetra essa morte: atrav\u00e9s da morte efetiva de rebanhos inteiros, praticada tecnicamente em lugar de horror industrial, denominado matadouro. A\u00ed, matar j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 express\u00e3o metaf\u00f3rica: \u00e9 matar mesmo. O estudante que falta \u00e0 classe confessa que matou a aula, o que implica matan\u00e7a do professor, da mat\u00e9ria e, consequentemente, de parte do seu acervo individual de conhecimento, morta antes de chegar a destino. No jogo mais intelectual que se conhece, pretende-se n\u00e3o apenas vencer o competidor, mas liquid\u00e1-lo pela aplica\u00e7\u00e3o de xeque-mate. N\u00e3o admira que, nas discuss\u00f5es, o argumento mais poderoso se torne arma de fogo de grande efic\u00e1cia letal: mata na cabe\u00e7a. Beber um gole no botequim, ato de apar\u00eancia gratuita, confortador e pacificante, envolve sinistra conota\u00e7\u00e3o. \u00c9 o mata-bicho, indiscriminado. E quantos bichos se matam, em pensamento, a cada instante! At\u00e9 para definir as coisas naturais adotamos ponto de vista de morte violenta. Essa planta convolvul\u00e1cea \u00e9 apresentada por sua propriedade mal\u00e9fica: mata-cabras. Nasceu para isso, para dizimar determinada esp\u00e9cie de mam\u00edferos? N\u00e3o. Assim a batizamos. Outra \u00e9 mata-cachorro. Uma terceira, mata-cavalo, e o dicionarista acrescenta o requinte: \"goza da fama de produzir frutos venenosos\". Certo peixe fluvial atende (ou devia atender) por mata-gato, como se pulasse d&#39;\u00e1gua para ca\u00e7ar felinos por a\u00ed, ou se estes mergulhassem com inten\u00e7\u00e3o de ajustar contas com ele. Em Santa Catarina, o vento de inverno que sopra l\u00e1 dos Andes \u00e9 recebido com a exclama\u00e7\u00e3o: \"Chegou o mata-baiano\". J\u00e1 n\u00e3o se usa, mas usou-se muito um processo de secar a tinta em cartas e documentos quaisquer: botar por cima um papel grosso, chup\u00e3o, que se chamava mata-borr\u00e3o e matava mesmo, sugando o sangue azul da v\u00edtima, qual vampiro de escrit\u00f3rio.A carreta necessita de correia de couro, que una seu eixo ao leito. O nome que se arranjou para identific\u00e1-lo, com sadismo, \u00e9 mata-boi. Mata-cachorro n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 planta flacurti\u00e1cea, que acumula o t\u00edtulo de mata-calado. \u00c9 tamb\u00e9m alcunha de soldado de pol\u00edcia estadual, e do pobre-diabo que, no circo, estende o tapete e prepara o picadeiro para a fun\u00e7\u00e3o. Matar charadas constitui motivo de orgulho intelectual para o matador. H\u00e1 um matador profissional, remunerado pelos cofres p\u00fablicos: o mata-mosquito, que pouca gente conhece como guarda sanit\u00e1rio. Mata-junta? \u00c9 a fasquia usada para vedar juntas entre t\u00e1buas. O sujeito vulgarmente conhecido como chato, ao repetir a mesma cantilena, \"mata o bicho do ouvido\". Certa esp\u00e9cie de algodoeiro \u00e9 mata-mineiro, certa \u00e1rvore \u00e9 mata-mata, ningu\u00e9m no interior ignora o que seja mata-burro, mata-cobra tanto \u00e9 marimbondo como porrete e formiga. Ferida em lombo de animal, chama-se matadura. Nosso admir\u00e1vel dedo polegar, s\u00f3 lhe reconhecem uma prestan\u00e7a: a de mata-piolhos. Mandioca mata-negro. Peixe matante. Vegetal mata-olho. Mata-pulga, planta de que se fazem vassouras, Mata-rato, cigarro ordin\u00e1rio. Enfeites e atavios, meios especiais para atingir certos fins, s\u00e3o matadores. \"Ela veio com todos os matadores\" provoca admira\u00e7\u00e3o e \u00eaxtase. \"Eunice com seus olhos matadores\", decass\u00edlabo de v\u00edtima jubilosa. Se a linguagem espelha o homem, e se o homem adorna a linguagem com tais subpensamentos de matar, n\u00e3o admira que atos de banditismo, a explos\u00e3o intencional de avi\u00f5es, o fuzilamento de ref\u00e9ns, o bombardeio a\u00e9reo de alvos residenciais, os pogroms, napalm, as bombas A e H, a variada trag\u00e9dia dos dias modernos se revele como afirma\u00e7\u00e3o cotidiana do lado perverso do ser humano. Admira \u00e9 que existam a pesquisa de antibi\u00f3ticos, Cruz Vermelha Internacional, Mozart, o amor. (ANDRADE, C. Drummond de. De not\u00edcias &amp; n\u00e3o not\u00edcias faz-se a cr\u00f4nica. In \u201cPoesia e prosa\u201d. Rio de Janeiro: Nova Aguilar, 1979, p. 1415-1417.)","id":404624,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p align=\"justify\"><strong>\r\nO verbo matar<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\nQuem se espanta com o espet\u00e1culo de horror diversificado que o mundo de hoje oferece, faria bem se tivesse o dicion\u00e1rio como livro de leitura diurna e noturna. Pois ali est\u00e1, na letra M, a chave do temperamento homicida, que convive no homem com suas tend\u00eancias ang\u00e9licas, e convive em perfeita harmonia de namorados.<\/p><p align=\"justify\">\r\nO consulente ver\u00e1 que matar \u00e9 verbo copiosamente conjugado por ele pr\u00f3prio. N\u00e3o importa que cultive a mansuetude, a filantropia, o sentimentalismo; que redija projetos de paz universal, \u00e0 maneira de Kant, e considere abomina\u00e7\u00f5es o assass\u00ednio e o genoc\u00eddio. Vive matando.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A ideia de matar \u00e9 de tal modo inerente ao homem que, \u00e0 falta de atentados sanguinolentos a cometer, ele mata calmamente o tempo. Sua linguagem o trai. Por que n\u00e3o diz, nas horas de \u00f3cio e recrea\u00e7\u00e3o ing\u00eanua, que est\u00e1 vivendo o tempo? Prefere mat\u00e1-lo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Todos os dias, mais de uma vez, matamos a fome, em vez de satisfaz\u00ea-la. N\u00e3o \u00e9 preciso lembrar como um n\u00famero infinito de pessoas perpetra essa morte: atrav\u00e9s da morte efetiva de rebanhos inteiros, praticada tecnicamente em lugar de horror industrial, denominado matadouro. A\u00ed, matar j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 express\u00e3o metaf\u00f3rica: \u00e9 matar mesmo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O estudante que falta \u00e0 classe confessa que matou a aula, o que implica matan\u00e7a do professor, da mat\u00e9ria e, consequentemente, de parte do seu acervo individual de conhecimento, morta antes de chegar a destino. No jogo mais intelectual que se conhece, pretende-se n\u00e3o apenas vencer o competidor, mas liquid\u00e1-lo pela aplica\u00e7\u00e3o de xeque-mate. N\u00e3o admira que, nas discuss\u00f5es, o argumento mais poderoso se torne arma de fogo de grande efic\u00e1cia letal: mata na cabe\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Beber um gole no botequim, ato de apar\u00eancia gratuita, confortador e pacificante, envolve sinistra conota\u00e7\u00e3o. \u00c9 o mata-bicho, indiscriminado. E quantos bichos se matam, em pensamento, a cada instante! At\u00e9 para definir as coisas naturais adotamos ponto de vista de morte violenta. Essa planta convolvul\u00e1cea \u00e9 apresentada\r\npor sua propriedade mal\u00e9fica: mata-cabras. Nasceu para isso, para dizimar determinada esp\u00e9cie de mam\u00edferos? <\/p><p align=\"justify\">N\u00e3o. Assim a batizamos. Outra \u00e9 mata-cachorro. Uma terceira, mata-cavalo, e o dicionarista acrescenta o requinte: \"goza da fama de produzir frutos venenosos\". Certo peixe fluvial atende (ou devia atender) por mata-gato, como se pulasse d&#39;\u00e1gua para ca\u00e7ar felinos por a\u00ed, ou se estes mergulhassem com inten\u00e7\u00e3o de ajustar contas com ele. Em Santa Catarina, o vento de inverno que sopra l\u00e1 dos Andes \u00e9 recebido com a exclama\u00e7\u00e3o: \"Chegou o mata-baiano\".\r\n<\/p><p align=\"justify\">J\u00e1 n\u00e3o se usa, mas usou-se muito um processo de secar a tinta em cartas e documentos quaisquer: botar por cima um papel grosso, chup\u00e3o, que se chamava mata-borr\u00e3o e matava mesmo, sugando o sangue azul da v\u00edtima, qual vampiro de escrit\u00f3rio.<\/p><p align=\"justify\">A carreta necessita de correia de couro, que una seu eixo ao leito. O nome que se arranjou para identific\u00e1-lo, com sadismo, \u00e9 mata-boi. Mata-cachorro n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 planta flacurti\u00e1cea, que acumula o t\u00edtulo de mata-calado. \u00c9 tamb\u00e9m alcunha de soldado de pol\u00edcia estadual, e do pobre-diabo que, no circo, estende o tapete e prepara o picadeiro para a fun\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Matar charadas constitui motivo de orgulho intelectual para o matador. H\u00e1 um matador profissional, remunerado pelos cofres p\u00fablicos: o mata-mosquito, que pouca gente conhece como guarda sanit\u00e1rio. Mata-junta? \u00c9 a fasquia usada para vedar juntas entre t\u00e1buas. O sujeito vulgarmente conhecido como chato, ao repetir a mesma cantilena, \"mata o bicho do ouvido\". Certa esp\u00e9cie de algodoeiro \u00e9 mata-mineiro, certa \u00e1rvore \u00e9 mata-mata, ningu\u00e9m no interior ignora o que seja mata-burro, mata-cobra tanto \u00e9 marimbondo como porrete e formiga. Ferida em lombo de animal, chama-se matadura. Nosso admir\u00e1vel dedo polegar, s\u00f3 lhe reconhecem uma prestan\u00e7a: a de mata-piolhos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Mandioca mata-negro. Peixe matante. Vegetal mata-olho. Mata-pulga, planta de que se fazem vassouras, Mata-rato, cigarro ordin\u00e1rio. Enfeites e atavios, meios especiais para atingir certos fins, s\u00e3o matadores. \"Ela veio com todos os matadores\" provoca admira\u00e7\u00e3o e \u00eaxtase. \"Eunice com seus olhos matadores\", decass\u00edlabo de v\u00edtima jubilosa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Se a linguagem espelha o homem, e se o homem adorna a linguagem com tais subpensamentos de matar, n\u00e3o admira que atos de banditismo, a explos\u00e3o intencional de avi\u00f5es, o fuzilamento de ref\u00e9ns, o bombardeio a\u00e9reo de alvos residenciais, os pogroms, napalm, as bombas A e H, a variada trag\u00e9dia dos dias modernos se revele como afirma\u00e7\u00e3o cotidiana do lado perverso do ser humano. Admira \u00e9 que existam a pesquisa de antibi\u00f3ticos, Cruz Vermelha Internacional, Mozart, o amor.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(ANDRADE, C. Drummond de. De not\u00edcias &amp; n\u00e3o not\u00edcias faz-se a cr\u00f4nica. In \u201cPoesia e prosa\u201d. Rio de Janeiro: Nova Aguilar, 1979, p. 1415-1417.)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do pronome pessoal","oab":false,"nome":"Emprego do pronome pessoal","pai":403642,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409171,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-pronome-pessoal"},{"nome_clean":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409551,"slug":"lingua-portuguesa-mecanismos-de-coesao-textual"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1272455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto \u00e9 rico em nomes compostos formados por verbo (matar) + substantivo, nomes que variam para o plural apenas o segundo elemento: mata-cobras, mata-burros, mata-pulgas etc. Considerando-se a complexidade da flex\u00e3o em n\u00famero dos nomes compostos, pode-se afirmar que tamb\u00e9m s\u00f3 fazem o plural com varia\u00e7\u00e3o do segundo elemento os compostos relacionados em:","provas":[{"id":42691,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1272456,"hashId":"cac0305e961a0a148f29a1d743cab758","enunciado":"<p align=\"justify\">O texto \u00e9 rico em nomes compostos formados por verbo (matar) + substantivo, nomes que variam para o plural apenas o segundo elemento: mata-cobras, mata-burros, mata-pulgas etc.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando-se a complexidade da flex\u00e3o em n\u00famero dos nomes compostos, pode-se afirmar que tamb\u00e9m s\u00f3 fazem o plural com varia\u00e7\u00e3o do segundo elemento os compostos relacionados em:<\/p>","resposta":4618719,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"beija-flor \/ bel-prazer \/ cavalo-vapor.","id":4618717,"corpo":"<p align=justify>beija-flor \/ bel-prazer \/ cavalo-vapor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reco-reco \/ navio-escola \/ guarda-civil.","id":4618718,"corpo":"<p align=justify>reco-reco \/ navio-escola \/ guarda-civil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"furta-cor \/ abaixo-assinado \/ alto-falante.","id":4618719,"corpo":"<p align=justify>furta-cor \/ abaixo-assinado \/ alto-falante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"guarda-roupa \/ sal\u00e1rio-m\u00ednimo \/ vice-rei.","id":4618720,"corpo":"<p align=justify>guarda-roupa \/ sal\u00e1rio-m\u00ednimo \/ vice-rei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"guarda-chuva \/ lugar-comum \/ cola-tudo.","id":4618721,"corpo":"<p align=justify>guarda-chuva \/ lugar-comum \/ cola-tudo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. O verbo matar Quem se espanta com o espet\u00e1culo de horror diversificado que o mundo de hoje oferece, faria bem se tivesse o dicion\u00e1rio como livro de leitura diurna e noturna. Pois ali est\u00e1, na letra M, a chave do temperamento homicida, que convive no homem com suas tend\u00eancias ang\u00e9licas, e convive em perfeita harmonia de namorados. O consulente ver\u00e1 que matar \u00e9 verbo copiosamente conjugado por ele pr\u00f3prio. N\u00e3o importa que cultive a mansuetude, a filantropia, o sentimentalismo; que redija projetos de paz universal, \u00e0 maneira de Kant, e considere abomina\u00e7\u00f5es o assass\u00ednio e o genoc\u00eddio. Vive matando. A ideia de matar \u00e9 de tal modo inerente ao homem que, \u00e0 falta de atentados sanguinolentos a cometer, ele mata calmamente o tempo. Sua linguagem o trai. Por que n\u00e3o diz, nas horas de \u00f3cio e recrea\u00e7\u00e3o ing\u00eanua, que est\u00e1 vivendo o tempo? Prefere mat\u00e1-lo. Todos os dias, mais de uma vez, matamos a fome, em vez de satisfaz\u00ea-la. N\u00e3o \u00e9 preciso lembrar como um n\u00famero infinito de pessoas perpetra essa morte: atrav\u00e9s da morte efetiva de rebanhos inteiros, praticada tecnicamente em lugar de horror industrial, denominado matadouro. A\u00ed, matar j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 express\u00e3o metaf\u00f3rica: \u00e9 matar mesmo. O estudante que falta \u00e0 classe confessa que matou a aula, o que implica matan\u00e7a do professor, da mat\u00e9ria e, consequentemente, de parte do seu acervo individual de conhecimento, morta antes de chegar a destino. No jogo mais intelectual que se conhece, pretende-se n\u00e3o apenas vencer o competidor, mas liquid\u00e1-lo pela aplica\u00e7\u00e3o de xeque-mate. N\u00e3o admira que, nas discuss\u00f5es, o argumento mais poderoso se torne arma de fogo de grande efic\u00e1cia letal: mata na cabe\u00e7a. Beber um gole no botequim, ato de apar\u00eancia gratuita, confortador e pacificante, envolve sinistra conota\u00e7\u00e3o. \u00c9 o mata-bicho, indiscriminado. E quantos bichos se matam, em pensamento, a cada instante! At\u00e9 para definir as coisas naturais adotamos ponto de vista de morte violenta. Essa planta convolvul\u00e1cea \u00e9 apresentada por sua propriedade mal\u00e9fica: mata-cabras. Nasceu para isso, para dizimar determinada esp\u00e9cie de mam\u00edferos? N\u00e3o. Assim a batizamos. Outra \u00e9 mata-cachorro. Uma terceira, mata-cavalo, e o dicionarista acrescenta o requinte: \"goza da fama de produzir frutos venenosos\". Certo peixe fluvial atende (ou devia atender) por mata-gato, como se pulasse d&#39;\u00e1gua para ca\u00e7ar felinos por a\u00ed, ou se estes mergulhassem com inten\u00e7\u00e3o de ajustar contas com ele. Em Santa Catarina, o vento de inverno que sopra l\u00e1 dos Andes \u00e9 recebido com a exclama\u00e7\u00e3o: \"Chegou o mata-baiano\". J\u00e1 n\u00e3o se usa, mas usou-se muito um processo de secar a tinta em cartas e documentos quaisquer: botar por cima um papel grosso, chup\u00e3o, que se chamava mata-borr\u00e3o e matava mesmo, sugando o sangue azul da v\u00edtima, qual vampiro de escrit\u00f3rio.A carreta necessita de correia de couro, que una seu eixo ao leito. O nome que se arranjou para identific\u00e1-lo, com sadismo, \u00e9 mata-boi. Mata-cachorro n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 planta flacurti\u00e1cea, que acumula o t\u00edtulo de mata-calado. \u00c9 tamb\u00e9m alcunha de soldado de pol\u00edcia estadual, e do pobre-diabo que, no circo, estende o tapete e prepara o picadeiro para a fun\u00e7\u00e3o. Matar charadas constitui motivo de orgulho intelectual para o matador. H\u00e1 um matador profissional, remunerado pelos cofres p\u00fablicos: o mata-mosquito, que pouca gente conhece como guarda sanit\u00e1rio. Mata-junta? \u00c9 a fasquia usada para vedar juntas entre t\u00e1buas. O sujeito vulgarmente conhecido como chato, ao repetir a mesma cantilena, \"mata o bicho do ouvido\". Certa esp\u00e9cie de algodoeiro \u00e9 mata-mineiro, certa \u00e1rvore \u00e9 mata-mata, ningu\u00e9m no interior ignora o que seja mata-burro, mata-cobra tanto \u00e9 marimbondo como porrete e formiga. Ferida em lombo de animal, chama-se matadura. Nosso admir\u00e1vel dedo polegar, s\u00f3 lhe reconhecem uma prestan\u00e7a: a de mata-piolhos. Mandioca mata-negro. Peixe matante. Vegetal mata-olho. Mata-pulga, planta de que se fazem vassouras, Mata-rato, cigarro ordin\u00e1rio. Enfeites e atavios, meios especiais para atingir certos fins, s\u00e3o matadores. \"Ela veio com todos os matadores\" provoca admira\u00e7\u00e3o e \u00eaxtase. \"Eunice com seus olhos matadores\", decass\u00edlabo de v\u00edtima jubilosa. Se a linguagem espelha o homem, e se o homem adorna a linguagem com tais subpensamentos de matar, n\u00e3o admira que atos de banditismo, a explos\u00e3o intencional de avi\u00f5es, o fuzilamento de ref\u00e9ns, o bombardeio a\u00e9reo de alvos residenciais, os pogroms, napalm, as bombas A e H, a variada trag\u00e9dia dos dias modernos se revele como afirma\u00e7\u00e3o cotidiana do lado perverso do ser humano. Admira \u00e9 que existam a pesquisa de antibi\u00f3ticos, Cruz Vermelha Internacional, Mozart, o amor. (ANDRADE, C. Drummond de. De not\u00edcias &amp; n\u00e3o not\u00edcias faz-se a cr\u00f4nica. In \u201cPoesia e prosa\u201d. Rio de Janeiro: Nova Aguilar, 1979, p. 1415-1417.)","id":404624,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p align=\"justify\"><strong>\r\nO verbo matar<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\nQuem se espanta com o espet\u00e1culo de horror diversificado que o mundo de hoje oferece, faria bem se tivesse o dicion\u00e1rio como livro de leitura diurna e noturna. Pois ali est\u00e1, na letra M, a chave do temperamento homicida, que convive no homem com suas tend\u00eancias ang\u00e9licas, e convive em perfeita harmonia de namorados.<\/p><p align=\"justify\">\r\nO consulente ver\u00e1 que matar \u00e9 verbo copiosamente conjugado por ele pr\u00f3prio. N\u00e3o importa que cultive a mansuetude, a filantropia, o sentimentalismo; que redija projetos de paz universal, \u00e0 maneira de Kant, e considere abomina\u00e7\u00f5es o assass\u00ednio e o genoc\u00eddio. Vive matando.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A ideia de matar \u00e9 de tal modo inerente ao homem que, \u00e0 falta de atentados sanguinolentos a cometer, ele mata calmamente o tempo. Sua linguagem o trai. Por que n\u00e3o diz, nas horas de \u00f3cio e recrea\u00e7\u00e3o ing\u00eanua, que est\u00e1 vivendo o tempo? Prefere mat\u00e1-lo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Todos os dias, mais de uma vez, matamos a fome, em vez de satisfaz\u00ea-la. N\u00e3o \u00e9 preciso lembrar como um n\u00famero infinito de pessoas perpetra essa morte: atrav\u00e9s da morte efetiva de rebanhos inteiros, praticada tecnicamente em lugar de horror industrial, denominado matadouro. A\u00ed, matar j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 express\u00e3o metaf\u00f3rica: \u00e9 matar mesmo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O estudante que falta \u00e0 classe confessa que matou a aula, o que implica matan\u00e7a do professor, da mat\u00e9ria e, consequentemente, de parte do seu acervo individual de conhecimento, morta antes de chegar a destino. No jogo mais intelectual que se conhece, pretende-se n\u00e3o apenas vencer o competidor, mas liquid\u00e1-lo pela aplica\u00e7\u00e3o de xeque-mate. N\u00e3o admira que, nas discuss\u00f5es, o argumento mais poderoso se torne arma de fogo de grande efic\u00e1cia letal: mata na cabe\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Beber um gole no botequim, ato de apar\u00eancia gratuita, confortador e pacificante, envolve sinistra conota\u00e7\u00e3o. \u00c9 o mata-bicho, indiscriminado. E quantos bichos se matam, em pensamento, a cada instante! At\u00e9 para definir as coisas naturais adotamos ponto de vista de morte violenta. Essa planta convolvul\u00e1cea \u00e9 apresentada\r\npor sua propriedade mal\u00e9fica: mata-cabras. Nasceu para isso, para dizimar determinada esp\u00e9cie de mam\u00edferos? <\/p><p align=\"justify\">N\u00e3o. Assim a batizamos. Outra \u00e9 mata-cachorro. Uma terceira, mata-cavalo, e o dicionarista acrescenta o requinte: \"goza da fama de produzir frutos venenosos\". Certo peixe fluvial atende (ou devia atender) por mata-gato, como se pulasse d&#39;\u00e1gua para ca\u00e7ar felinos por a\u00ed, ou se estes mergulhassem com inten\u00e7\u00e3o de ajustar contas com ele. Em Santa Catarina, o vento de inverno que sopra l\u00e1 dos Andes \u00e9 recebido com a exclama\u00e7\u00e3o: \"Chegou o mata-baiano\".\r\n<\/p><p align=\"justify\">J\u00e1 n\u00e3o se usa, mas usou-se muito um processo de secar a tinta em cartas e documentos quaisquer: botar por cima um papel grosso, chup\u00e3o, que se chamava mata-borr\u00e3o e matava mesmo, sugando o sangue azul da v\u00edtima, qual vampiro de escrit\u00f3rio.<\/p><p align=\"justify\">A carreta necessita de correia de couro, que una seu eixo ao leito. O nome que se arranjou para identific\u00e1-lo, com sadismo, \u00e9 mata-boi. Mata-cachorro n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 planta flacurti\u00e1cea, que acumula o t\u00edtulo de mata-calado. \u00c9 tamb\u00e9m alcunha de soldado de pol\u00edcia estadual, e do pobre-diabo que, no circo, estende o tapete e prepara o picadeiro para a fun\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Matar charadas constitui motivo de orgulho intelectual para o matador. H\u00e1 um matador profissional, remunerado pelos cofres p\u00fablicos: o mata-mosquito, que pouca gente conhece como guarda sanit\u00e1rio. Mata-junta? \u00c9 a fasquia usada para vedar juntas entre t\u00e1buas. O sujeito vulgarmente conhecido como chato, ao repetir a mesma cantilena, \"mata o bicho do ouvido\". Certa esp\u00e9cie de algodoeiro \u00e9 mata-mineiro, certa \u00e1rvore \u00e9 mata-mata, ningu\u00e9m no interior ignora o que seja mata-burro, mata-cobra tanto \u00e9 marimbondo como porrete e formiga. Ferida em lombo de animal, chama-se matadura. Nosso admir\u00e1vel dedo polegar, s\u00f3 lhe reconhecem uma prestan\u00e7a: a de mata-piolhos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Mandioca mata-negro. Peixe matante. Vegetal mata-olho. Mata-pulga, planta de que se fazem vassouras, Mata-rato, cigarro ordin\u00e1rio. Enfeites e atavios, meios especiais para atingir certos fins, s\u00e3o matadores. \"Ela veio com todos os matadores\" provoca admira\u00e7\u00e3o e \u00eaxtase. \"Eunice com seus olhos matadores\", decass\u00edlabo de v\u00edtima jubilosa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Se a linguagem espelha o homem, e se o homem adorna a linguagem com tais subpensamentos de matar, n\u00e3o admira que atos de banditismo, a explos\u00e3o intencional de avi\u00f5es, o fuzilamento de ref\u00e9ns, o bombardeio a\u00e9reo de alvos residenciais, os pogroms, napalm, as bombas A e H, a variada trag\u00e9dia dos dias modernos se revele como afirma\u00e7\u00e3o cotidiana do lado perverso do ser humano. Admira \u00e9 que existam a pesquisa de antibi\u00f3ticos, Cruz Vermelha Internacional, Mozart, o amor.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(ANDRADE, C. Drummond de. De not\u00edcias &amp; n\u00e3o not\u00edcias faz-se a cr\u00f4nica. In \u201cPoesia e prosa\u201d. Rio de Janeiro: Nova Aguilar, 1979, p. 1415-1417.)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o de n\u00famero","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de n\u00famero","pai":409117,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409123,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-numero"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1272456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cTodos os dias, mais de uma vez, matamos a fome, em vez de satisfaz\u00ea-la.\u201d (4\u00ba \u00a7) No per\u00edodo acima, observa-se a ocorr\u00eancia do verbo \u201csatisfazer\u201d, cuja flex\u00e3o segue o padr\u00e3o do verbo \u201cfazer\u201d. Considerando-se essa caracter\u00edstica, pode-se afirmar que h\u00e1 erro de flex\u00e3o do referido verbo em:","provas":[{"id":42691,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1272461,"hashId":"f62648f4eacfb7e8f94c08e9c81a0b04","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cTodos os dias, mais de uma vez, matamos a fome, em vez de satisfaz\u00ea-la.\u201d (4\u00ba \u00a7)<\/p><p align=\"justify\">\r\nNo per\u00edodo acima, observa-se a ocorr\u00eancia do verbo \u201csatisfazer\u201d, cuja flex\u00e3o segue o padr\u00e3o do verbo \u201cfazer\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando-se essa caracter\u00edstica, pode-se afirmar que h\u00e1 erro de flex\u00e3o do referido verbo em:<\/p>","resposta":4618741,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Passar\u00e1s fome se n\u00e3o satisfazeres a vontade de comer.","id":4618741,"corpo":"<p align=justify>Passar\u00e1s fome se n\u00e3o satisfazeres a vontade de comer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caso n\u00e3o satisfa\u00e7am a vontade de comer, passar\u00e3o fome.","id":4618742,"corpo":"<p align=justify>Caso n\u00e3o satisfa\u00e7am a vontade de comer, passar\u00e3o fome.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tu n\u00e3o te satisfizeste com os pratos que foram servidos?","id":4618743,"corpo":"<p align=justify>Tu n\u00e3o te satisfizeste com os pratos que foram servidos?<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se a comida n\u00e3o o satisfizesse, poderia servir outro prato","id":4618744,"corpo":"<p align=justify>Se a comida n\u00e3o o satisfizesse, poderia servir outro prato<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Satisfarei sua vontade, levando-o \u00e0 praia.","id":4618745,"corpo":"<p align=justify>Satisfarei sua vontade, levando-o \u00e0 praia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. O verbo matar Quem se espanta com o espet\u00e1culo de horror diversificado que o mundo de hoje oferece, faria bem se tivesse o dicion\u00e1rio como livro de leitura diurna e noturna. Pois ali est\u00e1, na letra M, a chave do temperamento homicida, que convive no homem com suas tend\u00eancias ang\u00e9licas, e convive em perfeita harmonia de namorados. O consulente ver\u00e1 que matar \u00e9 verbo copiosamente conjugado por ele pr\u00f3prio. N\u00e3o importa que cultive a mansuetude, a filantropia, o sentimentalismo; que redija projetos de paz universal, \u00e0 maneira de Kant, e considere abomina\u00e7\u00f5es o assass\u00ednio e o genoc\u00eddio. Vive matando. A ideia de matar \u00e9 de tal modo inerente ao homem que, \u00e0 falta de atentados sanguinolentos a cometer, ele mata calmamente o tempo. Sua linguagem o trai. Por que n\u00e3o diz, nas horas de \u00f3cio e recrea\u00e7\u00e3o ing\u00eanua, que est\u00e1 vivendo o tempo? Prefere mat\u00e1-lo. Todos os dias, mais de uma vez, matamos a fome, em vez de satisfaz\u00ea-la. N\u00e3o \u00e9 preciso lembrar como um n\u00famero infinito de pessoas perpetra essa morte: atrav\u00e9s da morte efetiva de rebanhos inteiros, praticada tecnicamente em lugar de horror industrial, denominado matadouro. A\u00ed, matar j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 express\u00e3o metaf\u00f3rica: \u00e9 matar mesmo. O estudante que falta \u00e0 classe confessa que matou a aula, o que implica matan\u00e7a do professor, da mat\u00e9ria e, consequentemente, de parte do seu acervo individual de conhecimento, morta antes de chegar a destino. No jogo mais intelectual que se conhece, pretende-se n\u00e3o apenas vencer o competidor, mas liquid\u00e1-lo pela aplica\u00e7\u00e3o de xeque-mate. N\u00e3o admira que, nas discuss\u00f5es, o argumento mais poderoso se torne arma de fogo de grande efic\u00e1cia letal: mata na cabe\u00e7a. Beber um gole no botequim, ato de apar\u00eancia gratuita, confortador e pacificante, envolve sinistra conota\u00e7\u00e3o. \u00c9 o mata-bicho, indiscriminado. E quantos bichos se matam, em pensamento, a cada instante! At\u00e9 para definir as coisas naturais adotamos ponto de vista de morte violenta. Essa planta convolvul\u00e1cea \u00e9 apresentada por sua propriedade mal\u00e9fica: mata-cabras. Nasceu para isso, para dizimar determinada esp\u00e9cie de mam\u00edferos? N\u00e3o. Assim a batizamos. Outra \u00e9 mata-cachorro. Uma terceira, mata-cavalo, e o dicionarista acrescenta o requinte: \"goza da fama de produzir frutos venenosos\". Certo peixe fluvial atende (ou devia atender) por mata-gato, como se pulasse d&#39;\u00e1gua para ca\u00e7ar felinos por a\u00ed, ou se estes mergulhassem com inten\u00e7\u00e3o de ajustar contas com ele. Em Santa Catarina, o vento de inverno que sopra l\u00e1 dos Andes \u00e9 recebido com a exclama\u00e7\u00e3o: \"Chegou o mata-baiano\". J\u00e1 n\u00e3o se usa, mas usou-se muito um processo de secar a tinta em cartas e documentos quaisquer: botar por cima um papel grosso, chup\u00e3o, que se chamava mata-borr\u00e3o e matava mesmo, sugando o sangue azul da v\u00edtima, qual vampiro de escrit\u00f3rio.A carreta necessita de correia de couro, que una seu eixo ao leito. O nome que se arranjou para identific\u00e1-lo, com sadismo, \u00e9 mata-boi. Mata-cachorro n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 planta flacurti\u00e1cea, que acumula o t\u00edtulo de mata-calado. \u00c9 tamb\u00e9m alcunha de soldado de pol\u00edcia estadual, e do pobre-diabo que, no circo, estende o tapete e prepara o picadeiro para a fun\u00e7\u00e3o. Matar charadas constitui motivo de orgulho intelectual para o matador. H\u00e1 um matador profissional, remunerado pelos cofres p\u00fablicos: o mata-mosquito, que pouca gente conhece como guarda sanit\u00e1rio. Mata-junta? \u00c9 a fasquia usada para vedar juntas entre t\u00e1buas. O sujeito vulgarmente conhecido como chato, ao repetir a mesma cantilena, \"mata o bicho do ouvido\". Certa esp\u00e9cie de algodoeiro \u00e9 mata-mineiro, certa \u00e1rvore \u00e9 mata-mata, ningu\u00e9m no interior ignora o que seja mata-burro, mata-cobra tanto \u00e9 marimbondo como porrete e formiga. Ferida em lombo de animal, chama-se matadura. Nosso admir\u00e1vel dedo polegar, s\u00f3 lhe reconhecem uma prestan\u00e7a: a de mata-piolhos. Mandioca mata-negro. Peixe matante. Vegetal mata-olho. Mata-pulga, planta de que se fazem vassouras, Mata-rato, cigarro ordin\u00e1rio. Enfeites e atavios, meios especiais para atingir certos fins, s\u00e3o matadores. \"Ela veio com todos os matadores\" provoca admira\u00e7\u00e3o e \u00eaxtase. \"Eunice com seus olhos matadores\", decass\u00edlabo de v\u00edtima jubilosa. Se a linguagem espelha o homem, e se o homem adorna a linguagem com tais subpensamentos de matar, n\u00e3o admira que atos de banditismo, a explos\u00e3o intencional de avi\u00f5es, o fuzilamento de ref\u00e9ns, o bombardeio a\u00e9reo de alvos residenciais, os pogroms, napalm, as bombas A e H, a variada trag\u00e9dia dos dias modernos se revele como afirma\u00e7\u00e3o cotidiana do lado perverso do ser humano. Admira \u00e9 que existam a pesquisa de antibi\u00f3ticos, Cruz Vermelha Internacional, Mozart, o amor. (ANDRADE, C. Drummond de. De not\u00edcias &amp; n\u00e3o not\u00edcias faz-se a cr\u00f4nica. In \u201cPoesia e prosa\u201d. Rio de Janeiro: Nova Aguilar, 1979, p. 1415-1417.)","id":404624,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p align=\"justify\"><strong>\r\nO verbo matar<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\nQuem se espanta com o espet\u00e1culo de horror diversificado que o mundo de hoje oferece, faria bem se tivesse o dicion\u00e1rio como livro de leitura diurna e noturna. Pois ali est\u00e1, na letra M, a chave do temperamento homicida, que convive no homem com suas tend\u00eancias ang\u00e9licas, e convive em perfeita harmonia de namorados.<\/p><p align=\"justify\">\r\nO consulente ver\u00e1 que matar \u00e9 verbo copiosamente conjugado por ele pr\u00f3prio. N\u00e3o importa que cultive a mansuetude, a filantropia, o sentimentalismo; que redija projetos de paz universal, \u00e0 maneira de Kant, e considere abomina\u00e7\u00f5es o assass\u00ednio e o genoc\u00eddio. Vive matando.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A ideia de matar \u00e9 de tal modo inerente ao homem que, \u00e0 falta de atentados sanguinolentos a cometer, ele mata calmamente o tempo. Sua linguagem o trai. Por que n\u00e3o diz, nas horas de \u00f3cio e recrea\u00e7\u00e3o ing\u00eanua, que est\u00e1 vivendo o tempo? Prefere mat\u00e1-lo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Todos os dias, mais de uma vez, matamos a fome, em vez de satisfaz\u00ea-la. N\u00e3o \u00e9 preciso lembrar como um n\u00famero infinito de pessoas perpetra essa morte: atrav\u00e9s da morte efetiva de rebanhos inteiros, praticada tecnicamente em lugar de horror industrial, denominado matadouro. A\u00ed, matar j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 express\u00e3o metaf\u00f3rica: \u00e9 matar mesmo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O estudante que falta \u00e0 classe confessa que matou a aula, o que implica matan\u00e7a do professor, da mat\u00e9ria e, consequentemente, de parte do seu acervo individual de conhecimento, morta antes de chegar a destino. No jogo mais intelectual que se conhece, pretende-se n\u00e3o apenas vencer o competidor, mas liquid\u00e1-lo pela aplica\u00e7\u00e3o de xeque-mate. N\u00e3o admira que, nas discuss\u00f5es, o argumento mais poderoso se torne arma de fogo de grande efic\u00e1cia letal: mata na cabe\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Beber um gole no botequim, ato de apar\u00eancia gratuita, confortador e pacificante, envolve sinistra conota\u00e7\u00e3o. \u00c9 o mata-bicho, indiscriminado. E quantos bichos se matam, em pensamento, a cada instante! At\u00e9 para definir as coisas naturais adotamos ponto de vista de morte violenta. Essa planta convolvul\u00e1cea \u00e9 apresentada\r\npor sua propriedade mal\u00e9fica: mata-cabras. Nasceu para isso, para dizimar determinada esp\u00e9cie de mam\u00edferos? <\/p><p align=\"justify\">N\u00e3o. Assim a batizamos. Outra \u00e9 mata-cachorro. Uma terceira, mata-cavalo, e o dicionarista acrescenta o requinte: \"goza da fama de produzir frutos venenosos\". Certo peixe fluvial atende (ou devia atender) por mata-gato, como se pulasse d&#39;\u00e1gua para ca\u00e7ar felinos por a\u00ed, ou se estes mergulhassem com inten\u00e7\u00e3o de ajustar contas com ele. Em Santa Catarina, o vento de inverno que sopra l\u00e1 dos Andes \u00e9 recebido com a exclama\u00e7\u00e3o: \"Chegou o mata-baiano\".\r\n<\/p><p align=\"justify\">J\u00e1 n\u00e3o se usa, mas usou-se muito um processo de secar a tinta em cartas e documentos quaisquer: botar por cima um papel grosso, chup\u00e3o, que se chamava mata-borr\u00e3o e matava mesmo, sugando o sangue azul da v\u00edtima, qual vampiro de escrit\u00f3rio.<\/p><p align=\"justify\">A carreta necessita de correia de couro, que una seu eixo ao leito. O nome que se arranjou para identific\u00e1-lo, com sadismo, \u00e9 mata-boi. Mata-cachorro n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 planta flacurti\u00e1cea, que acumula o t\u00edtulo de mata-calado. \u00c9 tamb\u00e9m alcunha de soldado de pol\u00edcia estadual, e do pobre-diabo que, no circo, estende o tapete e prepara o picadeiro para a fun\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Matar charadas constitui motivo de orgulho intelectual para o matador. H\u00e1 um matador profissional, remunerado pelos cofres p\u00fablicos: o mata-mosquito, que pouca gente conhece como guarda sanit\u00e1rio. Mata-junta? \u00c9 a fasquia usada para vedar juntas entre t\u00e1buas. O sujeito vulgarmente conhecido como chato, ao repetir a mesma cantilena, \"mata o bicho do ouvido\". Certa esp\u00e9cie de algodoeiro \u00e9 mata-mineiro, certa \u00e1rvore \u00e9 mata-mata, ningu\u00e9m no interior ignora o que seja mata-burro, mata-cobra tanto \u00e9 marimbondo como porrete e formiga. Ferida em lombo de animal, chama-se matadura. Nosso admir\u00e1vel dedo polegar, s\u00f3 lhe reconhecem uma prestan\u00e7a: a de mata-piolhos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Mandioca mata-negro. Peixe matante. Vegetal mata-olho. Mata-pulga, planta de que se fazem vassouras, Mata-rato, cigarro ordin\u00e1rio. Enfeites e atavios, meios especiais para atingir certos fins, s\u00e3o matadores. \"Ela veio com todos os matadores\" provoca admira\u00e7\u00e3o e \u00eaxtase. \"Eunice com seus olhos matadores\", decass\u00edlabo de v\u00edtima jubilosa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Se a linguagem espelha o homem, e se o homem adorna a linguagem com tais subpensamentos de matar, n\u00e3o admira que atos de banditismo, a explos\u00e3o intencional de avi\u00f5es, o fuzilamento de ref\u00e9ns, o bombardeio a\u00e9reo de alvos residenciais, os pogroms, napalm, as bombas A e H, a variada trag\u00e9dia dos dias modernos se revele como afirma\u00e7\u00e3o cotidiana do lado perverso do ser humano. Admira \u00e9 que existam a pesquisa de antibi\u00f3ticos, Cruz Vermelha Internacional, Mozart, o amor.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(ANDRADE, C. Drummond de. De not\u00edcias &amp; n\u00e3o not\u00edcias faz-se a cr\u00f4nica. In \u201cPoesia e prosa\u201d. Rio de Janeiro: Nova Aguilar, 1979, p. 1415-1417.)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1272461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cBeber um gole no botequim, ato de apar\u00eancia gratuita, confortador e pacificante, envolve sinistra conota\u00e7\u00e3o. \u00c9 o mata-bicho, indiscriminado.\u201d (6\u00ba \u00a7) \u201cEssa planta convolvul\u00e1cea \u00e9 apresentada por sua propriedade mal\u00e9fica: mata-cabras. Nasceu para isso, para dizimar determinada esp\u00e9cie de mam\u00edferos?\u201d (6\u00ba \u00a7) Nas passagens acima, observa-se que as designa\u00e7\u00f5es dos compostos com o verbo \u201cmatar\u201d s\u00e3o acompanhadas de coment\u00e1rios em que se chama a aten\u00e7\u00e3o para sentidos conotativos dos compostos. Esses coment\u00e1rios refor\u00e7am o valor argumentativo dos compostos, na linha de racioc\u00ednio que destaca o lado perverso da alma humana. Considerando-se essas conota\u00e7\u00f5es como figura\u00e7\u00f5es de sentido, ou linguagem figurada, est\u00e1 correto afirmar que elas s\u00e3o constru\u00e7\u00f5es de sentido:","provas":[{"id":42691,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1272463,"hashId":"b27301c694b79d25579cbe3428eddfc7","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cBeber um gole no botequim, ato de apar\u00eancia gratuita, confortador e pacificante, envolve sinistra conota\u00e7\u00e3o. \u00c9 o mata-bicho, indiscriminado.\u201d (6\u00ba \u00a7)\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u201cEssa planta convolvul\u00e1cea \u00e9 apresentada por sua propriedade mal\u00e9fica: mata-cabras. Nasceu para isso, para dizimar determinada esp\u00e9cie de mam\u00edferos?\u201d (6\u00ba \u00a7)\r\nNas passagens acima, observa-se que as designa\u00e7\u00f5es dos compostos com o verbo \u201cmatar\u201d s\u00e3o acompanhadas de coment\u00e1rios em que se chama a aten\u00e7\u00e3o para sentidos conotativos dos compostos. Esses coment\u00e1rios refor\u00e7am o valor argumentativo dos compostos, na linha de racioc\u00ednio que destaca o lado perverso da alma humana.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando-se essas conota\u00e7\u00f5es como figura\u00e7\u00f5es de sentido, ou linguagem figurada, est\u00e1 correto afirmar que elas s\u00e3o constru\u00e7\u00f5es de sentido:<\/p>","resposta":4618752,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"meton\u00edmico.","id":4618750,"corpo":"<p align=justify>meton\u00edmico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hiperb\u00f3lico.","id":4618751,"corpo":"<p align=justify>hiperb\u00f3lico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"metaf\u00f3rico.","id":4618752,"corpo":"<p align=justify>metaf\u00f3rico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eufem\u00edstico.","id":4618753,"corpo":"<p align=justify>eufem\u00edstico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ir\u00f4nico.","id":4618754,"corpo":"<p align=justify>ir\u00f4nico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. O verbo matar Quem se espanta com o espet\u00e1culo de horror diversificado que o mundo de hoje oferece, faria bem se tivesse o dicion\u00e1rio como livro de leitura diurna e noturna. Pois ali est\u00e1, na letra M, a chave do temperamento homicida, que convive no homem com suas tend\u00eancias ang\u00e9licas, e convive em perfeita harmonia de namorados. O consulente ver\u00e1 que matar \u00e9 verbo copiosamente conjugado por ele pr\u00f3prio. N\u00e3o importa que cultive a mansuetude, a filantropia, o sentimentalismo; que redija projetos de paz universal, \u00e0 maneira de Kant, e considere abomina\u00e7\u00f5es o assass\u00ednio e o genoc\u00eddio. Vive matando. A ideia de matar \u00e9 de tal modo inerente ao homem que, \u00e0 falta de atentados sanguinolentos a cometer, ele mata calmamente o tempo. Sua linguagem o trai. Por que n\u00e3o diz, nas horas de \u00f3cio e recrea\u00e7\u00e3o ing\u00eanua, que est\u00e1 vivendo o tempo? Prefere mat\u00e1-lo. Todos os dias, mais de uma vez, matamos a fome, em vez de satisfaz\u00ea-la. N\u00e3o \u00e9 preciso lembrar como um n\u00famero infinito de pessoas perpetra essa morte: atrav\u00e9s da morte efetiva de rebanhos inteiros, praticada tecnicamente em lugar de horror industrial, denominado matadouro. A\u00ed, matar j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 express\u00e3o metaf\u00f3rica: \u00e9 matar mesmo. O estudante que falta \u00e0 classe confessa que matou a aula, o que implica matan\u00e7a do professor, da mat\u00e9ria e, consequentemente, de parte do seu acervo individual de conhecimento, morta antes de chegar a destino. No jogo mais intelectual que se conhece, pretende-se n\u00e3o apenas vencer o competidor, mas liquid\u00e1-lo pela aplica\u00e7\u00e3o de xeque-mate. N\u00e3o admira que, nas discuss\u00f5es, o argumento mais poderoso se torne arma de fogo de grande efic\u00e1cia letal: mata na cabe\u00e7a. Beber um gole no botequim, ato de apar\u00eancia gratuita, confortador e pacificante, envolve sinistra conota\u00e7\u00e3o. \u00c9 o mata-bicho, indiscriminado. E quantos bichos se matam, em pensamento, a cada instante! At\u00e9 para definir as coisas naturais adotamos ponto de vista de morte violenta. Essa planta convolvul\u00e1cea \u00e9 apresentada por sua propriedade mal\u00e9fica: mata-cabras. Nasceu para isso, para dizimar determinada esp\u00e9cie de mam\u00edferos? N\u00e3o. Assim a batizamos. Outra \u00e9 mata-cachorro. Uma terceira, mata-cavalo, e o dicionarista acrescenta o requinte: \"goza da fama de produzir frutos venenosos\". Certo peixe fluvial atende (ou devia atender) por mata-gato, como se pulasse d&#39;\u00e1gua para ca\u00e7ar felinos por a\u00ed, ou se estes mergulhassem com inten\u00e7\u00e3o de ajustar contas com ele. Em Santa Catarina, o vento de inverno que sopra l\u00e1 dos Andes \u00e9 recebido com a exclama\u00e7\u00e3o: \"Chegou o mata-baiano\". J\u00e1 n\u00e3o se usa, mas usou-se muito um processo de secar a tinta em cartas e documentos quaisquer: botar por cima um papel grosso, chup\u00e3o, que se chamava mata-borr\u00e3o e matava mesmo, sugando o sangue azul da v\u00edtima, qual vampiro de escrit\u00f3rio.A carreta necessita de correia de couro, que una seu eixo ao leito. O nome que se arranjou para identific\u00e1-lo, com sadismo, \u00e9 mata-boi. Mata-cachorro n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 planta flacurti\u00e1cea, que acumula o t\u00edtulo de mata-calado. \u00c9 tamb\u00e9m alcunha de soldado de pol\u00edcia estadual, e do pobre-diabo que, no circo, estende o tapete e prepara o picadeiro para a fun\u00e7\u00e3o. Matar charadas constitui motivo de orgulho intelectual para o matador. H\u00e1 um matador profissional, remunerado pelos cofres p\u00fablicos: o mata-mosquito, que pouca gente conhece como guarda sanit\u00e1rio. Mata-junta? \u00c9 a fasquia usada para vedar juntas entre t\u00e1buas. O sujeito vulgarmente conhecido como chato, ao repetir a mesma cantilena, \"mata o bicho do ouvido\". Certa esp\u00e9cie de algodoeiro \u00e9 mata-mineiro, certa \u00e1rvore \u00e9 mata-mata, ningu\u00e9m no interior ignora o que seja mata-burro, mata-cobra tanto \u00e9 marimbondo como porrete e formiga. Ferida em lombo de animal, chama-se matadura. Nosso admir\u00e1vel dedo polegar, s\u00f3 lhe reconhecem uma prestan\u00e7a: a de mata-piolhos. Mandioca mata-negro. Peixe matante. Vegetal mata-olho. Mata-pulga, planta de que se fazem vassouras, Mata-rato, cigarro ordin\u00e1rio. Enfeites e atavios, meios especiais para atingir certos fins, s\u00e3o matadores. \"Ela veio com todos os matadores\" provoca admira\u00e7\u00e3o e \u00eaxtase. \"Eunice com seus olhos matadores\", decass\u00edlabo de v\u00edtima jubilosa. Se a linguagem espelha o homem, e se o homem adorna a linguagem com tais subpensamentos de matar, n\u00e3o admira que atos de banditismo, a explos\u00e3o intencional de avi\u00f5es, o fuzilamento de ref\u00e9ns, o bombardeio a\u00e9reo de alvos residenciais, os pogroms, napalm, as bombas A e H, a variada trag\u00e9dia dos dias modernos se revele como afirma\u00e7\u00e3o cotidiana do lado perverso do ser humano. Admira \u00e9 que existam a pesquisa de antibi\u00f3ticos, Cruz Vermelha Internacional, Mozart, o amor. (ANDRADE, C. Drummond de. De not\u00edcias &amp; n\u00e3o not\u00edcias faz-se a cr\u00f4nica. In \u201cPoesia e prosa\u201d. Rio de Janeiro: Nova Aguilar, 1979, p. 1415-1417.)","id":404624,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p align=\"justify\"><strong>\r\nO verbo matar<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\nQuem se espanta com o espet\u00e1culo de horror diversificado que o mundo de hoje oferece, faria bem se tivesse o dicion\u00e1rio como livro de leitura diurna e noturna. Pois ali est\u00e1, na letra M, a chave do temperamento homicida, que convive no homem com suas tend\u00eancias ang\u00e9licas, e convive em perfeita harmonia de namorados.<\/p><p align=\"justify\">\r\nO consulente ver\u00e1 que matar \u00e9 verbo copiosamente conjugado por ele pr\u00f3prio. N\u00e3o importa que cultive a mansuetude, a filantropia, o sentimentalismo; que redija projetos de paz universal, \u00e0 maneira de Kant, e considere abomina\u00e7\u00f5es o assass\u00ednio e o genoc\u00eddio. Vive matando.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A ideia de matar \u00e9 de tal modo inerente ao homem que, \u00e0 falta de atentados sanguinolentos a cometer, ele mata calmamente o tempo. Sua linguagem o trai. Por que n\u00e3o diz, nas horas de \u00f3cio e recrea\u00e7\u00e3o ing\u00eanua, que est\u00e1 vivendo o tempo? Prefere mat\u00e1-lo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Todos os dias, mais de uma vez, matamos a fome, em vez de satisfaz\u00ea-la. N\u00e3o \u00e9 preciso lembrar como um n\u00famero infinito de pessoas perpetra essa morte: atrav\u00e9s da morte efetiva de rebanhos inteiros, praticada tecnicamente em lugar de horror industrial, denominado matadouro. A\u00ed, matar j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 express\u00e3o metaf\u00f3rica: \u00e9 matar mesmo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O estudante que falta \u00e0 classe confessa que matou a aula, o que implica matan\u00e7a do professor, da mat\u00e9ria e, consequentemente, de parte do seu acervo individual de conhecimento, morta antes de chegar a destino. No jogo mais intelectual que se conhece, pretende-se n\u00e3o apenas vencer o competidor, mas liquid\u00e1-lo pela aplica\u00e7\u00e3o de xeque-mate. N\u00e3o admira que, nas discuss\u00f5es, o argumento mais poderoso se torne arma de fogo de grande efic\u00e1cia letal: mata na cabe\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Beber um gole no botequim, ato de apar\u00eancia gratuita, confortador e pacificante, envolve sinistra conota\u00e7\u00e3o. \u00c9 o mata-bicho, indiscriminado. E quantos bichos se matam, em pensamento, a cada instante! At\u00e9 para definir as coisas naturais adotamos ponto de vista de morte violenta. Essa planta convolvul\u00e1cea \u00e9 apresentada\r\npor sua propriedade mal\u00e9fica: mata-cabras. Nasceu para isso, para dizimar determinada esp\u00e9cie de mam\u00edferos? <\/p><p align=\"justify\">N\u00e3o. Assim a batizamos. Outra \u00e9 mata-cachorro. Uma terceira, mata-cavalo, e o dicionarista acrescenta o requinte: \"goza da fama de produzir frutos venenosos\". Certo peixe fluvial atende (ou devia atender) por mata-gato, como se pulasse d&#39;\u00e1gua para ca\u00e7ar felinos por a\u00ed, ou se estes mergulhassem com inten\u00e7\u00e3o de ajustar contas com ele. Em Santa Catarina, o vento de inverno que sopra l\u00e1 dos Andes \u00e9 recebido com a exclama\u00e7\u00e3o: \"Chegou o mata-baiano\".\r\n<\/p><p align=\"justify\">J\u00e1 n\u00e3o se usa, mas usou-se muito um processo de secar a tinta em cartas e documentos quaisquer: botar por cima um papel grosso, chup\u00e3o, que se chamava mata-borr\u00e3o e matava mesmo, sugando o sangue azul da v\u00edtima, qual vampiro de escrit\u00f3rio.<\/p><p align=\"justify\">A carreta necessita de correia de couro, que una seu eixo ao leito. O nome que se arranjou para identific\u00e1-lo, com sadismo, \u00e9 mata-boi. Mata-cachorro n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 planta flacurti\u00e1cea, que acumula o t\u00edtulo de mata-calado. \u00c9 tamb\u00e9m alcunha de soldado de pol\u00edcia estadual, e do pobre-diabo que, no circo, estende o tapete e prepara o picadeiro para a fun\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Matar charadas constitui motivo de orgulho intelectual para o matador. H\u00e1 um matador profissional, remunerado pelos cofres p\u00fablicos: o mata-mosquito, que pouca gente conhece como guarda sanit\u00e1rio. Mata-junta? \u00c9 a fasquia usada para vedar juntas entre t\u00e1buas. O sujeito vulgarmente conhecido como chato, ao repetir a mesma cantilena, \"mata o bicho do ouvido\". Certa esp\u00e9cie de algodoeiro \u00e9 mata-mineiro, certa \u00e1rvore \u00e9 mata-mata, ningu\u00e9m no interior ignora o que seja mata-burro, mata-cobra tanto \u00e9 marimbondo como porrete e formiga. Ferida em lombo de animal, chama-se matadura. Nosso admir\u00e1vel dedo polegar, s\u00f3 lhe reconhecem uma prestan\u00e7a: a de mata-piolhos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Mandioca mata-negro. Peixe matante. Vegetal mata-olho. Mata-pulga, planta de que se fazem vassouras, Mata-rato, cigarro ordin\u00e1rio. Enfeites e atavios, meios especiais para atingir certos fins, s\u00e3o matadores. \"Ela veio com todos os matadores\" provoca admira\u00e7\u00e3o e \u00eaxtase. \"Eunice com seus olhos matadores\", decass\u00edlabo de v\u00edtima jubilosa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Se a linguagem espelha o homem, e se o homem adorna a linguagem com tais subpensamentos de matar, n\u00e3o admira que atos de banditismo, a explos\u00e3o intencional de avi\u00f5es, o fuzilamento de ref\u00e9ns, o bombardeio a\u00e9reo de alvos residenciais, os pogroms, napalm, as bombas A e H, a variada trag\u00e9dia dos dias modernos se revele como afirma\u00e7\u00e3o cotidiana do lado perverso do ser humano. Admira \u00e9 que existam a pesquisa de antibi\u00f3ticos, Cruz Vermelha Internacional, Mozart, o amor.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(ANDRADE, C. Drummond de. De not\u00edcias &amp; n\u00e3o not\u00edcias faz-se a cr\u00f4nica. In \u201cPoesia e prosa\u201d. Rio de Janeiro: Nova Aguilar, 1979, p. 1415-1417.)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1272463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A soma de todas as ra\u00edzes do polin\u00f4mio P(x) = x4 -36x2 -108 \u00e9:","provas":[{"id":42695,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1272627,"hashId":"71c5522f44d8471bb8ec0775014507ea","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">A soma de todas as ra\u00edzes do polin\u00f4mio\r\nP(x) = x<sup>4 <\/sup>-36x<sup>2<\/sup> -108 \u00e9:<\/p><p><\/p>","resposta":4619499,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9.","id":4619496,"corpo":"<p align=justify>9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12.","id":4619497,"corpo":"<p align=justify>12.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"36.","id":4619498,"corpo":"<p align=justify>36.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0.","id":4619499,"corpo":"<p align=justify>0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3.","id":4619500,"corpo":"<p align=justify>3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00f5es Polinomiais \/ Alg\u00e9bricas","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00f5es Polinomiais \/ Alg\u00e9bricas","pai":403837,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408703,"slug":"matematica-equacoes-polinomiais-algebricas"},{"nome_clean":"Raiz de um Polin\u00f4mios","oab":false,"nome":"Raiz de um Polin\u00f4mios","pai":408704,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408705,"slug":"matematica-raiz-de-um-polinomios"}],"slug":"matematica\/1272627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao conjunto de m\u00e9todos abrangidos pela planimetria e pela altimetria d\u00e1-se o nome de:","provas":[{"id":42663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-tecnico-em-agrimensura","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - T\u00e9cnico em Agrimensura - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1271257,"hashId":"c2104f1ffa81678d24aeaea6463c579f","enunciado":"<p align=justify>Ao conjunto de m\u00e9todos abrangidos pela planimetria e pela altimetria d\u00e1-se o nome de:<\/p>","resposta":4613810,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Topologia.","id":4613806,"corpo":"<p align=justify>Topologia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Topogrametria.","id":4613807,"corpo":"<p align=justify>Topogrametria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Topoaltimetria.","id":4613808,"corpo":"<p align=justify>Topoaltimetria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Geotopologia.","id":4613809,"corpo":"<p align=justify>Geotopologia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Topometria.","id":4613810,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Topometria.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Agrimensura","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Agrimensura","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399679,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-agrimensura"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1271257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo Freire, desde cedo, conheceu o fen\u00f4meno hist\u00f3rico das contradi\u00e7\u00f5es sociais no Brasil. Para ele, \u201ca primeira condi\u00e7\u00e3o para que um ser humano possa assumir um ato comprometido, est\u00e1 em ser capaz de agir e refletir.\u201d Por isso, a a\u00e7\u00e3o educativa s\u00f3 se torna consciente e participativa, quando os exclu\u00eddos sociais s\u00e3o capazes de compreender a sua pr\u00f3pria historicidade, a sua pr\u00f3pria identidade. Para Paulo Freire, de nada vale sabe ler e escrever, se:","provas":[{"id":42666,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-tecnico-pedagogico","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1271444,"hashId":"4d90d00fa5eb661a99c48f412a6560d0","enunciado":"<p align=\"justify\">Paulo Freire, desde cedo, conheceu o fen\u00f4meno hist\u00f3rico das contradi\u00e7\u00f5es sociais no Brasil. Para ele, \u201ca primeira condi\u00e7\u00e3o para que um ser humano possa assumir um ato comprometido, est\u00e1 em ser capaz de agir e refletir.\u201d <\/p><p align=\"justify\">Por isso, a a\u00e7\u00e3o educativa s\u00f3 se torna consciente e participativa, quando os exclu\u00eddos sociais s\u00e3o capazes de compreender a sua pr\u00f3pria historicidade, a sua pr\u00f3pria identidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Para Paulo Freire, de nada vale sabe ler e escrever, se:<\/p>","resposta":4614648,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a realidade hist\u00f3rica de cada um permanecer inalterada.","id":4614648,"corpo":"<p align=justify>a realidade hist\u00f3rica de cada um permanecer inalterada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o indiv\u00edduo n\u00e3o conseguir ter um bom emprego.","id":4614649,"corpo":"<p align=justify>o indiv\u00edduo n\u00e3o conseguir ter um bom emprego.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a pessoa n\u00e3o tiver tamb\u00e9m um preparo t\u00e9cnico.","id":4614650,"corpo":"<p align=justify>a pessoa n\u00e3o tiver tamb\u00e9m um preparo t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o estudante n\u00e3o tiver para quem ler ou escrever.","id":4614651,"corpo":"<p align=justify>o estudante n\u00e3o tiver para quem ler ou escrever.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o ser humano n\u00e3o realizar feitos realmente dignos.","id":4614652,"corpo":"<p align=justify>o ser humano n\u00e3o realizar feitos realmente dignos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Paulo Freire","oab":false,"nome":"Paulo Freire","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426140,"slug":"pedagogia-paulo-freire"}],"slug":"pedagogia\/1271444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Tratador de Animais","id":18015}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o estado de S\u00e3o Paulo analise as afirmativas abaixo: I- S\u00e3o Paulo come\u00e7ou a ser colonizada em 1532 quando Martim Afonso de Souza fundou a Vila de S\u00e3o Vicente (hoje Baixada Santista). Em busca de novas pessoas para evangelizar, um grupo de jesu\u00edtas desbravou a Serra do Mar e chegou at\u00e9 o Planalto de Piratininga onde fundaram um col\u00e9gio em 1554, ao redor do qual se iniciou a constru\u00e7\u00e3o das primeiras casas, dando origem ao povoado de S\u00e3o Paulo de Piratininga. II- Nos prim\u00f3rdios, S\u00e3o Paulo vivia da agricultura de subsist\u00eancia, depois da implanta\u00e7\u00e3o da lavoura de cana-de-a\u00e7\u00facar e tamb\u00e9m sonhava com a descoberta do ouro e dos metais preciosos. As viagens ao interior do pa\u00eds \u2013 Bandeiras \u2013 eram expedi\u00e7\u00f5es organizadas para procurar pedras e metais preciosos nos sert\u00f5es distantes. III- De S\u00e3o Paulo, partiam as Bandeiras ao longo de todo s\u00e9culo XVIII. A virada aconteceu na passagem para o s\u00e9culo XIX, quando as planta\u00e7\u00f5es de caf\u00e9 substitu\u00edram as de cana-de-a\u00e7\u00facar para ocupar o primeiro plano da economia nacional. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":43097,"cargo":{"descricao":"Tratador de Animais","id":18015},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2020-instituto-excelencia-tratador-de-animais-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Tratador de Animais - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:30:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1289031,"hashId":"c4207336ac1839c0cb97d94e6e67f98b","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre o estado de S\u00e3o Paulo analise as afirmativas abaixo: <\/p><p align=\"justify\">I- S\u00e3o Paulo come\u00e7ou a ser colonizada em 1532 quando Martim Afonso de Souza fundou a Vila de S\u00e3o Vicente (hoje Baixada Santista). Em busca de novas pessoas para evangelizar, um grupo de jesu\u00edtas desbravou a Serra do Mar e chegou at\u00e9 o Planalto de Piratininga onde fundaram um col\u00e9gio em 1554, ao redor do qual se iniciou a constru\u00e7\u00e3o das primeiras casas, dando origem ao povoado de S\u00e3o Paulo de Piratininga. <\/p><p align=\"justify\">II- Nos prim\u00f3rdios, S\u00e3o Paulo vivia da agricultura de subsist\u00eancia, depois da implanta\u00e7\u00e3o da lavoura de cana-de-a\u00e7\u00facar e tamb\u00e9m sonhava com a descoberta do ouro e dos metais preciosos. As viagens ao interior do pa\u00eds \u2013 Bandeiras \u2013 eram expedi\u00e7\u00f5es organizadas para procurar pedras e metais preciosos nos sert\u00f5es distantes. <\/p><p align=\"justify\">III- De S\u00e3o Paulo, partiam as Bandeiras ao longo de todo s\u00e9culo XVIII. A virada aconteceu na passagem para o s\u00e9culo XIX, quando as planta\u00e7\u00f5es de caf\u00e9 substitu\u00edram as de cana-de-a\u00e7\u00facar para ocupar o primeiro plano da economia nacional. <\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":4689340,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4689338,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":4689339,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4689340,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4689341,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407454,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sao-paulo"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1289031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Tratador de Animais","id":18015}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho abaixo e complete a lacuna : A Lei Eus\u00e9bio de Queir\u00f3s promulgada dia 4 de setembro de 1850, __________________","provas":[{"id":43097,"cargo":{"descricao":"Tratador de Animais","id":18015},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2020-instituto-excelencia-tratador-de-animais-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Tratador de Animais - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:30:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1289033,"hashId":"78aaac1f885a801a8e37b57c0a423287","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o trecho abaixo e complete a lacuna :\r\n<\/p><p align=\"justify\">A Lei Eus\u00e9bio de Queir\u00f3s promulgada dia 4 de setembro de 1850, __________________<\/p>","resposta":4689347,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"visava a proibi\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fico de escravos.","id":4689347,"corpo":"<p align=justify>visava a proibi\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fico de escravos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"visava a liberta\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fico de escravos.","id":4689348,"corpo":"<p align=justify>visava a liberta\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fico de escravos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"visava a liberdade para filhos de escravos.","id":4689349,"corpo":"<p align=justify>visava a liberdade para filhos de escravos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4689350,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1289033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Raffestin (1993), \u00e9 metaf\u00f3rico considerar a l\u00edngua um instrumento de domina\u00e7\u00e3o, EXCETO porque:","provas":[{"id":45237,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:30:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1368751,"hashId":"e3e958872e6e1eb1b3db7d0f0177d29b","enunciado":"<p align=justify>Para Raffestin (1993), \u00e9 metaf\u00f3rico considerar a l\u00edngua um instrumento de domina\u00e7\u00e3o,\r\nEXCETO porque:<\/p>","resposta":5027864,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A l\u00edngua n\u00e3o \u00e9 um recurso e por consequ\u00eancia n\u00e3o est\u00e1 no centro de rela\u00e7\u00f5es que s\u00e3o, ipso facto, marcadas pelo poder.","id":5027864,"corpo":"<p align=\"justify\">A l\u00edngua n\u00e3o \u00e9 um recurso e por consequ\u00eancia n\u00e3o est\u00e1 no centro de rela\u00e7\u00f5es que s\u00e3o, <i>ipso facto<\/i>,\r\nmarcadas pelo poder.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As fun\u00e7\u00f5es da linguagem s\u00e3o m\u00faltiplas e diversas: fun\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o, de organiza\u00e7\u00e3o do real e de transmiss\u00e3o.","id":5027865,"corpo":"<p align=justify>As fun\u00e7\u00f5es da linguagem s\u00e3o m\u00faltiplas e diversas: fun\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o, de organiza\u00e7\u00e3o do real\r\ne de transmiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ela tem muito mais utiliza\u00e7\u00f5es do que em geral tem um instrumento.","id":5027866,"corpo":"<p align=justify>Ela tem muito mais utiliza\u00e7\u00f5es do que em geral tem um instrumento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pode ser definida como \u201co conjunto de toda a informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o heredit\u00e1ria e dos meios para sua organiza\u00e7\u00e3o e sua conserva\u00e7\u00e3o\u201d.","id":5027867,"corpo":"<p align=justify>Pode ser definida como \u201co conjunto de toda a informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o heredit\u00e1ria e dos meios para sua\r\norganiza\u00e7\u00e3o e sua conserva\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma l\u00edngua natural pertence \u00e0 cultura e \u00e9 um instrumento que preenche fun\u00e7\u00f5es.","id":5027868,"corpo":"<p align=justify>Uma l\u00edngua natural pertence \u00e0 cultura e \u00e9 um instrumento que preenche fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Teoria em Geografia","oab":false,"nome":"Teoria em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397270,"slug":"geografia-teoria-em-geografia"}],"slug":"geografia\/1368751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No in\u00edcio do s\u00e9culo XX (1904), ocorreu no Rio de Janeiro uma revolta popular contra medidas que visavam erradicar a febre amarela. A popula\u00e7\u00e3o pobre, principalmente, reagia \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria contra a var\u00edola. Da parte da Rep\u00fablica, a quest\u00e3o era mencionada de forma objetiva: era necess\u00e1rio priorizar a sa\u00fade, tema que era parte da agenda intelectual e pol\u00edtica brasileira desde fins do s\u00e9culo XIX. Os intelectuais estavam atentos \u00e0 forte incid\u00eancia de mol\u00e9stias tropicais e outras doen\u00e7as da cidade e do meio rural. A respeito desse contexto, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":45238,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:30:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1368802,"hashId":"44eb0156846e88d5b73a8f9c038ec940","enunciado":"<p align=justify>No in\u00edcio do s\u00e9culo XX (1904), ocorreu no Rio de Janeiro uma revolta popular contra\r\nmedidas que visavam erradicar a febre amarela. A popula\u00e7\u00e3o pobre, principalmente, reagia \u00e0\r\nvacina\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria contra a var\u00edola. Da parte da Rep\u00fablica, a quest\u00e3o era mencionada de forma\r\nobjetiva: era necess\u00e1rio priorizar a sa\u00fade, tema que era parte da agenda intelectual e pol\u00edtica\r\nbrasileira desde fins do s\u00e9culo XIX. Os intelectuais estavam atentos \u00e0 forte incid\u00eancia de mol\u00e9stias\r\ntropicais e outras doen\u00e7as da cidade e do meio rural. A respeito desse contexto, assinale a alternativa\r\nINCORRETA.<\/p>","resposta":5028133,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apesar de question\u00e1veis as teorias elaboradas ao longo do s\u00e9culo XIX por profissionais brasileiros como Nina Rodrigues, o pa\u00eds sofria com uma s\u00e9rie de epidemias e nas estat\u00edsticas m\u00e9dicas a lista de mol\u00e9stias contagiosas era enorme.","id":5028132,"corpo":"<p align=justify>Apesar de question\u00e1veis as teorias elaboradas ao longo do s\u00e9culo XIX por profissionais brasileiros\r\ncomo Nina Rodrigues, o pa\u00eds sofria com uma s\u00e9rie de epidemias e nas estat\u00edsticas m\u00e9dicas a lista\r\nde mol\u00e9stias contagiosas era enorme.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As patologias do Brasil atingiam a todos, eram consideradas um problema emergencial e os grandes alvos das expedi\u00e7\u00f5es higienistas eram os moradores do centro das cidades, propriet\u00e1rios de escravos e grandes comerciantes, que desejavam prevenir os males.","id":5028133,"corpo":"<p align=justify>As patologias do Brasil atingiam a todos, eram consideradas um problema emergencial e os grandes\r\nalvos das expedi\u00e7\u00f5es higienistas eram os moradores do centro das cidades, propriet\u00e1rios de\r\nescravos e grandes comerciantes, que desejavam prevenir os males.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A manifesta\u00e7\u00e3o contra a opera\u00e7\u00e3o liderada pelo m\u00e9dico sanitarista Oswaldo Cruz foi resultado da m\u00e1 informa\u00e7\u00e3o. A incompreens\u00e3o provocou a quebra de meios de transportes, a depreda\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios e ataques a agentes higienistas. O governo reagiu com viol\u00eancia e decretou estado de s\u00edtio.","id":5028134,"corpo":"<p align=justify>A manifesta\u00e7\u00e3o contra a opera\u00e7\u00e3o liderada pelo m\u00e9dico sanitarista Oswaldo Cruz foi resultado da\r\nm\u00e1 informa\u00e7\u00e3o. A incompreens\u00e3o provocou a quebra de meios de transportes, a depreda\u00e7\u00e3o de\r\nedif\u00edcios e ataques a agentes higienistas. O governo reagiu com viol\u00eancia e decretou estado de\r\ns\u00edtio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Naquele contexto, a mesti\u00e7agem era considerada um grande mal, visto que, de acordo com o darwinismo racial e a antropologia criminal de Cesare Lombroso, os mesti\u00e7os eram pass\u00edveis de todo o tipo de degenera\u00e7\u00e3o heredit\u00e1ria: eles estariam mais propensos \u00e0 criminalidade, \u00e0 loucura e outros estigmas.","id":5028135,"corpo":"<p align=justify>Naquele contexto, a mesti\u00e7agem era considerada um grande mal, visto que, de acordo com o\r\ndarwinismo racial e a antropologia criminal de Cesare Lombroso, os mesti\u00e7os eram pass\u00edveis de\r\ntodo o tipo de degenera\u00e7\u00e3o heredit\u00e1ria: eles estariam mais propensos \u00e0 criminalidade, \u00e0 loucura e\r\noutros estigmas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O cen\u00e1rio das epidemias da c\u00f3lera, febre amarela, var\u00edola e peste bub\u00f4nica era agravado pelo predom\u00ednio de habita\u00e7\u00f5es populares que eram chamadas de cho\u00e7as. Eram feitas de barro, o habitat natural para o inseto barbeiro, transmissor da doen\u00e7a de Chagas.","id":5028136,"corpo":"<p align=justify>O cen\u00e1rio das epidemias da c\u00f3lera, febre amarela, var\u00edola e peste bub\u00f4nica era agravado pelo\r\npredom\u00ednio de habita\u00e7\u00f5es populares que eram chamadas de cho\u00e7as. Eram feitas de barro, o habitat\r\nnatural para o inseto barbeiro, transmissor da doen\u00e7a de Chagas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416817,"slug":"historia-republica-oligarquica-1889-a-1930"}],"slug":"historia\/1368802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando criamos arquivos no computador, devemos escolher um local para armazenar. \u00c9 importante colocar nomes que simbolizem o que aquele objeto significa. Nesse sentido, assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta um nome v\u00e1lido para arquivos no Windows 10.","provas":[{"id":45240,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-area-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:30:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1368828,"hashId":"9de8a90389d2a57e9d620b468b1a9bab","enunciado":"<p align=justify>Quando criamos arquivos no computador, devemos escolher um local para armazenar.\r\n\u00c9 importante colocar nomes que simbolizem o que aquele objeto significa. Nesse sentido, assinale a\r\nalternativa que N\u00c3O apresenta um nome v\u00e1lido para arquivos no Windows 10.<\/p>","resposta":5028238,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o 1923.txt","id":5028237,"corpo":"<p align=justify>Revolu\u00e7\u00e3o 1923.txt<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Revolucao1923*.txt","id":5028238,"corpo":"<p align=justify>Revolucao1923*.txt<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o_1923.txt","id":5028239,"corpo":"<p align=justify>Revolu\u00e7\u00e3o_1923.txt<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Revolucao,1923.txt","id":5028240,"corpo":"<p align=justify>Revolucao,1923.txt<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o.1923.txt","id":5028241,"corpo":"<p align=justify>Revolu\u00e7\u00e3o.1923.txt<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/1368828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher, 58 anos, em acompanhamento com seu m\u00e9dico de fam\u00edlia e em investiga\u00e7\u00e3o por suspeita de Diabetes Melito. Solicitado teste oral de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose com 75g de de dextrosol (TOTG). A glicemia de jejum resultou 98 mg\/dL e a glicemia 2h p\u00f3s-sobrecarga resultou 162 mg\/dL. Com base resultados, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que a paciente:","provas":[{"id":45227,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-medico-esf","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - M\u00e9dico ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:30:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1368547,"hashId":"a47a2b347ecfd269dce5ae1f35a49d55","enunciado":"<p align=justify>Mulher, 58 anos, em acompanhamento com seu m\u00e9dico de fam\u00edlia e em investiga\u00e7\u00e3o\r\npor suspeita de Diabetes Melito. Solicitado teste oral de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose com 75g de de dextrosol\r\n(TOTG). A glicemia de jejum resultou 98 mg\/dL e a glicemia 2h p\u00f3s-sobrecarga resultou 162 mg\/dL.\r\nCom base resultados, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que a paciente:<\/p>","resposta":5026893,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresenta toler\u00e2ncia \u00e0 glicose diminu\u00edda.","id":5026893,"corpo":"<p align=justify>Apresenta toler\u00e2ncia \u00e0 glicose diminu\u00edda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 diab\u00e9tica tipo 1.","id":5026894,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 diab\u00e9tica tipo 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 diab\u00e9tica tipo 2.","id":5026895,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 diab\u00e9tica tipo 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o preenche crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos para altera\u00e7\u00e3o glic\u00eamica.","id":5026896,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o preenche crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos para altera\u00e7\u00e3o glic\u00eamica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apresenta glicemia de jejum alterada.","id":5026897,"corpo":"<p align=justify>Apresenta glicemia de jejum alterada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1368547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem, 74 anos, hipertenso com diagn\u00f3stico aos 50 anos. Uso regular das medica\u00e7\u00f5es. Acompanhamento com seu m\u00e9dico at\u00e9 2 anos atr\u00e1s. Procura atendimento na ESF devido \u00e0 dispneia e \u00e0 intoler\u00e2ncia aos m\u00e9dios esfor\u00e7os, impedindo seu trabalho na ro\u00e7a. N\u00e3o tolera o dec\u00fabito dorsal. Somente consegue dormir com 3 a 4 travesseiros. Nega febre e secre\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria. Quadro com evolu\u00e7\u00e3o de 1 ano. Hist\u00f3rico de infarto agudo do mioc\u00e1rdio aos 70 anos. Fumou dos 16 aos 50 anos, em torno de 2 a 3 ma\u00e7os\/dia. No exame f\u00edsico PA=145\/95; refluxo hepatojugular a 45\u00ba; crepitantes finos \u00e0 ausculta pulmonar, hepatomegalia, edema importante de membros inferiores. A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel nesse caso \u00e9:","provas":[{"id":45227,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-medico-esf","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - M\u00e9dico ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:30:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1368549,"hashId":"7e379c8242bf9cd3ebcab03d5720e1af","enunciado":"<p align=justify>Homem, 74 anos, hipertenso com diagn\u00f3stico aos 50 anos. Uso regular das\r\nmedica\u00e7\u00f5es. Acompanhamento com seu m\u00e9dico at\u00e9 2 anos atr\u00e1s. Procura atendimento na ESF devido\r\n\u00e0 dispneia e \u00e0 intoler\u00e2ncia aos m\u00e9dios esfor\u00e7os, impedindo seu trabalho na ro\u00e7a. N\u00e3o tolera o dec\u00fabito\r\ndorsal. Somente consegue dormir com 3 a 4 travesseiros. Nega febre e secre\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria. Quadro\r\ncom evolu\u00e7\u00e3o de 1 ano. Hist\u00f3rico de infarto agudo do mioc\u00e1rdio aos 70 anos. Fumou dos 16 aos 50\r\nanos, em torno de 2 a 3 ma\u00e7os\/dia. No exame f\u00edsico PA=145\/95; refluxo hepatojugular a 45\u00ba;\r\ncrepitantes finos \u00e0 ausculta pulmonar, hepatomegalia, edema importante de membros inferiores. A\r\nhip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel nesse caso \u00e9:<\/p>","resposta":5026905,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pneumonia.","id":5026903,"corpo":"<p align=justify>Pneumonia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica.","id":5026904,"corpo":"<p align=justify>Doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia card\u00edaca.","id":5026905,"corpo":"<p align=justify>Insufici\u00eancia card\u00edaca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cirrose hep\u00e1tica.","id":5026906,"corpo":"<p align=justify>Cirrose hep\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tromboembolismo pulmonar.","id":5026907,"corpo":"<p align=justify>Tromboembolismo pulmonar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1368549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre pneumonia, analise as assertivas a seguir e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) \u00c9 uma infec\u00e7\u00e3o do par\u00eanquima pulmonar envolvendo os bronqu\u00edolos, os br\u00f4nquios e, ocasionalmente, a pleura. ( ) A pneumonia adquirida na comunidade \u00e9 aquela que acomete o indiv\u00edduo fora do ambiente hospitalar ou que surge em 48 e 96h da admiss\u00e3o. ( ) A principal bact\u00e9ria implicada na etiologia da pneumonia adquirida na comunidade \u00e9 o Streptococcus pneumoniae (pneumococo). ( ) Em indiv\u00edduos idosos, a presen\u00e7a de sintomas \u00e9 menos prevalente, e sinais de confus\u00e3o mental podem ser os \u00fanicos dados presentes. ( ) A pneumonia aspirativa manifesta-se radiologicamente somente em lobos superiores. ( ) Para o diagn\u00f3stico de pneumonia \u00e9 mandat\u00f3rio a realiza\u00e7\u00e3o de radiografia de t\u00f3rax. A aus\u00eancia de sinais consolidativos descarta o diagn\u00f3stico de pneumonia. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":45227,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-medico-esf","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - M\u00e9dico ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:30:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1368553,"hashId":"b3a25af63d7b3b0a1476765ca1f1a8c6","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre pneumonia, analise as assertivas a seguir e assinale V, se verdadeiras, ou F,\r\nse falsas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 uma infec\u00e7\u00e3o do par\u00eanquima pulmonar envolvendo os bronqu\u00edolos, os br\u00f4nquios e,\r\nocasionalmente, a pleura. <\/p><p align=\"justify\">( ) A pneumonia adquirida na comunidade \u00e9 aquela que acomete o indiv\u00edduo fora do ambiente\r\nhospitalar ou que surge em 48 e 96h da admiss\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">( ) A principal bact\u00e9ria implicada na etiologia da pneumonia adquirida na comunidade \u00e9 o\r\n<i>Streptococcus pneumoniae<\/i> (pneumococo). <\/p><p align=\"justify\">( ) Em indiv\u00edduos idosos, a presen\u00e7a de sintomas \u00e9 menos prevalente, e sinais de confus\u00e3o mental\r\npodem ser os \u00fanicos dados presentes. <\/p><p align=\"justify\">( ) A pneumonia aspirativa manifesta-se radiologicamente somente em lobos superiores. <\/p><p align=\"justify\">( ) Para o diagn\u00f3stico de pneumonia \u00e9 mandat\u00f3rio a realiza\u00e7\u00e3o de radiografia de t\u00f3rax. A aus\u00eancia\r\nde sinais consolidativos descarta o diagn\u00f3stico de pneumonia. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":5026917,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":5026913,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":5026914,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":5026915,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":5026916,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":5026917,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/1368553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Sintomas Clinicamente Inexplicados (SCI), analise as assertivas abaixo: I. Os eventos vitais acompanhados de situa\u00e7\u00f5es em que a pessoa deve fazer escolhas dif\u00edceis s\u00e3o fatores precipitantes. II. As influ\u00eancias gen\u00e9ticas s\u00e3o consideradas irrelevantes como causa de SCIs. III. As experi\u00eancias traum\u00e1ticas na inf\u00e2ncia predisp\u00f5es aos SCIs. IV. As pessoas com SCIs analisam seus corpos para detectar dor ou outros sinais. A sua aten\u00e7\u00e3o \u00e9 regularmente focada de maneira seletiva em uma parte determinada de seu corpo, em rela\u00e7\u00e3o a qual elas s\u00e3o muito ansiosas. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":45227,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-medico-esf","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - M\u00e9dico ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:30:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1368565,"hashId":"50ca9085054888ede812244c8d4c61bb","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre Sintomas Clinicamente Inexplicados (SCI), analise as assertivas abaixo: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Os eventos vitais acompanhados de situa\u00e7\u00f5es em que a pessoa deve fazer escolhas dif\u00edceis s\u00e3o\r\nfatores precipitantes. <\/p><p align=\"justify\">II. As influ\u00eancias gen\u00e9ticas s\u00e3o consideradas irrelevantes como causa de SCIs. <\/p><p align=\"justify\">III. As experi\u00eancias traum\u00e1ticas na inf\u00e2ncia predisp\u00f5es aos SCIs. <\/p><p align=\"justify\">IV. As pessoas com SCIs analisam seus corpos para detectar dor ou outros sinais. A sua aten\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nregularmente focada de maneira seletiva em uma parte determinada de seu corpo, em rela\u00e7\u00e3o a\r\nqual elas s\u00e3o muito ansiosas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":5026985,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":5026981,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":5026982,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":5026983,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":5026984,"corpo":"<p align=justify>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5026985,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1368565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica da Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional (Losan) representa a consagra\u00e7\u00e3o de uma concep\u00e7\u00e3o abrangente e intersetorial da seguran\u00e7a alimentar e nutricional, bem como dos dois princ\u00edpios que a orientam: o direito humano \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada e a soberania alimentar. Qual o principal sistema institu\u00eddo pela LOSAN?","provas":[{"id":45229,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:30:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1368598,"hashId":"0c6cb8135162de4f6ddfff426d229a5b","enunciado":"<p align=justify>A Lei Org\u00e2nica da Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional (Losan) representa a\r\nconsagra\u00e7\u00e3o de uma concep\u00e7\u00e3o abrangente e intersetorial da seguran\u00e7a alimentar e nutricional, bem\r\ncomo dos dois princ\u00edpios que a orientam: o direito humano \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada e a soberania\r\nalimentar. Qual o principal sistema institu\u00eddo pela LOSAN?<\/p>","resposta":5027139,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar.","id":5027138,"corpo":"<p align=justify>Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sistema Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional.","id":5027139,"corpo":"<p align=justify>Sistema Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional.","id":5027140,"corpo":"<p align=justify>Pol\u00edtica Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Programa Sa\u00fade na Escola.","id":5027141,"corpo":"<p align=justify>Programa Sa\u00fade na Escola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es sobre Agravos Nutricionais.","id":5027142,"corpo":"<p align=justify>Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es sobre Agravos Nutricionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416544,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418150,"slug":"nutricao-lei-organica-de-seguranca-alimentar-e-nutricional"}],"slug":"nutricao\/1368598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel se inicia com o aleitamento, que isoladamente \u00e9 capaz de nutrir de modo adequado a crian\u00e7a nos primeiros 6 meses de vida. Qual das situa\u00e7\u00f5es a seguir \u00e9 uma contraindica\u00e7\u00e3o do aleitamento materno?","provas":[{"id":45229,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:30:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1368603,"hashId":"3814b7111f35d7da08312476f18c1aa6","enunciado":"<p align=justify>Uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel se inicia com o aleitamento, que isoladamente \u00e9 capaz de\r\nnutrir de modo adequado a crian\u00e7a nos primeiros 6 meses de vida. Qual das situa\u00e7\u00f5es a seguir \u00e9 uma\r\ncontraindica\u00e7\u00e3o do aleitamento materno?<\/p>","resposta":5027172,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tabagismo materno.","id":5027168,"corpo":"<p align=justify>Tabagismo materno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e3es infectadas com o v\u00edrus da Gripe H1N1.","id":5027169,"corpo":"<p align=justify>M\u00e3es infectadas com o v\u00edrus da Gripe H1N1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Crian\u00e7a portadora de Diabetes Melito.","id":5027170,"corpo":"<p align=justify>Crian\u00e7a portadora de Diabetes Melito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Crian\u00e7a com S\u00edndrome de Down.","id":5027171,"corpo":"<p align=justify>Crian\u00e7a com S\u00edndrome de Down.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00e3es infectadas pelo HIV.","id":5027172,"corpo":"<p align=justify>M\u00e3es infectadas pelo HIV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416544,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398501,"slug":"nutricao-aleitamento-materno"}],"slug":"nutricao\/1368603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, acerca dos deveres e direitos \u00e9ticos do nutricionista. Coluna 1 1. Direito. 2. Dever. Coluna 2 ( ) Pleitear remunera\u00e7\u00e3o adequada \u00e0s suas atividades. ( ) Recusar-se a exercer sua profiss\u00e3o em qualquer institui\u00e7\u00e3o onde as condi\u00e7\u00f5es de trabalho n\u00e3o sejam adequadas. ( ) Recusar propostas e situa\u00e7\u00f5es incompat\u00edveis com suas atribui\u00e7\u00f5es. ( ) Exercer suas atividades profissionais com transpar\u00eancia, dignidade e decoro. ( ) Manter-se atualizado quanto aos conhecimentos e pr\u00e1ticas necess\u00e1rios ao bom andamento do processo de trabalho. ( ) Identificar-se, informando sua profiss\u00e3o, nome, n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o no Conselho Regional de Nutricionistas de sua respectiva jurisdi\u00e7\u00e3o, quando no exerc\u00edcio profissional. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":45229,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:30:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1368637,"hashId":"edf04463d9904df923ddd9c069ce371a","enunciado":"<p align=\"justify\">Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, acerca dos deveres e direitos \u00e9ticos do nutricionista. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><b>Coluna 1 <\/b><\/p><p align=\"justify\">1. Direito. <\/p><p align=\"justify\">2. Dever. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><b>Coluna 2 <\/b><\/p><p align=\"justify\">( ) Pleitear remunera\u00e7\u00e3o adequada \u00e0s suas atividades. <\/p><p align=\"justify\">( ) Recusar-se a exercer sua profiss\u00e3o em qualquer institui\u00e7\u00e3o onde as condi\u00e7\u00f5es de trabalho n\u00e3o\r\nsejam adequadas. <\/p><p align=\"justify\">( ) Recusar propostas e situa\u00e7\u00f5es incompat\u00edveis com suas atribui\u00e7\u00f5es. <\/p><p align=\"justify\">( ) Exercer suas atividades profissionais com transpar\u00eancia, dignidade e decoro. <\/p><p align=\"justify\">( ) Manter-se atualizado quanto aos conhecimentos e pr\u00e1ticas necess\u00e1rios ao bom andamento do\r\nprocesso de trabalho. <\/p><p align=\"justify\">( ) Identificar-se, informando sua profiss\u00e3o, nome, n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o no Conselho Regional de\r\nNutricionistas de sua respectiva jurisdi\u00e7\u00e3o, quando no exerc\u00edcio profissional. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":5027326,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2.","id":5027324,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2.","id":5027325,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 2.","id":5027326,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 1.","id":5027327,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 1.","id":5027328,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416544,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Nutri\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418157,"slug":"nutricao-legislacao-profissional-de-nutricao"}],"slug":"nutricao\/1368637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes asser\u00e7\u00f5es e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas: I. Conforme Furini e Selau, a inclus\u00e3o imp\u00f5e modifica\u00e7\u00f5es na escola e na din\u00e2mica educacional para que a perman\u00eancia do aluno com necessidades educacionais especiais na escola seja realmente boa para esse e para o grupo, e, assim, todos possam se beneficiar com essa pr\u00e1tica. PORQUE II. O preconceito e o pouco conhecimento sobre as defici\u00eancias e sobre as altas habilidades por parte das pessoas n\u00e3o influencia um presente de dificuldades que exige empenho dos envolvidos no processo de inclus\u00e3o para sua melhor efetiva\u00e7\u00e3o. A respeito dessas asser\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":45234,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:30:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1368716,"hashId":"8bda7227edf806c9a2f1ea990308b601","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as seguintes asser\u00e7\u00f5es e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Conforme Furini e Selau, a inclus\u00e3o imp\u00f5e modifica\u00e7\u00f5es na escola e na din\u00e2mica educacional para que a perman\u00eancia do aluno com necessidades educacionais especiais na escola seja realmente boa para esse e para o grupo, e, assim, todos possam se beneficiar com essa pr\u00e1tica. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><b>PORQUE <\/b><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">II. O preconceito e o pouco conhecimento sobre as defici\u00eancias e sobre as altas habilidades por parte das pessoas n\u00e3o influencia um presente de dificuldades que exige empenho dos envolvidos no processo de inclus\u00e3o para sua melhor efetiva\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A respeito dessas asser\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5027706,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, e a II \u00e9 uma justificativa da I.","id":5027704,"corpo":"<p align=justify>As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, e a II \u00e9 uma justificativa da I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas a II n\u00e3o \u00e9 uma justificativa da I.","id":5027705,"corpo":"<p align=justify>As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas a II n\u00e3o \u00e9 uma justificativa da I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa.","id":5027706,"corpo":"<p align=justify>A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.","id":5027707,"corpo":"<p align=justify>A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es falsas.","id":5027708,"corpo":"<p align=justify>As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es falsas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402867,"slug":"educacao-fisica-inclusao-e-diversidade-nas-aulas-de-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1368716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Norma Regulamentadora no 18 \u2013 Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o, em uma obra com 300 trabalhadores, a quantidade m\u00ednima de chuveiros que devem ser previstas em instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias \u00e9","provas":[{"id":43236,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:30:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1294747,"hashId":"17f4a919b85ac2a82a4e382e7f911884","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo a Norma Regulamentadora n<sup>o<\/sup> 18 \u2013 Condi\u00e7\u00f5es\r\ne Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o,\r\nem uma obra com 300 trabalhadores, a quantidade m\u00ednima\r\nde chuveiros que devem ser previstas em instala\u00e7\u00f5es\r\nsanit\u00e1rias \u00e9<\/p>","resposta":4712300,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9.","id":4712296,"corpo":"<p align=justify>9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12.","id":4712297,"corpo":"<p align=justify>12.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15.","id":4712298,"corpo":"<p align=justify>15.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20.","id":4712299,"corpo":"<p align=justify>20.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30.","id":4712300,"corpo":"<p align=justify>30.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1294747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o artigo 132 do C\u00f3digo Penal brasileiro, um empreiteiro respons\u00e1vel por uma obra de constru\u00e7\u00e3o civil, que exp\u00f5e a vida ou a sa\u00fade de algum funcion\u00e1rio a perigo direto e iminente, e se o fato n\u00e3o constitui crime mais grave, estar\u00e1 sujeito \u00e0 pena de","provas":[{"id":43236,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:30:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1294751,"hashId":"3828b71beee8d2976d6cbc49b56f58f5","enunciado":"<p align=justify>Segundo o artigo 132 do C\u00f3digo Penal brasileiro, um empreiteiro\r\nrespons\u00e1vel por uma obra de constru\u00e7\u00e3o civil,\r\nque exp\u00f5e a vida ou a sa\u00fade de algum funcion\u00e1rio a perigo\r\ndireto e iminente, e se o fato n\u00e3o constitui crime mais\r\ngrave, estar\u00e1 sujeito \u00e0 pena de<\/p>","resposta":4712316,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deten\u00e7\u00e3o, de um m\u00eas a dois meses.","id":4712315,"corpo":"<p align=justify>deten\u00e7\u00e3o, de um m\u00eas a dois meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deten\u00e7\u00e3o, de tr\u00eas meses a um ano.","id":4712316,"corpo":"<p align=justify>deten\u00e7\u00e3o, de tr\u00eas meses a um ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deten\u00e7\u00e3o, de dois anos a cinco anos.","id":4712317,"corpo":"<p align=justify>deten\u00e7\u00e3o, de dois anos a cinco anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reclus\u00e3o, de um ano a dois anos e multa.","id":4712318,"corpo":"<p align=justify>reclus\u00e3o, de um ano a dois anos e multa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reclus\u00e3o, de dois anos a cinco anos e multa.","id":4712319,"corpo":"<p align=justify>reclus\u00e3o, de dois anos a cinco anos e multa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Perigo para a vida ou sa\u00fade de outrem","oab":true,"nome":"Perigo para a vida ou sa\u00fade de outrem","pai":406324,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406327,"slug":"direito-penal-perigo-para-a-vida-ou-saude-de-outrem"}],"slug":"direito-penal\/1294751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O envelhecimento populacional est\u00e1 associado com o aumento da preval\u00eancia de doen\u00e7as cr\u00f4nicas como a hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS). O fisioterapeuta, como parte da equipe multiprofissional, deve reconhecer os fatores de risco para o desenvolvimento da HAS. Assinale a alternativa que apresenta um fator de risco para a HAS.","provas":[{"id":43240,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Fisioterapeuta - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:30:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1294814,"hashId":"d11a9c943499591e532d4731a1e340d2","enunciado":"<p align=\"justify\">O envelhecimento populacional est\u00e1 associado com o\r\naumento da preval\u00eancia de doen\u00e7as cr\u00f4nicas como a\r\nhipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS). O fisioterapeuta,\r\ncomo parte da equipe multiprofissional, deve reconhecer\r\nos fatores de risco para o desenvolvimento da HAS.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta um fator de risco\r\npara a HAS.<\/p>","resposta":4712594,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pessoas de cor branca.","id":4712592,"corpo":"<p align=justify>Pessoas de cor branca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maior escolaridade.","id":4712593,"corpo":"<p align=justify>Maior escolaridade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Obesidade.","id":4712594,"corpo":"<p align=justify>Obesidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maior renda.","id":4712595,"corpo":"<p align=justify>Maior renda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Maior pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica.","id":4712596,"corpo":"<p align=justify>Maior pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1294814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o recurso terap\u00eautico que envolve duas correntes de m\u00e9dia frequ\u00eancia cruzadas (mais comumente 4 000 Hz), que gera uma baixa frequ\u00eancia (amplitude-modulada) entre 0 e 150 Hz nos tecidos profundos e diminui a dor, aumenta a circula\u00e7\u00e3o e bloqueia a condu\u00e7\u00e3o nervosa?","provas":[{"id":43240,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Fisioterapeuta - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:30:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1294842,"hashId":"5a71fb87a4de126f478e3a939c5bad00","enunciado":"<p align=justify>Qual \u00e9 o recurso terap\u00eautico que envolve duas correntes\r\nde m\u00e9dia frequ\u00eancia cruzadas (mais comumente 4 000 Hz),\r\nque gera uma baixa frequ\u00eancia (amplitude-modulada) entre\r\n0 e 150 Hz nos tecidos profundos e diminui a dor, aumenta\r\na circula\u00e7\u00e3o e bloqueia a condu\u00e7\u00e3o nervosa?<\/p>","resposta":4712736,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TENS.","id":4712732,"corpo":"<p align=justify>TENS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"FES.","id":4712733,"corpo":"<p align=justify>FES.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ondas curtas.","id":4712734,"corpo":"<p align=justify>Ondas curtas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Micro-ondas.","id":4712735,"corpo":"<p align=justify>Micro-ondas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Corrente interferencial.","id":4712736,"corpo":"<p align=justify>Corrente interferencial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407299,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Eletro-Termo-Fototerapia","oab":false,"nome":"Eletro-Termo-Fototerapia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401095,"slug":"fisioterapia-eletro-termo-fototerapia"}],"slug":"fisioterapia\/1294842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A onda antivacina tem provocado o ressurgimento de doen\u00e7as infectocontagiosas que j\u00e1 haviam sido controladas anteriormente. Recentemente, houve um surto de qual doen\u00e7a infectocontagiosa no Brasil que pode ser prevenida por meio da vacina\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":43240,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Fisioterapeuta - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:30:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1294849,"hashId":"232347697408f933d703e30facee6c5f","enunciado":"<p align=justify>A onda antivacina tem provocado o ressurgimento de\r\ndoen\u00e7as infectocontagiosas que j\u00e1 haviam sido controladas\r\nanteriormente. Recentemente, houve um surto\r\nde qual doen\u00e7a infectocontagiosa no Brasil que pode\r\nser prevenida por meio da vacina\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":4712762,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sarampo.","id":4712762,"corpo":"<p align=justify>Sarampo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poliomielite.","id":4712763,"corpo":"<p align=justify>Poliomielite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dengue.","id":4712764,"corpo":"<p align=justify>Dengue.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Chikungunya.","id":4712765,"corpo":"<p align=justify>Chikungunya.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Lyme.","id":4712766,"corpo":"<p align=justify>Doen\u00e7a de Lyme.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407299,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1294849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica a mortalidade pela raiva dos herb\u00edvoros no ano de 2018.","provas":[{"id":43243,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:30:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1294881,"hashId":"3d7b56fac83bf34d223d03d392a5509e","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que indica a mortalidade pela raiva\r\ndos herb\u00edvoros no ano de 2018.<\/p>","resposta":4712920,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"39\/10000.","id":4712920,"corpo":"<p align=justify>39\/10000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"48\/10000.","id":4712921,"corpo":"<p align=justify>48\/10000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"57\/10000.","id":4712922,"corpo":"<p align=justify>57\/10000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"76\/10000.","id":4712923,"corpo":"<p align=justify>76\/10000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"100\/10000.","id":4712924,"corpo":"<p align=justify>100\/10000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 36 a 42 devem ser respondidas com base no enunciado apresentado a seguir.A Unidade de Controle de Zoonoses de um munic\u00edpio, localizado em uma \u00e1rea litor\u00e2nea e caracterizado como Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria, mant\u00e9m um servi\u00e7o de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica permanente das doen\u00e7as que acometem as suas popula\u00e7\u00f5es de animais de companhia e de produ\u00e7\u00e3o. A popula\u00e7\u00e3o humana do munic\u00edpio \u00e9 estimada em 12.600 habitantes, dos quais 85% residem na \u00e1rea urbana e 15% na \u00e1rea rural. Segundo o IBGE, em 2018 o munic\u00edpio possu\u00eda um rebanho de 1700 bovinos, 75 equinos, 240 bubalinos, 60 muares e 140 su\u00ednos. Em um senso realizado no munic\u00edpio foi estabelecido que as rela\u00e7\u00f5es de c\u00e3es e gatos por habitante foram, respectivamente, de: 1:8 e 1:30. Os registros de ocorr\u00eancia de zoonoses na popula\u00e7\u00e3o animal do munic\u00edpio no ano de 2018 foram: 1) c\u00e3es \u2013 dirofilariose, 12 animais, dos quais tr\u00eas j\u00e1 haviam sido diagnosticados no ano anterior, por\u00e9m haviam sido tratados com antiparasit\u00e1rios; 2) gatos \u2013 cinco casos de toxoplasmose, dos quais dois vieram a \u00f3bito pela protozoose; 3) bovinos \u2013 dezessete casos de brucelose e cinco casos de raiva; 4) bubalinos \u2013 tr\u00eas casos de brucelose; 5) equinos \u2013 dois casos de raiva; 6) muares \u2013 um caso de raiva; 7) su\u00ednos \u2013 sete casos de micobacterioses. Todos os casos de raiva foram fatais.","id":407305,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 36 a 42 devem ser respondidas com\r\nbase no enunciado apresentado a seguir.<\/p>A Unidade de Controle de Zoonoses de um munic\u00edpio,\r\nlocalizado em uma \u00e1rea litor\u00e2nea e caracterizado como Est\u00e2ncia\r\nBalne\u00e1ria, mant\u00e9m um servi\u00e7o de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica\r\npermanente das doen\u00e7as que acometem as suas\r\npopula\u00e7\u00f5es de animais de companhia e de produ\u00e7\u00e3o. A popula\u00e7\u00e3o\r\nhumana do munic\u00edpio \u00e9 estimada em 12.600 habitantes,\r\ndos quais 85% residem na \u00e1rea urbana e 15% na \u00e1rea\r\nrural. Segundo o IBGE, em 2018 o munic\u00edpio possu\u00eda um\r\nrebanho de 1700 bovinos, 75 equinos, 240 bubalinos, 60 muares\r\ne 140 su\u00ednos. Em um senso realizado no munic\u00edpio foi\r\nestabelecido que as rela\u00e7\u00f5es de c\u00e3es e gatos por habitante\r\nforam, respectivamente, de: 1:8 e 1:30. Os registros de ocorr\u00eancia\r\nde zoonoses na popula\u00e7\u00e3o animal do munic\u00edpio no ano\r\nde 2018 foram: 1) c\u00e3es \u2013 dirofilariose, 12 animais, dos quais\r\ntr\u00eas j\u00e1 haviam sido diagnosticados no ano anterior, por\u00e9m\r\nhaviam sido tratados com antiparasit\u00e1rios; 2) gatos \u2013 cinco\r\ncasos de toxoplasmose, dos quais dois vieram a \u00f3bito pela\r\nprotozoose; 3) bovinos \u2013 dezessete casos de brucelose e\r\ncinco casos de raiva; 4) bubalinos \u2013 tr\u00eas casos de brucelose;\r\n5) equinos \u2013 dois casos de raiva; 6) muares \u2013 um caso de\r\nraiva; 7) su\u00ednos \u2013 sete casos de micobacterioses. Todos os\r\ncasos de raiva foram fatais.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a  42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Bioestat\u00edstica","oab":false,"nome":"Bioestat\u00edstica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403267,"slug":"veterinaria-bioestatistica"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403306,"slug":"veterinaria-epidemiologia"}],"slug":"veterinaria\/1294881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica a especificidade do novo teste em rela\u00e7\u00e3o aos resultados do padr\u00e3o ouro, expressa em percentual.","provas":[{"id":43243,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:30:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1294886,"hashId":"b69e7b5577531f569c28672c775981f2","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que indica a especificidade do novo\r\nteste em rela\u00e7\u00e3o aos resultados do padr\u00e3o ouro, expressa\r\nem percentual.<\/p>","resposta":4712941,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"81,82.","id":4712940,"corpo":"<p align=justify>81,82.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"87,50.","id":4712941,"corpo":"<p align=justify>87,50.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"88,46.","id":4712942,"corpo":"<p align=justify>88,46.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"90,00.","id":4712943,"corpo":"<p align=justify>90,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"93,33.","id":4712944,"corpo":"<p align=justify>93,33.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 43 a 46 est\u00e3o relacionadas ao enunciado apresentado a seguir. Uma varia\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica de diagn\u00f3stico molecular (PCR em tempo real) foi realizada para a confirma\u00e7\u00e3o laboratorial do diagn\u00f3stico de uma zoonose \u201cX\u201d, cujo teste considerado \u201cpadr\u00e3o ouro\u201d \u00e9 a prova de soroaglutina\u00e7\u00e3o microsc\u00f3pica com ant\u00edgenos vivos. Um grupo de animais foi examinado pelos dois procedimentos laboratoriais e os resultados obtidos s\u00e3o disponibilizados na tabela apresentada a seguir: Tab. 1 \u2013 Animais submetidos a exames laboratoriais aplicados ao diagn\u00f3stico da zoonose \u201cX\u201d, segundo a t\u00e9cnica laboratorial empregada e a natureza do resultado obtido.","id":407306,"enunciado":"<p align=\"justify\">As quest\u00f5es de n\u00fameros 43 a 46 est\u00e3o relacionadas ao enunciado\r\napresentado a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Uma varia\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica de diagn\u00f3stico molecular (PCR\r\nem tempo real) foi realizada para a confirma\u00e7\u00e3o laboratorial\r\ndo diagn\u00f3stico de uma zoonose \u201cX\u201d, cujo teste considerado\r\n\u201cpadr\u00e3o ouro\u201d \u00e9 a prova de soroaglutina\u00e7\u00e3o microsc\u00f3pica com\r\nant\u00edgenos vivos. Um grupo de animais foi examinado pelos\r\ndois procedimentos laboratoriais e os resultados obtidos s\u00e3o\r\ndisponibilizados na tabela apresentada a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">Tab. 1 \u2013 Animais submetidos a exames laboratoriais\r\naplicados ao diagn\u00f3stico da zoonose \u201cX\u201d, segundo a t\u00e9cnica\r\nlaboratorial empregada e a natureza do resultado obtido.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43243\/43.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","oab":false,"nome":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403289,"slug":"veterinaria-medicina-veterinaria-laboratorial"}],"slug":"veterinaria\/1294886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica o risco atribu\u00edvel para a associa\u00e7\u00e3o entre a presen\u00e7a de capivaras e o resultado positivo para a doen\u00e7a da esfera reprodutiva nos bovinos.","provas":[{"id":43243,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:30:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1294912,"hashId":"829d054ba311bd96711d591f32ddcf30","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que indica o risco atribu\u00edvel para a\r\nassocia\u00e7\u00e3o entre a presen\u00e7a de capivaras e o resultado\r\npositivo para a doen\u00e7a da esfera reprodutiva nos bovinos.<\/p>","resposta":4713070,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,0263.","id":4713069,"corpo":"<p align=justify>0,0263.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,8980.","id":4713070,"corpo":"<p align=justify>0,8980.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,9231.","id":4713071,"corpo":"<p align=justify>0,9231.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,9250.","id":4713072,"corpo":"<p align=justify>0,9250.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9730.","id":4713073,"corpo":"<p align=justify>9730.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 54 e 55 est\u00e3o relacionadas ao enunciado apresentado a seguir. Na \u00e1rea rural de um munic\u00edpio foi constatada uma doen\u00e7a da esfera reprodutiva nos rebanhos de bovinos, caracterizada pela ocorr\u00eancia de abortamentos, natimortalidade, nascimentos de produtos a termo debilitados que morrem nos primeiros dias de vida, repeti\u00e7\u00f5es de cio e infertilidade. A equipe t\u00e9cnica do munic\u00edpio, suspeitou que a ocorr\u00eancia da doen\u00e7a estivesse associada a presen\u00e7a de capivaras nos pastos frequentados pelos bovinos. Para esclarecer a hip\u00f3tese foi realizado um inqu\u00e9rito sorol\u00f3gico da doen\u00e7a nos rebanhos do munic\u00edpio e aplicado um question\u00e1rio aos propriet\u00e1rios dos rebanhos aonde era levantada a informa\u00e7\u00e3o sobre a presen\u00e7a de capivaras nos pastos utilizados pelos bovinos. Os resultados obtidos foram organizados na tabela apresentada a seguir. Tab. 2 \u2013 Bovinos de propriedades rurais do munic\u00edpio segundo o resultado do teste sorol\u00f3gico aplicado \u00e0 doen\u00e7a da esfera reprodutiva e \u00e0 informa\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de capivaras nos pastos frequentados pelos bovinos.","id":407310,"enunciado":"<p align=\"justify\">As quest\u00f5es 54 e 55 est\u00e3o relacionadas ao enunciado apresentado\r\na seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Na \u00e1rea rural de um munic\u00edpio foi constatada uma doen\u00e7a\r\nda esfera reprodutiva nos rebanhos de bovinos, caracterizada\r\npela ocorr\u00eancia de abortamentos, natimortalidade, nascimentos\r\nde produtos a termo debilitados que morrem nos primeiros\r\ndias de vida, repeti\u00e7\u00f5es de cio e infertilidade. A equipe t\u00e9cnica\r\ndo munic\u00edpio, suspeitou que a ocorr\u00eancia da doen\u00e7a estivesse\r\nassociada a presen\u00e7a de capivaras nos pastos frequentados\r\npelos bovinos. Para esclarecer a hip\u00f3tese foi realizado um\r\ninqu\u00e9rito sorol\u00f3gico da doen\u00e7a nos rebanhos do munic\u00edpio e\r\naplicado um question\u00e1rio aos propriet\u00e1rios dos rebanhos aonde\r\nera levantada a informa\u00e7\u00e3o sobre a presen\u00e7a de capivaras\r\nnos pastos utilizados pelos bovinos. Os resultados obtidos foram\r\norganizados na tabela apresentada a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Tab. 2 \u2013 Bovinos de propriedades rurais do munic\u00edpio segundo\r\no resultado do teste sorol\u00f3gico aplicado \u00e0 doen\u00e7a da\r\nesfera reprodutiva e \u00e0 informa\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de capivaras\r\nnos pastos frequentados pelos bovinos.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43243\/55.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Bioestat\u00edstica","oab":false,"nome":"Bioestat\u00edstica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403267,"slug":"veterinaria-bioestatistica"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403306,"slug":"veterinaria-epidemiologia"}],"slug":"veterinaria\/1294912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Neurologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19326},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18599},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o: Planejamento e Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19390},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19453},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancias - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19491}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme estabelecido no caderno de refer\u00eancia Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar para Estudantes com Necessidades Alimentares Especiais, por meio de nutricionistas do PNAE, no que se trata dos escolares com dislipidemias e hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). I. Deve-se limitar o consumo de colesterol a 60mg\/1.000Kcal. II. Deve-se reduzir os \u00e1cidos graxos saturados para 7% do total de energia do card\u00e1pio. III. Sal e s\u00f3dio: deve-se restringir a oferta ao limite de 1.000 mg\/dia e estimular o uso de temperos naturais para substituir o sal, como a\u00e7afr\u00e3o, alecrim, alho, canela, cebola, entre outros.","provas":[{"id":44934,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Neurologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19326},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-neurologia-area-nutricao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Neurologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":44976,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18599},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-nutricao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":45317,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o: Planejamento e Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19390},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-coletiva-area-de-concentracao-planejamento-e-gestao-em-saude-area-nutricao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o: Planejamento e Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":45336,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19453},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-da-crianca-e-do-adolescente-area-nutricao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":45410,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancias - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19491},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-urgencias-area-nutricao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancias - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:30:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1360930,"hashId":"ab2aac79fd45636363e331e86f624834","enunciado":"<p align=\"justify\">Conforme estabelecido no caderno de refer\u00eancia <i>Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar para Estudantes com Necessidades Alimentares Especiais<\/i>, por meio de nutricionistas do PNAE, no que se trata dos escolares com dislipidemias e hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. <span style=\"white-space:pre\">\t<\/span>Deve-se limitar o consumo de colesterol a 60mg\/1.000Kcal. <\/p><p align=\"justify\">II. <span style=\"white-space:pre\">\t<\/span>Deve-se reduzir os \u00e1cidos graxos saturados para 7% do total de energia do card\u00e1pio. <\/p><p align=\"justify\">III. <span style=\"white-space:pre\">\t<\/span>Sal e s\u00f3dio: deve-se restringir a oferta ao limite de 1.000 mg\/dia e estimular o uso de temperos naturais para substituir o sal, como a\u00e7afr\u00e3o, alecrim, alho, canela, cebola, entre outros.<\/p>","resposta":4992718,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4992718,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4992719,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":4992720,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":4992721,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4992722,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE)","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418139,"slug":"nutricao-programa-nacional-de-alimentacao-escolar-pnae"}],"slug":"nutricao\/1360930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Usp","sigla":"HC FMUSP","id":1570,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao analisar os exames pr\u00e9-operat\u00f3rios para cirurgia eletiva de um paciente, que referiu ter perdido a carteira de vacina\u00e7\u00e3o e n\u00e3o saber quais vacinas j\u00e1 havia tomado, o enfermeiro constatou os seguintes resultados da sorologia para hepatite B: Anti-HBc IgM: negativo; Anti-HBc IgG: negativo; Anti-HBs positivo. Frente a esses resultados \u00e9 correto afirmar que o paciente","provas":[{"id":45177,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Usp","sigla":"HC FMUSP","id":1570,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-fmusp-sp-2020-vunesp-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC FMUSP - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:30:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1367437,"hashId":"c570de6a36b930ac82fee4e97319f080","enunciado":"<p align=\"justify\">Ao analisar os exames pr\u00e9-operat\u00f3rios para cirurgia eletiva\r\nde um paciente, que referiu ter perdido a carteira de\r\nvacina\u00e7\u00e3o e n\u00e3o saber quais vacinas j\u00e1 havia tomado,\r\no enfermeiro constatou os seguintes resultados da sorologia\r\npara hepatite B: Anti-HBc IgM: negativo; Anti-HBc\r\nIgG: negativo; Anti-HBs positivo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Frente a esses resultados \u00e9 correto afirmar que o paciente<\/p>","resposta":5021520,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresenta imunidade contra hepatite B, conferida por vacina.","id":5021520,"corpo":"<p align=justify>apresenta imunidade contra hepatite B, conferida por\r\nvacina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 suscet\u00edvel \u00e0 infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da hepatite B e deve receber, imediatamente, a primeira dose da vacina hepatite B.","id":5021521,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 suscet\u00edvel \u00e0 infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da hepatite B e\r\ndeve receber, imediatamente, a primeira dose da\r\nvacina hepatite B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"teve contato recente com o v\u00edrus da hepatite B e se encontra em fase de alta infecciosidade.","id":5021522,"corpo":"<p align=justify>teve contato recente com o v\u00edrus da hepatite B e se\r\nencontra em fase de alta infecciosidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresenta quadro de hepatite B cr\u00f4nica.","id":5021523,"corpo":"<p align=justify>apresenta quadro de hepatite B cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apresenta infec\u00e7\u00e3o aguda assintom\u00e1tica e deve ser encaminhado ao m\u00e9dico para avalia\u00e7\u00e3o e acompanhamento.","id":5021524,"corpo":"<p align=justify>apresenta infec\u00e7\u00e3o aguda assintom\u00e1tica e deve ser\r\nencaminhado ao m\u00e9dico para avalia\u00e7\u00e3o e acompanhamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hepatites virais","oab":false,"nome":"Hepatites virais","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413334,"slug":"enfermagem-hepatites-virais"},{"nome_clean":"Hepatite B","oab":false,"nome":"Hepatite B","pai":413334,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413335,"slug":"enfermagem-hepatite-b"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/1367437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Usp","sigla":"HC FMUSP","id":1570,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na unidade de alojamento conjunto, ao realizar o exame f\u00edsico de um rec\u00e9m-nascido de termo, com 12 horas de vida, o enfermeiro deve considerar normal a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria na faixa de","provas":[{"id":45177,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Usp","sigla":"HC FMUSP","id":1570,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-fmusp-sp-2020-vunesp-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC FMUSP - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:30:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1367465,"hashId":"ca59924f51ceef3164f955921d90f15f","enunciado":"<p align=justify>Na unidade de alojamento conjunto, ao realizar o exame\r\nf\u00edsico de um rec\u00e9m-nascido de termo, com 12 horas de\r\nvida, o enfermeiro deve considerar normal a frequ\u00eancia\r\nrespirat\u00f3ria na faixa de<\/p>","resposta":5021657,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 a 50 inspira\u00e7\u00f5es por minuto.","id":5021655,"corpo":"<p align=justify>20 a 50 inspira\u00e7\u00f5es por minuto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 a 60 inspira\u00e7\u00f5es por minuto.","id":5021656,"corpo":"<p align=justify>20 a 60 inspira\u00e7\u00f5es por minuto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30 a 60 inspira\u00e7\u00f5es por minuto.","id":5021657,"corpo":"<p align=justify>30 a 60 inspira\u00e7\u00f5es por minuto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 a 90 inspira\u00e7\u00f5es por minuto.","id":5021658,"corpo":"<p align=justify>30 a 90 inspira\u00e7\u00f5es por minuto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40 a 90 inspira\u00e7\u00f5es por minuto.","id":5021659,"corpo":"<p align=justify>40 a 90 inspira\u00e7\u00f5es por minuto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413313,"slug":"enfermagem-exame-fisico-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/1367465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Usp","sigla":"HC FMUSP","id":1570,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A assist\u00eancia de enfermagem a um rec\u00e9m-nascido (RN) a termo, com 36 horas de vida, ict\u00e9rico, em fototerapia deve compreender, entre outros cuidados,","provas":[{"id":45177,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Usp","sigla":"HC FMUSP","id":1570,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-fmusp-sp-2020-vunesp-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC FMUSP - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:30:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1367466,"hashId":"f5f84119143e1eee2b620544def8ffaa","enunciado":"<p align=justify>A assist\u00eancia de enfermagem a um rec\u00e9m-nascido (RN)\r\na termo, com 36 horas de vida, ict\u00e9rico, em fototerapia\r\ndeve compreender, entre outros cuidados,<\/p>","resposta":5021664,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expor o t\u00f3rax \u00e0 luz, mantendo os membros e a cabe\u00e7a protegidos, para preven\u00e7\u00e3o de hipotermia.","id":5021660,"corpo":"<p align=justify>expor o t\u00f3rax \u00e0 luz, mantendo os membros e a cabe\u00e7a\r\nprotegidos, para preven\u00e7\u00e3o de hipotermia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manter o RN a uma dist\u00e2ncia de 80 cm das l\u00e2mpadas do aparelho para evitar queimaduras.","id":5021661,"corpo":"<p align=justify>manter o RN a uma dist\u00e2ncia de 80 cm das l\u00e2mpadas\r\ndo aparelho para evitar queimaduras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"suspender o aleitamento materno, mantendo a crian\u00e7a em jejum.","id":5021662,"corpo":"<p align=justify>suspender o aleitamento materno, mantendo a crian\u00e7a\r\nem jejum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manter o RN em dec\u00fabito ventral, sem fralda.","id":5021663,"corpo":"<p align=justify>manter o RN em dec\u00fabito ventral, sem fralda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a prote\u00e7\u00e3o dos olhos com cobertura radiopaca.","id":5021664,"corpo":"<p align=justify>a prote\u00e7\u00e3o dos olhos com cobertura radiopaca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/1367466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Usp","sigla":"HC FMUSP","id":1570,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia atentamente a not\u00edcia a seguir. Testagem para detec\u00e7\u00e3o da covid-19 pelo SUS ser\u00e1 ampliada no ES at\u00e9 o fim de agosto Reda\u00e7\u00e3o Folha Vit\u00f3ria 05 de Agosto de 2020 At\u00e9 o final deste m\u00eas, mais pessoas no Esp\u00edrito Santo ter\u00e3o direito a fazer o teste para detec\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus por meio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). A Secretaria de Estado da Sa\u00fade (Sesa) pretende ampliar a aplica\u00e7\u00e3o dos testes de biologia molecular, o RT-PCR, considerado padr\u00e3o-ouro para constata\u00e7\u00e3o da covid-19. Entram na lista, por exemplo, quem tiver mais de 40 anos e apresentar sintomas gripais e quem tiver comorbidades, independentemente da idade. \u201cN\u00f3s vamos passar a testar todas as pessoas que tenham qualquer comorbidade importante para essa doen\u00e7a, independente de idade. N\u00e3o vamos mais considerar a idade. E pessoas acima de 40 anos, com sintomas, n\u00f3s j\u00e1 vamos iniciar, em breve, a testagem para esse grupo\u201d, frisou o secret\u00e1rio estadual da sa\u00fade. Atualmente s\u00e3o testados pela rede p\u00fablica de sa\u00fade do Estado pessoas com 45 anos ou mais com comorbidades, al\u00e9m de idosos, gestantes, entre outros grupos considerados mais vulner\u00e1veis \u00e0 covid-19. De acordo com a Sesa, at\u00e9 hoje 183.401 testes j\u00e1 foram realizados no Esp\u00edrito Santo desde o in\u00edcio da pandemia. (https:\/\/www.folhavitoria.com.br\/geral\/noticia\/08\/2020\/ testagem-para-deteccao-da-covid-19-pelo-sus-sera-ampliadano- es-ate-o-fim-de-agosto. Adaptado) No Estado do Espirito Santo, a amplia\u00e7\u00e3o da testagem para coronav\u00edrus est\u00e1 em conson\u00e2ncia com o princ\u00edpio do SUS de","provas":[{"id":45177,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Usp","sigla":"HC FMUSP","id":1570,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-fmusp-sp-2020-vunesp-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC FMUSP - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:30:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1367484,"hashId":"2e1c6b72cbe822b932c09cd563f2853d","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia atentamente a not\u00edcia a seguir.\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>Testagem para detec\u00e7\u00e3o da covid-19 pelo SUS\r\nser\u00e1 ampliada no ES at\u00e9 o fim de agosto<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"right\">Reda\u00e7\u00e3o Folha Vit\u00f3ria\r\n<br>05 de Agosto de 2020\r\n<\/p><p align=\"justify\">       At\u00e9 o final deste m\u00eas, mais pessoas no Esp\u00edrito Santo\r\nter\u00e3o direito a fazer o teste para detec\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus\r\npor meio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). A Secretaria\r\nde Estado da Sa\u00fade (Sesa) pretende ampliar a aplica\u00e7\u00e3o\r\ndos testes de biologia molecular, o RT-PCR, considerado\r\npadr\u00e3o-ouro para constata\u00e7\u00e3o da covid-19. Entram na lista,\r\npor exemplo, quem tiver mais de 40 anos e apresentar sintomas\r\ngripais e quem tiver comorbidades, independentemente\r\nda idade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       \u201cN\u00f3s vamos passar a testar todas as pessoas que\r\ntenham qualquer comorbidade importante para essa doen\u00e7a,\r\nindependente de idade. N\u00e3o vamos mais considerar a idade.\r\nE pessoas acima de 40 anos, com sintomas, n\u00f3s j\u00e1 vamos\r\niniciar, em breve, a testagem para esse grupo\u201d, frisou o secret\u00e1rio\r\nestadual da sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       Atualmente s\u00e3o testados pela rede p\u00fablica de sa\u00fade do\r\nEstado pessoas com 45 anos ou mais com comorbidades,\r\nal\u00e9m de idosos, gestantes, entre outros grupos considerados\r\nmais vulner\u00e1veis \u00e0 covid-19. De acordo com a Sesa, at\u00e9 hoje\r\n183.401 testes j\u00e1 foram realizados no Esp\u00edrito Santo desde o\r\nin\u00edcio da pandemia.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>(https:\/\/www.folhavitoria.com.br\/geral\/noticia\/08\/2020\/\r\ntestagem-para-deteccao-da-covid-19-pelo-sus-sera-ampliadano-\r\nes-ate-o-fim-de-agosto. Adaptado)<\/sub>\r\n<\/p><p align=\"justify\">No Estado do Espirito Santo, a amplia\u00e7\u00e3o da testagem\r\npara coronav\u00edrus est\u00e1 em conson\u00e2ncia com o princ\u00edpio\r\ndo SUS de<\/p>","resposta":5021751,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"regionaliza\u00e7\u00e3o.","id":5021750,"corpo":"<p align=justify>regionaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"equidade.","id":5021751,"corpo":"<p align=justify>equidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"refer\u00eancia.","id":5021752,"corpo":"<p align=justify>refer\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hierarquiza\u00e7\u00e3o.","id":5021753,"corpo":"<p align=justify>hierarquiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"humaniza\u00e7\u00e3o.","id":5021754,"corpo":"<p align=justify>humaniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1367484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os princ\u00edpios fundamentais do C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, encontra-se:","provas":[{"id":42384,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1260725,"hashId":"da9664b37590ff6cac00337f4f3578f2","enunciado":"<p align=justify>Dentre os princ\u00edpios fundamentais do C\u00f3digo de\r\n\u00c9tica M\u00e9dica, encontra-se:<\/p>","resposta":4570433,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Medicina n\u00e3o pode, de forma nenhuma, ser exercida como com\u00e9rcio.","id":4570433,"corpo":"<p align=justify>A Medicina n\u00e3o pode, de forma nenhuma, ser\r\nexercida como com\u00e9rcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No processo de tomada de decis\u00f5es a respeito dos procedimentos diagn\u00f3sticos e terap\u00eauticos, a decis\u00e3o \u00e9 exclusiva do m\u00e9dico.","id":4570434,"corpo":"<p align=justify>No processo de tomada de decis\u00f5es a respeito\r\ndos procedimentos diagn\u00f3sticos e terap\u00eauticos, a\r\ndecis\u00e3o \u00e9 exclusiva do m\u00e9dico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A explora\u00e7\u00e3o da Medicina por terceiros com finalidade religiosa n\u00e3o fere o C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica.","id":4570435,"corpo":"<p align=justify>A explora\u00e7\u00e3o da Medicina por terceiros com\r\nfinalidade religiosa n\u00e3o fere o C\u00f3digo de \u00c9tica\r\nM\u00e9dica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A natureza personal\u00edssima da atua\u00e7\u00e3o profissional do m\u00e9dico pode caracterizar uma rela\u00e7\u00e3o de consumo.","id":4570436,"corpo":"<p align=justify>A natureza personal\u00edssima da atua\u00e7\u00e3o\r\nprofissional do m\u00e9dico pode caracterizar uma\r\nrela\u00e7\u00e3o de consumo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1260725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O transtorno do espectro autista denominado s\u00edndrome de Asperger \u00e9 caracterizado, entre outros, por um comprometimento na intera\u00e7\u00e3o social do indiv\u00edduo sem muito atraso no desenvolvimento da linguagem. Al\u00e9m disto, \u00e9 comum que pacientes portadores desse transtorno:","provas":[{"id":42384,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1260727,"hashId":"ea8c960fc4190c8ef6a899fe88f0173a","enunciado":"<p align=justify>O transtorno do espectro autista denominado\r\ns\u00edndrome de Asperger \u00e9 caracterizado, entre outros,\r\npor um comprometimento na intera\u00e7\u00e3o social do\r\nindiv\u00edduo sem muito atraso no desenvolvimento da\r\nlinguagem. Al\u00e9m disto, \u00e9 comum que pacientes\r\nportadores desse transtorno:<\/p>","resposta":4570445,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresentem um forte tra\u00e7o de interesses restritos e comportamentos padronizados","id":4570442,"corpo":"<p align=justify>apresentem um forte tra\u00e7o de interesses restritos\r\ne comportamentos padronizados<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tenham um curso evolutivo da doen\u00e7a que aponta para melhora substancial dos d\u00e9ficits de comunica\u00e7\u00e3o","id":4570443,"corpo":"<p align=justify>tenham um curso evolutivo da doen\u00e7a que aponta\r\npara melhora substancial dos d\u00e9ficits de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tenham um desempenho acad\u00eamico muito prec\u00e1rio","id":4570444,"corpo":"<p align=justify>tenham um desempenho acad\u00eamico muito\r\nprec\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o apresentem um comprometimento cognitivo importante","id":4570445,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o apresentem um comprometimento cognitivo\r\nimportante<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1260727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrat\u00e9gia Consult\u00f3rio na Rua foi implementada em 2011 como parte da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, com o objetivo de ampliar a rede de cuidado e servi\u00e7os de sa\u00fade ofertado a popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 composi\u00e7\u00e3o das equipes de sa\u00fade desse dispositivo, N\u00c3O \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":42384,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1260735,"hashId":"0d1050e82202f78584a4203475fa345f","enunciado":"<p align=\"justify\">A estrat\u00e9gia Consult\u00f3rio na Rua foi\r\nimplementada em 2011 como parte da Pol\u00edtica\r\nNacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, com o objetivo de\r\nampliar a rede de cuidado e servi\u00e7os de sa\u00fade\r\nofertado a popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua. Em rela\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 composi\u00e7\u00e3o das equipes de sa\u00fade desse\r\ndispositivo, <strong>N\u00c3O<\/strong> \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4570477,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As equipes t\u00eam composi\u00e7\u00e3o multidisciplinar e podem se organizar em tr\u00eas modalidades. Na modalidade 1, a presen\u00e7a de um m\u00e9dico \u00e9 obrigat\u00f3ria.","id":4570477,"corpo":"<p align=justify>As equipes t\u00eam composi\u00e7\u00e3o multidisciplinar e\r\npodem se organizar em tr\u00eas modalidades. Na\r\nmodalidade 1, a presen\u00e7a de um m\u00e9dico \u00e9\r\nobrigat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As equipes t\u00eam composi\u00e7\u00e3o multidisciplinar e podem se organizar em tr\u00eas modalidades. Somente na modalidade 3 a presen\u00e7a de um m\u00e9dico \u00e9 obrigat\u00f3ria.","id":4570478,"corpo":"<p align=justify>As equipes t\u00eam composi\u00e7\u00e3o multidisciplinar e\r\npodem se organizar em tr\u00eas modalidades.\r\nSomente na modalidade 3 a presen\u00e7a de um\r\nm\u00e9dico \u00e9 obrigat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A composi\u00e7\u00e3o m\u00ednima de uma equipe de Consult\u00f3rio na Rua \u00e9 de 4 (quatro) pessoas.","id":4570479,"corpo":"<p align=justify>A composi\u00e7\u00e3o m\u00ednima de uma equipe de\r\nConsult\u00f3rio na Rua \u00e9 de 4 (quatro) pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A modalidade 2 inclui a presen\u00e7a de 6 (seis) pessoas na equipe, sendo que 3 (tr\u00eas) delas dever\u00e3o, obrigatoriamente, ser um enfermeiro, um psic\u00f3logo, um assistente social ou um terapeuta ocupacional.","id":4570480,"corpo":"<p align=justify>A modalidade 2 inclui a presen\u00e7a de 6 (seis)\r\npessoas na equipe, sendo que 3 (tr\u00eas) delas\r\ndever\u00e3o, obrigatoriamente, ser um enfermeiro, um\r\npsic\u00f3logo, um assistente social ou um terapeuta\r\nocupacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1260735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os tipos mais comuns de abuso ao idoso, podem ser citados:","provas":[{"id":42384,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1260737,"hashId":"4d5bc3ba8edf241729f289ca9e152f61","enunciado":"<p align=justify>Dentre os tipos mais comuns de abuso ao idoso,\r\npodem ser citados:<\/p>","resposta":4570488,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"f\u00edsico, psicol\u00f3gico e sexual","id":4570485,"corpo":"<p align=justify>f\u00edsico, psicol\u00f3gico e sexual<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"psicol\u00f3gico, neglig\u00eancia e sexual","id":4570486,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>psicol\u00f3gico, neglig\u00eancia e sexual<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"neglig\u00eancia, sexual e financeiro","id":4570487,"corpo":"<p align=justify>neglig\u00eancia, sexual e financeiro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"f\u00edsico, financeiro e neglig\u00eancia","id":4570488,"corpo":"<p align=justify>f\u00edsico, financeiro e neglig\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1260737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O fazem parte dos itens que comp\u00f5e a s\u00famula psicopatol\u00f3gica:","provas":[{"id":42384,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1260738,"hashId":"574bffdd0f993176dff23ce7042764cb","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>N\u00c3O<\/strong> fazem parte dos itens que comp\u00f5e a\r\ns\u00famula psicopatol\u00f3gica:<\/p>","resposta":4570492,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fala e linguagem","id":4570489,"corpo":"<p align=justify>fala e linguagem<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"consci\u00eancia de morbidade","id":4570490,"corpo":"<p align=justify>consci\u00eancia de morbidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intelig\u00eancia","id":4570491,"corpo":"<p align=justify>intelig\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mem\u00f3ria operacional","id":4570492,"corpo":"<p align=justify>mem\u00f3ria operacional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1260738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente sexo feminino, 53 anos de idade, dona de casa, m\u00e3e de tr\u00eas filhos, divorciada. Procura atendimento psiqui\u00e1trico, pois vem em uso de diazepam 10mg, 03 comprimidos ao dia, por conta pr\u00f3pria h\u00e1 cerca de 3 anos, queixando-se de que \u201cn\u00e3o est\u00e1 mais fazendo efeito\u201d. Conta que o m\u00e9dico de fam\u00edlia prescreveu 01 comprimido desta medica\u00e7\u00e3o na \u00e9poca em que se separou, pois ela se queixava de ins\u00f4nia. De l\u00e1 para c\u00e1, permaneceu fazendo uso de diazepam e aumentou a dose por conta pr\u00f3pria, pois j\u00e1 n\u00e3o sentia o mesmo efeito. A paciente apresenta um transtorno causado por uso de benzodiazep\u00ednicos e a conduta inicial mais adequada \u00e9:","provas":[{"id":42384,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1260740,"hashId":"37b215797f49809d7e395b6eae5b02d9","enunciado":"<p align=justify>Paciente sexo feminino, 53 anos de idade, dona\r\nde casa, m\u00e3e de tr\u00eas filhos, divorciada. Procura\r\natendimento psiqui\u00e1trico, pois vem em uso de\r\ndiazepam 10mg, 03 comprimidos ao dia, por conta\r\npr\u00f3pria h\u00e1 cerca de 3 anos, queixando-se de que \u201cn\u00e3o\r\nest\u00e1 mais fazendo efeito\u201d. Conta que o m\u00e9dico de\r\nfam\u00edlia prescreveu 01 comprimido desta medica\u00e7\u00e3o\r\nna \u00e9poca em que se separou, pois ela se queixava de\r\nins\u00f4nia. De l\u00e1 para c\u00e1, permaneceu fazendo uso de\r\ndiazepam e aumentou a dose por conta pr\u00f3pria, pois j\u00e1\r\nn\u00e3o sentia o mesmo efeito. A paciente apresenta um\r\ntranstorno causado por uso de benzodiazep\u00ednicos e a\r\nconduta inicial mais adequada \u00e9:<\/p>","resposta":4570498,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suspens\u00e3o imediata do dia zepamcom orienta\u00e7\u00f5es gerais sobre o progn\u00f3stico da paciente","id":4570497,"corpo":"<p align=justify>suspens\u00e3o imediata do dia zepamcom\r\norienta\u00e7\u00f5es gerais sobre o progn\u00f3stico da\r\npaciente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o gradual da dose do diazepam em, pelo menos, tr\u00eas semanas at\u00e9 suspens\u00e3o total da medica\u00e7\u00e3o","id":4570498,"corpo":"<p align=justify>redu\u00e7\u00e3o gradual da dose do diazepam em, pelo\r\nmenos, tr\u00eas semanas at\u00e9 suspens\u00e3o total da\r\nmedica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o gradual da dose do diazepam em sete dias at\u00e9 suspens\u00e3o total da medica\u00e7\u00e3o","id":4570499,"corpo":"<p align=justify>redu\u00e7\u00e3o gradual da dose do diazepam em sete\r\ndias at\u00e9 suspens\u00e3o total da medica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o do diazepam em duas semanas e introdu\u00e7\u00e3o de quetiapina para tratar a ins\u00f4nia","id":4570500,"corpo":"<p align=justify>suspens\u00e3o do diazepam em duas semanas e\r\nintrodu\u00e7\u00e3o de quetiapina para tratar a ins\u00f4nia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1260740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente sexo masculino, 49 anos de idade, cardiopata, procura atendimento psiqui\u00e1trico para parar de fumar. O paciente refere que fuma cerca de 20 cigarros ao dia, desde os 20 anos. J\u00e1 tentou interromper sozinho o uso diversas vezes, por\u00e9m, toda vez em que para de fumar come\u00e7a a ficar muito ansioso , depressivo , com dificuldade de concentra\u00e7\u00e3o no trabalho e preju\u00edzo importante nesta \u00e1rea. Atualmente, o paciente est\u00e1 fumando e encontra-se com sintomas depressivos leves. O m\u00e9dico vai iniciar um esquema farmacol\u00f3gico para auxiliar o paciente. A medica\u00e7\u00e3o mais adequada para este in\u00edcio de tratamento \u00e9:","provas":[{"id":42384,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1260742,"hashId":"62d314ad097f3f4c6039884bcec7f99c","enunciado":"<p align=\"justify\">Paciente sexo masculino, 49 anos de idade,\r\ncardiopata, procura atendimento psiqui\u00e1trico para\r\nparar de fumar. O paciente refere que fuma cerca de\r\n20 cigarros ao dia, desde os 20 anos. J\u00e1 tentou\r\ninterromper sozinho o uso diversas vezes, por\u00e9m,\r\ntoda vez em que para de fumar come\u00e7a a ficar muito\r\nansioso , depressivo , com  dificuldade de\r\nconcentra\u00e7\u00e3o no trabalho e preju\u00edzo importante nesta\r\n\u00e1rea. Atualmente, o paciente est\u00e1 fumando e\r\nencontra-se com sintomas depressivos leves. O\r\nm\u00e9dico vai iniciar um esquema farmacol\u00f3gico para\r\nauxiliar o paciente. A medica\u00e7\u00e3o mais adequada para\r\neste in\u00edcio de tratamento \u00e9:<\/p>","resposta":4570507,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dizepam","id":4570505,"corpo":"<p align=justify>dizepam<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alprazolam","id":4570506,"corpo":"<p align=justify>alprazolam<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adesivos de nicotina","id":4570507,"corpo":"<p align=justify>adesivos de nicotina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vareniciclina","id":4570508,"corpo":"<p align=justify>vareniciclina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1260742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das afirmativas a seguir, a que reflete com mais evid\u00eancia o valor das Terapias Cognitivas Comportamentais (T C C) no tratamento da Esquizofrenia \u00e9:","provas":[{"id":42384,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1260747,"hashId":"9900eacabfd87aadc99756ec760cda95","enunciado":"<p align=justify>Das afirmativas a seguir, a que reflete com mais\r\nevid\u00eancia o valor das Terapias Cognitivas\r\nComportamentais (T C C) no tratamento da\r\nEsquizofrenia \u00e9:<\/p>","resposta":4570527,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o existe evid\u00eancias de que a TCC ajude a melhorar taxas de ader\u00eancia ao tratamento com antipsic\u00f3ticos","id":4570525,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o existe evid\u00eancias de que a TCC ajude a\r\nmelhorar taxas de ader\u00eancia ao tratamento com\r\nantipsic\u00f3ticos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As evid\u00eancias mais robustas sugerem que a TCC \u00e9 melhor do que o tratamento convencional na redu\u00e7\u00e3o de taxa de recidivas","id":4570526,"corpo":"<p align=justify>As evid\u00eancias mais robustas sugerem que a TCC\r\n\u00e9 melhor do que o tratamento convencional na\r\nredu\u00e7\u00e3o de taxa de recidivas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As evid\u00eancias mais robustas sugerem que a TCC n\u00e3o \u00e9 melhor do que o tratamento convencional na redu\u00e7\u00e3o de taxa de recidivas","id":4570527,"corpo":"<p align=justify>As evid\u00eancias mais robustas sugerem que a TCC\r\nn\u00e3o \u00e9 melhor do que o tratamento convencional\r\nna redu\u00e7\u00e3o de taxa de recidivas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As evid\u00eancias apontam que a TCC \u00e9 compar\u00e1vel ao tratamento convencional na redu\u00e7\u00e3o de taxa de recidivas","id":4570528,"corpo":"<p align=justify>As evid\u00eancias apontam que a TCC \u00e9 compar\u00e1vel\r\nao tratamento convencional na redu\u00e7\u00e3o de taxa\r\nde recidivas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1260747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das medica\u00e7\u00f5es a seguir usadas para Transtorno Bipolar, \u00e9 considerada a mais teratog\u00eanica:","provas":[{"id":42384,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1260748,"hashId":"ba509aac15cb8202c46496cbf8616d55","enunciado":"<p align=\"justify\">Das medica\u00e7\u00f5es a seguir usadas para\r\nTranstorno Bipolar, \u00e9 considerada a <u>mais\r\n<\/u>teratog\u00eanica:<\/p>","resposta":4570529,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1cido valproico","id":4570529,"corpo":"<p align=justify>\u00e1cido valproico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"carbamazepina","id":4570530,"corpo":"<p align=justify>carbamazepina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"haloperidol","id":4570531,"corpo":"<p align=justify>haloperidol<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"l\u00edtio","id":4570532,"corpo":"<p align=justify>l\u00edtio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1260748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se A e B simbolizam, respectivamente, as proposi\u00e7\u00f5es \"Jo\u00e3o recebe uma promo\u00e7\u00e3o no emprego\" e \"Jo\u00e3o compra um carro novo\", considere a proposi\u00e7\u00e3o composta A &#8594; B para analisar as afirma\u00e7\u00f5es. I. A proposi\u00e7\u00e3o composta A &#8594; B \u00e9 falsa se A \u00e9 falsa e B \u00e9 falsa. II. A proposi\u00e7\u00e3o composta A &#8594; B \u00e9 verdadeira se B \u00e9 verdadeira e A \u00e9 verdadeira. III. A proposi\u00e7\u00e3o composta A &#8594; B \u00e9 verdadeira se A \u00e9 falsa e B \u00e9 verdadeira. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42380,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-arquiteto-nacional-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Arquiteto - 2020"},{"id":42396,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-engenheiro-civil-nacional-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1260750,"hashId":"d72dd5b56fe82e229b8547dd36d13216","enunciado":"<p align=\"justify\">Se A e B simbolizam, respectivamente, as\r\nproposi\u00e7\u00f5es \"Jo\u00e3o recebe uma promo\u00e7\u00e3o no\r\nemprego\" e \"Jo\u00e3o compra um carro novo\",\r\nconsidere a proposi\u00e7\u00e3o composta A &#8594; B para\r\nanalisar as afirma\u00e7\u00f5es. <\/p><p align=\"justify\">I. A proposi\u00e7\u00e3o composta A &#8594; B \u00e9 falsa se A\r\n\u00e9 falsa e B \u00e9 falsa. <\/p><p align=\"justify\">II. A proposi\u00e7\u00e3o composta A &#8594; B \u00e9 verdadeira\r\nse B \u00e9 verdadeira e A \u00e9 verdadeira. <\/p><p align=\"justify\">III. A proposi\u00e7\u00e3o composta A &#8594; B \u00e9 verdadeira\r\nse A \u00e9 falsa e B \u00e9 verdadeira. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4570542,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a segunda afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira","id":4570538,"corpo":"<p align=justify>Apenas a segunda afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a terceira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa","id":4570539,"corpo":"<p align=justify>Apenas a terceira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a segunda afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa ","id":4570540,"corpo":"<p align=justify>Apenas a segunda afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras","id":4570541,"corpo":"<p align=justify>Todas as afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa","id":4570542,"corpo":"<p align=justify>Apenas a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404260,"slug":"raciocinio-logico-operacoes-logicas-conectivos-logicos"},{"nome_clean":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","oab":false,"nome":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411076,"slug":"raciocinio-logico-condicional-se-entao"}],"slug":"raciocinio-logico\/1260750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A assist\u00eancia farmac\u00eautica \u00e9 um conjunto de a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade tendo o medicamento como insumo essencial por meio de seu acesso e uso racional. A oferta de medicamentos pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u00e9 organizada por meio de blocos de financiamento da assist\u00eancia farmac\u00eautica conhecidos como:","provas":[{"id":42385,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1260754,"hashId":"b59996b1d3e529e419725db7aefeaae9","enunciado":"<p align=justify>A assist\u00eancia farmac\u00eautica \u00e9 um conjunto de\r\na\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 sa\u00fade tendo o medicamento como insumo\r\nessencial por meio de seu acesso e uso racional. A\r\noferta de medicamentos pelo Sistema \u00danico de\r\nSa\u00fade \u00e9 organizada por meio de blocos de\r\nfinanciamento da assist\u00eancia farmac\u00eautica\r\nconhecidos como:<\/p>","resposta":4570558,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"essencial, estrat\u00e9gico e extraordin\u00e1rio","id":4570557,"corpo":"<p align=justify>essencial, estrat\u00e9gico e extraordin\u00e1rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"b\u00e1sico, especializado e estrat\u00e9gico","id":4570558,"corpo":"<p align=justify>b\u00e1sico, especializado e estrat\u00e9gico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"essencial, extraordin\u00e1rio e especializado","id":4570559,"corpo":"<p align=justify>essencial, extraordin\u00e1rio e especializado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"b\u00e1sico, essencial e especializado","id":4570560,"corpo":"<p align=justify>b\u00e1sico, essencial e especializado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia P\u00fablica (Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica)","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia P\u00fablica (Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica)","pai":398312,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400637,"slug":"farmacia-assistencia-publica-politica-nacional-de-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/1260754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pandemia da Aids, requer entre outras medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle, a utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos antirretrovirais seguros e eficazes. O medicamento incorporado na Rename, desde a vers\u00e3o de 2017, sendo utilizado pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade para o tratamento e controle do v\u00edrus do HIV \u00e9 o:","provas":[{"id":42385,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1260758,"hashId":"134b3a095d7ed279247811935d7462a0","enunciado":"<p align=justify>A pandemia da Aids, requer entre outras\r\nmedidas de preven\u00e7\u00e3o e controle, a utiliza\u00e7\u00e3o de\r\nmedicamentos antirretrovirais seguros e eficazes. O\r\nmedicamento incorporado na Rename, desde a\r\nvers\u00e3o de 2017, sendo utilizado pelo Sistema \u00danico\r\nde Sa\u00fade para o tratamento e controle do v\u00edrus do\r\nHIV \u00e9 o:<\/p>","resposta":4570573,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dolutegravir","id":4570573,"corpo":"<p align=justify>dolutegravir<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ritonavir","id":4570574,"corpo":"<p align=justify>ritonavir<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"saquinavir","id":4570575,"corpo":"<p align=justify>saquinavir<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tenofovir","id":4570576,"corpo":"<p align=justify>tenofovir<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"},{"nome_clean":"RENAME","oab":false,"nome":"RENAME","pai":398312,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419137,"slug":"farmacia-rename"}],"slug":"farmacia\/1260758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os problemas relacionados aos f\u00e1rmacos s\u00e3o dos mais variados poss\u00edveis, podendo estes ser classificados pela sua evitabilidade e pela produ\u00e7\u00e3o de dano ao paciente. Qualquer evento evit\u00e1vel que pode causar ou levar \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o inadequada de medicamentos, provocando ou n\u00e3o dano ao paciente, \u00e9 chamado de:","provas":[{"id":42385,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1260760,"hashId":"5c91484b30f53b1cbea2f76f957d7a6d","enunciado":"<p align=justify>Os problemas relacionados aos f\u00e1rmacos s\u00e3o\r\ndos mais variados poss\u00edveis, podendo estes ser\r\nclassificados pela sua evitabilidade e pela produ\u00e7\u00e3o\r\nde dano ao paciente. Qualquer evento evit\u00e1vel que\r\npode causar ou levar \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o inadequada de\r\nmedicamentos, provocando ou n\u00e3o dano ao paciente,\r\n\u00e9 chamado de:<\/p>","resposta":4570582,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rea\u00e7\u00e3o adversa a medicamentos","id":4570581,"corpo":"<p align=justify>rea\u00e7\u00e3o adversa a medicamentos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"erros de medica\u00e7\u00e3o","id":4570582,"corpo":"<p align=justify>erros de medica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inefetividade terap\u00eautica","id":4570583,"corpo":"<p align=justify>inefetividade terap\u00eautica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"efeito adverso a medicamentos","id":4570584,"corpo":"<p align=justify>efeito adverso a medicamentos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"},{"nome_clean":"Farmacovigil\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Farmacovigil\u00e2ncia","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400649,"slug":"farmacia-farmacovigilancia"}],"slug":"farmacia\/1260760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma unidade de interna\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica, uma crian\u00e7a, ap\u00f3s receber infus\u00e3o de pamidronato de s\u00f3dio, apresenta tonturas e v\u00f4mitos intensos. Um dos algoritmos utilizados para o estabelecimento da causalidade entre a exposi\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco e o aparecimento das rea\u00e7\u00f5es \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":42385,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1260761,"hashId":"6195e0ee94e282b656347941ce7dbd62","enunciado":"<p align=justify>Em uma unidade de interna\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica, uma\r\ncrian\u00e7a, ap\u00f3s receber infus\u00e3o de pamidronato de\r\ns\u00f3dio, apresenta tonturas e v\u00f4mitos intensos. Um dos\r\nalgoritmos utilizados para o estabelecimento da\r\ncausalidade entre a exposi\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco e o\r\naparecimento das rea\u00e7\u00f5es \u00e9 conhecido como:<\/p>","resposta":4570587,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ishikawa","id":4570585,"corpo":"<p align=justify>Ishikawa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pauling","id":4570586,"corpo":"<p align=justify>Pauling<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Naranjo","id":4570587,"corpo":"<p align=justify>Naranjo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Kruskal","id":4570588,"corpo":"<p align=justify>Kruskal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398299,"slug":"farmacia-reacoes-adversas"}],"slug":"farmacia\/1260761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as senten\u00e7as a seguir, verificando quais resultam em valores l\u00f3gicos verdadeiros e quais resultam em valores l\u00f3gicos falsos. Considere que os s\u00edmbolos &#8594; e &#8596; representam os operadores l\u00f3gicos \"se...ent\u00e3o\" e \"se e somente se\", respectivamente. ( ) A probabilidade de se escolher, ao acaso, um n\u00famero maior que 6 no conjunto A = {2,5,8,25,1,12} \u00e9 de 50%. ( ) A nega\u00e7\u00e3o da nega\u00e7\u00e3o de uma proposi\u00e7\u00e3o, resulta na pr\u00f3pria proposi\u00e7\u00e3o. ( ) (5 - 2 = 2) &#8594; (5 + 2 = 8). ( ) ( &#8730;169 &gt; &#8730;225 ) &#8596; (4 &gt; 3). De acordo com as senten\u00e7as apresentadas, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo dos valores l\u00f3gicos das proposi\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":42380,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-arquiteto-nacional-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Arquiteto - 2020"},{"id":42396,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-engenheiro-civil-nacional-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1260773,"hashId":"25c4dcd29f8896318b9b71914f36c3f5","enunciado":"<p align=justify>Analise as senten\u00e7as a seguir, verificando\r\nquais resultam em valores l\u00f3gicos verdadeiros\r\ne quais resultam em valores l\u00f3gicos falsos.\r\nConsidere que os s\u00edmbolos &#8594; e &#8596; representam\r\nos operadores l\u00f3gicos \"se...ent\u00e3o\" e \"se e\r\nsomente se\", respectivamente. <div><br><\/div><div>(  ) A probabilidade de se escolher, ao acaso, um\r\nn\u00famero maior que 6 no conjunto A =\r\n{2,5,8,25,1,12} \u00e9 de 50%. <\/div><div>(  ) A nega\u00e7\u00e3o da nega\u00e7\u00e3o de uma proposi\u00e7\u00e3o,\r\nresulta na pr\u00f3pria proposi\u00e7\u00e3o. <\/div><div>(  ) (5 - 2 = 2) &#8594; (5 + 2 = 8). <\/div><div>(  ) ( &#8730;169 &gt; &#8730;225 ) &#8596; (4 &gt; 3). <\/div><div><br><\/div><div>De acordo com as senten\u00e7as apresentadas,\r\nassinale a alternativa que apresenta a\r\nsequ\u00eancia correta de cima para baixo dos\r\nvalores l\u00f3gicos das proposi\u00e7\u00f5es.<\/div><\/p>","resposta":4570635,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, V","id":4570633,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":4570634,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V, F","id":4570635,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, F","id":4570636,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, F, V","id":4570637,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404259,"slug":"raciocinio-logico-logica-proposicional-logica-de-primeira-ordem"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/1260773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O SUS, de acordo com o Artigo 199 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, poder\u00e1 contratar ou conveniar-se com a rede privada quando houver insufici\u00eancia de recursos para garantir o atendimento integral de forma:","provas":[{"id":42386,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Fisioterapeuta - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1260777,"hashId":"a290d4a10a7dcb4db081bc2a5f7f0c72","enunciado":"<p align=justify>O SUS, de acordo com o Artigo 199 da\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, poder\u00e1 contratar ou\r\nconveniar-se com a rede privada quando houver\r\ninsufici\u00eancia de recursos para garantir o atendimento\r\nintegral de forma:<\/p>","resposta":4570655,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ordin\u00e1ria","id":4570653,"corpo":"<p align=justify>ordin\u00e1ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"direta","id":4570654,"corpo":"<p align=justify>direta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"complementar","id":4570655,"corpo":"<p align=justify>complementar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"associativa","id":4570656,"corpo":"<p align=justify>associativa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/1260777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a frase abaixo referente a Sistema Operacional e Software: \"Dentro dos v\u00e1rios Sistemas Operacionais que encontramos no mercado o _____ e o _____ se destacam atualmente.\" Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":42380,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-arquiteto-nacional-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Arquiteto - 2020"},{"id":42396,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-engenheiro-civil-nacional-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1260779,"hashId":"999c0b6f5e3e8fba123a793d4694a7fc","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia a frase abaixo referente a Sistema\r\nOperacional e Software: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\"Dentro dos v\u00e1rios Sistemas Operacionais que\r\nencontramos no mercado o _____ e o _____ se\r\ndestacam atualmente.\" <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que preencha correta e\r\nrespectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":4570661,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Outlook \/ Windows","id":4570657,"corpo":"<p align=justify>Outlook \/ Windows<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Linux \/ Oracle","id":4570658,"corpo":"<p align=justify>Linux \/ Oracle<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oracle \/ Windows","id":4570659,"corpo":"<p align=justify>Oracle \/ Windows<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Linux \/ Outlook","id":4570660,"corpo":"<p align=justify>Linux \/ Outlook<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Linux \/ Windows","id":4570661,"corpo":"<p align=justify>Linux \/ Windows<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/1260779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 previsto na Lei n\u00ba 8.080\/1990, em seu Cap\u00edtulo VI no Art. 1\u00ba, sobre o subsistema e atendimento domiciliar, inclu\u00eddo pela Lei n\u00ba 10.424\/2002, que disp\u00f5e sobre os atendimentos e interna\u00e7\u00f5es domiciliares no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Com base no exposto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42380,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-arquiteto-nacional-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Arquiteto - 2020"},{"id":42396,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-engenheiro-civil-nacional-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1260781,"hashId":"e643e4c115ec9e2265adc1456896440a","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 previsto na Lei n\u00ba 8.080\/1990, em seu Cap\u00edtulo VI no\r\nArt. 1\u00ba, sobre o subsistema e atendimento domiciliar,\r\ninclu\u00eddo pela Lei n\u00ba 10.424\/2002, que disp\u00f5e sobre os\r\natendimentos e interna\u00e7\u00f5es domiciliares no \u00e2mbito\r\ndo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Com base no\r\nexposto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4570667,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na modalidade de assist\u00eancia de atendimento e interna\u00e7\u00e3o domiciliares incluem-se, principalmente, os procedimentos m\u00e9dicos, de enfermagem, fisioterap\u00eauticos, psicol\u00f3gicos e de assist\u00eancia social, entre outros necess\u00e1rios ao cuidado integral dos pacientes em seu domic\u00edlio","id":4570667,"corpo":"<p align=justify>Na modalidade de assist\u00eancia de atendimento e\r\ninterna\u00e7\u00e3o domiciliares incluem-se, principalmente,\r\nos procedimentos m\u00e9dicos, de enfermagem,\r\nfisioterap\u00eauticos, psicol\u00f3gicos e de assist\u00eancia\r\nsocial, entre outros necess\u00e1rios ao cuidado integral\r\ndos pacientes em seu domic\u00edlio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na modalidade de assist\u00eancia de atendimento e interna\u00e7\u00e3o domiciliares incluem-se os procedimentos m\u00e9dicos e de enfermagem, n\u00e3o havendo necessidade entre outras \u00e1reas para este tipo de cuidado","id":4570668,"corpo":"<p align=justify>Na modalidade de assist\u00eancia de atendimento\r\ne interna\u00e7\u00e3o domiciliares incluem-se os\r\nprocedimentos m\u00e9dicos e de enfermagem, n\u00e3o\r\nhavendo necessidade entre outras \u00e1reas para\r\neste tipo de cuidado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O atendimento e a interna\u00e7\u00e3o domiciliares ser\u00e3o realizados por equipes, exclusivamente m\u00e9dicas, que atuar\u00e3o nos n\u00edveis da medicina preventiva, terap\u00eautica e reabilitadora","id":4570669,"corpo":"<p align=justify>O atendimento e a interna\u00e7\u00e3o domiciliares\r\nser\u00e3o realizados por equipes, exclusivamente\r\nm\u00e9dicas, que atuar\u00e3o nos n\u00edveis da medicina\r\npreventiva, terap\u00eautica e reabilitadora<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O atendimento e a interna\u00e7\u00e3o domiciliares s\u00f3 poder\u00e3o ser realizados por indica\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, sem a concord\u00e2ncia com a equipe m\u00e9dica","id":4570670,"corpo":"<p align=justify>O atendimento e a interna\u00e7\u00e3o domiciliares s\u00f3\r\npoder\u00e3o ser realizados por indica\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia,\r\nsem a concord\u00e2ncia com a equipe m\u00e9dica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O atendimento e a interna\u00e7\u00e3o domiciliares s\u00f3 poder\u00e3o ser realizados por indica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, sem a necessidade de concord\u00e2ncia do paciente ou de sua fam\u00edlia","id":4570671,"corpo":"<p align=justify>O atendimento e a interna\u00e7\u00e3o domiciliares s\u00f3\r\npoder\u00e3o ser realizados por indica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica,\r\nsem a necessidade de concord\u00e2ncia do\r\npaciente ou de sua fam\u00edlia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Do Subsistema de Atendimento e Interna\u00e7\u00e3o Domiciliar - Art. 19-I","oab":false,"nome":"Do Subsistema de Atendimento e Interna\u00e7\u00e3o Domiciliar - Art. 19-I","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424075,"slug":"direito-sanitario-e-saude-do-subsistema-de-atendimento-e-internacao-domiciliar-art-19-i"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1260781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conselho Nacional de Sa\u00fade \u00e9 procurado por v\u00e1rias inst\u00e2ncias como: usu\u00e1rios, trabalhadores, gestores, diferentes entidades da sociedade civil (como Organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais e \u00f3rg\u00e3os de exerc\u00edcio profissional), entre outros, com a finalidade de sanar d\u00favidas e obter esclarecimentos sobre o plano de gest\u00e3o. Neste sentido, tamb\u00e9m \u00e9 indicado aos membros dos conselhos de sa\u00fade fiscalizar o andamento dos servi\u00e7os. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o dos conselheiros de sa\u00fade, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) \"\u00c9 recomendada a leitura do Plano de Sa\u00fade e as delibera\u00e7\u00f5es apresentadas no relat\u00f3rio da \u00faltima Confer\u00eancia de Sa\u00fade da cada regi\u00e3o.\" ( ) \"S\u00e3o indicadas visitas \u00e0s unidades de sa\u00fade, sem agendamento ou aviso pr\u00e9vio, com a finalidade de analisar a compatibilidade do servi\u00e7o com crit\u00e9rios pr\u00e9-definidos.\" ( ) \"\u00c9 orientado conversar com usu\u00e1rios e com trabalhadores de sa\u00fade, levantando informa\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es sobre a qualidade e defici\u00eancias dos servi\u00e7os de sa\u00fade.\" Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":42380,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-arquiteto-nacional-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Arquiteto - 2020"},{"id":42396,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-engenheiro-civil-nacional-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1260784,"hashId":"3900d3d2b633dc4367911dade65c678d","enunciado":"<p align=\"justify\">O Conselho Nacional de Sa\u00fade \u00e9 procurado por\r\nv\u00e1rias inst\u00e2ncias como: usu\u00e1rios, trabalhadores,\r\ngestores, diferentes entidades da sociedade civil\r\n(como Organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais e\r\n\u00f3rg\u00e3os de exerc\u00edcio profissional), entre outros,\r\ncom a finalidade de sanar d\u00favidas e obter\r\nesclarecimentos sobre o plano de gest\u00e3o. Neste\r\nsentido, tamb\u00e9m \u00e9 indicado aos membros dos\r\nconselhos de sa\u00fade fiscalizar o andamento dos\r\nservi\u00e7os. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o dos\r\nconselheiros de sa\u00fade, analise as afirmativas\r\nabaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(  ) \"\u00c9 recomendada a leitura do Plano de Sa\u00fade e\r\nas delibera\u00e7\u00f5es apresentadas no relat\u00f3rio da\r\n\u00faltima Confer\u00eancia de Sa\u00fade da cada regi\u00e3o.\" <\/p><p align=\"justify\">(  ) \"S\u00e3o indicadas visitas \u00e0s unidades de sa\u00fade,\r\nsem agendamento ou aviso pr\u00e9vio, com a\r\nfinalidade de analisar a compatibilidade do\r\nservi\u00e7o com crit\u00e9rios pr\u00e9-definidos.\" <\/p><p align=\"justify\">(  ) \"\u00c9 orientado conversar com usu\u00e1rios e com\r\ntrabalhadores de sa\u00fade, levantando informa\u00e7\u00f5es\r\ne percep\u00e7\u00f5es sobre a qualidade e defici\u00eancias\r\ndos servi\u00e7os de sa\u00fade.\" <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a\r\nsequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":4570686,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F","id":4570682,"corpo":"<p align=justify>F, V, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V","id":4570683,"corpo":"<p align=justify>V, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F","id":4570684,"corpo":"<p align=justify>V, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F","id":4570685,"corpo":"<p align=justify>V, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, V","id":4570686,"corpo":"<p align=justify>V, F, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"N\u00e3o Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"N\u00e3o Espec\u00edficas","pai":407283,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407284,"slug":"direito-sanitario-e-saude-nao-especificas"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7ao do Conselho Nacional de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7ao do Conselho Nacional de Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407340,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-do-conselho-nacional-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1260784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBR9050\/2015: Acessibilidade a Edifica\u00e7\u00f5es, Mobili\u00e1rio, Espa\u00e7os e Equipamentos Urbanos os corredores em edifica\u00e7\u00f5es e equipamentos urbanos devem ser dimensionados levando em considera\u00e7\u00e3o o fluxo de pessoas e assegurando uma faixa livre de barreiras e obst\u00e1culos. Para corredores com extens\u00e3o superior a 15m (metros) qual dever\u00e1 ser a largura m\u00ednima. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42380,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-arquiteto-nacional-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Arquiteto - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1260807,"hashId":"7feb3efad84e14310759029710daf987","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a NBR9050\/2015: Acessibilidade a\r\nEdifica\u00e7\u00f5es, Mobili\u00e1rio, Espa\u00e7os e Equipamentos\r\nUrbanos os corredores em edifica\u00e7\u00f5es e equipamentos\r\nurbanos devem ser dimensionados levando em\r\nconsidera\u00e7\u00e3o o fluxo de pessoas e assegurando uma\r\nfaixa livre de barreiras e obst\u00e1culos. Para corredores\r\ncom extens\u00e3o superior a 15m (metros) qual dever\u00e1 ser a\r\nlargura m\u00ednima. Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4570801,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,10 m (metro)","id":4570797,"corpo":"<p align=justify>1,10 m (metro)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,20 m (metro)","id":4570798,"corpo":"<p align=justify>1,20 m (metro)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,30 m (metro)","id":4570799,"corpo":"<p align=justify>1,30 m (metro)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,40 m (metro)","id":4570800,"corpo":"<p align=justify>1,40 m (metro)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,50 m (metro)","id":4570801,"corpo":"<p align=justify>1,50 m (metro)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1260807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pictogramas s\u00e3o s\u00edmbolos gr\u00e1ficos, facilmente reconhec\u00edveis, cujo objetivo \u00e9 a transmiss\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de forma sintetizada, ultrapassando a barreira lingu\u00edstica. Diante disto, a Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares (EBSERH) desenvolveu o Manual de Sinaliza\u00e7\u00e3o dos Hospitais Universit\u00e1rios. Assinale a alternativa que apresenta seu objetivo.","provas":[{"id":42380,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-arquiteto-nacional-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Arquiteto - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1260820,"hashId":"1adb95fc6e906f7ecb6a314cf7cf31e1","enunciado":"<p align=justify>Os pictogramas s\u00e3o s\u00edmbolos gr\u00e1ficos, facilmente\r\nreconhec\u00edveis, cujo objetivo \u00e9 a transmiss\u00e3o de\r\ninforma\u00e7\u00f5es de forma sintetizada, ultrapassando\r\na barreira lingu\u00edstica. Diante disto, a Empresa\r\nBrasileira de Servi\u00e7os Hospitalares (EBSERH)\r\ndesenvolveu o Manual de Sinaliza\u00e7\u00e3o dos\r\nHospitais Universit\u00e1rios. Assinale a alternativa\r\nque apresenta seu objetivo.<\/p>","resposta":4570871,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Padronizar as cores para os setores, \u00e1reas e objetos relacionados \u00e0s atividades realizadas nos hospitais","id":4570870,"corpo":"<p align=justify>Padronizar as cores para os setores, \u00e1reas e\r\nobjetos relacionados \u00e0s atividades realizadas\r\nnos hospitais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Padronizar os s\u00edmbolos para os setores, \u00e1reas, objetos e a\u00e7\u00f5es relacionados \u00e0s atividades realizadas nos hospitais","id":4570871,"corpo":"<p align=justify>Padronizar os s\u00edmbolos para os setores, \u00e1reas,\r\nobjetos e a\u00e7\u00f5es relacionados \u00e0s atividades\r\nrealizadas nos hospitais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fornecer crit\u00e9rios para a cria\u00e7\u00e3o de s\u00edmbolos gr\u00e1ficos acerca das atividades realizadas nos hospitais","id":4570872,"corpo":"<p align=justify>Fornecer crit\u00e9rios para a cria\u00e7\u00e3o de s\u00edmbolos\r\ngr\u00e1ficos acerca das atividades realizadas nos\r\nhospitais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fornecer padr\u00f5es crom\u00e1ticos para os setores, ambientes e \u00e1reas hospitalares","id":4570873,"corpo":"<p align=justify>Fornecer padr\u00f5es crom\u00e1ticos para os setores,\r\nambientes e \u00e1reas hospitalares<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fornecer diretrizes para padroniza\u00e7\u00e3o da nomenclatura dos ambientes hospitalares","id":4570874,"corpo":"<p align=justify>Fornecer diretrizes para padroniza\u00e7\u00e3o da\r\nnomenclatura dos ambientes hospitalares<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Acessibilidade","oab":false,"nome":"Acessibilidade","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402953,"slug":"arquitetura-acessibilidade"},{"nome_clean":"Sinaliza\u00e7\u00e3o Visual","oab":false,"nome":"Sinaliza\u00e7\u00e3o Visual","pai":402953,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402960,"slug":"arquitetura-sinalizacao-visual"},{"nome_clean":"Arquitetura Hospitalar","oab":false,"nome":"Arquitetura Hospitalar","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418041,"slug":"arquitetura-arquitetura-hospitalar"},{"nome_clean":"Normas e Condutas Projetuais","oab":false,"nome":"Normas e Condutas Projetuais","pai":418041,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418044,"slug":"arquitetura-normas-e-condutas-projetuais"}],"slug":"arquitetura\/1260820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBR10582\/1988 fixa as condi\u00e7\u00f5es para a localiza\u00e7\u00e3o e disposi\u00e7\u00e3o do desenho, \u00e1rea para texto e legenda nas folhas de desenho t\u00e9cnico. Na referida norma encontram-se as seguintes diretrizes. Analise as afirmativas abaixo: I. Toda folha deve conter espa\u00e7o para desenho, espa\u00e7o para texto e espa\u00e7o para legenda. II. O desenho principal deve ser colocado acima, \u00e0 esquerda na folha. III. O espa\u00e7o para texto deve ser disposto em colunas, levando em considera\u00e7\u00e3o o dobramento padr\u00e3o de desenho. IV. A planta de situa\u00e7\u00e3o deve ser localizada em \u00e1rea onde, mesmo ap\u00f3s a dobra da folha no formato padr\u00e3o ela possa ser visualizada. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42380,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-arquiteto-nacional-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Arquiteto - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1260822,"hashId":"59e556d02604e99deabf4affa819663d","enunciado":"<p align=\"justify\">A NBR10582\/1988 fixa as condi\u00e7\u00f5es para a\r\nlocaliza\u00e7\u00e3o e disposi\u00e7\u00e3o do desenho, \u00e1rea para\r\ntexto e legenda nas folhas de desenho t\u00e9cnico.\r\nNa referida norma encontram-se as seguintes\r\ndiretrizes. Analise as afirmativas abaixo: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Toda folha deve conter espa\u00e7o para desenho,\r\nespa\u00e7o para texto e espa\u00e7o para legenda. <\/p><p align=\"justify\">II. O desenho principal deve ser colocado acima,\r\n\u00e0 esquerda na folha. <\/p><p align=\"justify\">III. O espa\u00e7o para texto deve ser disposto em\r\ncolunas, levando em considera\u00e7\u00e3o o\r\ndobramento padr\u00e3o de desenho. <\/p><p align=\"justify\">IV. A planta de situa\u00e7\u00e3o deve ser localizada em\r\n\u00e1rea onde, mesmo ap\u00f3s a dobra da folha no\r\nformato padr\u00e3o ela possa ser visualizada. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4570882,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas","id":4570879,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas","id":4570880,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas","id":4570881,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III, e IV est\u00e3o corretas","id":4570882,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I, II, III, e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas","id":4570883,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1260822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria a RDC 51 estabelece os requisitos para o PBA (projeto b\u00e1sico de arquitetura) de ambientes destinados \u00e0 sa\u00fade. Analise as afirmativas abaixo. I. As plantas baixas, cortes e fachadas, com escalas n\u00e3o menores que 1:100, exceto as plantas de loca\u00e7\u00e3o, de situa\u00e7\u00e3o e de cobertura, que podem ter a escala definida pelo autor do projeto ou por legisla\u00e7\u00e3o local pertinente. II. Nomenclatura em todos os ambientes, conforme listagem contida na RDC\/Anvisa n\u00ba 50, de 2002, ou a que vier a substitu\u00ed-la, e demais normas federais. III. Todas as dimens\u00f5es (medidas lineares, aberturas e \u00e1reas internas dos compartimentos e espessura das paredes). IV. A loca\u00e7\u00e3o de lou\u00e7as sanit\u00e1rias e bancadas, posi\u00e7\u00e3o dos leitos (quando houver), loca\u00e7\u00e3o dos equipamentos n\u00e3o port\u00e1teis m\u00e9dico assistenciais e de infraestrutura, equipamentos de gera\u00e7\u00e3o de \u00e1gua quente e vapor, equipamentos de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica regular e de emerg\u00eancia, equipamentos de fornecimento ou gera\u00e7\u00e3o de gases medicinais, equipamentos de telefonia e dados e equipamentos de climatiza\u00e7\u00e3o, locais para armazenamento e de tratamento (quando houver) dos res\u00edduos de servi\u00e7o de sa\u00fade. V. A indica\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es prediais, por ambiente, adotando\u00ac-se a simbologia definida no item 3. Dimensionamento, Quantifica\u00e7\u00e3o e Instala\u00e7\u00f5es Prediais dos Ambientes do Regulamento T\u00e9cnico aprovado pela RDC\/Anvisa n\u00ba 50, de 2002, ou a que vier a substitu\u00ed-la. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42380,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-arquiteto-nacional-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Arquiteto - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1260835,"hashId":"93c31f8bc7000d659a987c4dffe504b4","enunciado":"<p align=\"justify\">A Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada da Ag\u00eancia\r\nNacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria a RDC 51 estabelece\r\nos requisitos para o PBA (projeto b\u00e1sico de\r\narquitetura) de ambientes destinados \u00e0 sa\u00fade.\r\nAnalise as afirmativas abaixo. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. As plantas baixas, cortes e fachadas, com\r\nescalas n\u00e3o menores que 1:100, exceto as\r\nplantas de loca\u00e7\u00e3o, de situa\u00e7\u00e3o e de\r\ncobertura, que podem ter a escala definida\r\npelo autor do projeto ou por legisla\u00e7\u00e3o local\r\npertinente. <\/p><p align=\"justify\">II. Nomenclatura em todos os ambientes,\r\nconforme listagem contida na RDC\/Anvisa n\u00ba\r\n50, de 2002, ou a que vier a substitu\u00ed-la, e\r\ndemais normas federais. <\/p><p align=\"justify\">III. Todas as dimens\u00f5es (medidas lineares,\r\naberturas e \u00e1reas internas dos\r\ncompartimentos e espessura das paredes). <\/p><p align=\"justify\">IV. A loca\u00e7\u00e3o de lou\u00e7as sanit\u00e1rias e bancadas,\r\nposi\u00e7\u00e3o dos leitos (quando houver), loca\u00e7\u00e3o dos\r\nequipamentos n\u00e3o port\u00e1teis m\u00e9dico\r\nassistenciais e de infraestrutura, equipamentos\r\nde gera\u00e7\u00e3o de \u00e1gua quente e vapor,\r\nequipamentos de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica\r\nregular e de emerg\u00eancia, equipamentos de\r\nfornecimento ou gera\u00e7\u00e3o de gases medicinais,\r\nequipamentos de telefonia e dados e\r\nequipamentos de climatiza\u00e7\u00e3o, locais para\r\narmazenamento e de tratamento (quando\r\nhouver) dos res\u00edduos de servi\u00e7o de sa\u00fade. <\/p><p align=\"justify\">V. A indica\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es prediais, por\r\nambiente, adotando\u00ac-se a simbologia\r\ndefinida no item 3. Dimensionamento,\r\nQuantifica\u00e7\u00e3o e Instala\u00e7\u00f5es Prediais dos\r\nAmbientes do Regulamento T\u00e9cnico\r\naprovado pela RDC\/Anvisa n\u00ba 50, de 2002, ou\r\na que vier a substitu\u00ed-la. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4570935,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas","id":4570933,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, IV e V est\u00e3o corretas","id":4570934,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas II, IV e V est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III, IV e V est\u00e3o corretas","id":4570935,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I, II, III, IV e V est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III e V est\u00e3o corretas","id":4570936,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas III e V est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta","id":4570937,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Arquitetura Hospitalar","oab":false,"nome":"Arquitetura Hospitalar","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418041,"slug":"arquitetura-arquitetura-hospitalar"},{"nome_clean":"Normas e Condutas Projetuais","oab":false,"nome":"Normas e Condutas Projetuais","pai":418041,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418044,"slug":"arquitetura-normas-e-condutas-projetuais"}],"slug":"arquitetura\/1260835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A osteomielite hematog\u00eanica \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o \u00f3ssea causada por micro-organismos piog\u00eanicos que se proliferam no tecido \u00f3sseo ap\u00f3s dissemina\u00e7\u00e3o na corrente sangu\u00ednea, sendo o micro-organismo mais frequente:","provas":[{"id":42386,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Fisioterapeuta - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1260836,"hashId":"62b51abb88c644dffb043e9ce7fdb846","enunciado":"<p align=justify>A osteomielite hematog\u00eanica \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o\r\n\u00f3ssea causada por micro-organismos piog\u00eanicos que\r\nse proliferam no tecido \u00f3sseo ap\u00f3s dissemina\u00e7\u00e3o na\r\ncorrente sangu\u00ednea, sendo o micro-organismo mais\r\nfrequente:<\/p>","resposta":4570945,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Staphilococcus pyogenes","id":4570943,"corpo":"<em>Staphilococcus pyogenes<\/em>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Streptococcus aureus","id":4570944,"corpo":"<em>Streptococcus aureus<\/em>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pseud\u00f4monas aeruginosa","id":4570945,"corpo":"<em>Pseud\u00f4monas aeruginosa<\/em>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escherichia coli","id":4570946,"corpo":"<p align=justify>Escherichia coli<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1260836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre quais s\u00e3o os mecanismos preponderantes de deteriora\u00e7\u00e3o do concreto, conforme a NBR 6118\/2014: Projeto de estruturas de concreto - Procedimentos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42380,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-arquiteto-nacional-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Arquiteto - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1260837,"hashId":"11a6be07b08cccebf8c6aef90057d1fd","enunciado":"<p align=justify>Sobre quais s\u00e3o os mecanismos preponderantes\r\nde deteriora\u00e7\u00e3o do concreto, conforme a NBR\r\n6118\/2014: Projeto de estruturas de concreto -\r\nProcedimentos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4570938,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lixivia\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o por sulfatos e rea\u00e7\u00e3o \u00e1lcali-agregado","id":4570938,"corpo":"<p align=justify>Lixivia\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o por sulfatos e rea\u00e7\u00e3o\r\n\u00e1lcali-agregado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lixivia\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o por sulfatos e despassiva\u00e7\u00e3o dos agregados","id":4570939,"corpo":"<p align=justify>Lixivia\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o por sulfatos e despassiva\u00e7\u00e3o\r\ndos agregados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Expans\u00e3o por carbonata\u00e7\u00e3o, despassiva\u00e7\u00e3o e rea\u00e7\u00e3o \u00e1lcali-agregado","id":4570940,"corpo":"<p align=justify>Expans\u00e3o por carbonata\u00e7\u00e3o, despassiva\u00e7\u00e3o e\r\nrea\u00e7\u00e3o \u00e1lcali-agregado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Efloresc\u00eancia e fissuras","id":4570941,"corpo":"<p align=justify>Efloresc\u00eancia e fissuras<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desagrega\u00e7\u00e3o dos agregados gra\u00fados","id":4570942,"corpo":"<p align=justify>Desagrega\u00e7\u00e3o dos agregados gra\u00fados<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas estruturais","oab":false,"nome":"Sistemas estruturais","pai":398799,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398801,"slug":"arquitetura-sistemas-estruturais"},{"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":398801,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402961,"slug":"arquitetura-estruturas-de-concreto"}],"slug":"arquitetura\/1260837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBR 15575\/2013: Edifica\u00e7\u00f5es Habitacionais - Desempenho e quais s\u00e3o os requisitos dos usu\u00e1rios, analise as afirmativas abaixo.\u00a0I. Seguran\u00e7a estrutural, seguran\u00e7a contra fogo, seguran\u00e7a no uso e na opera\u00e7\u00e3o.\u00a0II. Requisitos de habitabilidade como: estanqueidade, desempenho t\u00e9rmico, desempenho lum\u00ednico, sa\u00fade, higiene, qualidade do ar, funcionabilidade, acessibilidade, conforto t\u00e1til e antropodin\u00e2mico.\u00a0III. Requisitos de sustentabilidade como: durabilidade, manutenibilidade e impacto ambiental.\u00a0Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42380,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-arquiteto-nacional-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Arquiteto - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1260840,"hashId":"edaa4e6f25b2e9dae4e71e6eaf673cf2","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a NBR 15575\/2013: Edifica\u00e7\u00f5es\r\nHabitacionais - Desempenho e quais s\u00e3o os\r\nrequisitos dos usu\u00e1rios, analise as afirmativas\r\nabaixo.\u00a0<div><br><\/div><div>I. Seguran\u00e7a estrutural, seguran\u00e7a contra\r\nfogo, seguran\u00e7a no uso e na opera\u00e7\u00e3o.\u00a0<\/div><div>II. Requisitos de habitabilidade como: estanqueidade,\r\ndesempenho t\u00e9rmico, desempenho lum\u00ednico,\r\nsa\u00fade, higiene, qualidade do ar, funcionabilidade,\r\nacessibilidade, conforto t\u00e1til e antropodin\u00e2mico.\u00a0<\/div><div>III. Requisitos de sustentabilidade como:\r\ndurabilidade, manutenibilidade e impacto\r\nambiental.\u00a0<\/div><div><br><\/div><div>Assinale a alternativa correta.<\/div><\/p>","resposta":4570956,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas","id":4570956,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta","id":4570957,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta","id":4570958,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta","id":4570959,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas","id":4570960,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Processos de Projeto","oab":false,"nome":"Processos de Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418072,"slug":"arquitetura-processos-de-projeto"},{"nome_clean":"Normas T\u00e9cnicas","oab":false,"nome":"Normas T\u00e9cnicas","pai":418072,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418074,"slug":"arquitetura-normas-tecnicas"}],"slug":"arquitetura\/1260840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A distrofia muscular de Duchenne inclui avalia\u00e7\u00e3o da marcha, fraqueza muscular e aus\u00eancia de d\u00e9ficits sensoriais. O sinal cl\u00ednico de grande valor em que a crian\u00e7a levanta-se do ch\u00e3o, necessitando escalar a si pr\u00f3pria, \u00e9 denominado sinal de:","provas":[{"id":42386,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Fisioterapeuta - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1260845,"hashId":"041ac6d3540e1d5344b1232fa7b6d79f","enunciado":"<p align=justify>A distrofia muscular de Duchenne inclui\r\navalia\u00e7\u00e3o da marcha, fraqueza muscular e aus\u00eancia\r\nde d\u00e9ficits sensoriais. O sinal cl\u00ednico de grande valor\r\nem que a crian\u00e7a levanta-se do ch\u00e3o, necessitando\r\nescalar a si pr\u00f3pria, \u00e9 denominado sinal de:<\/p>","resposta":4570980,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ober","id":4570979,"corpo":"<p align=justify>Ober<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gower","id":4570980,"corpo":"<p align=justify>Gower<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Phalen","id":4570981,"corpo":"<p align=justify>Phalen<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Watson","id":4570982,"corpo":"<p align=justify>Watson<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1260845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contra\u00e7\u00e3o reflexa resultante de um r\u00e1pido alongamento muscular com ativa\u00e7\u00e3o dos neur\u00f4nios motores a partir do sistema nervoso central se d\u00e1 por reflexo do tipo:","provas":[{"id":42386,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Fisioterapeuta - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1260849,"hashId":"aebae0b35fb23009ac28ea16b94f8a85","enunciado":"<p align=justify>A contra\u00e7\u00e3o reflexa resultante de um r\u00e1pido\r\nalongamento muscular com ativa\u00e7\u00e3o dos neur\u00f4nios\r\nmotores a partir do sistema nervoso central se d\u00e1 por\r\nreflexo do tipo:<\/p>","resposta":4570994,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1tico","id":4570992,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1tico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"neural","id":4570993,"corpo":"<p align=justify>neural<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"miot\u00e1tico","id":4570994,"corpo":"<p align=justify>miot\u00e1tico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"din\u00e2mico","id":4570995,"corpo":"<p align=justify>din\u00e2mico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Neurofisiologia","oab":false,"nome":"Neurofisiologia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403446,"slug":"fisioterapia-neurofisiologia"}],"slug":"fisioterapia\/1260849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A unidade sonora que se distingue funcionalmente das outras unidades da L\u00edngua, sendo m\u00e9todo de identifica\u00e7\u00e3o de um par m\u00ednimo ou an\u00e1logo \u00e9:","provas":[{"id":42389,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1260883,"hashId":"b9190468200c562ec7c7bfc0b4139c77","enunciado":"<p align=justify>A unidade sonora que se distingue\r\nfuncionalmente das outras unidades da L\u00edngua,\r\nsendo m\u00e9todo de identifica\u00e7\u00e3o de um par m\u00ednimo ou\r\nan\u00e1logo \u00e9:<\/p>","resposta":4571162,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fone","id":4571160,"corpo":"<p align=justify>fone<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alofone","id":4571161,"corpo":"<p align=justify>alofone<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fonema","id":4571162,"corpo":"<p align=justify>fonema<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"par suspeito","id":4571163,"corpo":"<p align=justify>par suspeito<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fon\u00e9tica Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Fon\u00e9tica Cl\u00ednica","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401428,"slug":"fonoaudiologia-fonetica-clinica"}],"slug":"fonoaudiologia\/1260883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria, com 28 anos de idade, professora da educa\u00e7\u00e3o infantil, procurou um fonoaudi\u00f3logo relatando queixa de rouquid\u00e3o vari\u00e1vel, falhas na voz, dificuldade para emitir o som, ar na voz e for\u00e7a para falar. O seu poss\u00edvel diagn\u00f3stico ser\u00e1 de:","provas":[{"id":42389,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1260886,"hashId":"20de4e1691d330f8efbb683b2f184b80","enunciado":"<p align=\"justify\">Maria, com 28 anos de idade, professora da\r\neduca\u00e7\u00e3o infantil, procurou um fonoaudi\u00f3logo\r\nrelatando queixa de rouquid\u00e3o vari\u00e1vel, falhas na voz,\r\ndificuldade para emitir o som, ar na voz e for\u00e7a para\r\nfalar.<\/p><p align=\"justify\">\r\nO seu poss\u00edvel diagn\u00f3stico ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":4571172,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00f3dulos das pregas vocais","id":4571172,"corpo":"<p align=justify>n\u00f3dulos das pregas vocais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sulco vocal","id":4571173,"corpo":"<p align=justify>sulco vocal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"edema de Reinke","id":4571174,"corpo":"<p align=justify>edema de Reinke<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p\u00f3lipo de prega vocal","id":4571175,"corpo":"<p align=justify>p\u00f3lipo de prega vocal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Voz profissional","oab":false,"nome":"Voz profissional","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401449,"slug":"fonoaudiologia-voz-profissional"}],"slug":"fonoaudiologia\/1260886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joaquim, de 4 anos de idade, apresenta os seguintes comportamentos: nenhuma iniciativa na intera\u00e7\u00e3o social, responde ap\u00f3s muita insist\u00eancia, sua linguagem apresenta ecolalia, n\u00e3o relata o seu cotidiano; ao brincar, mant\u00e9m-se isolado de outras crian\u00e7as e sua alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 seletiva, n\u00e3o se adequando aos hor\u00e1rios e ficando, assim, horas sem comer. Descreve-se o poss\u00edvel diagn\u00f3stico de:","provas":[{"id":42389,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1260892,"hashId":"c2425d4e297b41203c44730af468e5b9","enunciado":"<p align=\"justify\">Joaquim, de 4 anos de idade, apresenta os\r\nseguintes comportamentos: nenhuma iniciativa na\r\nintera\u00e7\u00e3o social, responde ap\u00f3s muita insist\u00eancia,\r\nsua linguagem apresenta ecolalia, n\u00e3o relata o seu\r\ncotidiano; ao brincar, mant\u00e9m-se isolado de outras\r\ncrian\u00e7as e sua alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 seletiva, n\u00e3o se\r\nadequando aos hor\u00e1rios e ficando, assim, horas sem\r\ncomer.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Descreve-se o poss\u00edvel diagn\u00f3stico de:<\/p>","resposta":4571199,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DOWN","id":4571196,"corpo":"<p align=justify>DOWN<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"TDAH","id":4571197,"corpo":"<p align=justify>TDAH<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dislexia","id":4571198,"corpo":"<p align=justify>dislexia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"TEA","id":4571199,"corpo":"<p align=justify>TEA<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia cl\u00ednica","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401452,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-clinica"}],"slug":"fonoaudiologia\/1260892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a cel\u00edaca \u00e9 uma enteropatia imunologicamente mediada e relacionada \u00e0 ingest\u00e3o do gl\u00faten. Sobre o diagn\u00f3stico dessa entidade patol\u00f3gica, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":40998,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-medico-gastroenterologista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1214993,"hashId":"ad845971da16fc04c8931007815b00b5","enunciado":"<p align=\"justify\">A doen\u00e7a cel\u00edaca \u00e9 uma enteropatia imunologicamente\r\nmediada e relacionada \u00e0 ingest\u00e3o do gl\u00faten.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Sobre o diagn\u00f3stico dessa entidade patol\u00f3gica, \u00e9 correto\r\nafirmar que<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4378316,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pesquisa de anticorpos ANTIGLIADINA-IGA tem altas sensibilidade e especificidade diagn\u00f3sticas.","id":4378315,"corpo":"<p align=justify>a pesquisa de anticorpos ANTIGLIADINA-IGA tem\r\naltas sensibilidade e especificidade diagn\u00f3sticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a aus\u00eancia dos marcadores HLA-DQ2 e HLA-DQ8 praticamente exclui o diagn\u00f3stico de doen\u00e7a c\u00e9lica.","id":4378316,"corpo":"<p align=justify>a aus\u00eancia dos marcadores HLA-DQ2 e HLA-DQ8\r\npraticamente exclui o diagn\u00f3stico de doen\u00e7a c\u00e9lica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o diagn\u00f3stico cl\u00ednico da doen\u00e7a cel\u00edaca ser\u00e1 confirmado se, no exame f\u00edsico, for detectada a dermatite herpertiforme.","id":4378317,"corpo":"<p align=justify>o diagn\u00f3stico cl\u00ednico da doen\u00e7a cel\u00edaca ser\u00e1 confirmado\r\nse, no exame f\u00edsico, for detectada a dermatite\r\nherpertiforme.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o estudo histopatol\u00f3gico da bi\u00f3psia do intestino delgado n\u00e3o ser\u00e1 obrigat\u00f3rio se h\u00e1 forte suspeita cl\u00ednica e os testes sorol\u00f3gicos forem positivos.","id":4378318,"corpo":"<p align=justify>o estudo histopatol\u00f3gico da bi\u00f3psia do intestino\r\ndelgado n\u00e3o ser\u00e1 obrigat\u00f3rio se h\u00e1 forte suspeita cl\u00ednica\r\ne os testes sorol\u00f3gicos forem positivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398183,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1214993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Instituto Nacional do C\u00e2ncer (INCA) estimou, para 2018, 21.290 novos casos de c\u00e2ncer g\u00e1strico, com aumento de 33% em rela\u00e7\u00e3o a 2017, mostrando como esta condi\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica \u00e9 epidemiologicamente relevante no Brasil. Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma sobre o c\u00e2ncer g\u00e1strico. ( ) O tipo histopatol\u00f3gico adenocarcinoma \u00e9 respons\u00e1vel por cerca de 95% do casos. ( ) No Brasil o c\u00e2ncer g\u00e1strico \u00e9 o terceiro mais prevalente em mulheres e o quinto, em homens. ( ) Para o c\u00e2ncer g\u00e1strico restrito ao \u00f3rg\u00e3o e aos g\u00e2nglios linf\u00e1ticos ao redor, o tratamento de escolha \u00e9 o cir\u00fargico. ( ) S\u00e3o fatores de risco para o c\u00e2ncer g\u00e1strico, por exemplo, excesso da ingest\u00e3o de sal, tabagismo, Helicobacter pylori ou exposi\u00e7\u00e3o ocupacional ao benzeno. De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":40998,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-medico-gastroenterologista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1214995,"hashId":"b15bdfaba1c5ec1f4ccdee87123e7fba","enunciado":"<p align=\"justify\">O Instituto Nacional do C\u00e2ncer (INCA) estimou, para\r\n2018, 21.290 novos casos de c\u00e2ncer g\u00e1strico, com aumento\r\nde 33% em rela\u00e7\u00e3o a 2017, mostrando como\r\nesta condi\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica \u00e9 epidemiologicamente relevante\r\nno Brasil.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma\r\nsobre o c\u00e2ncer g\u00e1strico.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) O tipo histopatol\u00f3gico adenocarcinoma \u00e9 respons\u00e1vel\r\npor cerca de 95% do casos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) No Brasil o c\u00e2ncer g\u00e1strico \u00e9 o terceiro mais prevalente\r\nem mulheres e o quinto, em homens.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Para o c\u00e2ncer g\u00e1strico restrito ao \u00f3rg\u00e3o e aos g\u00e2nglios\r\nlinf\u00e1ticos ao redor, o tratamento de escolha \u00e9 o\r\ncir\u00fargico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) S\u00e3o fatores de risco para o c\u00e2ncer g\u00e1strico, por\r\nexemplo, excesso da ingest\u00e3o de sal, tabagismo, <em>Helicobacter\r\npylori<\/em> ou exposi\u00e7\u00e3o ocupacional ao benzeno.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4378329,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":4378329,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, F.","id":4378330,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, F.","id":4378331,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":4378332,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398183,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1214995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 23 anos, nuligesta, comparece para tirar d\u00favidas sobre o uso de contracep\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia. Refere ter usado levonorgestrel na dose de 1,5 mg em dose \u00fanica, por duas vezes, como m\u00e9todo de emerg\u00eancia nos \u00faltimos tr\u00eas meses. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":41001,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - M\u00e9dico Ginecologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1215147,"hashId":"1d1ca5b98909d971a1a187c6ded4754f","enunciado":"<p align=\"justify\">Paciente de 23 anos, nuligesta, comparece para tirar\r\nd\u00favidas sobre o uso de contracep\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia.\r\nRefere ter usado levonorgestrel na dose de 1,5\r\nmg em dose \u00fanica, por duas vezes, como m\u00e9todo de\r\nemerg\u00eancia nos \u00faltimos tr\u00eas meses.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4379034,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o levonorgestrel na dose de 1,5mg est\u00e1 formalmente contraindicado (categoria 4 da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade) em mulheres com hist\u00f3ria familiar de trombofilia.","id":4379033,"corpo":"<p align=justify>o levonorgestrel na dose de 1,5mg est\u00e1 formalmente\r\ncontraindicado (categoria 4 da Organiza\u00e7\u00e3o\r\nMundial de Sa\u00fade) em mulheres com hist\u00f3ria familiar\r\nde trombofilia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 qualquer evid\u00eancia cient\u00edfica de que a contracep\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia exer\u00e7a efeitos ap\u00f3s a fecunda\u00e7\u00e3o nem que seu uso resulte em aborto.","id":4379034,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o h\u00e1 qualquer evid\u00eancia cient\u00edfica de que a contracep\u00e7\u00e3o\r\nde emerg\u00eancia exer\u00e7a efeitos ap\u00f3s a fecunda\u00e7\u00e3o\r\nnem que seu uso resulte em aborto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caso a gestante use o levonorgestrel 1,5 mg em dose \u00fanica, h\u00e1 risco de efeitos teratog\u00eanicos sobre o feto (defeitos de fechamento do tubo neural).","id":4379035,"corpo":"<p align=justify>caso a gestante use o levonorgestrel 1,5 mg em\r\ndose \u00fanica, h\u00e1 risco de efeitos teratog\u00eanicos sobre o\r\nfeto (defeitos de fechamento do tubo neural).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o levonorgestrel 1,5 mg pode ser usado de forma planejada para substituir o contraceptivo de uso regular, desde que utilizado na fase folicular tardia.","id":4379036,"corpo":"<p align=justify>o levonorgestrel 1,5 mg pode ser usado de forma\r\nplanejada para substituir o contraceptivo de uso regular,\r\ndesde que utilizado na fase folicular tardia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1215147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas- \u00c1rea Secret\u00e1ria","id":17798}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bragan\u00e7a Paulista","sigla":"Camara de Braganca Paulista","id":1430,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte texto: Retomando a palavra, o Presidente passou \u00e0 discuss\u00e3o do item da Ordem do Dia que trata da destina\u00e7\u00e3o de recursos para constru\u00e7\u00e3o de casas de acolhimento para pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua. Foi apresentado aos presentes o projeto de Lei Municipal que institui um programa de assist\u00eancia continuada a tais pessoas, no qual est\u00e3o previstos e especificados os recursos, e detalhada sua destina\u00e7\u00e3o. \u00c9 correto afirmar que os elementos textuais indicam tratar- se de um documento oficial, qual seja:","provas":[{"id":41220,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas- \u00c1rea Secret\u00e1ria","id":17798},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bragan\u00e7a Paulista","sigla":"Camara de Braganca Paulista","id":1430,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-braganca-paulista-sp-2020-vunesp-assistente-de-gestao-de-politicas-publicas-area-secretaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Bragan\u00e7a Paulista - Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas  - \u00c1rea Secret\u00e1ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:54","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1222695,"hashId":"79de2a7e6cb70e4e40932c3950d92475","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere o seguinte texto:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">        Retomando a palavra, o Presidente passou \u00e0 discuss\u00e3o\r\ndo item da Ordem do Dia que trata da destina\u00e7\u00e3o\r\nde recursos para constru\u00e7\u00e3o de casas de acolhimento\r\npara pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua. Foi apresentado aos\r\npresentes o projeto de Lei Municipal que institui um programa\r\nde assist\u00eancia continuada a tais pessoas, no qual\r\nest\u00e3o previstos e especificados os recursos, e detalhada\r\nsua destina\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\u00c9 correto afirmar que os elementos textuais indicam tratar-\r\nse de um documento oficial, qual seja:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4408911,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma Carta.","id":4408909,"corpo":"<p align=justify>uma Carta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um Aviso.","id":4408910,"corpo":"<p align=justify>um Aviso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma Ata.","id":4408911,"corpo":"<p align=justify>uma Ata.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um Memorando.","id":4408912,"corpo":"<p align=justify>um Memorando.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um Relat\u00f3rio.","id":4408913,"corpo":"<p align=justify>um Relat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Ata","oab":false,"nome":"Ata","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411196,"slug":"redacao-oficial-ata"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1222695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas- \u00c1rea Secret\u00e1ria","id":17798}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bragan\u00e7a Paulista","sigla":"Camara de Braganca Paulista","id":1430,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Responda \u00e0 quest\u00e3o com base no seguinte texto: Convidamos V. Exa. a participar da pr\u00f3xima sess\u00e3o plen\u00e1ria desta C\u00e2mara Municipal, ______contar\u00e1 com a presen\u00e7a do Coordenador Administrativo do Conselho Regional de Medicina. Na ocasi\u00e3o, S.Sa. ser\u00e1 ______ pelos servi\u00e7os prestados_______ C\u00e2mara Municipal, durante a campanha de preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as funcionais. ________apresenta\u00e7\u00f5es da Banda da Pol\u00edcia Militar, abrilhantando o evento. De acordo com as normas gerais de corre\u00e7\u00e3o da reda\u00e7\u00e3o oficial, as lacunas do texto dever\u00e3o ser preenchidas, correta e respectivamente, com:","provas":[{"id":41220,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas- \u00c1rea Secret\u00e1ria","id":17798},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bragan\u00e7a Paulista","sigla":"Camara de Braganca Paulista","id":1430,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-braganca-paulista-sp-2020-vunesp-assistente-de-gestao-de-politicas-publicas-area-secretaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Bragan\u00e7a Paulista - Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas  - \u00c1rea Secret\u00e1ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1222703,"hashId":"33e3261333c7c39db6ee1310d18d5a37","enunciado":"<p align=\"justify\">Responda \u00e0 quest\u00e3o com base no seguinte texto:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">            Convidamos V. Exa. a participar da pr\u00f3xima sess\u00e3o\r\nplen\u00e1ria desta C\u00e2mara Municipal, ______contar\u00e1 com a\r\npresen\u00e7a do Coordenador Administrativo do Conselho\r\nRegional de Medicina. Na ocasi\u00e3o, S.Sa. ser\u00e1 ______ pelos\r\nservi\u00e7os prestados_______ C\u00e2mara Municipal, durante\r\na campanha de preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as funcionais.\r\n________apresenta\u00e7\u00f5es da Banda da Pol\u00edcia Militar, abrilhantando\r\no evento.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">De acordo com as normas gerais de corre\u00e7\u00e3o da reda\u00e7\u00e3o\r\noficial, as lacunas do texto dever\u00e3o ser preenchidas, correta\r\ne respectivamente, com:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4408951,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a qual \u2026 homenageado \u2026 a esta \u2026 Haver\u00e1","id":4408951,"corpo":"<p align=justify>a qual \u2026 homenageado \u2026 a esta \u2026 Haver\u00e1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cuja \u2026 homenageada \u2026 \u00e0 esta \u2026 Haver\u00e1","id":4408952,"corpo":"<p align=justify>cuja \u2026 homenageada \u2026 \u00e0 esta \u2026 Haver\u00e1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que \u2026 homenageada \u2026 a essa \u2026 Haver\u00e3o","id":4408953,"corpo":"<p align=justify>que \u2026 homenageada \u2026 a essa \u2026 Haver\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"onde \u2026 homenageado \u2026 a essa \u2026 Haver\u00e3o","id":4408954,"corpo":"<p align=justify>onde \u2026 homenageado \u2026 a essa \u2026 Haver\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nela \u2026 homenageado \u2026 \u00e0 essa \u2026 Haver\u00e1","id":4408955,"corpo":"<p align=justify>nela \u2026 homenageado \u2026 \u00e0 essa \u2026 Haver\u00e1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411118,"slug":"redacao-oficial-ortografia-e-gramatica-na-redacao-oficial"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1222703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o autor do texto, o emprego da palavra \u201creprodu\u00e7\u00e3o\u201d para se referir ao nascimento de um filho","provas":[{"id":41224,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Advogado - 2020"},{"id":47694,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":47702,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2020"},{"id":47706,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-analista-administrativo-area-estatistica","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2020"},{"id":47719,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-analista-administrativo-area-gestao-hospitalar","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar - 2020"},{"id":47738,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":47749,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Engenheiro Civil - 2020"},{"id":47765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-engenheiro-clinico","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Engenheiro Cl\u00ednico - 2020"},{"id":47778,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Engenheiro Eletricista - 2020"},{"id":47781,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2020"},{"id":47789,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"},{"id":47794,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-jornalista","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Jornalista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1222722,"hashId":"992a8cbec943fc2c5f690e672760db95","enunciado":"<p align=justify>Segundo o autor do texto, o emprego da palavra \u201creprodu\u00e7\u00e3o\u201d\r\npara se referir ao nascimento de um filho<\/p>","resposta":4409040,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esconde o desejo dos pais de que seus filhos escolham viver de acordo com seus sistemas de valores.","id":4409036,"corpo":"<p align=justify>esconde o desejo dos pais de que seus filhos escolham\r\nviver de acordo com seus sistemas de valores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constitui um eufemismo, refor\u00e7ando a ideia de que o novo ser possuir\u00e1 uma personalidade pr\u00f3pria.","id":4409037,"corpo":"<p align=justify>constitui um eufemismo, refor\u00e7ando a ideia de que o\r\nnovo ser possuir\u00e1 uma personalidade pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se justifica, visto que os genes garantem a continuidade dos tra\u00e7os dos pais nas pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es.","id":4409038,"corpo":"<p align=justify>se justifica, visto que os genes garantem a continuidade\r\ndos tra\u00e7os dos pais nas pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cria um duplo jogo em que os filhos s\u00e3o, ao mesmo tempo, os maiores admiradores e detratores dos pais.","id":4409039,"corpo":"<p align=justify>cria um duplo jogo em que os filhos s\u00e3o, ao mesmo\r\ntempo, os maiores admiradores e detratores dos pais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estabelece uma falsa ideia de que os filhos representam a continuidade da exist\u00eancia dos pais.","id":4409040,"corpo":"<p align=justify>estabelece uma falsa ideia de que os filhos representam\r\na continuidade da exist\u00eancia dos pais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 07. Filho N\u00e3o existe isso que chamam de reprodu\u00e7\u00e3o. Quando duas pessoas decidem ter um beb\u00ea, elas se envolvem em um ato de \u201cprodu\u00e7\u00e3o\u201d, e o uso generalizado da palavra \u201creprodu\u00e7\u00e3o\u201d para essa atividade, com a implica\u00e7\u00e3o de que duas pessoas est\u00e3o quase se tran\u00e7ando juntas, \u00e9 na melhor das hip\u00f3teses um eufemismo para confortar os futuros pais antes que se metam em algo que n\u00e3o podem controlar. Nas fantasias subconscientes que fazem a concep\u00e7\u00e3o parecer t\u00e3o sedutora, muitas vezes \u00e9 n\u00f3s mesmos que gostar\u00edamos de ver viver para sempre, e n\u00e3o algu\u00e9m com uma personalidade pr\u00f3pria. Tendo previsto a marcha para a frente de nossos genes ego\u00edstas, muitos de n\u00f3s n\u00e3o estamos preparados para filhos que apresentam necessidades desconhecidas. A paternidade nos joga abruptamente em uma rela\u00e7\u00e3o permanente com um estranho, e quanto mais alheio o estranho, mais forte a sensa\u00e7\u00e3o de negatividade. Contamos com a garantia de ver no rosto de nossos filhos que n\u00e3o vamos morrer. Filhos cuja caracter\u00edstica definidora aniquila a fantasia da imortalidade s\u00e3o um insulto em particular: devemos am\u00e1-los por si mesmos, e n\u00e3o pelo melhor de n\u00f3s mesmos neles, e isso \u00e9 muito mais dif\u00edcil de fazer. Amar nossos pr\u00f3prios filhos \u00e9 um exerc\u00edcio para a imagina\u00e7\u00e3o. Mas o sangue, tanto na sociedade moderna como nas antigas, fala mais alto. Pouca coisa \u00e9 mais gratificante do que filhos bem-sucedidos e dedicados, e poucas situa\u00e7\u00f5es s\u00e3o piores do que o fracasso ou a rejei\u00e7\u00e3o filial. Na medida em que nossos filhos se parecem conosco, eles s\u00e3o nossos admiradores mais preciosos, e, na medida em que s\u00e3o diferentes, podem ser os nossos detratores mais veementes. Desde o in\u00edcio, n\u00f3s os instigamos a nos imitar e ansiamos pelo que talvez seja o elogio mais profundo da vida: o fato de eles escolherem viver de acordo com nosso sistema de valores. Embora muitos de n\u00f3s sintam orgulho por ser diferentes dos pais, ficamos infinitamente tristes ao ver como nossos filhos s\u00e3o diferentes de n\u00f3s. (Andrew Solomon. Longe da \u00e1rvore: pais, filhos e a busca da identidade, 2013. Adaptado)","id":399140,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 07.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"center\">\r\n<em>Filho<\/em><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">            \r\nN\u00e3o existe isso que chamam de reprodu\u00e7\u00e3o. Quando\r\nduas pessoas decidem ter um beb\u00ea, elas se envolvem em um\r\nato de \u201cprodu\u00e7\u00e3o\u201d, e o uso generalizado da palavra \u201creprodu\u00e7\u00e3o\u201d\r\npara essa atividade, com a implica\u00e7\u00e3o de que duas\r\npessoas est\u00e3o quase se tran\u00e7ando juntas, \u00e9 na melhor das\r\nhip\u00f3teses um eufemismo para confortar os futuros pais antes\r\nque se metam em algo que n\u00e3o podem controlar. Nas fantasias\r\nsubconscientes que fazem a concep\u00e7\u00e3o parecer t\u00e3o\r\nsedutora, muitas vezes \u00e9 n\u00f3s mesmos que gostar\u00edamos de\r\nver viver para sempre, e n\u00e3o algu\u00e9m com uma personalidade\r\npr\u00f3pria. Tendo previsto a marcha para a frente de nossos\r\ngenes ego\u00edstas, muitos de n\u00f3s n\u00e3o estamos preparados para\r\nfilhos que apresentam necessidades desconhecidas. A paternidade\r\nnos joga abruptamente em uma rela\u00e7\u00e3o permanente\r\ncom um estranho, e quanto mais alheio o estranho, mais forte\r\na sensa\u00e7\u00e3o de negatividade. Contamos com a garantia de\r\nver no rosto de nossos filhos que n\u00e3o vamos morrer. Filhos\r\ncuja caracter\u00edstica definidora aniquila a fantasia da imortalidade\r\ns\u00e3o um insulto em particular: devemos am\u00e1-los por si\r\nmesmos, e n\u00e3o pelo melhor de n\u00f3s mesmos neles, e isso \u00e9\r\nmuito mais dif\u00edcil de fazer. Amar nossos pr\u00f3prios filhos \u00e9 um\r\nexerc\u00edcio para a imagina\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Mas o sangue, tanto na sociedade moderna como nas\r\nantigas, fala mais alto. Pouca coisa \u00e9 mais gratificante do que\r\nfilhos bem-sucedidos e dedicados, e poucas situa\u00e7\u00f5es s\u00e3o\r\npiores do que o fracasso ou a rejei\u00e7\u00e3o filial. Na medida em\r\nque nossos filhos se parecem conosco, eles s\u00e3o nossos admiradores\r\nmais preciosos, e, na medida em que s\u00e3o diferentes,\r\npodem ser os nossos detratores mais veementes. Desde\r\no in\u00edcio, n\u00f3s os instigamos a nos imitar e ansiamos pelo que\r\ntalvez seja o elogio mais profundo da vida: o fato de eles\r\nescolherem viver de acordo com nosso sistema de valores.\r\nEmbora muitos de n\u00f3s sintam orgulho por ser diferentes dos\r\npais, ficamos infinitamente tristes ao ver como nossos filhos\r\ns\u00e3o diferentes de n\u00f3s.\r\n<\/p><p align=\"right\">(Andrew Solomon. Longe da \u00e1rvore: pais,\r\nfilhos e a busca da identidade, 2013. Adaptado)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1222722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 uma conquista da sociedade e foi criado para promover a justi\u00e7a social e superar as desigualdades na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41224,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Advogado - 2020"},{"id":47694,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":47702,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2020"},{"id":47706,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-analista-administrativo-area-estatistica","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2020"},{"id":47719,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-analista-administrativo-area-gestao-hospitalar","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar - 2020"},{"id":47738,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":47749,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Engenheiro Civil - 2020"},{"id":47765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-engenheiro-clinico","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Engenheiro Cl\u00ednico - 2020"},{"id":47778,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Engenheiro Eletricista - 2020"},{"id":47781,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2020"},{"id":47789,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"},{"id":47794,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-jornalista","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Jornalista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1222811,"hashId":"8ee00d2c8dc04cceb9684fde56570c68","enunciado":"<p align=\"justify\">O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 uma conquista da\r\nsociedade e foi criado para promover a justi\u00e7a social e\r\nsuperar as desigualdades na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4409401,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antes de 1988, o sistema p\u00fablico de sa\u00fade atendia apenas quem n\u00e3o contribu\u00eda para a Previd\u00eancia Social.","id":4409400,"corpo":"<p align=justify>Antes de 1988, o sistema p\u00fablico de sa\u00fade atendia\r\napenas quem n\u00e3o contribu\u00eda para a Previd\u00eancia Social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 garantiu a sa\u00fade como direito de todos e dever do Estado, garantido mediante pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas.","id":4409401,"corpo":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 garantiu a sa\u00fade como direito\r\nde todos e dever do Estado, garantido mediante\r\npol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O SUS, quando foi criado, tinha como principal caracter\u00edstica ser centralizado e de responsabilidade federal, sem a participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios.","id":4409402,"corpo":"<p align=justify>O SUS, quando foi criado, tinha como principal caracter\u00edstica\r\nser centralizado e de responsabilidade\r\nfederal, sem a participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A 8\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade, realizada em 1988, foi um marco da Reforma Sanit\u00e1ria, que tratou da sa\u00fade como direito, da reformula\u00e7\u00e3o do sistema nacional de sa\u00fade e do financiamento setorial.","id":4409403,"corpo":"<p align=justify>A 8\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade, realizada em\r\n1988, foi um marco da Reforma Sanit\u00e1ria, que tratou\r\nda sa\u00fade como direito, da reformula\u00e7\u00e3o do sistema\r\nnacional de sa\u00fade e do financiamento setorial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, criado nos prim\u00f3rdios da hist\u00f3ria da Sa\u00fade P\u00fablica Brasileira em 1808, tinha como responsabilidade a organiza\u00e7\u00e3o e elabora\u00e7\u00e3o de planos e pol\u00edticas p\u00fablicas voltados a promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade dos brasileiros.","id":4409404,"corpo":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, criado nos prim\u00f3rdios da\r\nhist\u00f3ria da Sa\u00fade P\u00fablica Brasileira em 1808, tinha\r\ncomo responsabilidade a organiza\u00e7\u00e3o e elabora\u00e7\u00e3o\r\nde planos e pol\u00edticas p\u00fablicas voltados a promo\u00e7\u00e3o,\r\npreven\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade dos brasileiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1222811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A defini\u00e7\u00e3o dos recursos m\u00ednimos a serem aplicados anualmente pela Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios em a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade deve","provas":[{"id":41224,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Advogado - 2020"},{"id":47694,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":47702,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2020"},{"id":47706,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-analista-administrativo-area-estatistica","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2020"},{"id":47719,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-analista-administrativo-area-gestao-hospitalar","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar - 2020"},{"id":47738,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":47749,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Engenheiro Civil - 2020"},{"id":47765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-engenheiro-clinico","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Engenheiro Cl\u00ednico - 2020"},{"id":47778,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Engenheiro Eletricista - 2020"},{"id":47781,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2020"},{"id":47789,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"},{"id":47794,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-jornalista","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Jornalista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1222813,"hashId":"cbbc8fc1895580be8e40cd4e9989c97c","enunciado":"<p align=justify>A defini\u00e7\u00e3o dos recursos m\u00ednimos a serem aplicados anualmente\r\npela Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios\r\nem a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade deve<\/p>","resposta":4409409,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estar em conformidade com objetivos e metas explicitados nos Planos de Sa\u00fade de cada ente da Federa\u00e7\u00e3o.","id":4409409,"corpo":"<p align=justify>estar em conformidade com objetivos e metas explicitados\r\nnos Planos de Sa\u00fade de cada ente da\r\nFedera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser de responsabilidade do setor sa\u00fade e de outras pol\u00edticas p\u00fablicas que atuam sobre determinantes sociais e econ\u00f4micos incidentes sobre as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.","id":4409410,"corpo":"<p align=justify>ser de responsabilidade do setor sa\u00fade e de outras\r\npol\u00edticas p\u00fablicas que atuam sobre determinantes\r\nsociais e econ\u00f4micos incidentes sobre as condi\u00e7\u00f5es\r\nde sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incluir despesas de pagamento de aposentadorias e pens\u00f5es dos servidores da sa\u00fade.","id":4409411,"corpo":"<p align=justify>incluir despesas de pagamento de aposentadorias e\r\npens\u00f5es dos servidores da sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser financiada com recursos movimentados em contas correntes espec\u00edficas para cada programa de trabalho.","id":4409412,"corpo":"<p align=justify>ser financiada com recursos movimentados em\r\ncontas correntes espec\u00edficas para cada programa de\r\ntrabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"destinar recursos ao saneamento b\u00e1sico e obras de infraestrutura realizadas para beneficiar diretamente a rede de sa\u00fade.","id":4409413,"corpo":"<p align=justify>destinar recursos ao saneamento b\u00e1sico e obras de\r\ninfraestrutura realizadas para beneficiar diretamente\r\na rede de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1222813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Estomatologista","id":2779}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A faixa et\u00e1ria em que ocorre o tumor neuroectod\u00e9rmico melan\u00f3tico da inf\u00e2ncia \u00e9:","provas":[{"id":42376,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Estomatologista","id":2779},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-dentista-area-cirurgiao-dentista-estomatologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Estomatologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":271,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Estomatologia"}],"id":1260522,"hashId":"d4ab13adcce13a08631292d3b05a22ec","enunciado":"<p align=justify>A faixa et\u00e1ria em que ocorre o tumor neuroectod\u00e9rmico melan\u00f3tico da inf\u00e2ncia \u00e9:<\/p>","resposta":4569484,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"primeiro ano de vida ","id":4569484,"corpo":"<p align=justify>primeiro ano de vida\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"terceiro ano de vida ","id":4569485,"corpo":"<p align=justify>terceiro ano de vida\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e9timo ano de vida ","id":4569486,"corpo":"<p align=justify>s\u00e9timo ano de vida\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nono ano de vida","id":4569487,"corpo":"<p align=justify>nono ano de vida<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Neoplasia Malignas e Benignas","oab":false,"nome":"Neoplasia Malignas e Benignas","pai":399354,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399358,"slug":"odontologia-neoplasia-malignas-e-benignas"}],"slug":"odontologia\/1260522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Estomatologista","id":2779}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Osteopetrose \u00e9 um outro nome que pode ser dado para uma condi\u00e7\u00e3o chamada:","provas":[{"id":42376,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Estomatologista","id":2779},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-dentista-area-cirurgiao-dentista-estomatologista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Estomatologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":271,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Estomatologia"}],"id":1260524,"hashId":"033a05da3d22e5c9c119f94545b0abfb","enunciado":"<p align=justify>Osteopetrose \u00e9 um outro nome que pode ser dado para uma condi\u00e7\u00e3o chamada:<\/p>","resposta":4569489,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Gorhan-Stout ","id":4569488,"corpo":"<p align=justify>s\u00edndrome de Gorhan-Stout\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a deAlbers-Schonberg ","id":4569489,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7a deAlbers-Schonberg\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Gardner ","id":4569490,"corpo":"<p align=justify>s\u00edndrome de Gardner\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Paget do osso","id":4569491,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7a de Paget do osso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":"odontologia\/1260524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2017, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade publicou o documento sobre as Diretrizes Nacionais de Assist\u00eancia ao Parto Normal que permite sintetizar e avaliar sistematicamente a informa\u00e7\u00e3o cient\u00edfica dispon\u00edvel em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pr\u00e1ticas mais comuns na assist\u00eancia ao parto e ao nascimento. Dessa forma, o documento traz como um objetivo especifico","provas":[{"id":42378,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1260565,"hashId":"e888ae8fc972f1352665ac65f6dc91b1","enunciado":"<p align=justify>Em 2017, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade publicou o\r\ndocumento sobre as Diretrizes Nacionais de\r\nAssist\u00eancia ao Parto Normal que permite sintetizar e\r\navaliar sistematicamente a informa\u00e7\u00e3o cient\u00edfica\r\ndispon\u00edvel em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pr\u00e1ticas mais comuns na\r\nassist\u00eancia ao parto e ao nascimento. Dessa forma, o\r\ndocumento traz como um objetivo especifico<\/p>","resposta":4569698,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reduzir interven\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias no processo de assist\u00eancia ao parto normal e , consequentemente, os seus agravos","id":4569698,"corpo":"<p align=justify>reduzir interven\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias no processo\r\nde assist\u00eancia ao parto normal e ,\r\nconsequentemente, os seus agravos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intensificar as interven\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias no processo de assist\u00eancia ao parto cir\u00fargico e excluindo os seus agravos","id":4569699,"corpo":"<p align=justify>intensificar as interven\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias no\r\nprocesso de assist\u00eancia ao parto cir\u00fargico e\r\nexcluindo os seus agravos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fortalecer as interven\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias no processo de assist\u00eancia na cesariana e, consequentemente, os seus agravos","id":4569700,"corpo":"<p align=justify>fortalecer as interven\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias no\r\nprocesso de assist\u00eancia na cesariana e,\r\nconsequentemente, os seus agravos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atuar somente nas interven\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias no processo de assist\u00eancia ao parto normal e cesariana","id":4569701,"corpo":"<p align=justify>atuar somente nas interven\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias no\r\nprocesso de assist\u00eancia ao parto normal e\r\ncesariana<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Parto","oab":false,"nome":"Parto","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413329,"slug":"enfermagem-parto"}],"slug":"enfermagem\/1260565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}