{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4213,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas pol\u00edticas p\u00fablicas evidencia-se a multiplicidade de conceitos que definem as fam\u00edlias, especialmente quanto \u00e0s suas formas e fun\u00e7\u00f5es. Uma vertente caracteriza a estrutura e as fun\u00e7\u00f5es das fam\u00edlias, a partir de elementos hist\u00f3ricos da forma\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira, fundamentados na concep\u00e7\u00e3o patriarcal e seus impactos na vida social, na legisla\u00e7\u00e3o e na configura\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos. Outra perspectiva \u00e9 aquela que se preocupa com quest\u00f5es como sua constitui\u00e7\u00e3o, provis\u00e3o, desempenho dos pap\u00e9is dom\u00e9sticos e sociais e quest\u00f5es geracionais. Nesse sentido, ganha import\u00e2ncia os estudos que percebem a fam\u00edlia como uma complexa rede de rela\u00e7\u00f5es, fator este que define suas fun\u00e7\u00f5es, associada \u00e0 sua condi\u00e7\u00e3o ","provas":[{"id":49841,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"valiprev-sp-2020-instituto-de-previdencia-social-dos-servidores-municipais-de-valinhos-assistente-social","tipo":1,"nome":"VALIPREV - VALIPREV - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:07:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1505912,"hashId":"71be0d28c5f6fd4e81b75e7471399d8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas pol\u00edticas p\u00fablicas evidencia-se a multiplicidade de conceitos que definem as fam\u00edlias, especialmente quanto \u00e0s suas formas e fun\u00e7\u00f5es. Uma vertente caracteriza a estrutura e as fun\u00e7\u00f5es das fam\u00edlias, a partir de elementos hist\u00f3ricos da forma\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira, fundamentados na concep\u00e7\u00e3o patriarcal e seus impactos na vida social, na legisla\u00e7\u00e3o e na configura\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos. Outra perspectiva \u00e9 aquela que se preocupa com quest\u00f5es como sua constitui\u00e7\u00e3o, provis\u00e3o, desempenho dos pap\u00e9is dom\u00e9sticos e sociais e quest\u00f5es geracionais. Nesse sentido, ganha import\u00e2ncia os estudos que percebem a fam\u00edlia como uma complexa rede de rela\u00e7\u00f5es, fator este que define suas fun\u00e7\u00f5es, associada \u00e0 sua condi\u00e7\u00e3o <\/p>","resposta":5618377,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"socioecon\u00f4mica. ","id":5618377,"corpo":"<p>socioecon\u00f4mica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"territorial. ","id":5618378,"corpo":"<p>territorial. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"funcional. ","id":5618379,"corpo":"<p>funcional. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intersubjetiva. ","id":5618380,"corpo":"<p>intersubjetiva. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reflexiva.","id":5618381,"corpo":"<p>reflexiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398474,"slug":"servico-social-servico-social-e-a-familia"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es intra e inter-familiares","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es intra e inter-familiares","pai":398474,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398475,"slug":"servico-social-relacoes-intra-e-inter-familiares"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Fam\u00edlia-Estado","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Fam\u00edlia-Estado","pai":398474,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398476,"slug":"servico-social-relacoes-familia-estado"}],"slug":"servico-social\/1505912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho (OIT) afirma que trabalho infantil, al\u00e9m de ser ilegal, \u00e9 uma grave viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos, pois impede que crian\u00e7as e adolescentes desenvolvam de maneira saud\u00e1vel todas as suas capacidades e habilidades, representando uma das principais ant\u00edteses do trabalho decente. A erradica\u00e7\u00e3o do trabalho infantil no Brasil \u00e9 o objetivo central de programa voltado para esse segmento, que integra a Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social. Compreende transfer\u00eancias de renda, trabalho social com fam\u00edlias e oferta de servi\u00e7os socioeducativos para crian\u00e7as e adolescentes que se encontram em situa\u00e7\u00e3o de trabalho, sendo de abrang\u00eacia nacional e de car\u00e1ter","provas":[{"id":49841,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"valiprev-sp-2020-instituto-de-previdencia-social-dos-servidores-municipais-de-valinhos-assistente-social","tipo":1,"nome":"VALIPREV - VALIPREV - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:07:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1505923,"hashId":"c4a0904c47e7aa08706736df9b382974","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho (OIT) afirma que trabalho infantil, al\u00e9m de ser ilegal, \u00e9 uma grave viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos, pois impede que crian\u00e7as e adolescentes desenvolvam de maneira saud\u00e1vel todas as suas capacidades e habilidades, representando uma das principais ant\u00edteses do trabalho decente. A erradica\u00e7\u00e3o do trabalho infantil no Brasil \u00e9 o objetivo central de programa voltado para esse segmento, que integra a Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social. Compreende transfer\u00eancias de renda, trabalho social com fam\u00edlias e oferta de servi\u00e7os socioeducativos para crian\u00e7as e adolescentes que se encontram em situa\u00e7\u00e3o de trabalho, sendo de abrang\u00eacia nacional e de car\u00e1ter<\/p>","resposta":5618432,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espec\u00edfico. ","id":5618429,"corpo":"<p>espec\u00edfico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seletivo. ","id":5618430,"corpo":"<p>seletivo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"local. ","id":5618431,"corpo":"<p>local. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intersetorial. ","id":5618432,"corpo":"<p>intersetorial. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"focalizado","id":5618433,"corpo":"<p>focalizado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":"servico-social\/1505923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando de explora\u00e7\u00e3o e viol\u00eancia sexual contra crian\u00e7as e adolescentes ocorreu, na \u00faltima d\u00e9cada no Brasil, uma intensa mobiliza\u00e7\u00e3o social em torno dessas viola\u00e7\u00f5es. Fizeram parte da agenda nacional: levantamentos das rotas de tr\u00e1fico e das incid\u00eancias de situa\u00e7\u00f5es que imp\u00f5em maiores riscos, busca de conhecimento te\u00f3rico-metodol\u00f3gico, exig\u00eancias de servi\u00e7os p\u00fablicos, campanhas de preven\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o popular. Todo esse movimento evidencia a tese de que a viol\u00eancia \u00e9 uma quest\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica e de pol\u00edticas sociais, associada \u00e0 discuss\u00e3o sobre a v\u00edtima, sua prote\u00e7\u00e3o e","provas":[{"id":49841,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"valiprev-sp-2020-instituto-de-previdencia-social-dos-servidores-municipais-de-valinhos-assistente-social","tipo":1,"nome":"VALIPREV - VALIPREV - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:07:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1505924,"hashId":"fa92423c3e31d37f83af167a90744c86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de explora\u00e7\u00e3o e viol\u00eancia sexual contra crian\u00e7as e adolescentes ocorreu, na \u00faltima d\u00e9cada no Brasil, uma intensa mobiliza\u00e7\u00e3o social em torno dessas viola\u00e7\u00f5es. Fizeram parte da agenda nacional: levantamentos das rotas de tr\u00e1fico e das incid\u00eancias de situa\u00e7\u00f5es que imp\u00f5em maiores riscos, busca de conhecimento te\u00f3rico-metodol\u00f3gico, exig\u00eancias de servi\u00e7os p\u00fablicos, campanhas de preven\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o popular. Todo esse movimento evidencia a tese de que a viol\u00eancia \u00e9 uma quest\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica e de pol\u00edticas sociais, associada \u00e0 discuss\u00e3o sobre a v\u00edtima, sua prote\u00e7\u00e3o e<\/p>","resposta":5618436,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interesse.","id":5618434,"corpo":"<p>interesse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desenvolvimento.","id":5618435,"corpo":"<p>desenvolvimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cuidado.","id":5618436,"corpo":"<p>cuidado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"expectativas.","id":5618437,"corpo":"<p>expectativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adapta\u00e7\u00e3o.","id":5618438,"corpo":"<p>adapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":"servico-social\/1505924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A produ\u00e7\u00e3o recente do Servi\u00e7o Social brasileiro aponta para uma importante contribui\u00e7\u00e3o aos estudos no campo das rela\u00e7\u00f5es de g\u00eanero. Tal produ\u00e7\u00e3o toma por base as diversas abordagens sobre o tema, dentre as quais, mesmo que de forma perif\u00e9rica, aquela que coloca a ra\u00e7a e a sexualidade no centro da problematiza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de g\u00eanero, a interseccional. Nessa perspectiva, a tend\u00eancia \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o \u00e9tnico-racial \u00e0s rela\u00e7\u00f5es de g\u00eanero aparece como forma de estratifica\u00e7\u00e3o social, associada \u00e0s rela\u00e7\u00f5es de","provas":[{"id":49841,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"valiprev-sp-2020-instituto-de-previdencia-social-dos-servidores-municipais-de-valinhos-assistente-social","tipo":1,"nome":"VALIPREV - VALIPREV - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:07:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1505934,"hashId":"6f8bc9128376b5a2f38433dc44644366","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A produ\u00e7\u00e3o recente do Servi\u00e7o Social brasileiro aponta para uma importante contribui\u00e7\u00e3o aos estudos no campo das rela\u00e7\u00f5es de g\u00eanero. Tal produ\u00e7\u00e3o toma por base as diversas abordagens sobre o tema, dentre as quais, mesmo que de forma perif\u00e9rica, aquela que coloca a ra\u00e7a e a sexualidade no centro da problematiza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de g\u00eanero, a interseccional. Nessa perspectiva, a tend\u00eancia \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o \u00e9tnico-racial \u00e0s rela\u00e7\u00f5es de g\u00eanero aparece como forma de estratifica\u00e7\u00e3o social, associada \u00e0s rela\u00e7\u00f5es de<\/p>","resposta":5618482,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"emancipa\u00e7\u00e3o feminina. ","id":5618479,"corpo":"<p>emancipa\u00e7\u00e3o feminina. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"valoriza\u00e7\u00e3o humana. ","id":5618480,"corpo":"<p>valoriza\u00e7\u00e3o humana. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00eanfase na autonomia.","id":5618481,"corpo":"<p>\u00eanfase na autonomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"explora\u00e7\u00e3o de classe. ","id":5618482,"corpo":"<p>explora\u00e7\u00e3o de classe. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"segrega\u00e7\u00e3o espacial.","id":5618483,"corpo":"<p>segrega\u00e7\u00e3o espacial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398157,"slug":"servico-social-servico-social-nas-politicas-setoriais-e-transversais"},{"nome_clean":"Igualdade g\u00eanero","oab":false,"nome":"Igualdade g\u00eanero","pai":398157,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398160,"slug":"servico-social-igualdade-genero"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e Minorias: grupos \u00e9tnicos\/raciais, movimentos sociais, quest\u00e3o agr\u00e1ria e ambiental, quest\u00e3o habitacional, quest\u00e3o de g\u00eanero e popula\u00e7\u00e3o de rua","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e Minorias: grupos \u00e9tnicos\/raciais, movimentos sociais, quest\u00e3o agr\u00e1ria e ambiental, quest\u00e3o habitacional, quest\u00e3o de g\u00eanero e popula\u00e7\u00e3o de rua","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415326,"slug":"servico-social-servico-social-e-minorias-grupos-etnicos-raciais-movimentos-sociais-questao-agraria-e-ambiental-questao-habitacional-questao-de-genero-e-populacao-de-rua"}],"slug":"servico-social\/1505934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CFESS n\u00ba 615 assegura \u00e0s pessoas travestis e transexuais o direito \u00e0 escolha de tratamento nominal a ser inserido na C\u00e9dula e na Carteira de Identidade Profissional, bem como nos atos e procedimentos promovidos no \u00e2mbito do CFESS e dos CRESS. No momento da sua inscri\u00e7\u00e3o no Conselho Regional, o profissional solicitar\u00e1 por escrito e indicar\u00e1 o prenome que corresponda \u00e0 forma pela qual se reconhe\u00e7a, \u00e9 identificada, reconhecida e denominada por sua comunidade e em sua inser\u00e7\u00e3o social. Ainda de acordo com o artigo 3\u00ba da referida Resolu\u00e7\u00e3o, nas assinaturas decorrentes do trabalho desenvolvido pelo(a) assistente social, nessas situa\u00e7\u00f5es, juntamente com o n\u00famero do registro profissional, fica","provas":[{"id":49841,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"valiprev-sp-2020-instituto-de-previdencia-social-dos-servidores-municipais-de-valinhos-assistente-social","tipo":1,"nome":"VALIPREV - VALIPREV - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:07:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1505951,"hashId":"1517dc555115e37317e9f6d9f2c521c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o CFESS n\u00ba 615 assegura \u00e0s pessoas travestis e transexuais o direito \u00e0 escolha de tratamento nominal a ser inserido na C\u00e9dula e na Carteira de Identidade Profissional, bem como nos atos e procedimentos promovidos no \u00e2mbito do CFESS e dos CRESS. No momento da sua inscri\u00e7\u00e3o no Conselho Regional, o profissional solicitar\u00e1 por escrito e indicar\u00e1 o prenome que corresponda \u00e0 forma pela qual se reconhe\u00e7a, \u00e9 identificada, reconhecida e denominada por sua comunidade e em sua inser\u00e7\u00e3o social. Ainda de acordo com o artigo 3\u00ba da referida Resolu\u00e7\u00e3o, nas assinaturas decorrentes do trabalho desenvolvido pelo(a) assistente social, nessas situa\u00e7\u00f5es, juntamente com o n\u00famero do registro profissional, fica<\/p>","resposta":5618558,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"como livre decis\u00e3o do profissional.","id":5618554,"corpo":"<p>como livre decis\u00e3o do profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obrigado o uso do prenome do Registro Geral.","id":5618555,"corpo":"<p>obrigado o uso do prenome do Registro Geral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proibida a declara\u00e7\u00e3o do nome.","id":5618556,"corpo":"<p>proibida a declara\u00e7\u00e3o do nome.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a crit\u00e9rio da institui\u00e7\u00e3o empregadora.","id":5618557,"corpo":"<p>a crit\u00e9rio da institui\u00e7\u00e3o empregadora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"permitida a utiliza\u00e7\u00e3o do nome social.","id":5618558,"corpo":"<p>permitida a utiliza\u00e7\u00e3o do nome social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"}],"slug":"servico-social\/1505951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho do assistente social, enquanto pr\u00e1xis social, efetua-se por meio de duas categorias indissoci\u00e1veis: teleologia e causalidade. A a\u00e7\u00e3o do profissional requer a leitura da realidade de forma concreta e rica de determina\u00e7\u00f5es acerca da situa\u00e7\u00e3o em pauta. Ap\u00f3s a defini\u00e7\u00e3o de um objetivo e as formas de materializ\u00e1-lo, segue-se a interven\u00e7\u00e3o na realidade, por meio de orienta\u00e7\u00f5es sociais, planejamentos, relat\u00f3rios, encaminhamentos, reuni\u00f5es etc. Diante da complexidade do exerc\u00edcio profissional do assistente social, o dever-ser do seu trabalho n\u00e3o se desenvolve sem recorr\u00eancia a fundamentos te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos. A subjetividade do profissional precisa estar apta a ler a realidade em sua concretude e a estabelecer estrat\u00e9gias de interven\u00e7\u00e3o a partir das possibilidades ","provas":[{"id":49841,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"valiprev-sp-2020-instituto-de-previdencia-social-dos-servidores-municipais-de-valinhos-assistente-social","tipo":1,"nome":"VALIPREV - VALIPREV - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:07:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1505955,"hashId":"920058db18e8d400fbcb14b5b9d4552c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho do assistente social, enquanto pr\u00e1xis social, efetua-se por meio de duas categorias indissoci\u00e1veis: teleologia e causalidade. A a\u00e7\u00e3o do profissional requer a leitura da realidade de forma concreta e rica de determina\u00e7\u00f5es acerca da situa\u00e7\u00e3o em pauta. Ap\u00f3s a defini\u00e7\u00e3o de um objetivo e as formas de materializ\u00e1-lo, segue-se a interven\u00e7\u00e3o na realidade, por meio de orienta\u00e7\u00f5es sociais, planejamentos, relat\u00f3rios, encaminhamentos, reuni\u00f5es etc. Diante da complexidade do exerc\u00edcio profissional do assistente social, o dever-ser do seu trabalho n\u00e3o se desenvolve sem recorr\u00eancia a fundamentos te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos. A subjetividade do profissional precisa estar apta a ler a realidade em sua concretude e a estabelecer estrat\u00e9gias de interven\u00e7\u00e3o a partir das possibilidades <\/p>","resposta":5618574,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diversas. ","id":5618572,"corpo":"<p>diversas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vi\u00e1veis. ","id":5618573,"corpo":"<p>vi\u00e1veis. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hist\u00f3ricas. ","id":5618574,"corpo":"<p>hist\u00f3ricas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gen\u00e9ricas. ","id":5618575,"corpo":"<p>gen\u00e9ricas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"substantivas.","id":5618576,"corpo":"<p>substantivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"},{"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1505955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS) prev\u00ea a gest\u00e3o compartilhada dos servi\u00e7os. Nessa perspectiva, alguns servi\u00e7os da Assist\u00eancia Social n\u00e3o podem ser estruturados apenas na escala dos munic\u00edpios, ou porque n\u00e3o possuem em seu territ\u00f3rio condi\u00e7\u00f5es de oferecer os de alta e m\u00e9dia complexidade, ou porque existem munic\u00edpios que apresentam servi\u00e7os de refer\u00eancia como p\u00f3los regionais que garantem o atendimento da sua popula\u00e7\u00e3o e de munic\u00edpios vizinhos. Frente a essa realidade, a coopera\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial, surgindo no SUAS como uma op\u00e7\u00e3o para a otimiza\u00e7\u00e3o de recursos humanos e financeiros e com o objetivo de atender \u00e0s demandas regionais a modalidade de ","provas":[{"id":49841,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"valiprev-sp-2020-instituto-de-previdencia-social-dos-servidores-municipais-de-valinhos-assistente-social","tipo":1,"nome":"VALIPREV - VALIPREV - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:07:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1505973,"hashId":"0e5b04151aff6d7ea742e7258574e15c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS) prev\u00ea a gest\u00e3o compartilhada dos servi\u00e7os. Nessa perspectiva, alguns servi\u00e7os da Assist\u00eancia Social n\u00e3o podem ser estruturados apenas na escala dos munic\u00edpios, ou porque n\u00e3o possuem em seu territ\u00f3rio condi\u00e7\u00f5es de oferecer os de alta e m\u00e9dia complexidade, ou porque existem munic\u00edpios que apresentam servi\u00e7os de refer\u00eancia como p\u00f3los regionais que garantem o atendimento da sua popula\u00e7\u00e3o e de munic\u00edpios vizinhos. Frente a essa realidade, a coopera\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial, surgindo no SUAS como uma op\u00e7\u00e3o para a otimiza\u00e7\u00e3o de recursos humanos e financeiros e com o objetivo de atender \u00e0s demandas regionais a modalidade de <\/p>","resposta":5618654,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cons\u00f3rcio p\u00fablico. ","id":5618654,"corpo":"<p>cons\u00f3rcio p\u00fablico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o coletiva. ","id":5618655,"corpo":"<p>a\u00e7\u00e3o coletiva. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"parcerias interdisciplinares. ","id":5618656,"corpo":"<p>parcerias interdisciplinares. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"redes de aten\u00e7\u00e3o. ","id":5618657,"corpo":"<p>redes de aten\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alian\u00e7as espec\u00edficas.","id":5618658,"corpo":"<p>alian\u00e7as espec\u00edficas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398760,"slug":"servico-social-gestao-da-politica-nacional-de-assistencia-social-na-perspectiva-do-sistema-unico-de-assistencia-social-suas"}],"slug":"servico-social\/1505973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":20781}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os conceitos de cadeia cin\u00e9tica de movimento aberta (CMA) e cadeia de movimento fechada (CMF), marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49840,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":20781},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2020-coremu-ufse-residencia-em-educacao-fisica-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"COREMU-UFSE - UFS - Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:07:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1505977,"hashId":"730b9d95866888caa4110cba98a42c82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os conceitos de cadeia cin\u00e9tica de movimento aberta (CMA) e cadeia de movimento fechada (CMF), marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5618676,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os termos aqui chamados de CMA e CMF s\u00e3o utilizados para representar tipos e intensidades de Atividades F\u00edsicas.","id":5618672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os termos aqui chamados de CMA e CMF s\u00e3o utilizados para representar tipos e intensidades de Atividades F\u00edsicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O termo aqui chamado de CMA representa uma situa\u00e7\u00e3o em que o segmento mais distal da cadeia est\u00e1 fixo ao solo.","id":5618673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo aqui chamado de CMA representa uma situa\u00e7\u00e3o em que o segmento mais distal da cadeia est\u00e1 fixo ao solo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O termo aqui chamado de CMF representa uma situa\u00e7\u00e3o em que o segmento mais distal da cadeia n\u00e3o est\u00e1 fixo ao solo.","id":5618674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo aqui chamado de CMF representa uma situa\u00e7\u00e3o em que o segmento mais distal da cadeia n\u00e3o est\u00e1 fixo ao solo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os termos aqui chamados de CMA e CMF s\u00e3o utilizados para explicar movimentos exclusivos de exerc\u00edcios resistidos ou contra resist\u00eancia.","id":5618675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os termos aqui chamados de CMA e CMF s\u00e3o utilizados para explicar movimentos exclusivos de exerc\u00edcios resistidos ou contra resist\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os termos aqui chamados de CMA e CMF s\u00e3o utilizados para demonstrar se o segmento mais distal da cadeia est\u00e1 fixado ao solo ou a algum objeto im\u00f3vel.","id":5618676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os termos aqui chamados de CMA e CMF s\u00e3o utilizados para demonstrar se o segmento mais distal da cadeia est\u00e1 fixado ao solo ou a algum objeto im\u00f3vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia","oab":false,"nome":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402874,"slug":"educacao-fisica-biomecanica-e-cinesiologia"}],"slug":"educacao-fisica\/1505977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Tipifica\u00e7\u00e3o Nacional dos Servi\u00e7os Socioassistenciais, o Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00f5es de Calamidades P\u00fablicas e de Emerg\u00eancias promove apoio e prote\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o atingida por essas situa\u00e7\u00f5es, com a oferta de alojamentos provis\u00f3rios, aten\u00e7\u00f5es e provis\u00f5es materiais, conforme as necessidades detectadas. Trata-se de servi\u00e7o organizado para o atendimento de fam\u00edlias e indiv\u00edduos atingidos por inc\u00eandios, desabamentos, deslizamentos, alagamentos, dentre outras situa\u00e7\u00f5es e para aqueles removidos de \u00e1reas consideradas de risco, por preven\u00e7\u00e3o ou determina\u00e7\u00e3o ","provas":[{"id":49841,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"valiprev-sp-2020-instituto-de-previdencia-social-dos-servidores-municipais-de-valinhos-assistente-social","tipo":1,"nome":"VALIPREV - VALIPREV - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:07:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1505980,"hashId":"dbe0542becad5fd79e7103fa39d29768","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Tipifica\u00e7\u00e3o Nacional dos Servi\u00e7os Socioassistenciais, o Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00f5es de Calamidades P\u00fablicas e de Emerg\u00eancias promove apoio e prote\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o atingida por essas situa\u00e7\u00f5es, com a oferta de alojamentos provis\u00f3rios, aten\u00e7\u00f5es e provis\u00f5es materiais, conforme as necessidades detectadas. Trata-se de servi\u00e7o organizado para o atendimento de fam\u00edlias e indiv\u00edduos atingidos por inc\u00eandios, desabamentos, deslizamentos, alagamentos, dentre outras situa\u00e7\u00f5es e para aqueles removidos de \u00e1reas consideradas de risco, por preven\u00e7\u00e3o ou determina\u00e7\u00e3o <\/p>","resposta":5618686,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do Poder Judici\u00e1rio. ","id":5618686,"corpo":"<p>do Poder Judici\u00e1rio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do agente ambiental. ","id":5618687,"corpo":"<p>do agente ambiental. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do Conselho de Assist\u00eancia Social. ","id":5618688,"corpo":"<p>do Conselho de Assist\u00eancia Social. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de autoridade policial. ","id":5618689,"corpo":"<p>de autoridade policial. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do legislativo local.","id":5618690,"corpo":"<p>do legislativo local.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Programas de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Programas de Assist\u00eancia Social","pai":398157,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398478,"slug":"servico-social-programas-de-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/1505980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O relat\u00f3rio social \u00e9 uma apresenta\u00e7\u00e3o descritiva e interpretativa de uma situa\u00e7\u00e3o, enquanto objeto de interven\u00e7\u00e3o do assistente social. Dependendo de sua finalidade, sua apresenta\u00e7\u00e3o ser\u00e1 com maior ou menor n\u00edvel de detalhamento, podendo conter partes da quest\u00e3o em estudo, na medida em que comp\u00f5e o conjunto de registros sequenciais, decorrentes de v\u00e1rias interven\u00e7\u00f5es profissionais. Como qualquer outra documenta\u00e7\u00e3o em Servi\u00e7o Social, a escolha do que \u00e9 pertinente ou n\u00e3o de se registrar em um relat\u00f3rio social \u00e9 definida por principios ","provas":[{"id":49841,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"valiprev-sp-2020-instituto-de-previdencia-social-dos-servidores-municipais-de-valinhos-assistente-social","tipo":1,"nome":"VALIPREV - VALIPREV - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:07:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1505991,"hashId":"18c07cd73839962bf369cc593cc693f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O relat\u00f3rio social \u00e9 uma apresenta\u00e7\u00e3o descritiva e interpretativa de uma situa\u00e7\u00e3o, enquanto objeto de interven\u00e7\u00e3o do assistente social. Dependendo de sua finalidade, sua apresenta\u00e7\u00e3o ser\u00e1 com maior ou menor n\u00edvel de detalhamento, podendo conter partes da quest\u00e3o em estudo, na medida em que comp\u00f5e o conjunto de registros sequenciais, decorrentes de v\u00e1rias interven\u00e7\u00f5es profissionais. Como qualquer outra documenta\u00e7\u00e3o em Servi\u00e7o Social, a escolha do que \u00e9 pertinente ou n\u00e3o de se registrar em um relat\u00f3rio social \u00e9 definida por principios <\/p>","resposta":5618743,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"institucionais. ","id":5618739,"corpo":"<p>institucionais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"subjetivos. ","id":5618740,"corpo":"<p>subjetivos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"morais. ","id":5618741,"corpo":"<p>morais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"normativos. ","id":5618742,"corpo":"<p>normativos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9ticos.","id":5618743,"corpo":"<p>\u00e9ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","oab":false,"nome":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415295,"slug":"servico-social-estudo-social-pareceres-pericia-social-relatorio-social-e-laudo-social"},{"nome_clean":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415296,"slug":"servico-social-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/1505991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Benef\u00edcios Previdenci\u00e1rios","id":17720}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria MPS n\u00ba 154\/2008 estabelece que poder\u00e1 ser emitida a CTC (Certid\u00e3o de Tempo de Contribui\u00e7\u00e3o) ","provas":[{"id":49809,"cargo":{"descricao":"Analista de Benef\u00edcios Previdenci\u00e1rios","id":17720},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"valiprev-sp-2020-instituto-de-previdencia-social-dos-servidores-municipais-de-valinhos-analista-de-beneficios-previdenciarios","tipo":1,"nome":"VALIPREV - VALIPREV - Analista de Benef\u00edcios Previdenci\u00e1rios - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:07:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1505831,"hashId":"a0a408992f6f2b2e32c7ceefb5b818bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Portaria MPS n\u00ba 154\/2008 estabelece que poder\u00e1 ser emitida a CTC (Certid\u00e3o de Tempo de Contribui\u00e7\u00e3o) <\/p>","resposta":5618028,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com contagem de tempo de contribui\u00e7\u00e3o de atividade privada com a de servi\u00e7o p\u00fablico ou de mais de uma atividade no servi\u00e7o p\u00fablico, quando concomitantes. ","id":5618024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com contagem de tempo de contribui\u00e7\u00e3o de atividade privada com a de servi\u00e7o p\u00fablico ou de mais de uma atividade no servi\u00e7o p\u00fablico, quando concomitantes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em rela\u00e7\u00e3o a per\u00edodo que j\u00e1 tiver sido utilizado para a concess\u00e3o de aposentadoria em qualquer regime de previd\u00eancia social. ","id":5618025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em rela\u00e7\u00e3o a per\u00edodo que j\u00e1 tiver sido utilizado para a concess\u00e3o de aposentadoria em qualquer regime de previd\u00eancia social. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com contagem de tempo fict\u00edcio. ","id":5618026,"corpo":"<p>com contagem de tempo fict\u00edcio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com convers\u00e3o de tempo de servi\u00e7o exercido sob condi\u00e7\u00f5es especiais em tempo de contribui\u00e7\u00e3o comum. ","id":5618027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com convers\u00e3o de tempo de servi\u00e7o exercido sob condi\u00e7\u00f5es especiais em tempo de contribui\u00e7\u00e3o comum. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sobre o tempo de contribui\u00e7\u00e3o especial de servidor com defici\u00eancia, com amparo em decis\u00e3o judicial, e o exerc\u00edcio de atividades de risco.","id":5618028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sobre o tempo de contribui\u00e7\u00e3o especial de servidor com defici\u00eancia, com amparo em decis\u00e3o judicial, e o exerc\u00edcio de atividades de risco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Valinhos","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Valinhos","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":405009,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-valinhos"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1505831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quest\u00e3o social resulta das rela\u00e7\u00f5es de explora\u00e7\u00e3o do trabalho pelo capital, o que provoca as respostas da classe dominante no contexto do capitalismo dos monop\u00f3lios, pela via das pol\u00edticas sociais. No entanto, n\u00e3o basta identificar essa rela\u00e7\u00e3o antag\u00f4nica entre capital e trabalho como tra\u00e7o essencial e como express\u00e3o \u00fanica da quest\u00e3o social. Para explicar a quest\u00e3o social, faz-se necess\u00e1rio acrescentar a essas categorias do modo de produ\u00e7\u00e3o, a singularidade dos componentes da sociedade, como media\u00e7\u00f5es centrais das express\u00f5es da quest\u00e3o social. Sendo assim, a quest\u00e3o social assume express\u00f5es particulares dependendo das peculiaridades espec\u00edficas ","provas":[{"id":49841,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"valiprev-sp-2020-instituto-de-previdencia-social-dos-servidores-municipais-de-valinhos-assistente-social","tipo":1,"nome":"VALIPREV - VALIPREV - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:07:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1505881,"hashId":"58e4562405007ffdb4706fe8dfa45693","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A quest\u00e3o social resulta das rela\u00e7\u00f5es de explora\u00e7\u00e3o do trabalho pelo capital, o que provoca as respostas da classe dominante no contexto do capitalismo dos monop\u00f3lios, pela via das pol\u00edticas sociais. No entanto, n\u00e3o basta identificar essa rela\u00e7\u00e3o antag\u00f4nica entre capital e trabalho como tra\u00e7o essencial e como express\u00e3o \u00fanica da quest\u00e3o social. Para explicar a quest\u00e3o social, faz-se necess\u00e1rio acrescentar a essas categorias do modo de produ\u00e7\u00e3o, a singularidade dos componentes da sociedade, como media\u00e7\u00f5es centrais das express\u00f5es da quest\u00e3o social. Sendo assim, a quest\u00e3o social assume express\u00f5es particulares dependendo das peculiaridades espec\u00edficas <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":5618241,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do perfil dos investidores.","id":5618240,"corpo":"<p>do perfil dos investidores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de cada forma\u00e7\u00e3o social.","id":5618241,"corpo":"<p>de cada forma\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da mudan\u00e7a pretendida.","id":5618242,"corpo":"<p>da mudan\u00e7a pretendida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da distribui\u00e7\u00e3o da riqueza.","id":5618243,"corpo":"<p>da distribui\u00e7\u00e3o da riqueza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da organiza\u00e7\u00e3o do mercado.","id":5618244,"corpo":"<p>da organiza\u00e7\u00e3o do mercado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"}],"slug":"servico-social\/1505881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},{"descricao":"Motorista B","id":6056},{"descricao":"Motorista D","id":4920},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Branca","sigla":"Prefeitura de Agua Branca","id":4244,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'Medidas de Seguran\u00e7a Ergon\u00f4mica', leia as afirmativas a seguir: I. A ergonomia \u00e9 o estudo da adapta\u00e7\u00e3o do trabalho ao homem e est\u00e1 intimamente associada \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as relacionadas \u00e0s exig\u00eancias de ordem fisiol\u00f3gica, psicol\u00f3gica e\/ou organizacional em fun\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7os excessivos, postura inadequada, levantamento de pesos, falta de autonomia sobre a tarefa, press\u00e3o por produ\u00e7\u00e3o e ritmo de trabalho imposto, falta de capacita\u00e7\u00e3o, entre outros, afirma o texto.II. Entre as orienta\u00e7\u00f5es e medidas b\u00e1sicas de ergonomia e preven\u00e7\u00e3o de acidentes listadas no texto, inclui-se a recomenda\u00e7\u00e3o de praticar atividades f\u00edsicas regularmente, visando \u00e0 deteriora\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, o fortalecimento osteomuscular e o bom funcionamento do sistema circulat\u00f3rio.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":48948,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Branca","sigla":"Prefeitura de Agua Branca","id":4244,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al-2020-admetec-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de \u00c1gua Branca - Guarda Municipal - 2020"},{"id":48949,"cargo":{"descricao":"Motorista B","id":6056},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Branca","sigla":"Prefeitura de Agua Branca","id":4244,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al-2020-admetec-motorista-b","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de \u00c1gua Branca - Motorista B - 2020"},{"id":48951,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Branca","sigla":"Prefeitura de Agua Branca","id":4244,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al-2020-admetec-motorista-equot-dequot","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de \u00c1gua Branca - Motorista D - 2020"},{"id":48954,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Branca","sigla":"Prefeitura de Agua Branca","id":4244,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al-2020-admetec-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de \u00c1gua Branca - Operador de M\u00e1quinas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:06:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1495620,"hashId":"70ac789a8c616092bc1fc06592249f56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Com base no texto 'Medidas de Seguran\u00e7a Ergon\u00f4mica', leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. A ergonomia \u00e9 o estudo da adapta\u00e7\u00e3o do trabalho ao homem e est\u00e1 intimamente associada \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as relacionadas \u00e0s exig\u00eancias de ordem fisiol\u00f3gica, psicol\u00f3gica e\/ou organizacional em fun\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7os excessivos, postura inadequada, levantamento de pesos, falta de autonomia sobre a tarefa, press\u00e3o por produ\u00e7\u00e3o e ritmo de trabalho imposto, falta de capacita\u00e7\u00e3o, entre outros, afirma o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>. Entre as orienta\u00e7\u00f5es e medidas b\u00e1sicas de ergonomia e preven\u00e7\u00e3o de acidentes listadas no texto, inclui-se a recomenda\u00e7\u00e3o de praticar atividades f\u00edsicas regularmente, visando \u00e0 deteriora\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, o fortalecimento osteomuscular e o bom funcionamento do sistema circulat\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p><p><br><\/p>","resposta":5573923,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5573922,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5573923,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5573924,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5573925,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Medidas de Seguran\u00e7a Ergon\u00f4micaA ergonomia \u00e9 o estudo da adapta\u00e7\u00e3o do trabalho ao homem e est\u00e1 intimamente associada \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as relacionadas \u00e0s exig\u00eancias de ordem fisiol\u00f3gica, psicol\u00f3gica e\/ou organizacional em fun\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7os excessivos, postura inadequada, levantamento de pesos, falta de autonomia sobre a tarefa, press\u00e3o por produ\u00e7\u00e3o e ritmo de trabalho imposto, falta de capacita\u00e7\u00e3o, entre outros. Visando minimizar a exposi\u00e7\u00e3o a riscos ergon\u00f4micos, seguem algumas orienta\u00e7\u00f5es e medidas b\u00e1sicas de preven\u00e7\u00e3o a serem adotadas: \u2022 Quando utilizados frequentemente, mantenha objetos e equipamentos alcan\u00e7\u00e1veis sem a necessidade de tor\u00e7\u00e3o do tronco, flex\u00e3o da coluna e extens\u00e3o dos bra\u00e7os acima da linha dos ombros;\u2022 Armazenar objetos de maior peso em altura m\u00e9dia, pr\u00f3ximo \u00e0 linha da cintura;\u2022 Ao abaixar-se, posicionar um p\u00e9 \u00e0 frente do corpo e flexionar os joelhos ao inv\u00e9s de curvar a coluna;\u2022 Nos carregamentos de peso, posicionar os p\u00e9s afastados e bem apoiados, flexionar as pernas mantendo a coluna ereta e vertical. Manter o peso junto ao corpo, minimizando o deslocamento do centro de gravidade;\u2022 Sempre que poss\u00edvel, priorizar a utiliza\u00e7\u00e3o de equipamentos auxiliares de movimenta\u00e7\u00e3o;\u2022 Ao ficar de p\u00e9 por tempo prolongado, procure utilizar um apoio para alternar os p\u00e9s sobre ele; \u2022 Priorizar a ado\u00e7\u00e3o de mecanismos de regula\u00e7\u00e3o que possibilitem a altern\u00e2ncia de posturas, tais como: intercalar tarefas, revezar atividades com os colegas, deslocar-se para beber \u00e1gua e ir ao banheiro, entre outros;\u2022 Alongue-se com frequ\u00eancia, e principalmente antes de iniciar atividades com maior exig\u00eancia f\u00edsica e durante atividades prolongadas que envolvam posturas est\u00e1ticas;\u2022 Pratique atividades f\u00edsicas regularmente, visando a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, fortalecimento osteomuscular e bom funcionamento do sistema circulat\u00f3rio. Adaptado. Fonte: http:\/\/bit.ly\/363aAgD.","id":429773,"enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 419px;\"><colgroup><col width=\"419\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Medidas de Seguran\u00e7a Ergon\u00f4mica<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"27\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"27\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A ergonomia \u00e9 o estudo da adapta\u00e7\u00e3o do trabalho ao homem e est\u00e1 intimamente associada \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as relacionadas \u00e0s exig\u00eancias de ordem fisiol\u00f3gica, psicol\u00f3gica e\/ou organizacional em fun\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7os excessivos, postura inadequada, levantamento de pesos, falta de autonomia sobre a tarefa, press\u00e3o por produ\u00e7\u00e3o e ritmo de trabalho imposto, falta de capacita\u00e7\u00e3o, entre outros.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"27\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"> <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"27\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Visando minimizar a exposi\u00e7\u00e3o a riscos ergon\u00f4micos, seguem algumas orienta\u00e7\u00f5es e medidas b\u00e1sicas de preven\u00e7\u00e3o a serem adotadas:<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"27\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"> <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"27\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u2022 Quando utilizados frequentemente, mantenha objetos e equipamentos alcan\u00e7\u00e1veis sem a necessidade de tor\u00e7\u00e3o do tronco, flex\u00e3o da coluna e extens\u00e3o dos bra\u00e7os acima da linha dos ombros;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"27\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u2022 Armazenar objetos de maior peso em altura m\u00e9dia, pr\u00f3ximo \u00e0 linha da cintura;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"27\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u2022 Ao abaixar-se, posicionar um p\u00e9 \u00e0 frente do corpo e flexionar os joelhos ao inv\u00e9s de curvar a coluna;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"27\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u2022 Nos carregamentos de peso, posicionar os p\u00e9s afastados e bem apoiados, flexionar as pernas mantendo a coluna ereta e vertical. Manter o peso junto ao corpo, minimizando o deslocamento do centro de gravidade;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"27\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u2022 Sempre que poss\u00edvel, priorizar a utiliza\u00e7\u00e3o de equipamentos auxiliares de movimenta\u00e7\u00e3o;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"27\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u2022 Ao ficar de p\u00e9 por tempo prolongado, procure utilizar um apoio para alternar os p\u00e9s sobre ele; <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"27\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u2022 Priorizar a ado\u00e7\u00e3o de mecanismos de regula\u00e7\u00e3o que possibilitem a altern\u00e2ncia de posturas, tais como: intercalar tarefas, revezar atividades com os colegas, deslocar-se para beber \u00e1gua e ir ao banheiro, entre outros;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"27\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u2022 Alongue-se com frequ\u00eancia, e principalmente antes de iniciar atividades com maior exig\u00eancia f\u00edsica e durante atividades prolongadas que envolvam posturas est\u00e1ticas;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"27\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u2022 Pratique atividades f\u00edsicas regularmente, visando a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, fortalecimento osteomuscular e bom funcionamento do sistema circulat\u00f3rio.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"27\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"> <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"27\" data-colspan=\"1\">Adaptado. Fonte: http:\/\/bit.ly\/363aAgD.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 12 A 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1495620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},{"descricao":"Motorista B","id":6056},{"descricao":"Motorista D","id":4920},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Branca","sigla":"Prefeitura de Agua Branca","id":4244,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'Medidas de Seguran\u00e7a Ergon\u00f4mica', leia as afirmativas a seguir:I. Armazenar objetos de maior peso em altura m\u00e9dia, pr\u00f3ximo \u00e0 linha da cintura, \u00e9 uma das recomenda\u00e7\u00f5es do texto para minimizar os riscos ergon\u00f4micos.II. De acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es do texto, \u00e9 importante priorizar a ado\u00e7\u00e3o de mecanismos de regula\u00e7\u00e3o que possibilitem a altern\u00e2ncia de posturas, tais como: intercalar tarefas, revezar atividades com os colegas ou evitar deslocar-se para beber \u00e1gua e ir ao banheiro.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":48948,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Branca","sigla":"Prefeitura de Agua Branca","id":4244,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al-2020-admetec-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de \u00c1gua Branca - Guarda Municipal - 2020"},{"id":48949,"cargo":{"descricao":"Motorista B","id":6056},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Branca","sigla":"Prefeitura de Agua Branca","id":4244,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al-2020-admetec-motorista-b","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de \u00c1gua Branca - Motorista B - 2020"},{"id":48951,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Branca","sigla":"Prefeitura de Agua Branca","id":4244,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al-2020-admetec-motorista-equot-dequot","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de \u00c1gua Branca - Motorista D - 2020"},{"id":48954,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Branca","sigla":"Prefeitura de Agua Branca","id":4244,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al-2020-admetec-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de \u00c1gua Branca - Operador de M\u00e1quinas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:06:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1495624,"hashId":"19aa47bbc7ede6acce2c4e2bad02f3be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Com base no texto 'Medidas de Seguran\u00e7a Ergon\u00f4mica', leia as afirmativas a seguir:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. Armazenar objetos de maior peso em altura m\u00e9dia, pr\u00f3ximo \u00e0 linha da cintura, \u00e9 uma das recomenda\u00e7\u00f5es do texto para minimizar os riscos ergon\u00f4micos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>. De acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es do texto, \u00e9 importante priorizar a ado\u00e7\u00e3o de mecanismos de regula\u00e7\u00e3o que possibilitem a altern\u00e2ncia de posturas, tais como: intercalar tarefas, revezar atividades com os colegas ou evitar deslocar-se para beber \u00e1gua e ir ao banheiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p><p><br><\/p>","resposta":5573941,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5573940,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5573941,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5573942,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5573943,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Medidas de Seguran\u00e7a Ergon\u00f4micaA ergonomia \u00e9 o estudo da adapta\u00e7\u00e3o do trabalho ao homem e est\u00e1 intimamente associada \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as relacionadas \u00e0s exig\u00eancias de ordem fisiol\u00f3gica, psicol\u00f3gica e\/ou organizacional em fun\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7os excessivos, postura inadequada, levantamento de pesos, falta de autonomia sobre a tarefa, press\u00e3o por produ\u00e7\u00e3o e ritmo de trabalho imposto, falta de capacita\u00e7\u00e3o, entre outros. Visando minimizar a exposi\u00e7\u00e3o a riscos ergon\u00f4micos, seguem algumas orienta\u00e7\u00f5es e medidas b\u00e1sicas de preven\u00e7\u00e3o a serem adotadas: \u2022 Quando utilizados frequentemente, mantenha objetos e equipamentos alcan\u00e7\u00e1veis sem a necessidade de tor\u00e7\u00e3o do tronco, flex\u00e3o da coluna e extens\u00e3o dos bra\u00e7os acima da linha dos ombros;\u2022 Armazenar objetos de maior peso em altura m\u00e9dia, pr\u00f3ximo \u00e0 linha da cintura;\u2022 Ao abaixar-se, posicionar um p\u00e9 \u00e0 frente do corpo e flexionar os joelhos ao inv\u00e9s de curvar a coluna;\u2022 Nos carregamentos de peso, posicionar os p\u00e9s afastados e bem apoiados, flexionar as pernas mantendo a coluna ereta e vertical. Manter o peso junto ao corpo, minimizando o deslocamento do centro de gravidade;\u2022 Sempre que poss\u00edvel, priorizar a utiliza\u00e7\u00e3o de equipamentos auxiliares de movimenta\u00e7\u00e3o;\u2022 Ao ficar de p\u00e9 por tempo prolongado, procure utilizar um apoio para alternar os p\u00e9s sobre ele; \u2022 Priorizar a ado\u00e7\u00e3o de mecanismos de regula\u00e7\u00e3o que possibilitem a altern\u00e2ncia de posturas, tais como: intercalar tarefas, revezar atividades com os colegas, deslocar-se para beber \u00e1gua e ir ao banheiro, entre outros;\u2022 Alongue-se com frequ\u00eancia, e principalmente antes de iniciar atividades com maior exig\u00eancia f\u00edsica e durante atividades prolongadas que envolvam posturas est\u00e1ticas;\u2022 Pratique atividades f\u00edsicas regularmente, visando a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, fortalecimento osteomuscular e bom funcionamento do sistema circulat\u00f3rio. Adaptado. Fonte: http:\/\/bit.ly\/363aAgD.","id":429773,"enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 419px;\"><colgroup><col width=\"419\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Medidas de Seguran\u00e7a Ergon\u00f4mica<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"27\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"27\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A ergonomia \u00e9 o estudo da adapta\u00e7\u00e3o do trabalho ao homem e est\u00e1 intimamente associada \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as relacionadas \u00e0s exig\u00eancias de ordem fisiol\u00f3gica, psicol\u00f3gica e\/ou organizacional em fun\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7os excessivos, postura inadequada, levantamento de pesos, falta de autonomia sobre a tarefa, press\u00e3o por produ\u00e7\u00e3o e ritmo de trabalho imposto, falta de capacita\u00e7\u00e3o, entre outros.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"27\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"> <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"27\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Visando minimizar a exposi\u00e7\u00e3o a riscos ergon\u00f4micos, seguem algumas orienta\u00e7\u00f5es e medidas b\u00e1sicas de preven\u00e7\u00e3o a serem adotadas:<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"27\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"> <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"27\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u2022 Quando utilizados frequentemente, mantenha objetos e equipamentos alcan\u00e7\u00e1veis sem a necessidade de tor\u00e7\u00e3o do tronco, flex\u00e3o da coluna e extens\u00e3o dos bra\u00e7os acima da linha dos ombros;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"27\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u2022 Armazenar objetos de maior peso em altura m\u00e9dia, pr\u00f3ximo \u00e0 linha da cintura;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"27\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u2022 Ao abaixar-se, posicionar um p\u00e9 \u00e0 frente do corpo e flexionar os joelhos ao inv\u00e9s de curvar a coluna;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"27\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u2022 Nos carregamentos de peso, posicionar os p\u00e9s afastados e bem apoiados, flexionar as pernas mantendo a coluna ereta e vertical. Manter o peso junto ao corpo, minimizando o deslocamento do centro de gravidade;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"27\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u2022 Sempre que poss\u00edvel, priorizar a utiliza\u00e7\u00e3o de equipamentos auxiliares de movimenta\u00e7\u00e3o;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"27\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u2022 Ao ficar de p\u00e9 por tempo prolongado, procure utilizar um apoio para alternar os p\u00e9s sobre ele; <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"27\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u2022 Priorizar a ado\u00e7\u00e3o de mecanismos de regula\u00e7\u00e3o que possibilitem a altern\u00e2ncia de posturas, tais como: intercalar tarefas, revezar atividades com os colegas, deslocar-se para beber \u00e1gua e ir ao banheiro, entre outros;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"27\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u2022 Alongue-se com frequ\u00eancia, e principalmente antes de iniciar atividades com maior exig\u00eancia f\u00edsica e durante atividades prolongadas que envolvam posturas est\u00e1ticas;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"27\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u2022 Pratique atividades f\u00edsicas regularmente, visando a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, fortalecimento osteomuscular e bom funcionamento do sistema circulat\u00f3rio.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"27\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"> <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"27\" data-colspan=\"1\">Adaptado. Fonte: http:\/\/bit.ly\/363aAgD.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 12 A 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1495624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Benef\u00edcios Previdenci\u00e1rios","id":17720}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos direitos sociais, assinale a alternativa que est\u00e1 de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal. ","provas":[{"id":49809,"cargo":{"descricao":"Analista de Benef\u00edcios Previdenci\u00e1rios","id":17720},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"valiprev-sp-2020-instituto-de-previdencia-social-dos-servidores-municipais-de-valinhos-analista-de-beneficios-previdenciarios","tipo":1,"nome":"VALIPREV - VALIPREV - Analista de Benef\u00edcios Previdenci\u00e1rios - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:07:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1505695,"hashId":"60e9f3110564b2fce839a900400b59a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos direitos sociais, assinale a alternativa que est\u00e1 de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal. <\/p>","resposta":5617383,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fica facultada a participa\u00e7\u00e3o dos sindicatos nas negocia\u00e7\u00f5es coletivas de trabalho. ","id":5617379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fica facultada a participa\u00e7\u00e3o dos sindicatos nas negocia\u00e7\u00f5es coletivas de trabalho. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 direito dos trabalhadores jornada de 8 (oito) horas para o trabalho realizado em turnos ininterruptos de revezamento. ","id":5617380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 direito dos trabalhadores jornada de 8 (oito) horas para o trabalho realizado em turnos ininterruptos de revezamento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O aposentado filiado tem direito a votar, mas n\u00e3o \u00e9 eleg\u00edvel para cargos de dire\u00e7\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es sindicais. ","id":5617381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aposentado filiado tem direito a votar, mas n\u00e3o \u00e9 eleg\u00edvel para cargos de dire\u00e7\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es sindicais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 direito dos trabalhadores urbanos aviso pr\u00e9vio proporcional ao tempo de servi\u00e7o, que ser\u00e1 de, no m\u00ednimo, 20 (vinte) dias. ","id":5617382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 direito dos trabalhadores urbanos aviso pr\u00e9vio proporcional ao tempo de servi\u00e7o, que ser\u00e1 de, no m\u00ednimo, 20 (vinte) dias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o direitos sociais, dentre outros, a alimenta\u00e7\u00e3o, a moradia, o transporte, o lazer, a seguran\u00e7a, a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia e a assist\u00eancia aos desamparados.","id":5617383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o direitos sociais, dentre outros, a alimenta\u00e7\u00e3o, a moradia, o transporte, o lazer, a seguran\u00e7a, a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia e a assist\u00eancia aos desamparados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1505695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":20781}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo os Cadernos de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00ba 27 (Diretrizes do NASF), N\u00c3O \u00e9 uma das diretrizes para atua\u00e7\u00e3o profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica no NASF:","provas":[{"id":49840,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":20781},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2020-coremu-ufse-residencia-em-educacao-fisica-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"COREMU-UFSE - UFS - Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:07:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1506095,"hashId":"62217de14a52bf57558e7ddd5bc065da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo os Cadernos de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00ba 27 (Diretrizes do NASF), <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 uma das diretrizes para atua\u00e7\u00e3o profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica no NASF:<\/p>","resposta":5619171,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promover atividades de competi\u00e7\u00f5es entre os bairros e comunidades.","id":5619171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover atividades de competi\u00e7\u00f5es entre os bairros e comunidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fortalecer e promover o direito constitucional ao lazer.","id":5619172,"corpo":"<p>Fortalecer e promover o direito constitucional ao lazer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Divulgar informa\u00e7\u00f5es que possam contribuir para a ado\u00e7\u00e3o de modos de vida saud\u00e1veis por parte da comunidade.","id":5619173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Divulgar informa\u00e7\u00f5es que possam contribuir para a ado\u00e7\u00e3o de modos de vida saud\u00e1veis por parte da comunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Construir e participar do acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o dos resultados das interven\u00e7\u00f5es.","id":5619174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Construir e participar do acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o dos resultados das interven\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desenvolver junto a equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, a\u00e7\u00f5es intersetoriais pautadas nas demandas da comunidade.","id":5619175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver junto a equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, a\u00e7\u00f5es intersetoriais pautadas nas demandas da comunidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"}],"slug":"educacao-fisica\/1506095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No exame tisico do rec\u00e9m-nascido, a avalia\u00e7\u00e3o abdominal que evidencia a presen\u00e7a de pus ou de hiperemia na regi\u00e3o pericotoumbilical sugere infec\u00e7\u00e3o e o seguinte agravo:","provas":[{"id":46265,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-comdn-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:45:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1405480,"hashId":"1e83ed4f784b1aa5ea877c4e409d8512","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No exame tisico do rec\u00e9m-nascido, a avalia\u00e7\u00e3o abdominal que evidencia a presen\u00e7a de pus ou de hiperemia na regi\u00e3o pericotoumbilical sugere infec\u00e7\u00e3o e o seguinte agravo:<\/p>","resposta":5174839,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica.","id":5174835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"onfalocele.","id":5174836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">onfalocele.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"obstru\u00e7\u00e3o intestinal.","id":5174837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obstru\u00e7\u00e3o intestinal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"enterocolitenecrozante.","id":5174838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enterocolitenecrozante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"onfalite.","id":5174839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">onfalite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413313,"slug":"enfermagem-exame-fisico-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/1405480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto","id":5659}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde quando surgiu o conceito de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria em Sa\u00fade (APS), na Declara\u00e7\u00e3o de Alma-Ata, ele tem sofrido diversas interpreta\u00e7\u00f5es. No Brasil, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem denominado Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria como Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, definindo-a como um conjunto de a\u00e7\u00f5es, individual ou coletivo, situadas no primeiro n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o dos sistemas de sa\u00fade, voltadas para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade,psrs a preven\u00e7\u00e3o de agravos, para o diagn\u00f3stico,para o tratamento, para a reabilita\u00e7\u00e3o e para a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. I - Primeiro Contato: implica a acessibilidade e o uso de servi\u00e7os para cada novo problema para os quais se procura aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. \u00c9 a acessibilidade considerando a estrutura dispon\u00edvel, no sentido da exist\u00eancia de barreiras. A proximidade dos servi\u00e7os da resid\u00eancia dos usu\u00e1rios, preconizada pela Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u00e9 uma tentativa de facilitar esse primeiro contato. II - Longitudinalidade: aporte regular de cuidados pela equipe de sa\u00fade. Consistem, ao longo do tempo, num ambiente de rela\u00e7\u00e3o m\u00fatua e humanizada entre a equipe de sa\u00fade, indiv\u00edduos e fam\u00edlia. Poderia ser traduzida como o v\u00ednculo, a \u201crela\u00e7\u00e3o m\u00fatua\u201d entre o usu\u00e1rio e o profissional de sa\u00fade, e a continuidade enquanto oferta regular dos servi\u00e7os. III - Coordena\u00e7\u00e3o: relaciona-se \u00e0 capacidade do servi\u00e7o em garantir a continuidade da aten\u00e7\u00e3o, o seguimento do usu\u00e1rio no sistema ou a garantia da refer\u00eancia a outros n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o quando necess\u00e1rio. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":43110,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto","id":5659},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2020-instituto-excelencia-medico-area-neurologista-adulto-4","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:43:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1289339,"hashId":"9625bc9ec330068de710b6afdd86de5b","enunciado":"<p align=\"justify\">Desde quando surgiu o conceito de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria em Sa\u00fade (APS), na Declara\u00e7\u00e3o de Alma-Ata, ele tem sofrido diversas interpreta\u00e7\u00f5es. No Brasil, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem denominado Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria como Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, definindo-a como um conjunto de a\u00e7\u00f5es, individual ou coletivo, situadas no primeiro n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o dos sistemas de sa\u00fade, voltadas para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade,psrs a preven\u00e7\u00e3o de agravos, para o diagn\u00f3stico,para o tratamento, para a reabilita\u00e7\u00e3o e para a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I - Primeiro Contato: implica a acessibilidade e o uso de servi\u00e7os para cada novo problema para os quais se procura aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. \u00c9 a acessibilidade considerando a estrutura dispon\u00edvel, no sentido da exist\u00eancia de barreiras. A proximidade dos servi\u00e7os da resid\u00eancia dos usu\u00e1rios, preconizada pela Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u00e9 uma tentativa de facilitar esse primeiro contato.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II - Longitudinalidade: aporte regular de cuidados pela equipe de sa\u00fade. Consistem, ao longo do tempo, num ambiente de rela\u00e7\u00e3o m\u00fatua e humanizada entre a equipe de sa\u00fade, indiv\u00edduos e fam\u00edlia. Poderia ser traduzida como o v\u00ednculo, a \u201crela\u00e7\u00e3o m\u00fatua\u201d entre o usu\u00e1rio e o profissional de sa\u00fade, e a continuidade enquanto oferta regular dos servi\u00e7os.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III - Coordena\u00e7\u00e3o: relaciona-se \u00e0 capacidade do servi\u00e7o em garantir a continuidade da aten\u00e7\u00e3o, o seguimento do usu\u00e1rio no sistema ou a garantia da refer\u00eancia a outros n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o quando necess\u00e1rio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":4690805,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4690805,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":4690806,"corpo":"<p align=justify>II e III apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I apenas.","id":4690807,"corpo":"<p align=justify>I apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4690808,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia","pai":398394,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398395,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1289339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cInibidora de PDE5, tem composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica semelhante \u00e0 sildenafila. \u00c9 apresentada em comprimidos de 5, 10 e 20 mg. A dose inicial recomendada \u00e9 de 10 mg por via oral, 25 a 60 minutos antes da atividade sexual. Com base na efic\u00e1cia e na tolerabilidade, a dose pode ser aumentada para 20 mg ou reduzida para 5 mg. A frequ\u00eancia m\u00e1xima recomendada \u00e9 de uma vez ao dia. Sua meia-vida plasm\u00e1tica \u00e9 de aproximadamente 4 a 5 horas e o efeito cl\u00ednico pode se estender por aproximadamente 10 horas. A absor\u00e7\u00e3o pode sofrer interfer\u00eancia com ingest\u00e3o de alimentos e de bebidas alco\u00f3licas.\u201d Trata-se de qual f\u00e1rmaco para tratamento da disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til?","provas":[{"id":43112,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2020-instituto-excelencia-medico-urologista-4","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - M\u00e9dico Urologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:44:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1289367,"hashId":"2cbba10b00126bc4894ad31f7f75b0ca","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cInibidora de PDE5, tem composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica semelhante \u00e0 sildenafila. \u00c9 apresentada em comprimidos de 5, 10 e 20 mg. A dose inicial recomendada \u00e9 de 10 mg por via oral, 25 a 60 minutos antes da atividade sexual. Com base na efic\u00e1cia e na tolerabilidade, a dose pode ser aumentada para 20 mg ou reduzida para 5 mg. A frequ\u00eancia m\u00e1xima recomendada \u00e9 de uma vez ao dia. Sua meia-vida plasm\u00e1tica \u00e9 de aproximadamente 4 a 5 horas e o efeito cl\u00ednico pode se estender por aproximadamente 10 horas. A absor\u00e7\u00e3o pode sofrer interfer\u00eancia com ingest\u00e3o de alimentos e de bebidas alco\u00f3licas.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">Trata-se de qual f\u00e1rmaco para tratamento da disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til?<\/p>","resposta":4690942,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Iodenafila.","id":4690940,"corpo":"<p align=justify>Iodenafila.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tadalafila.","id":4690941,"corpo":"<p align=justify>Tadalafila.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vardenafila.","id":4690942,"corpo":"<p align=justify>Vardenafila.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4690943,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/1289367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos organismos produtores de urease, s\u00e3o Gram-negativos os seguintes, EXCETO:","provas":[{"id":43112,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2020-instituto-excelencia-medico-urologista-4","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - M\u00e9dico Urologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:44:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1289378,"hashId":"e630c1571737ebb35f2a348b6bcd35f7","enunciado":"<p align=justify>Dos organismos produtores de urease, s\u00e3o Gram-negativos os seguintes, EXCETO:<\/p>","resposta":4690989,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corynebacterium renale.","id":4690989,"corpo":"<p align=justify><em>Corynebacterium renale.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proteus mirabilis.","id":4690990,"corpo":"<p align=justify><em>Proteus mirabilis.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hemophilus influenzae.","id":4690991,"corpo":"<p align=justify><em>Hemophilus influenzae.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas..","id":4690992,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas..<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/1289378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dispositivos de infus\u00e3o s\u00e3o utilizados em pacientes hospitalizados em ambulat\u00f3rios, centros cir\u00fargicos, entre outros locais. O sistema de infus\u00e3o com controle de fluxo manual \u00e9 o sistema de infus\u00e3o mais simples utilizado. Uma das suas limita\u00e7\u00f5es \u00e9","provas":[{"id":47765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-engenheiro-clinico","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Engenheiro Cl\u00ednico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1449953,"hashId":"66a7e908a1e8161526df58f821dedcc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dispositivos de infus\u00e3o s\u00e3o utilizados em pacientes hospitalizados em ambulat\u00f3rios, centros cir\u00fargicos, entre outros locais. O sistema de infus\u00e3o com controle de fluxo manual \u00e9 o sistema de infus\u00e3o mais simples utilizado. Uma das suas limita\u00e7\u00f5es \u00e9<\/p>","resposta":5371658,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o equipo tipo pist\u00e3o e tubo.","id":5371657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o equipo tipo pist\u00e3o e tubo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a depend\u00eancia da press\u00e3o gravitacional.","id":5371658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a depend\u00eancia da press\u00e3o gravitacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a complexidade eletr\u00f4nica.","id":5371659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a complexidade eletr\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o mecanismo de infus\u00e3o perist\u00e1ltico.","id":5371660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o mecanismo de infus\u00e3o perist\u00e1ltico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o volume da seringa empregada.","id":5371661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o volume da seringa empregada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Engenharia Cl\u00ednica","pai":null,"assunto_raiz":402085,"materia":true,"id":402085,"slug":"engenharia-clinica"},{"nome_clean":"Fundamentos de Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Fundamentos de Engenharia Cl\u00ednica","pai":402085,"assunto_raiz":402085,"materia":false,"id":403028,"slug":"engenharia-clinica-fundamentos-de-engenharia-clinica"}],"slug":"engenharia-clinica\/1449953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A eletroforese \u00e9 uma t\u00e9cnica utilizada para","provas":[{"id":47765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-engenheiro-clinico","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Engenheiro Cl\u00ednico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1449995,"hashId":"4cf49fba5a4235d403d6aa953ce9d389","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A eletroforese \u00e9 uma t\u00e9cnica utilizada para<\/p>","resposta":5371854,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verificar o campo el\u00e9trico em neur\u00f4nios.","id":5371852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verificar o campo el\u00e9trico em neur\u00f4nios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coagular amostras de sangue.","id":5371853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coagular amostras de sangue.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"separar macromol\u00e9culas em uma amostra.","id":5371854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">separar macromol\u00e9culas em uma amostra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quebrar liga\u00e7\u00f5es de mi\u00f3citos.","id":5371855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quebrar liga\u00e7\u00f5es de mi\u00f3citos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"separar cargas em um ponto espec\u00edfico da pele.","id":5371856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">separar cargas em um ponto espec\u00edfico da pele.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Engenharia Cl\u00ednica","pai":null,"assunto_raiz":402085,"materia":true,"id":402085,"slug":"engenharia-clinica"},{"nome_clean":"Fundamentos de Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Fundamentos de Engenharia Cl\u00ednica","pai":402085,"assunto_raiz":402085,"materia":false,"id":403028,"slug":"engenharia-clinica-fundamentos-de-engenharia-clinica"}],"slug":"engenharia-clinica\/1449995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Libras","id":11845}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda sobre as diferentes representa\u00e7\u00f5es culturais e hist\u00f3ricas perpassadas pelos surdos, sobre a educa\u00e7\u00e3o dos surdos tamb\u00e9m houve diferentes olhares. Dentre eles, \u00e9 poss\u00edvel citar, respectivamente,","provas":[{"id":46533,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Libras","id":11845},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-tradutor-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - Tradutor Int\u00e9rprete de Libras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1415256,"hashId":"b81293ae8ea425c598b4d0366153ce23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda sobre as diferentes representa\u00e7\u00f5es culturais e hist\u00f3ricas perpassadas pelos surdos, sobre a educa\u00e7\u00e3o dos surdos tamb\u00e9m houve diferentes olhares. Dentre eles, \u00e9 poss\u00edvel citar, respectivamente,<\/p>","resposta":5215874,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\u00ba - A educa\u00e7\u00e3o deve ter um car\u00e1ter cl\u00ednico-terap\u00eautico e de reabilita\u00e7\u00e3o; 2\u00ba - A educa\u00e7\u00e3o como caridade, surdos \u201cprecisam\u201d de ajuda para apoio escolar, porque t\u00eam dificuldades de acompanhar; 3\u00ba - A educa\u00e7\u00e3o de surdos deve ter respeito \u00e0 diferen\u00e7a cultural e lingu\u00edstica deles.","id":5215874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\u00ba - A educa\u00e7\u00e3o deve ter um car\u00e1ter cl\u00ednico-terap\u00eautico e de reabilita\u00e7\u00e3o; 2\u00ba - A educa\u00e7\u00e3o como caridade, surdos \u201cprecisam\u201d de ajuda para apoio escolar, porque t\u00eam dificuldades de acompanhar; 3\u00ba - A educa\u00e7\u00e3o de surdos deve ter respeito \u00e0 diferen\u00e7a cultural e lingu\u00edstica deles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\u00ba - A educa\u00e7\u00e3o deve ter um car\u00e1ter respeitoso com os alunos surdos; 2\u00ba - A educa\u00e7\u00e3o como religiosidade, pois os surdos precisam de apoio espiritual; 3\u00ba - A educa\u00e7\u00e3o de surdos deve ter disciplina e regras r\u00edgidas no treinamento auditivo dos alunos surdos.","id":5215875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\u00ba - A educa\u00e7\u00e3o deve ter um car\u00e1ter respeitoso com os alunos surdos; 2\u00ba - A educa\u00e7\u00e3o como religiosidade, pois os surdos precisam de apoio espiritual; 3\u00ba - A educa\u00e7\u00e3o de surdos deve ter disciplina e regras r\u00edgidas no treinamento auditivo dos alunos surdos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1\u00ba - A educa\u00e7\u00e3o deve ter um apoio no respeito \u00e0 l\u00edngua de sinais; 2\u00ba - A educa\u00e7\u00e3o como cura e reabilita\u00e7\u00e3o no treinamento auditivo de alunos surdos; 3\u00ba - A educa\u00e7\u00e3o de surdos deve ter caridade e religiosidade para estimular os alunos surdos na conviv\u00eancia em sociedade.","id":5215876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\u00ba - A educa\u00e7\u00e3o deve ter um apoio no respeito \u00e0 l\u00edngua de sinais; 2\u00ba - A educa\u00e7\u00e3o como cura e reabilita\u00e7\u00e3o no treinamento auditivo de alunos surdos; 3\u00ba - A educa\u00e7\u00e3o de surdos deve ter caridade e religiosidade para estimular os alunos surdos na conviv\u00eancia em sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1\u00ba - A educa\u00e7\u00e3o sempre teve amparo e respeito \u00e0 diferen\u00e7a cultural e lingu\u00edstica dos surdos; 2\u00ba - A educa\u00e7\u00e3o foi vista como caminho de cura e reabilita\u00e7\u00e3o da surdez; 3\u00ba - A educa\u00e7\u00e3o de surdos deve ter treinamento oral-auditivo para os alunos surdos.","id":5215877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\u00ba - A educa\u00e7\u00e3o sempre teve amparo e respeito \u00e0 diferen\u00e7a cultural e lingu\u00edstica dos surdos; 2\u00ba - A educa\u00e7\u00e3o foi vista como caminho de cura e reabilita\u00e7\u00e3o da surdez; 3\u00ba - A educa\u00e7\u00e3o de surdos deve ter treinamento oral-auditivo para os alunos surdos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1\u00ba - A educa\u00e7\u00e3o deve ensinar os surdos a viverem e conviverem em comunidades surdas; 2\u00ba - A educa\u00e7\u00e3o como forma de organiza\u00e7\u00e3o das comunidades surdas; 3\u00ba - A educa\u00e7\u00e3o de surdos deve ter base nos preceitos oralistas.","id":5215878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\u00ba - A educa\u00e7\u00e3o deve ensinar os surdos a viverem e conviverem em comunidades surdas; 2\u00ba - A educa\u00e7\u00e3o como forma de organiza\u00e7\u00e3o das comunidades surdas; 3\u00ba - A educa\u00e7\u00e3o de surdos deve ter base nos preceitos oralistas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1415256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Libras","id":11845}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais s\u00e3o os sinais que t\u00eam o tipo de movimento helicoidal?","provas":[{"id":46533,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Libras","id":11845},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-tradutor-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - Tradutor Int\u00e9rprete de Libras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1415319,"hashId":"d0c0bcff2ae2975d3f11c4a238dc6de6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quais s\u00e3o os sinais que t\u00eam o tipo de movimento helicoidal?<\/p>","resposta":5216159,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Triste \u2013 Desculpar \u2013 Sorriso.","id":5216155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Triste \u2013 Desculpar \u2013 Sorriso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Confian\u00e7a \u2013 coragem \u2013 Curioso.","id":5216156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Confian\u00e7a \u2013 coragem \u2013 Curioso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Brincar \u2013 Fofoca \u2013 Bicicleta.","id":5216157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brincar \u2013 Fofoca \u2013 Bicicleta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Encontrar \u2013 Estudar \u2013 Porque.","id":5216158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encontrar \u2013 Estudar \u2013 Porque.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Azeite \u2013 Macarr\u00e3o \u2013 Alto.","id":5216159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Azeite \u2013 Macarr\u00e3o \u2013 Alto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1415319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Operador de Sonoriza\u00e7\u00e3o e Ilumina\u00e7\u00e3o","id":19926}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As ondas sonoras se comportam de diferentes formas em um ambiente. Quando uma onda sonora encontra uma superf\u00edcie, podem ocorrer alguns fen\u00f4menos como: absor\u00e7\u00e3o, reflex\u00e3o, difus\u00e3o e transmiss\u00e3o do som. A an\u00e1lise pr\u00e9via do tempo que o som levar\u00e1 para ser refletido em cada um dos espa\u00e7os fornece informa\u00e7\u00e3o ac\u00fastica fundamental para definir como ser\u00e3o os procedimentos de trabalho em \u00e1udio para cada ambiente. Com base no exposto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46535,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Operador de Sonoriza\u00e7\u00e3o e Ilumina\u00e7\u00e3o","id":19926},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-tecnico-operador-de-sonorizacao-e-iluminacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - T\u00e9cnico Operador de Sonoriza\u00e7\u00e3o e Ilumina\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1415337,"hashId":"806957d236fd25d634c2deb59efa6c7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As ondas sonoras se comportam de diferentes formas em um ambiente. Quando uma onda sonora encontra uma superf\u00edcie, podem ocorrer alguns fen\u00f4menos como: absor\u00e7\u00e3o, reflex\u00e3o, difus\u00e3o e transmiss\u00e3o do som. A an\u00e1lise pr\u00e9via do tempo que o som levar\u00e1 para ser refletido em cada um dos espa\u00e7os fornece informa\u00e7\u00e3o ac\u00fastica fundamental para definir como ser\u00e3o os procedimentos de trabalho em \u00e1udio para cada ambiente. Com base no exposto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5216234,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como o som se dispersa apenas na dire\u00e7\u00e3o vertical, a \u00e1rea sonorizada varia na raz\u00e3o direta da dist\u00e2ncia da fonte sonora e n\u00e3o do seu quadrado.","id":5216230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como o som se dispersa apenas na dire\u00e7\u00e3o vertical, a \u00e1rea sonorizada varia na raz\u00e3o direta da dist\u00e2ncia da fonte sonora e n\u00e3o do seu quadrado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O delay tamb\u00e9m pode ser conhecido como um cancelamento de fase do filtro pente, ou seja, do comb-filter.","id":5216231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>delay<\/em> tamb\u00e9m pode ser conhecido como um cancelamento de fase do filtro pente, ou seja, do <em>comb-filter.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O par\u00e2metro chamado de classe de transmiss\u00e3o sonora (STC-phase) n\u00e3o pode ser capaz de mostrar a redu\u00e7\u00e3o da transfer\u00eancia de som atrav\u00e9s de determinado material ou da combina\u00e7\u00e3o de diversos materiais.","id":5216232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O par\u00e2metro chamado de classe de transmiss\u00e3o sonora (<em>STC-phase<\/em>) n\u00e3o pode ser capaz de mostrar a redu\u00e7\u00e3o da transfer\u00eancia de som atrav\u00e9s de determinado material ou da combina\u00e7\u00e3o de diversos materiais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dependendo das dimens\u00f5es da sala, algumas frequ\u00eancias de \u00e1udio poder\u00e3o permanecer em oscila\u00e7\u00e3o sustentada, produzindo ondas estacion\u00e1rias. Isso n\u00e3o faz com que a percep\u00e7\u00e3o de determinadas frequ\u00eancias varie de acordo com a posi\u00e7\u00e3o em que esteja no recinto.","id":5216233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dependendo das dimens\u00f5es da sala, algumas frequ\u00eancias de \u00e1udio poder\u00e3o permanecer em oscila\u00e7\u00e3o sustentada, produzindo ondas estacion\u00e1rias. Isso n\u00e3o faz com que a percep\u00e7\u00e3o de determinadas frequ\u00eancias varie de acordo com a posi\u00e7\u00e3o em que esteja no recinto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A microfonia acontece porque determinada frequ\u00eancia do espectro de \u00e1udio consegue atingir um n\u00edvel suficiente dentro do recinto e \u00e9 captada pelo microfone, sendo novamente amplificada e reproduzida pelas caixas, em realimenta\u00e7\u00e3o ac\u00fastica. Posicionando adequadamente alto-falantes e microfones direcionais, pode-se reduzir o n\u00edvel de sinal que atinge o microfone e, assim, evitar a microfonia.","id":5216234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A microfonia acontece porque determinada frequ\u00eancia do espectro de \u00e1udio consegue atingir um n\u00edvel suficiente dentro do recinto e \u00e9 captada pelo microfone, sendo novamente amplificada e reproduzida pelas caixas, em realimenta\u00e7\u00e3o ac\u00fastica. Posicionando adequadamente alto-falantes e microfones direcionais, pode-se reduzir o n\u00edvel de sinal que atinge o microfone e, assim, evitar a microfonia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de \u00c1udio\/Som","oab":false,"nome":"Operador de \u00c1udio\/Som","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6590,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-audio-som"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico de Som","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico de Som","pai":6590,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6591,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-de-som"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1415337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Operador de Sonoriza\u00e7\u00e3o e Ilumina\u00e7\u00e3o","id":19926}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns dos par\u00e2metros fundamentais do \u00e1udio s\u00e3o: a frequ\u00eancia, o timbre e a intensidade. A respeito desse assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46535,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Operador de Sonoriza\u00e7\u00e3o e Ilumina\u00e7\u00e3o","id":19926},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-tecnico-operador-de-sonorizacao-e-iluminacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - T\u00e9cnico Operador de Sonoriza\u00e7\u00e3o e Ilumina\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1415362,"hashId":"4178834aa47e34aae5149ac6576a9e99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns dos par\u00e2metros fundamentais do \u00e1udio s\u00e3o: a frequ\u00eancia, o timbre e a intensidade. A respeito desse assunto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5216353,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O timbre pode ser medido em decib\u00e9is (dB), calculado a partir da oscila\u00e7\u00e3o da onda sonora por segundo.","id":5216352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O timbre pode ser medido em decib\u00e9is (dB), calculado a partir da oscila\u00e7\u00e3o da onda sonora por segundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A frequ\u00eancia \u00e9 medida em Hertz (Hz), sendo que a faixa de frequ\u00eancias aud\u00edveis ao ser humano est\u00e1 entre 20 Hz e 20kHz.","id":5216353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A frequ\u00eancia \u00e9 medida em Hertz (Hz), sendo que a faixa de frequ\u00eancias aud\u00edveis ao ser humano est\u00e1 entre 20 Hz e 20kHz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A intensidade vai ser calculada a partir do seu modo fundamental, ou seja, a partir dos harm\u00f4nicos.","id":5216354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A intensidade vai ser calculada a partir do seu modo fundamental, ou seja, a partir dos harm\u00f4nicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assim como no caso das frequ\u00eancias, o ouvido humano tamb\u00e9m s\u00f3 percebe sons que estejam ocorrendo dentro de determinada gama de intensidades, calculadas em dBm\/dBu.","id":5216355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim como no caso das frequ\u00eancias, o ouvido humano tamb\u00e9m s\u00f3 percebe sons que estejam ocorrendo dentro de determinada gama de intensidades, calculadas em dBm\/dBu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O timbre indica n\u00edvel (voltagem) de sinal de som, independente da carga de pot\u00eancia aplicada na mesa de som.","id":5216356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O timbre indica n\u00edvel (voltagem) de sinal de som, independente da carga de pot\u00eancia aplicada na mesa de som.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de \u00c1udio\/Som","oab":false,"nome":"Operador de \u00c1udio\/Som","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6590,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-audio-som"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1415362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Operador de Sonoriza\u00e7\u00e3o e Ilumina\u00e7\u00e3o","id":19926}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a finalidade do balan\u00e7o de branco na c\u00e2mera?","provas":[{"id":46535,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Operador de Sonoriza\u00e7\u00e3o e Ilumina\u00e7\u00e3o","id":19926},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-tecnico-operador-de-sonorizacao-e-iluminacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - T\u00e9cnico Operador de Sonoriza\u00e7\u00e3o e Ilumina\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1415364,"hashId":"449c2b9f030dec6e126a279c8354ce63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a finalidade do balan\u00e7o de branco na c\u00e2mera?<\/p>","resposta":5216362,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Determina justamente como o sensor concebe o tom de cor da luz de cada ambiente que est\u00e1 sendo fotografado ou filmado.","id":5216362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Determina justamente como o sensor concebe o tom de cor da luz de cada ambiente que est\u00e1 sendo fotografado ou filmado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permite calcular a dist\u00e2ncia ideal m\u00e1xima onde um objeto precisa estar colocado para ser fotografado perfeitamente em foco.","id":5216363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permite calcular a dist\u00e2ncia ideal m\u00e1xima onde um objeto precisa estar colocado para ser fotografado perfeitamente em foco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Regula os chamados f-stop, derivando do termo utilizado em ingl\u00eas stopps.","id":5216364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regula os chamados <em>f-stop<\/em>, derivando do termo utilizado em ingl\u00eas <em>stopps<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Permite um filtro verde, no qual o azul e o vermelho da luz passem pela imagem fotografada e amarelada.","id":5216365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permite um filtro verde, no qual o azul e o vermelho da luz passem pela imagem fotografada e amarelada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 nesse menu que o tamanho real e a resolu\u00e7\u00e3o da imagem podem ser modificados. \u00c9 preciso tomar cuidado com o c\u00e1lculo da resolu\u00e7\u00e3o de imagem ao se fazerem altera\u00e7\u00f5es durante a filmagem.","id":5216366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 nesse menu que o tamanho real e a resolu\u00e7\u00e3o da imagem podem ser modificados. \u00c9 preciso tomar cuidado com o c\u00e1lculo da resolu\u00e7\u00e3o de imagem ao se fazerem altera\u00e7\u00f5es durante a filmagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de Luz","oab":false,"nome":"Operador de Luz","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394479,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-luz"},{"nome_clean":"Operador de V\u00eddeo","oab":false,"nome":"Operador de V\u00eddeo","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394534,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-video"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"nome_clean":"Fotografia","oab":false,"nome":"Fotografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400485,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fotografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1415364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Operador de Sonoriza\u00e7\u00e3o e Ilumina\u00e7\u00e3o","id":19926}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um tipo de formato de som mais usual para se transmitir e\/ou distribuir m\u00fasica e sons.","provas":[{"id":46535,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Operador de Sonoriza\u00e7\u00e3o e Ilumina\u00e7\u00e3o","id":19926},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-tecnico-operador-de-sonorizacao-e-iluminacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - T\u00e9cnico Operador de Sonoriza\u00e7\u00e3o e Ilumina\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1415367,"hashId":"4ad797587ebbae725a43061702241a84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um tipo de formato de som mais usual para se transmitir e\/ou distribuir m\u00fasica e sons.<\/p>","resposta":5216378,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AAFV \u2013 m\u00fasica instrumental codificada digitalmente.","id":5216377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">AAFV \u2013 m\u00fasica instrumental codificada digitalmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"WAV \u2013 som (\u00e1udio) gravado digitalmente.","id":5216378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">WAV \u2013 som (\u00e1udio) gravado digitalmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"MPEG 4 \u2013 apenas \u00e1udio gravado e compactado digitalmente.","id":5216379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">MPEG 4 \u2013 apenas \u00e1udio gravado e compactado digitalmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MIDI \u2013 arquivo de \u00e1udio e v\u00eddeo com taxa de 4 bits.","id":5216380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">MIDI \u2013 arquivo de \u00e1udio e v\u00eddeo com taxa de 4 bits.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"AVI \u2013 \u00e1udio apenas, digitalizado em PCM.","id":5216381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">AVI \u2013 \u00e1udio apenas, digitalizado em PCM.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de \u00c1udio\/Som","oab":false,"nome":"Operador de \u00c1udio\/Som","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6590,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-audio-som"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico de Som","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico de Som","pai":6590,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6591,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-de-som"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1415367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Operador de Sonoriza\u00e7\u00e3o e Ilumina\u00e7\u00e3o","id":19926}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a mesa de ilumina\u00e7\u00e3o digital, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":46535,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Operador de Sonoriza\u00e7\u00e3o e Ilumina\u00e7\u00e3o","id":19926},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-tecnico-operador-de-sonorizacao-e-iluminacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - T\u00e9cnico Operador de Sonoriza\u00e7\u00e3o e Ilumina\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1415368,"hashId":"3a6274fcef2d41fa1004aa13c49e054e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a mesa de ilumina\u00e7\u00e3o digital, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5216382,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trabalha da mesma forma que a anal\u00f3gica, mas aqui ela assume um papel mais importante, pois \u00e9 controlada atrav\u00e9s de um sistema computacional no qual se podem gravar as cenas antecipadamente, programar o tempo de acionamento delas e controlar com perfei\u00e7\u00e3o os moving heads.","id":5216382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trabalha da mesma forma que a anal\u00f3gica, mas aqui ela assume um papel mais importante, pois \u00e9 controlada atrav\u00e9s de um sistema computacional no qual se podem gravar as cenas antecipadamente, programar o tempo de acionamento delas e controlar com perfei\u00e7\u00e3o os <em>moving heads.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nela \u00e9 poss\u00edvel alterar tamb\u00e9m o som do espet\u00e1culo, sem interfer\u00eancia de um t\u00e9cnico de som.","id":5216383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nela \u00e9 poss\u00edvel alterar tamb\u00e9m o som do espet\u00e1culo, sem interfer\u00eancia de um t\u00e9cnico de som.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 constitu\u00edda por potenci\u00f4metro deslizante conectado a um dimmer no rack, no qual o sistema interpreta e acende o refletor correspondente.","id":5216384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 constitu\u00edda por potenci\u00f4metro deslizante conectado a um <em>dimmer <\/em>no rack, no qual o sistema interpreta e acende o refletor correspondente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode conter apenas 12 canais, sendo divididas em 2 grupos de 8 canais de faders.","id":5216385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode conter apenas 12 canais, sendo divididas em 2 grupos de 8 canais de faders.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o possibilita a vis\u00e3o em 3D do projeto de luz e do mapa de luz digital.","id":5216386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o possibilita a vis\u00e3o em 3D do projeto de luz e do mapa de luz digital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de Luz","oab":false,"nome":"Operador de Luz","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394479,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-luz"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1415368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um \u201cProcesso de medi\u00e7\u00e3o\u201d envolve um conjunto de fatores. Sem sua clara defini\u00e7\u00e3o, o sucesso da medi\u00e7\u00e3o ficar\u00e1 em risco e as consequ\u00eancias podem ser danosas. Existem medi\u00e7\u00f5es nas quais os valores almejados (mensurandos) dependem de opera\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas que envolvem duas ou mais medidas associadas a grandezas de entrada. Existem tamb\u00e9m medi\u00e7\u00f5es nas quais os valores almejados j\u00e1 s\u00e3o naturalmente indicados pelos sistemas de medi\u00e7\u00e3o. Nesse contexto, considere: (I) a \u00e1rea de um estacionamento retangular a ser asfaltado; (II) o di\u00e2metro de um eixo obtido por meio de um paqu\u00edmetro; (III) o valor da tens\u00e3o el\u00e9trica de uma bateria por meio de um volt\u00edmetro digital; (IV) o valor a resist\u00eancia de um componente eletr\u00f4nico por meio da queda de tens\u00e3o e da corrente el\u00e9trica que passa por ele. \u00c9 correto dizer que s\u00e3o coerentes com medi\u00e7\u00f5es indiretas os casos","provas":[{"id":47781,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1450190,"hashId":"bb6693e3785ecd48ee6fbaa1c41541f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um <em>\u201cProcesso de medi\u00e7\u00e3o<\/em>\u201d envolve um conjunto de fatores. Sem sua clara defini\u00e7\u00e3o, o sucesso da medi\u00e7\u00e3o ficar\u00e1 em risco e as consequ\u00eancias podem ser danosas. Existem medi\u00e7\u00f5es nas quais os valores almejados (mensurandos) dependem de opera\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas que envolvem duas ou mais medidas associadas a grandezas de entrada. Existem tamb\u00e9m medi\u00e7\u00f5es nas quais os valores almejados j\u00e1 s\u00e3o naturalmente indicados pelos sistemas de medi\u00e7\u00e3o. Nesse contexto, considere: (I) a \u00e1rea de um estacionamento retangular a ser asfaltado; (II) o di\u00e2metro de um eixo obtido por meio de um paqu\u00edmetro; (III) o valor da tens\u00e3o el\u00e9trica de uma bateria por meio de um volt\u00edmetro digital; (IV) o valor a resist\u00eancia de um componente eletr\u00f4nico por meio da queda de tens\u00e3o e da corrente el\u00e9trica que passa por ele. <\/p><p><br><\/p><p>\u00c9 correto dizer que s\u00e3o coerentes com medi\u00e7\u00f5es indiretas os casos<\/p>","resposta":5372777,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(I), (III) e (IV).","id":5372774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(I), (III) e (IV).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(II), (III) e (IV).","id":5372775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(II), (III) e (IV).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(I) e (III).","id":5372776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(I) e (III).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(I) e (IV).","id":5372777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(I) e (IV).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(III) e (IV).","id":5372778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(III) e (IV).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","oab":false,"nome":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402703,"slug":"engenharia-mecanica-metrologia-principios-da-cotagem-tolerancias-folgas-e-ajustes"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1450190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s chavetas, que permitem as transmiss\u00f5es de torque, \u00e9 correto afirmar que as dimens\u00f5es da chaveta da engrenagem","provas":[{"id":47781,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1450203,"hashId":"a5cde5d481e5c29d994df0f62c9543da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s chavetas, que permitem as transmiss\u00f5es de torque, \u00e9 correto afirmar que as dimens\u00f5es da chaveta da engrenagem<\/p>","resposta":5372839,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"motora (1) s\u00e3o id\u00eanticas \u00e0s da chaveta da engrenagem (2), pois ficar\u00e3o submetidas a esfor\u00e7os internos solicitantes de cisalhamento e compress\u00e3o id\u00eanticos.","id":5372837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">motora (1) s\u00e3o id\u00eanticas \u00e0s da chaveta da engrenagem (2), pois ficar\u00e3o submetidas a esfor\u00e7os internos solicitantes de cisalhamento e compress\u00e3o id\u00eanticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"motora (1) s\u00e3o maiores que da chaveta da engrenagem (2), pois ficar\u00e3o submetidas a esfor\u00e7os internos solicitantes de cisalhamento e compress\u00e3o superiores.","id":5372838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">motora (1) s\u00e3o maiores que da chaveta da engrenagem (2), pois ficar\u00e3o submetidas a esfor\u00e7os internos solicitantes de cisalhamento e compress\u00e3o superiores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"motora (1) s\u00e3o menores que da chaveta da engrenagem (2), pois a chaveta ficar\u00e1 submetida a esfor\u00e7os internos solicitantes de cisalhamento e compress\u00e3o menores, al\u00e9m do eixo ter di\u00e2metro menor.","id":5372839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">motora (1) s\u00e3o menores que da chaveta da engrenagem (2), pois a chaveta ficar\u00e1 submetida a esfor\u00e7os internos solicitantes de cisalhamento e compress\u00e3o menores, al\u00e9m do eixo ter di\u00e2metro menor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"movida (2) s\u00e3o id\u00eanticas \u00e0s da chaveta da engrenagem (1), pois, pela Norma, as dimens\u00f5es da chaveta independem do di\u00e2metro do eixo.","id":5372840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">movida (2) s\u00e3o id\u00eanticas \u00e0s da chaveta da engrenagem (1), pois, pela Norma, as dimens\u00f5es da chaveta independem do di\u00e2metro do eixo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"movida (2) e motora (1) tendem a ser iguais apenas no comprimento da chaveta, pois, como os dentes das engrenagens s\u00e3o iguais, o cubo da engrenagem (2) n\u00e3o poderia ser maior que a largura dessa engrenagem.","id":5372841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">movida (2) e motora (1) tendem a ser iguais apenas no comprimento da chaveta, pois, como os dentes das engrenagens s\u00e3o iguais, o cubo da engrenagem (2) n\u00e3o poderia ser maior que a largura dessa engrenagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere este enunciado para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 33 a 36.Os sistemas de transmiss\u00e3o s\u00e3o essenciais para o projeto e a constru\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas. Entre tais sistemas, as engrenagens ocupam lugar de destaque. Admita-se que entre dois eixos paralelos de uma m\u00e1quina, ambos de a\u00e7o ABNT 1 045 e comprimentos iguais, seja montado um par de engrenagens cil\u00edndricas de dentes retos, ambas de a\u00e7o ABNT 8 620 (para cementa\u00e7\u00e3o), sendo uma delas a engrenagem motora (1), com Z1 = 18 dentes, e a outra a engrenagem movida (2), com Z2 = 72 dentes e m\u00f3dulo (m) igual a 3 mm. Sabe-se que ambas est\u00e3o acopladas aos seus respectivos eixos por meio de chaveta paralela comum, DIN 6885, e que cada eixo \u00e9 apoiado sobre um par de rolamentos r\u00edgidos de esferas. Tamb\u00e9m \u00e9 sabido que a engrenagem motora (1) aplica sobre os dentes da engrenagem movida (2), na circunfer\u00eancia primitiva, uma for\u00e7a tangencial de transmiss\u00e3o igual a 2 000 N, onde a velocidade tangencial dos dentes \u00e9 de 3,6 m\/s.Dado: Considere \u03c0 = 3 nos c\u00e1lculos. N\u00e3o \u00e9 dado formul\u00e1rio.","id":424901,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere este enunciado para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 33 a 36.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas de transmiss\u00e3o s\u00e3o essenciais para o projeto e a constru\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas. Entre tais sistemas, as engrenagens ocupam lugar de destaque. Admita-se que entre dois eixos paralelos de uma m\u00e1quina, ambos de a\u00e7o ABNT 1 045 e<em> comprimentos iguais<\/em>, seja montado um par de engrenagens cil\u00edndricas de dentes retos, ambas de a\u00e7o ABNT 8 620 (para cementa\u00e7\u00e3o), sendo uma delas a engrenagem motora (1), com Z<sub>1<\/sub> = 18 dentes, e a outra a engrenagem movida (2), com Z<sub>2<\/sub> = 72 dentes e m\u00f3dulo (m) igual a 3 mm. Sabe-se que ambas est\u00e3o acopladas aos seus respectivos eixos por meio de chaveta paralela comum, DIN 6885, e que cada eixo \u00e9 apoiado sobre um par de rolamentos r\u00edgidos de esferas. Tamb\u00e9m \u00e9 sabido que a engrenagem motora (1) aplica sobre os dentes da engrenagem movida (2), na circunfer\u00eancia primitiva, uma for\u00e7a tangencial de transmiss\u00e3o igual a 2 000 N, onde a velocidade tangencial dos dentes \u00e9 de 3,6 m\/s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dado: Considere \u03c0 = 3 nos c\u00e1lculos. N\u00e3o \u00e9 dado formul\u00e1rio.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 33 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1450203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As diversas propriedades dos materiais de constru\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica s\u00e3o fundamentais e afetam a qualidade dos projetos. A respeito das cer\u00e2micas, por exemplo, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":47781,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1450255,"hashId":"62307c2abbbedf6e9344a034ee8c772c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As diversas propriedades dos materiais de constru\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica s\u00e3o fundamentais e afetam a qualidade dos projetos. A respeito das cer\u00e2micas, por exemplo, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5373071,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possuem geralmente alta dureza superficial, que lhe acarreta maior resist\u00eancia e maior tenacidade, favorecendo aplica\u00e7\u00f5es onde ocorram choques ou impactos fortes.","id":5373070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possuem geralmente alta dureza superficial, que lhe acarreta maior resist\u00eancia e maior tenacidade, favorecendo aplica\u00e7\u00f5es onde ocorram choques ou impactos fortes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o \u00d3xido de Alum\u00ednio (Al2O3) \u00e9 um exemplo de cer\u00e2mica que pode ser adequado a aplica\u00e7\u00f5es que exigem maior resist\u00eancia ao desgaste, desde que n\u00e3o seja necess\u00e1ria alta tenacidade.","id":5373071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o \u00d3xido de Alum\u00ednio (Al<sub>2<\/sub>O<sub>3)<\/sub> \u00e9 um exemplo de cer\u00e2mica que pode ser adequado a aplica\u00e7\u00f5es que exigem maior resist\u00eancia ao desgaste, desde que n\u00e3o seja necess\u00e1ria alta tenacidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o \u00d3xido de Alum\u00ednio (Al2O3) apresenta alta condutividade t\u00e9rmica, que o torna um material cer\u00e2mico interessante como ferramenta de usinagem, onde se necessite usar fluido de corte para refrigera\u00e7\u00e3o.","id":5373072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o \u00d3xido de Alum\u00ednio (Al<sub>2<\/sub>O<sub>3<\/sub>) apresenta alta condutividade t\u00e9rmica, que o torna um material cer\u00e2mico interessante como ferramenta de usinagem, onde se necessite usar fluido de corte para refrigera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresentam, muitas vezes, elevado M\u00f3dulo de Young, que lhes confere alta resili\u00eancia, por\u00e9m rigidez inferior aos a\u00e7os.","id":5373073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentam, muitas vezes, elevado M\u00f3dulo de Young, que lhes confere alta resili\u00eancia, por\u00e9m rigidez inferior aos a\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aliam boas propriedades de dureza e resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de alto peso espec\u00edfico, que beneficia a capacidade de absor\u00e7\u00e3o de vibra\u00e7\u00f5es, mesmo com baix\u00edssimo M\u00f3dulo de Young.","id":5373074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aliam boas propriedades de dureza e resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de alto peso espec\u00edfico, que beneficia a capacidade de absor\u00e7\u00e3o de vibra\u00e7\u00f5es, mesmo com baix\u00edssimo M\u00f3dulo de Young.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 47 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1450255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a concentra\u00e7\u00e3o de tens\u00f5es a ser considerada nos dimensionamentos dos projetos mec\u00e2nicos, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":47781,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1450271,"hashId":"4219d919e0b4b82a0e9864e2af436534","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a concentra\u00e7\u00e3o de tens\u00f5es a ser considerada nos dimensionamentos dos projetos mec\u00e2nicos, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5373150,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"provoca aumento do coeficiente de seguran\u00e7a a ser aplicado, reduzindo a tens\u00e3o admiss\u00edvel considerada.","id":5373150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">provoca aumento do coeficiente de seguran\u00e7a a ser aplicado, reduzindo a tens\u00e3o admiss\u00edvel considerada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reduz a tens\u00e3o atuante na pe\u00e7a e tamb\u00e9m o coeficiente de seguran\u00e7a considerado.","id":5373151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reduz a tens\u00e3o atuante na pe\u00e7a e tamb\u00e9m o coeficiente de seguran\u00e7a considerado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quanto maior for, menor ser\u00e1 o crescimento do coeficiente de seguran\u00e7a considerado, reduzindo custos.","id":5373152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quanto maior for, menor ser\u00e1 o crescimento do coeficiente de seguran\u00e7a considerado, reduzindo custos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se torna mais relevante quanto menos bruscas (mais suaves) forem as mudan\u00e7as de se\u00e7\u00e3o ou geometria da pe\u00e7a considerada.","id":5373153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se torna mais relevante quanto menos bruscas (mais suaves) forem as mudan\u00e7as de se\u00e7\u00e3o ou geometria da pe\u00e7a considerada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o afeta o coeficiente de seguran\u00e7a, se o material utilizado para a pe\u00e7a for fr\u00e1gil e as cargas de impacto.","id":5373154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o afeta o coeficiente de seguran\u00e7a, se o material utilizado para a pe\u00e7a for fr\u00e1gil e as cargas de impacto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 47 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1450271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o conceito de falha por fadiga, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":47781,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1450280,"hashId":"30c9fde992f88d4c06f079dfc93f8426","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o conceito de falha por fadiga, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5373192,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acabamentos superficiais e concentra\u00e7\u00e3o de tens\u00f5es podem influenciar.","id":5373192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acabamentos superficiais e concentra\u00e7\u00e3o de tens\u00f5es podem influenciar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"normalmente est\u00e1 associada a cargas invari\u00e1veis com o tempo, por\u00e9m muito elevadas.","id":5373193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">normalmente est\u00e1 associada a cargas invari\u00e1veis com o tempo, por\u00e9m muito elevadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"normalmente est\u00e1 associada a cargas est\u00e1ticas, por\u00e9m de grande intensidade.","id":5373194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">normalmente est\u00e1 associada a cargas est\u00e1ticas, por\u00e9m de grande intensidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ocorre somente quando o esfor\u00e7o aplicado \u00e9 superior ao previsto, devido a um impacto, por exemplo.","id":5373195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorre somente quando o esfor\u00e7o aplicado \u00e9 superior ao previsto, devido a um impacto, por exemplo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser evitada.","id":5373196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode ser evitada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 47 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Elasticidade Linear, Plasticidade, Fratura, Fadiga e Flambagem","oab":false,"nome":"Elasticidade Linear, Plasticidade, Fratura, Fadiga e Flambagem","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402692,"slug":"engenharia-mecanica-elasticidade-linear-plasticidade-fratura-fadiga-e-flambagem"},{"nome_clean":"Falhas","oab":false,"nome":"Falhas","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402721,"slug":"engenharia-mecanica-falhas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1450280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que o deslocamento total do cabe\u00e7ote, no ciclo, em metros, vale","provas":[{"id":47781,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1450304,"hashId":"375fab90da1b39c9c6c65b1130a59c2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que o deslocamento total do cabe\u00e7ote, no ciclo, em metros, vale<\/p>","resposta":5373310,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7,5.","id":5373308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7,5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6.","id":5373309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6,5.","id":5373310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6,5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.","id":5373311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3,75.","id":5373312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3,75.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere este enunciado para a resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de n\u00fameros 54 a 57.Na maioria das atividades das empresas, normalmente busca-se a realiza\u00e7\u00e3o de trabalho no m\u00ednimo tempo poss\u00edvel. Isso conduz a uma din\u00e2mica elevada de trabalho, que pode ter custo elevado, especialmente quando envolve altos valores de momentos de in\u00e9rcia nas movimenta\u00e7\u00f5es. Nas m\u00e1quinas operatrizes e centros de usinagem, n\u00e3o \u00e9 diferente. As movimenta\u00e7\u00f5es de cabe\u00e7otes e mesas geralmente s\u00e3o feitas por meio de fusos de esferas recirculantes (que s\u00e3o equivalentes a parafusos de movimento), acionados por servo-acionamentos de alto custo, principalmente quando envolve esfor\u00e7os maiores, geralmente por conta de acelera\u00e7\u00f5es e de in\u00e9rcia. A curva dada representa a din\u00e2mica de um ciclo completo de uma m\u00e1quina, que dura 7 segundos, desde a partida de um cabe\u00e7ote de trabalho at\u00e9 sua parada para in\u00edcio de um novo ciclo.","id":424913,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere este enunciado para a resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de n\u00fameros 54 a 57.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47781\/grupo-questao\/424913-20201218153253000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na maioria das atividades das empresas, normalmente busca-se a realiza\u00e7\u00e3o de trabalho no m\u00ednimo tempo poss\u00edvel. Isso conduz a uma din\u00e2mica elevada de trabalho, que pode ter custo elevado, especialmente quando envolve altos valores de momentos de in\u00e9rcia nas movimenta\u00e7\u00f5es. Nas m\u00e1quinas operatrizes e centros de usinagem, n\u00e3o \u00e9 diferente. As movimenta\u00e7\u00f5es de cabe\u00e7otes e mesas geralmente s\u00e3o feitas por meio de fusos de esferas recirculantes (que s\u00e3o equivalentes a parafusos de movimento), acionados por servo-acionamentos de alto custo, principalmente quando envolve esfor\u00e7os maiores, geralmente por conta de acelera\u00e7\u00f5es e de in\u00e9rcia. A curva dada representa a din\u00e2mica de um ciclo completo de uma m\u00e1quina, que dura 7 segundos, desde a partida de um cabe\u00e7ote de trabalho at\u00e9 sua parada para in\u00edcio de um novo ciclo.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 54 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402704,"slug":"engenharia-mecanica-processos-de-fabricacao"},{"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1450304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a responsabilidade constitucional do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) de ordenar a forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos para a \u00e1rea da sa\u00fade e de incrementar, na sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, atrav\u00e9s da Portaria N\u00ba 1.996, de 20 de agosto de 2007, instituiu a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade. Qual das alternativas abaixo apresenta o conceito de Educa\u00e7\u00e3o Permanente utilizado por essa pol\u00edtica?","provas":[{"id":46260,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2020-ufce-residencia-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:45:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"}],"id":1405258,"hashId":"484aafe49cc1bc832fcb3a607924ec5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a responsabilidade constitucional do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) de ordenar a forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos para a \u00e1rea da sa\u00fade e de incrementar, na sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, atrav\u00e9s da Portaria N\u00ba 1.996, de 20 de agosto de 2007, instituiu a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade. Qual das alternativas abaixo apresenta o conceito de Educa\u00e7\u00e3o Permanente utilizado por essa pol\u00edtica?<\/p>","resposta":5173888,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es intencionais e planejadas que t\u00eam como miss\u00e3o fortalecer conhecimentos, habilidades, atitudes e pr\u00e1ticas, para manter a cultura institucional dos locais de trabalho.","id":5173887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00f5es intencionais e planejadas que t\u00eam como miss\u00e3o fortalecer conhecimentos, habilidades, atitudes e pr\u00e1ticas, para manter a cultura institucional dos locais de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conceito pedag\u00f3gico para efetuar rela\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas entre ensino e as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os, e entre forma\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o setorial, desenvolvimento institucional e controle social em sa\u00fade.","id":5173888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conceito pedag\u00f3gico para efetuar rela\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas entre ensino e as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os, e entre forma\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o setorial, desenvolvimento institucional e controle social em sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Continuidade dos curr\u00edculos universit\u00e1rios, que se situa no final ou ap\u00f3s o processo de aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos ao n\u00edvel de gradua\u00e7\u00e3o em \u00e1rea profissional da sa\u00fade.","id":5173889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Continuidade dos curr\u00edculos universit\u00e1rios, que se situa no final ou ap\u00f3s o processo de aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos ao n\u00edvel de gradua\u00e7\u00e3o em \u00e1rea profissional da sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Continuidade do modelo escolar ou acad\u00eamico, centralizado na atualiza\u00e7\u00e3o de conhecimentos, geralmente com enfoque disciplinar, em ambiente did\u00e1tico e baseado em t\u00e9cnicas de transmiss\u00e3o, com fins de atualiza\u00e7\u00e3o.","id":5173890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Continuidade do modelo escolar ou acad\u00eamico, centralizado na atualiza\u00e7\u00e3o de conhecimentos, geralmente com enfoque disciplinar, em ambiente did\u00e1tico e baseado em t\u00e9cnicas de transmiss\u00e3o, com fins de atualiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403585,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-educacao-permanente-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1405258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Programas de Resid\u00eancias Multiprofissionais e em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade e o Programa de Educa\u00e7\u00e3o pelo Trabalho para a Sa\u00fade (PET-Sa\u00fade) s\u00e3o exemplos de estrat\u00e9gias que visam a reorienta\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o profissional, a integra\u00e7\u00e3o ensino-servi\u00e7o-comunidade e o fortalecimento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Qual das assertivas abaixo relaciona corretamente objetivos dessas estrat\u00e9gias e princ\u00edpios constitucionais do SUS?","provas":[{"id":46260,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2020-ufce-residencia-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:45:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"}],"id":1405260,"hashId":"377bd0c9d5fcdc3afacb009d8a7f21b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Programas de Resid\u00eancias Multiprofissionais e em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade e o Programa de Educa\u00e7\u00e3o pelo Trabalho para a Sa\u00fade (PET-Sa\u00fade) s\u00e3o exemplos de estrat\u00e9gias que visam a reorienta\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o profissional, a integra\u00e7\u00e3o ensino-servi\u00e7o-comunidade e o fortalecimento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Qual das assertivas abaixo relaciona corretamente objetivos dessas estrat\u00e9gias e princ\u00edpios constitucionais do SUS?<\/p>","resposta":5173897,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A hierarquiza\u00e7\u00e3o do cuidado a partir da delimita\u00e7\u00e3o precisa dos campos de compet\u00eancia das v\u00e1rias profiss\u00f5es da sa\u00fade.","id":5173895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hierarquiza\u00e7\u00e3o do cuidado a partir da delimita\u00e7\u00e3o precisa dos campos de compet\u00eancia das v\u00e1rias profiss\u00f5es da sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A reorganiza\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o e das pr\u00e1ticas de sa\u00fade, com vistas \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de um modelo de aten\u00e7\u00e3o centrado nos agravos de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e que apresente resolutividade.","id":5173896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reorganiza\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o e das pr\u00e1ticas de sa\u00fade, com vistas \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de um modelo de aten\u00e7\u00e3o centrado nos agravos de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e que apresente resolutividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A forma\u00e7\u00e3o de um trabalhador apto a atuar para a integralidade da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, por meio do efetivo trabalho em equipe, numa perspectiva colaborativa e interprofissional, fortalecendo a participa\u00e7\u00e3o social.","id":5173897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma\u00e7\u00e3o de um trabalhador apto a atuar para a integralidade da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, por meio do efetivo trabalho em equipe, numa perspectiva colaborativa e interprofissional, fortalecendo a participa\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O est\u00edmulo \u00e0 continuidade dos curr\u00edculos tradicionalmente reconhecidos, com vistas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de profissionais capacitados em suas especialidades e aptos \u00e0 atua\u00e7\u00e3o nos servi\u00e7os de sa\u00fade organizados por regi\u00e3o e em uma rede hierarquizada.","id":5173898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O est\u00edmulo \u00e0 continuidade dos curr\u00edculos tradicionalmente reconhecidos, com vistas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de profissionais capacitados em suas especialidades e aptos \u00e0 atua\u00e7\u00e3o nos servi\u00e7os de sa\u00fade organizados por regi\u00e3o e em uma rede hierarquizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Fontes Diretas","oab":false,"nome":"Fontes Diretas","pai":407282,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407283,"slug":"direito-sanitario-e-saude-fontes-diretas"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1405260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria N\u00ba 483, de 1\u00ba de abril de 2014, redefine a Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade das Pessoas com Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e estabelece diretrizes para a organiza\u00e7\u00e3o das suas linhas de cuidado. Segundo essa Portaria, a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica tem papel chave na estrutura\u00e7\u00e3o como ordenadora e coordenadora do cuidado, sendo a porta de entrada priorit\u00e1ria para sua organiza\u00e7\u00e3o. Ainda de acordo com essa Portaria, assinale o item que traz corretamente uma das compet\u00eancias da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica na Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade das Pessoas com Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas.","provas":[{"id":46260,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2020-ufce-residencia-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:45:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"}],"id":1405264,"hashId":"bbc0624301a351a27be6000b42c526cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Portaria N\u00ba 483, de 1\u00ba de abril de 2014, redefine a Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade das Pessoas com Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e estabelece diretrizes para a organiza\u00e7\u00e3o das suas linhas de cuidado. Segundo essa Portaria, a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica tem papel chave na estrutura\u00e7\u00e3o como ordenadora e coordenadora do cuidado, sendo a porta de entrada priorit\u00e1ria para sua organiza\u00e7\u00e3o. Ainda de acordo com essa Portaria, assinale o item que traz corretamente uma das compet\u00eancias da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica na Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade das Pessoas com Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas.<\/p>","resposta":5173912,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Garantir o acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade de m\u00e9dia e de alta densidade tecnol\u00f3gica necess\u00e1rios ao cuidado integral dos usu\u00e1rios com doen\u00e7as cr\u00f4nicas.","id":5173911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir o acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade de m\u00e9dia e de alta densidade tecnol\u00f3gica necess\u00e1rios ao cuidado integral dos usu\u00e1rios com doen\u00e7as cr\u00f4nicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Garantir o acesso aos medicamentos e insumos para o tratamento das doen\u00e7as cr\u00f4nicas, de acordo com as atribui\u00e7\u00f5es do ponto de aten\u00e7\u00e3o e de acordo com a Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos Essenciais (RENAME).","id":5173912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir o acesso aos medicamentos e insumos para o tratamento das doen\u00e7as cr\u00f4nicas, de acordo com as atribui\u00e7\u00f5es do ponto de aten\u00e7\u00e3o e de acordo com a Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos Essenciais (RENAME).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Organizar sistema de transporte sanit\u00e1rio que permita o fluxo adequado dos usu\u00e1rios com doen\u00e7as cr\u00f4nicas entre os pontos de aten\u00e7\u00e3o, tanto na urg\u00eancia quanto nas a\u00e7\u00f5es eletivas, por meio de ve\u00edculos adaptados, quando necess\u00e1rio.","id":5173913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organizar sistema de transporte sanit\u00e1rio que permita o fluxo adequado dos usu\u00e1rios com doen\u00e7as cr\u00f4nicas entre os pontos de aten\u00e7\u00e3o, tanto na urg\u00eancia quanto nas a\u00e7\u00f5es eletivas, por meio de ve\u00edculos adaptados, quando necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Operacionalizar a implementa\u00e7\u00e3o de sistemas de informa\u00e7\u00e3o que permitam o acompanhamento do cuidado, a gest\u00e3o de casos, o apoio \u00e0s decis\u00f5es cl\u00ednicas e a regula\u00e7\u00e3o do acesso aos servi\u00e7os da Aten\u00e7\u00e3o Especializada, assim como o monitoramento e a avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os.","id":5173914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Operacionalizar a implementa\u00e7\u00e3o de sistemas de informa\u00e7\u00e3o que permitam o acompanhamento do cuidado, a gest\u00e3o de casos, o apoio \u00e0s decis\u00f5es cl\u00ednicas e a regula\u00e7\u00e3o do acesso aos servi\u00e7os da Aten\u00e7\u00e3o Especializada, assim como o monitoramento e a avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1405264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A preven\u00e7\u00e3o de les\u00f5es de pele \u00e9 um cuidado de enfermagem indispens\u00e1vel na assist\u00eancia perioperat\u00f3ria. O uso de escalas preditoras de les\u00e3o por press\u00e3o \u00e9 indicado para identifica\u00e7\u00e3o do risco e garantia de assist\u00eancia segura e de qualidade. Qual escala \u00e9 recomendada para avalia\u00e7\u00e3o de risco de les\u00f5es decorrentes do posicionamento cir\u00fargico?","provas":[{"id":46260,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2020-ufce-residencia-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:45:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"}],"id":1405302,"hashId":"88c4c03b915d35d24d1a3479b069dc6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A preven\u00e7\u00e3o de les\u00f5es de pele \u00e9 um cuidado de enfermagem indispens\u00e1vel na assist\u00eancia perioperat\u00f3ria. O uso de escalas preditoras de les\u00e3o por press\u00e3o \u00e9 indicado para identifica\u00e7\u00e3o do risco e garantia de assist\u00eancia segura e de qualidade. Qual escala \u00e9 recomendada para avalia\u00e7\u00e3o de risco de les\u00f5es decorrentes do posicionamento cir\u00fargico?<\/p>","resposta":5174064,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ELPO.","id":5174064,"corpo":"<p>ELPO.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Norton.","id":5174065,"corpo":"<p>Norton.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Braden.","id":5174066,"corpo":"<p>Braden.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Waterlow.","id":5174067,"corpo":"<p>Waterlow.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","oab":false,"nome":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413279,"slug":"enfermagem-lesao-por-pressao"}],"slug":"enfermagem\/1405302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Idoso de 73 anos, masculino, 60kg, intubado por Insufici\u00eancia Respirat\u00f3ria Aguda. Em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica modo VCV, f: 12\/12 irpm; VC: 300ml; Peep: 5 cmH2O; FiO2: 60%. Gasometria arterial evidenciava: pH: 7,33; PaO2: 92 mmHg; PaCO2: 33; HCO3: 17 mEq\/L; BE: -8 mEq\/L. Com base na defini\u00e7\u00e3o de Berlim, assinale o item que apresenta a rela\u00e7\u00e3o PaO2\/FiO2 desse paciente e a respectiva classifica\u00e7\u00e3o da S\u00edndrome de ang\u00fastia respirat\u00f3ria do adulto (SDRA).","provas":[{"id":46260,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2020-ufce-residencia-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:45:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"}],"id":1405319,"hashId":"cfa10c3c7f2738b07a4c74adb019a89a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Idoso de 73 anos, masculino, 60kg, intubado por Insufici\u00eancia Respirat\u00f3ria Aguda. Em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica modo VCV, f: 12\/12 irpm; VC: 300ml; Peep: 5 cmH2O; FiO<sub>2<\/sub>: 60%. Gasometria arterial evidenciava: pH: 7,33; PaO<sub>2<\/sub>: 92 mmHg; PaCO<sub>2<\/sub>: 33; HCO<sub>3<\/sub>: 17 mEq\/L; BE: -8 mEq\/L. Com base na defini\u00e7\u00e3o de Berlim, assinale o item que apresenta a rela\u00e7\u00e3o PaO<sub>2<\/sub>\/FiO<sub>2<\/sub> desse paciente e a respectiva classifica\u00e7\u00e3o da S\u00edndrome de ang\u00fastia respirat\u00f3ria do adulto (SDRA).<\/p>","resposta":5174139,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PaO2\/FiO2: 153, SDRA grave.","id":5174137,"corpo":"<p>PaO<sub>2<\/sub>\/FiO<sub>2<\/sub>: 153, SDRA grave.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PaO2\/FiO2: 1,53; SDRA grave.","id":5174138,"corpo":"<p>PaO<sub>2<\/sub>\/FiO<sub>2<\/sub>: 1,53; SDRA grave.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PaO2\/FiO2: 153; SDRA moderada.","id":5174139,"corpo":"<p>PaO<sub>2<\/sub>\/FiO<sub>2<\/sub>: 153; SDRA moderada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PaO2\/FiO2: 1,53; SDRA moderada.","id":5174140,"corpo":"<p>PaO<sub>2<\/sub>\/FiO<sub>2<\/sub>: 1,53; SDRA moderada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica","pai":428339,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428363,"slug":"enfermagem-ventilacao-mecanica"}],"slug":"enfermagem\/1405319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o do grau de depend\u00eancia do paciente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 assist\u00eancia de enfermagem, os pacientes cr\u00f4nicos que requeiram avalia\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas e de enfermagem, est\u00e1veis, por\u00e9m com total depend\u00eancia das a\u00e7\u00f5es s\u00e3o classificados em cuidados:","provas":[{"id":46265,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-comdn-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1405335,"hashId":"4c253631def6db01370570c954993a4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o do grau de depend\u00eancia do paciente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 assist\u00eancia de enfermagem, os pacientes cr\u00f4nicos que requeiram avalia\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas e de enfermagem, est\u00e1veis, por\u00e9m com total depend\u00eancia das a\u00e7\u00f5es s\u00e3o classificados em cuidados:<\/p>","resposta":5174205,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intensivos.","id":5174203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intensivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"semi-intensivos.","id":5174204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">semi-intensivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" de alta depend\u00eancia.","id":5174205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> de alta depend\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intermedi\u00e1rios.","id":5174206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intermedi\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"m\u00ednimos.","id":5174207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00ednimos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/1405335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o complica\u00e7\u00f5es das percut\u00e2neas, EXCETO:","provas":[{"id":46265,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-comdn-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:45:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1405362,"hashId":"e8ecbbdca7a167be60f995414b4e1c0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o complica\u00e7\u00f5es das percut\u00e2neas, EXCETO:<\/p>","resposta":5174319,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hematoma retroperitonial.","id":5174316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hematoma retroperitonial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" isquemia do mioc\u00e1rdio.","id":5174317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> isquemia do mioc\u00e1rdio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o de pseudoaneurisma.","id":5174318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">forma\u00e7\u00e3o de pseudoaneurisma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oclus\u00e3o venosa.","id":5174319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oclus\u00e3o venosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sangramento e forma\u00e7\u00e3o de hematoma.","id":5174320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sangramento e forma\u00e7\u00e3o de hematoma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as Tegumentar","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as Tegumentar","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428436,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-tegumentar"}],"slug":"enfermagem\/1405362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir de informa\u00e7\u00f5es da Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade, a enfermeira do posto identificou um paciente, 39 anos, diagnosticado recentemente com tuberculose ativa, que iniciou tratamento por 20 dias e parou por conta pr\u00f3pria. Com base na an\u00e1lise do caso, defina a situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, indique o esquema de tratamento recomendado e a estrat\u00e9gia estabelecida pela enfermeira para melhora da ades\u00e3o.","provas":[{"id":46260,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2020-ufce-residencia-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:45:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"}],"id":1405374,"hashId":"670a743c9182caf8cec8843672df224d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir de informa\u00e7\u00f5es da Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade, a enfermeira do posto identificou um paciente, 39 anos, diagnosticado recentemente com tuberculose ativa, que iniciou tratamento por 20 dias e parou por conta pr\u00f3pria. Com base na an\u00e1lise do caso, defina a situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, indique o esquema de tratamento recomendado e a estrat\u00e9gia estabelecida pela enfermeira para melhora da ades\u00e3o.<\/p>","resposta":5174371,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Retratamento, recomendado reiniciar o esquema b\u00e1sico 2RHZE\/4RH e acr\u00e9scimo do tempo de abandono, com indica\u00e7\u00e3o de acompanhamento ambulatorial.","id":5174368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retratamento, recomendado reiniciar o esquema b\u00e1sico 2RHZE\/4RH e acr\u00e9scimo do tempo de abandono, com indica\u00e7\u00e3o de acompanhamento ambulatorial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fal\u00eancia terap\u00eautica, recomendada mudan\u00e7a de esquema terap\u00eautico com inclus\u00e3o de outras drogas (Ex: Levofloxacino, Estreptomicina), com encaminhamento \u00e0 unidade de refer\u00eancia terci\u00e1ria.","id":5174369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fal\u00eancia terap\u00eautica, recomendada mudan\u00e7a de esquema terap\u00eautico com inclus\u00e3o de outras drogas (Ex: Levofloxacino, Estreptomicina), com encaminhamento \u00e0 unidade de refer\u00eancia terci\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caso novo, recomendado esquema b\u00e1sico de 4RHZE\/2RH (4 meses \u2013 Rifampicina, Isoniazida, Pirazinamida e Etambutol; 2 meses \u2013 Rifampicina e Isoniazida), com acompanhamento cl\u00ednico mensal.","id":5174370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso novo, recomendado esquema b\u00e1sico de 4RHZE\/2RH (4 meses \u2013 Rifampicina, Isoniazida, Pirazinamida e Etambutol; 2 meses \u2013 Rifampicina e Isoniazida), com acompanhamento cl\u00ednico mensal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caso novo ou virgem de tratamento, recomendado esquema b\u00e1sico de 2RHZE\/4RH (2 meses \u2013 Rifampicina, Isoniazida, Pirazinamida e Etambutol; 4 meses \u2013 Rifampicina e Isoniazida), com indica\u00e7\u00e3o de tratamento diretamente observado.","id":5174371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso novo ou virgem de tratamento, recomendado esquema b\u00e1sico de 2RHZE\/4RH (2 meses \u2013 Rifampicina, Isoniazida, Pirazinamida e Etambutol; 4 meses \u2013 Rifampicina e Isoniazida), com indica\u00e7\u00e3o de tratamento diretamente observado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Tuberculose","oab":false,"nome":"Tuberculose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405833,"slug":"enfermagem-tuberculose"}],"slug":"enfermagem\/1405374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Centro de Material e Esteriliza\u00e7\u00e3o (CME), o enfermeiro \u00e9 respons\u00e1vel por orientar e acompanhar a execu\u00e7\u00e3o das atividades relativas ao processamento dos produtos para a sa\u00fade, com aten\u00e7\u00e3o ao processo de esteriliza\u00e7\u00e3o, que inclui a indica\u00e7\u00e3o correta do m\u00e9todo de acordo com o tipo de material. Considerando a qualidade, durabilidade e menor toxicidade, qual m\u00e9todo est\u00e1 indicado para a esteriliza\u00e7\u00e3o de materiais termossens\u00edveis, como capilares hemodializadores, cabos de fibra \u00f3tica e lentes de contato?","provas":[{"id":46260,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2020-ufce-residencia-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"}],"id":1405378,"hashId":"8f9c66cac4c34e97081b35e2525cb59c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Centro de Material e Esteriliza\u00e7\u00e3o (CME), o enfermeiro \u00e9 respons\u00e1vel por orientar e acompanhar a execu\u00e7\u00e3o das atividades relativas ao processamento dos produtos para a sa\u00fade, com aten\u00e7\u00e3o ao processo de esteriliza\u00e7\u00e3o, que inclui a indica\u00e7\u00e3o correta do m\u00e9todo de acordo com o tipo de material. Considerando a qualidade, durabilidade e menor toxicidade, qual m\u00e9todo est\u00e1 indicado para a esteriliza\u00e7\u00e3o de materiais termossens\u00edveis, como capilares hemodializadores, cabos de fibra \u00f3tica e lentes de contato?<\/p>","resposta":5174385,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vapor\/plasma de per\u00f3xido de hidrog\u00eanio.","id":5174385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vapor\/plasma de per\u00f3xido de hidrog\u00eanio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Formalde\u00eddo gasoso \u00e0 baixa temperatura.","id":5174386,"corpo":"<p>Formalde\u00eddo gasoso \u00e0 baixa temperatura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vapor \u00famido (autoclave).","id":5174387,"corpo":"<p>Vapor \u00famido (autoclave).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00d3xido de etileno (ETO).","id":5174388,"corpo":"<p>\u00d3xido de etileno (ETO).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de esteriliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de esteriliza\u00e7\u00e3o","pai":405754,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428172,"slug":"enfermagem-metodos-de-esterilizacao"}],"slug":"enfermagem\/1405378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos subtipos de esquizofrenia e suas defini\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46265,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-comdn-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1405421,"hashId":"1e2662c4772cdd6452172b7ac267ba9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos subtipos de esquizofrenia e suas defini\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5174573,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paranoide - del\u00edrios e alucina\u00e7\u00f5es quando presentes n\u00e3o s\u00e3o frequentes.","id":5174569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paranoide - del\u00edrios e alucina\u00e7\u00f5es quando presentes n\u00e3o s\u00e3o frequentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desorganizado n\u00e3o existem discurso e comportamento desorganizados.","id":5174570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desorganizado n\u00e3o existem discurso e comportamento desorganizados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Residual - presen\u00e7a de del\u00edrios e alucina\u00e7\u00f5es.","id":5174571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Residual - presen\u00e7a de del\u00edrios e alucina\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Catat\u00f4nica - aus\u00eancia de imobilidade motora.","id":5174572,"corpo":"<p> Catat\u00f4nica - aus\u00eancia de imobilidade motora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Indiferenciada - apresenta del\u00edrios ou alucina\u00e7\u00f5es auditivas frequentes.","id":5174573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indiferenciada - apresenta del\u00edrios ou alucina\u00e7\u00f5es auditivas frequentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Esquizofrenia","oab":false,"nome":"Esquizofrenia","pai":413438,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413332,"slug":"enfermagem-esquizofrenia"}],"slug":"enfermagem\/1405421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A radioterapia pode ser classificada em diferentes tipos. Quando a fonte de radia\u00e7\u00e3o \u00e9 colocada pr\u00f3ximo ou dentro do tumor a ser tratado, denomina-se:","provas":[{"id":46265,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-comdn-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1405448,"hashId":"d216599f2bf9199cada7b5ff5de5f2fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A radioterapia pode ser classificada em diferentes tipos. Quando a fonte de radia\u00e7\u00e3o \u00e9 colocada pr\u00f3ximo ou dentro do tumor a ser tratado, denomina-se:<\/p>","resposta":5174688,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"braquiterapia.","id":5174688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">braquiterapia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"teleterapia.","id":5174689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">teleterapia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cyberknife.","id":5174690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>cyberknife<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"radioterapia temporal.","id":5174691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">radioterapia temporal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"radioterapia externa.","id":5174692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">radioterapia externa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Radioterapia","oab":false,"nome":"Radioterapia","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428259,"slug":"enfermagem-radioterapia"}],"slug":"enfermagem\/1405448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada (RDC) ANVISA n\u00ba 306 de 2004, a Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba 358 de 2005 os Res\u00edduos de Servi\u00e7o de Sa\u00fade (RSS) contendo material radioativo s\u00e3o classificados como grupo:","provas":[{"id":46265,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-comdn-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1405461,"hashId":"b59c13de29f6c7f1d6f018340f4d506b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada (RDC) ANVISA n\u00ba 306 de 2004, a Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba 358 de 2005 os Res\u00edduos de Servi\u00e7o de Sa\u00fade (RSS) contendo material radioativo s\u00e3o classificados como grupo:<\/p>","resposta":5174749,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c","id":5174749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">c<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A","id":5174750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D","id":5174751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E","id":5174752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"B","id":5174753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">B<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Gerenciamento de res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gerenciamento de res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428337,"slug":"enfermagem-gerenciamento-de-residuos-de-servicos-de-saude"}],"slug":"enfermagem\/1405461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Sistema de Comunica\u00e7\u00e3o e Arquivamento de Imagens (PACS), o formato para a transfer\u00eancia e o armazenamento de imagens \u00e9 o","provas":[{"id":47738,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:45:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1449389,"hashId":"bc65121a606de97762a7c872abd3abf9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Sistema de Comunica\u00e7\u00e3o e Arquivamento de Imagens (PACS), o formato para a transfer\u00eancia e o armazenamento de imagens \u00e9 o<\/p>","resposta":5369033,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FFDM.","id":5369031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">FFDM.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"GIF.","id":5369032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">GIF.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DICOM.","id":5369033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DICOM.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PDF.","id":5369034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PDF.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"JPEG7.","id":5369035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">JPEG7.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1449389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, h\u00e1 tipos de p\u00f3 de caf\u00e9","provas":[{"id":43342,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1297762,"hashId":"cdcee86cc1831225c3713684854354bd","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto, h\u00e1 tipos de p\u00f3 de caf\u00e9<\/p>","resposta":4725791,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que t\u00eam muitas misturas.","id":4725790,"corpo":"<p align=justify>que t\u00eam muitas misturas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vindos de v\u00e1rios lugares.","id":4725791,"corpo":"<p align=justify>vindos de v\u00e1rios lugares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que custam muito caro.","id":4725792,"corpo":"<p align=justify>que custam muito caro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que s\u00e3o muito torrados.","id":4725793,"corpo":"<p align=justify>que s\u00e3o muito torrados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 06, leia o texto. Um bom caf\u00e9 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Assim como existem diversos tipos de p\u00f3 de caf\u00e9, de v\u00e1rias proced\u00eancias, existem diversas formas de preparar um bom caf\u00e9. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 O modo mais antigo de fazer caf\u00e9 \u00e9 o processo de coar o p\u00f3 pelo coador de pano, com \u00e1gua que foi aquecida em uma panela ou chaleira. O coador \u00e9 colocado sobre o bule enquanto a \u00e1gua passa pelo p\u00f3. \u00a0\u00a0\u00a0Outro modo bastante usado de preparar caf\u00e9 \u00e9 esquentar um pouco a \u00e1gua, misturar o p\u00f3 de caf\u00e9 nela e depois coar. Neste caso, n\u00e3o se deve deixar a \u00e1gua levantar fervura, pois tornar\u00e1 o caf\u00e9 mais amargo. \u00a0\u00a0 \u00c9 poss\u00edvel tamb\u00e9m substituir o coador de pano pelo filtro de papel para coar o caf\u00e9. Depois de usado, o filtro de papel deve ser descartado no lixo. J\u00e1 a borra do caf\u00e9, depois de seca, pode ser usada para desodorizar a geladeira ou como adubo para as plantas. (www.cafeouronegro.com.br. 30.10.2019. Adaptado)","id":407662,"enunciado":"<p align=\"justify\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 06, leia\r\no texto.<\/p><p align=\"center\">\r\n<em>Um bom caf\u00e9<\/em>\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Assim como existem diversos tipos de p\u00f3 de caf\u00e9,\r\nde v\u00e1rias proced\u00eancias, existem diversas formas de\r\npreparar um bom caf\u00e9.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 O modo mais antigo de fazer caf\u00e9 \u00e9 o processo de\r\ncoar o p\u00f3 pelo coador de pano, com \u00e1gua que foi aquecida\r\nem uma panela ou chaleira. O coador \u00e9 colocado\r\nsobre o bule enquanto a \u00e1gua passa pelo p\u00f3.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0Outro modo bastante usado de preparar caf\u00e9 \u00e9 esquentar\r\num pouco a \u00e1gua, misturar o p\u00f3 de caf\u00e9 nela\r\ne depois coar. Neste caso, n\u00e3o se deve deixar a \u00e1gua\r\nlevantar fervura, pois tornar\u00e1 o caf\u00e9 mais amargo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0 \u00c9 poss\u00edvel tamb\u00e9m substituir o coador de pano pelo\r\nfiltro de papel para coar o caf\u00e9. Depois de usado, o filtro\r\nde papel deve ser descartado no lixo. J\u00e1 a borra do\r\ncaf\u00e9, depois de seca, pode ser usada para desodorizar\r\na geladeira ou como adubo para as plantas.<\/p><p align=\"justify\">\r\n(www.cafeouronegro.com.br. 30.10.2019. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1297762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo consta no texto, o procedimento que deixa o caf\u00e9 muito amargo \u00e9","provas":[{"id":43342,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1297767,"hashId":"540569882562e20f1e288279ab6da714","enunciado":"<p align=justify>Segundo consta no texto, o procedimento que deixa\r\no caf\u00e9 muito amargo \u00e9<\/p>","resposta":4725859,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"usar ado\u00e7ante no lugar do a\u00e7\u00facar.","id":4725858,"corpo":"<p align=justify>usar ado\u00e7ante no lugar do a\u00e7\u00facar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deixar a \u00e1gua ferver junto com o p\u00f3.","id":4725859,"corpo":"<p align=justify>deixar a \u00e1gua ferver junto com o p\u00f3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"colocar a \u00e1gua morna sobre o p\u00f3.","id":4725860,"corpo":"<p align=justify>colocar a \u00e1gua morna sobre o p\u00f3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manter o caf\u00e9 na garrafa t\u00e9rmica.","id":4725861,"corpo":"<p align=justify>manter o caf\u00e9 na garrafa t\u00e9rmica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 06, leia o texto. Um bom caf\u00e9 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Assim como existem diversos tipos de p\u00f3 de caf\u00e9, de v\u00e1rias proced\u00eancias, existem diversas formas de preparar um bom caf\u00e9. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 O modo mais antigo de fazer caf\u00e9 \u00e9 o processo de coar o p\u00f3 pelo coador de pano, com \u00e1gua que foi aquecida em uma panela ou chaleira. O coador \u00e9 colocado sobre o bule enquanto a \u00e1gua passa pelo p\u00f3. \u00a0\u00a0\u00a0Outro modo bastante usado de preparar caf\u00e9 \u00e9 esquentar um pouco a \u00e1gua, misturar o p\u00f3 de caf\u00e9 nela e depois coar. Neste caso, n\u00e3o se deve deixar a \u00e1gua levantar fervura, pois tornar\u00e1 o caf\u00e9 mais amargo. \u00a0\u00a0 \u00c9 poss\u00edvel tamb\u00e9m substituir o coador de pano pelo filtro de papel para coar o caf\u00e9. Depois de usado, o filtro de papel deve ser descartado no lixo. J\u00e1 a borra do caf\u00e9, depois de seca, pode ser usada para desodorizar a geladeira ou como adubo para as plantas. (www.cafeouronegro.com.br. 30.10.2019. Adaptado)","id":407662,"enunciado":"<p align=\"justify\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 06, leia\r\no texto.<\/p><p align=\"center\">\r\n<em>Um bom caf\u00e9<\/em>\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Assim como existem diversos tipos de p\u00f3 de caf\u00e9,\r\nde v\u00e1rias proced\u00eancias, existem diversas formas de\r\npreparar um bom caf\u00e9.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 O modo mais antigo de fazer caf\u00e9 \u00e9 o processo de\r\ncoar o p\u00f3 pelo coador de pano, com \u00e1gua que foi aquecida\r\nem uma panela ou chaleira. O coador \u00e9 colocado\r\nsobre o bule enquanto a \u00e1gua passa pelo p\u00f3.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0Outro modo bastante usado de preparar caf\u00e9 \u00e9 esquentar\r\num pouco a \u00e1gua, misturar o p\u00f3 de caf\u00e9 nela\r\ne depois coar. Neste caso, n\u00e3o se deve deixar a \u00e1gua\r\nlevantar fervura, pois tornar\u00e1 o caf\u00e9 mais amargo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0 \u00c9 poss\u00edvel tamb\u00e9m substituir o coador de pano pelo\r\nfiltro de papel para coar o caf\u00e9. Depois de usado, o filtro\r\nde papel deve ser descartado no lixo. J\u00e1 a borra do\r\ncaf\u00e9, depois de seca, pode ser usada para desodorizar\r\na geladeira ou como adubo para as plantas.<\/p><p align=\"justify\">\r\n(www.cafeouronegro.com.br. 30.10.2019. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1297767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":43342,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1297780,"hashId":"f6eb1dd3ee56107283f31f98d2b8ee4a","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43342\/7.GIF\">","resposta":4725875,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"minha","id":4725872,"corpo":"<p align=justify>minha<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"minhas","id":4725873,"corpo":"<p align=justify>minhas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"meu","id":4725874,"corpo":"<p align=justify>meu<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"meus","id":4725875,"corpo":"<p align=justify>meus<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 07 a 14, assinale, em cada quest\u00e3o, a alternativa que completa corretamente a fala do personagem dos quadrinhos.","id":407665,"enunciado":"<p align=\"justify\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 07 a 14, assinale,\r\nem cada quest\u00e3o, a alternativa que completa corretamente\r\na fala do personagem dos quadrinhos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes possessivos","oab":false,"nome":"Pronomes possessivos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403645,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-possessivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1297780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Zilda foi \u00e0 feira, gastou R$ 2,50 em vagem, R$ 3,25 em cebola, R$ 3,55 em banana e R$ 8,70 em laranja. Zilda gastou nessa compra","provas":[{"id":43342,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1297810,"hashId":"b4fd9961c088791fc238138f2bfc63b7","enunciado":"<p align=justify>Zilda foi \u00e0 feira, gastou R$ 2,50 em vagem, R$ 3,25\r\nem cebola, R$ 3,55 em banana e R$ 8,70 em laranja.\r\nZilda gastou nessa compra<\/p>","resposta":4726019,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 21,00.","id":4726016,"corpo":"<p align=justify>R$ 21,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 20,00.","id":4726017,"corpo":"<p align=justify>R$ 20,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 19,00.","id":4726018,"corpo":"<p align=justify>R$ 19,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 18,00.","id":4726019,"corpo":"<p align=justify>R$ 18,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"nome_clean":"Soma de decimais","oab":false,"nome":"Soma de decimais","pai":408565,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408566,"slug":"matematica-soma-de-decimais"}],"slug":"matematica\/1297810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Valter comprou um liquidificador de R$159,00. Ele parcelou esse valor em 3 vezes iguais e sem juros. O valor que Valter pagou em cada parcela do liquidificador foi","provas":[{"id":43342,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1297818,"hashId":"14b4abea7afb1f841d75093b3a8aa8cc","enunciado":"<p align=justify>Valter comprou um liquidificador de R$159,00. Ele\r\nparcelou esse valor em 3 vezes iguais e sem juros.\r\nO valor que Valter pagou em cada parcela do liquidificador\r\nfoi<\/p>","resposta":4726059,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 47,00.","id":4726056,"corpo":"<p align=justify>R$ 47,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 49,00.","id":4726057,"corpo":"<p align=justify>R$ 49,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 51,00.","id":4726058,"corpo":"<p align=justify>R$ 51,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 53,00.","id":4726059,"corpo":"<p align=justify>R$ 53,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"}],"slug":"matematica\/1297818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Adriele fez o or\u00e7amento de um guarda-roupa com duas marcenarias. O or\u00e7amento de uma marcenaria ficou em R$ 2.370,00 e da outra ficou em R$ 2.295,00. A diferen\u00e7a entre o valor dos dois or\u00e7amentos \u00e9 de","provas":[{"id":43342,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1297820,"hashId":"cea547ca1b7cc5089d1e18c98f16a471","enunciado":"<p align=\"justify\">Adriele fez o or\u00e7amento de um guarda-roupa com \r\nduas marcenarias. O or\u00e7amento de uma marcenaria\r\nficou em R$ 2.370,00 e da outra ficou em\r\nR$ 2.295,00. A diferen\u00e7a entre o valor dos dois or\u00e7amentos\r\n\u00e9 de<\/p>","resposta":4726062,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 65,00.","id":4726061,"corpo":"<p align=justify>R$ 65,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 75,00.","id":4726062,"corpo":"<p align=justify>R$ 75,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 85,00.","id":4726063,"corpo":"<p align=justify>R$ 85,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 125,00.","id":4726064,"corpo":"<p align=justify>R$ 125,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Subtra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Subtra\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408551,"slug":"matematica-subtracao"}],"slug":"matematica\/1297820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa iniciou o ano de 2019 com 242 funcion\u00e1rios. Ao longo do ano de 2019, 75 funcion\u00e1rios foram demitidos e 51 novos funcion\u00e1rios foram contratados. Ao final de 2019, essa empresa contava com","provas":[{"id":43342,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1297821,"hashId":"fc9aa1f7b2b5e19a9a90dbee6c56f834","enunciado":"<p align=justify>Uma empresa iniciou o ano de 2019 com 242 funcion\u00e1rios.\r\nAo longo do ano de 2019, 75 funcion\u00e1rios foram\r\ndemitidos\r\ne 51 novos funcion\u00e1rios foram contratados.\r\nAo final de 2019, essa empresa contava com<\/p>","resposta":4726068,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"266 funcion\u00e1rios.","id":4726066,"corpo":"<p align=justify>266 funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"222 funcion\u00e1rios.","id":4726067,"corpo":"<p align=justify>222 funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"218 funcion\u00e1rios.","id":4726068,"corpo":"<p align=justify>218 funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"184 funcion\u00e1rios.","id":4726069,"corpo":"<p align=justify>184 funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Adi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Adi\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408550,"slug":"matematica-adicao"},{"nome_clean":"Subtra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Subtra\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408551,"slug":"matematica-subtracao"}],"slug":"matematica\/1297821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ariel trocou os quatro pneus de seu carro. Sabendo- se que ela pagou R$160,00 em cada pneu, o total gasto nessa compra foi de","provas":[{"id":43342,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1297826,"hashId":"db42e8571e1930805d4b99bd4f01c8cc","enunciado":"<p align=justify>Ariel trocou os quatro pneus de seu carro. Sabendo-\r\nse que ela pagou R$160,00 em cada pneu, o total\r\ngasto nessa compra foi de<\/p>","resposta":4726098,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 320,00.","id":4726095,"corpo":"<p align=justify>R$ 320,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 440,00.","id":4726096,"corpo":"<p align=justify>R$ 440,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 580,00.","id":4726097,"corpo":"<p align=justify>R$ 580,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 640,00.","id":4726098,"corpo":"<p align=justify>R$ 640,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"}],"slug":"matematica\/1297826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e9rgio est\u00e1 fazendo uma peregrina\u00e7\u00e3o em um trajeto que possui o total de 134 Km. Sabendo-se que S\u00e9rgio j\u00e1 percorreu 75 Km desse trajeto, para ele complet\u00e1-lo faltam apenas","provas":[{"id":43342,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1297838,"hashId":"680972551fb3e5512d66f20eb4deec28","enunciado":"<p align=justify>S\u00e9rgio est\u00e1 fazendo uma peregrina\u00e7\u00e3o em um trajeto\r\nque possui o total de 134 Km. Sabendo-se que\r\nS\u00e9rgio j\u00e1 percorreu 75 Km desse trajeto, para ele\r\ncomplet\u00e1-lo faltam apenas<\/p>","resposta":4726156,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"41 Km.","id":4726154,"corpo":"<p align=justify>41 Km.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"51 Km.","id":4726155,"corpo":"<p align=justify>51 Km.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"59 Km.","id":4726156,"corpo":"<p align=justify>59 Km.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"69 Km.","id":4726157,"corpo":"<p align=justify>69 Km.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Subtra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Subtra\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408551,"slug":"matematica-subtracao"}],"slug":"matematica\/1297838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Larissa d\u00e1 aulas particulares e cobra R$ 25,00 por hora. Se em um m\u00eas Larissa ganhou R$ 3.000,00 dando aulas particulares, o total de horas que ela trabalhou nesse m\u00eas foi","provas":[{"id":43342,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1297844,"hashId":"3fcef8c0b7c3f6566a9f42e0c82c9b02","enunciado":"<p align=justify>Larissa d\u00e1 aulas particulares e cobra R$ 25,00 por\r\nhora. Se em um m\u00eas Larissa ganhou R$ 3.000,00\r\ndando aulas particulares, o total de horas que ela\r\ntrabalhou nesse m\u00eas foi<\/p>","resposta":4726177,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"120.","id":4726177,"corpo":"<p align=justify>120.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"110.","id":4726178,"corpo":"<p align=justify>110.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"105.","id":4726179,"corpo":"<p align=justify>105.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100.","id":4726180,"corpo":"<p align=justify>100.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"}],"slug":"matematica\/1297844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Feminino da Casa da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":18060}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma verbal destacada est\u00e1 no tempo presente em:","provas":[{"id":43346,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Feminino da Casa da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":18060},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-auxiliar-feminino-da-casa-da-crianca-e-do-adolescente","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Auxiliar Feminino da Casa da Crian\u00e7a e do Adolescente - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1297879,"hashId":"387bc569062c945101f82b87bff264ad","enunciado":"<p align=justify>A forma verbal destacada est\u00e1 no tempo presente em:<\/p>","resposta":4726341,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Naquele dia, Leila se lembrou do av\u00f4 distante... (1o par\u00e1grafo)","id":4726340,"corpo":"<p align=justify>Naquele dia, Leila se <strong>lembrou<\/strong> do av\u00f4 distante...\r\n(1<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"... que os irm\u00e3os mais velhos o descrevem como um homem franzino... (1o par\u00e1grafo)","id":4726341,"corpo":"<p align=justify>... que os irm\u00e3os mais velhos o <strong>descrevem<\/strong> como um\r\nhomem franzino... (1<sup>o <\/sup>par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"... o tocador de bandolim que falava uma l\u00edngua s\u00f3 dele... (1o par\u00e1grafo)","id":4726342,"corpo":"<p align=justify>... o tocador de bandolim que <strong>falava<\/strong> uma l\u00edngua s\u00f3\r\ndele... (1<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poucos dias depois, uma brisa levou sem alarde o alfaiate. (5o par\u00e1grafo)","id":4726343,"corpo":"<p align=justify>Poucos dias depois, uma brisa <strong>levou<\/strong> sem alarde o\r\nalfaiate. (5<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"... provavelmente iria se assustar com os pomares de hoje. (6o par\u00e1grafo)","id":4726344,"corpo":"<p align=justify>... provavelmente <strong>iria<\/strong> se assustar com os pomares\r\nde hoje. (6<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08. Confiando no vento Naquele dia, Leila se lembrou do av\u00f4 distante que os irm\u00e3os mais velhos o descrevem como um homem franzino, sempre de boina e chupando balas. O menino estrangeiro, o clandestino, interno do abrigo de menores, o alfaiate no lombo do burro com sua m\u00e1quina, o tocador de bandolim que falava uma l\u00edngua s\u00f3 dele, mistura de portugu\u00eas, franc\u00eas e \u00e1rabe. A lembran\u00e7a do av\u00f4 veio \u00e0 mem\u00f3ria de Leila, especialmente se recordou de uma hist\u00f3ria com as peras do quintal dele. Ele estava j\u00e1 com setenta e muitos anos quando, pela primeira vez, come\u00e7ou a ter problemas de sa\u00fade. Cada dia uma coisa, aquele varejo implac\u00e1vel do envelhecer. O filho e a nora quiseram lev\u00e1-lo ao m\u00e9dico, mas ele se recusou. O m\u00e9dico foi at\u00e9 sua casa e ele n\u00e3o quis receb\u00ea-lo. Rem\u00e9dios, nem pensar. E o av\u00f4 de Leila s\u00f3 definhando, recusando qualquer tipo de tratamento. At\u00e9 que um dia, provavelmente para se livrar da insist\u00eancia da fam\u00edlia, ele, homem de pouqu\u00edssimas palavras, deu uma explica\u00e7\u00e3o definitiva para seu comportamento: ? Sabem aquelas peras l\u00e1 do quintal? Quando est\u00e3o muito maduras, elas caem com o vento. Voc\u00eas j\u00e1 viram algu\u00e9m amarrar alguma delas no galho para durar mais tempo? N\u00e3o, porque a gente confia no vento. Ele sabe a hora certa. Ent\u00e3o, por favor, n\u00e3o queiram me amarrar na \u00e1rvore. Me deixem em paz. Eu estou esperando o vento. Poucos dias depois, uma brisa levou sem alarde o alfaiate. Numa cultura que nega a exist\u00eancia da velhice, ora admite que ela existe, mas a promove artificialmente \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de melhor etapa da vida, saber respeitar a dire\u00e7\u00e3o e a intensidade dos ventos, ao que tudo indica, \u00e9 algo que ningu\u00e9m quer. As \u00e1rvores est\u00e3o cheias de peras amarradas que lutam, n\u00e3o s\u00f3 para n\u00e3o ca\u00edrem, mas para n\u00e3o demonstrarem que amadureceram. O av\u00f4 de Leila, que tanta estranheza causou com sua teimosia contra os homens e sua obedi\u00eancia \u00e0 natureza, provavelmente iria se assustar com os pomares de hoje. (Leila Ferreira. Viver n\u00e3o d\u00f3i. S\u00e3o Paulo: Globo, 2013. Adaptado)","id":407680,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08.\r\n<\/p><p align=\"center\"><em>Confiando no vento<\/em><\/p><p align=\"justify\">\r\n    Naquele dia, Leila se lembrou do av\u00f4 distante que os irm\u00e3os\r\nmais velhos o descrevem como um homem franzino,\r\nsempre de boina e chupando balas. O menino estrangeiro,\r\no clandestino, interno do abrigo de menores, o alfaiate no\r\nlombo do burro com sua m\u00e1quina, o tocador de bandolim que\r\nfalava uma l\u00edngua s\u00f3 dele, mistura de portugu\u00eas, franc\u00eas e\r\n\u00e1rabe.<\/p><p align=\"justify\">     \r\nA lembran\u00e7a do av\u00f4 veio \u00e0 mem\u00f3ria de Leila, especialmente\r\nse recordou de uma hist\u00f3ria com as peras do quintal\r\ndele. Ele estava j\u00e1 com setenta e muitos anos quando, pela\r\nprimeira vez, come\u00e7ou a ter problemas de sa\u00fade. Cada dia\r\numa coisa, aquele varejo implac\u00e1vel do envelhecer. O filho\r\ne a nora quiseram lev\u00e1-lo ao m\u00e9dico, mas ele se recusou. O\r\nm\u00e9dico foi at\u00e9 sua casa e ele n\u00e3o quis receb\u00ea-lo. Rem\u00e9dios,\r\nnem pensar. E o av\u00f4 de Leila s\u00f3 definhando, recusando qualquer\r\ntipo de tratamento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     At\u00e9 que um dia, provavelmente para se livrar da insist\u00eancia\r\nda fam\u00edlia, ele, homem de pouqu\u00edssimas palavras, deu\r\numa explica\u00e7\u00e3o definitiva para seu comportamento:<\/p><p align=\"justify\">     \r\n? Sabem aquelas peras l\u00e1 do quintal? Quando est\u00e3o muito\r\nmaduras, elas caem com o vento. Voc\u00eas j\u00e1 viram algu\u00e9m\r\namarrar alguma delas no galho para durar mais tempo? N\u00e3o,\r\nporque a gente confia no vento. Ele sabe a hora certa. Ent\u00e3o,\r\npor favor, n\u00e3o queiram me amarrar na \u00e1rvore. Me deixem em\r\npaz. Eu estou esperando o vento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Poucos dias depois, uma brisa levou sem alarde o alfaiate.\r\nNuma cultura que nega a exist\u00eancia da velhice, ora admite\r\nque ela existe, mas a promove artificialmente \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de\r\nmelhor etapa da vida, saber respeitar a dire\u00e7\u00e3o e a intensidade\r\ndos ventos, ao que tudo indica, \u00e9 algo que ningu\u00e9m quer.\r\n<\/p><p align=\"justify\">      As \u00e1rvores est\u00e3o cheias de peras amarradas que lutam,\r\nn\u00e3o s\u00f3 para n\u00e3o ca\u00edrem, mas para n\u00e3o demonstrarem que\r\namadureceram. O av\u00f4 de Leila, que tanta estranheza causou\r\ncom sua teimosia contra os homens e sua obedi\u00eancia\r\n\u00e0 natureza, provavelmente iria se assustar com os pomares\r\nde hoje.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(Leila Ferreira. Viver n\u00e3o d\u00f3i. S\u00e3o Paulo: Globo, 2013. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1297879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Feminino da Casa da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":18060}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o emprego da crase obedece \u00e0 norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.","provas":[{"id":43346,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Feminino da Casa da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":18060},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-auxiliar-feminino-da-casa-da-crianca-e-do-adolescente","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Auxiliar Feminino da Casa da Crian\u00e7a e do Adolescente - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1297894,"hashId":"a6c6d597d17f704523fc80dd8f4acf32","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que o emprego da crase obedece\r\n\u00e0 norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.<\/p>","resposta":4726444,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leila foi \u00e0 farm\u00e1cia comprar os medicamentos para o av\u00f4.","id":4726444,"corpo":"<p align=justify>Leila foi <strong>\u00e0<\/strong> farm\u00e1cia comprar os medicamentos para\r\no av\u00f4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Muitos idosos s\u00e3o obrigados a comprar seus rem\u00e9dios \u00e0 prazo.","id":4726445,"corpo":"<p align=justify>Muitos idosos s\u00e3o obrigados a comprar seus rem\u00e9dios\r\n<strong>\u00e0<\/strong> prazo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Leila refere-se \u00e0 um av\u00f4 pelo qual ela tem grande admira\u00e7\u00e3o.","id":4726446,"corpo":"<p align=justify>Leila refere-se <strong>\u00e0<\/strong> um av\u00f4 pelo qual ela tem grande\r\nadmira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O av\u00f4 de Leila compara \u00e0s peras amarradas ao comportamento humano.","id":4726447,"corpo":"<p align=justify>O av\u00f4 de Leila compara <strong>\u00e0s<\/strong> peras amarradas ao comportamento\r\nhumano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico receitou \u00e0 ele rem\u00e9dios que n\u00e3o foram sequer comprados.","id":4726448,"corpo":"<p align=justify>O m\u00e9dico receitou <strong>\u00e0<\/strong> ele rem\u00e9dios que n\u00e3o foram\r\nsequer comprados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1297894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Feminino da Casa da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":18060}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a leitura dos quadrinhos, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":43346,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Feminino da Casa da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":18060},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-auxiliar-feminino-da-casa-da-crianca-e-do-adolescente","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Auxiliar Feminino da Casa da Crian\u00e7a e do Adolescente - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1297907,"hashId":"26daa5e7e49a24b5b7c729f3728d8ff0","enunciado":"<p align=justify>Conforme a leitura dos quadrinhos, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4726467,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lucy, a menina, pede com muita delicadeza que o irm\u00e3o lhe traga um copo d\u2019\u00e1gua.","id":4726466,"corpo":"<p align=justify>Lucy, a menina, pede com muita delicadeza que o\r\nirm\u00e3o lhe traga um copo d\u2019\u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Linus, antes de atender ao pedido da irm\u00e3, demonstra n\u00e3o desejar fazer favores para ela.","id":4726467,"corpo":"<p align=justify>Linus, antes de atender ao pedido da irm\u00e3, demonstra\r\nn\u00e3o desejar fazer favores para ela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lucy faz uma promessa a Linus, que n\u00e3o foi suficiente para convencer o irm\u00e3o a ir buscar \u00e1gua para ela.","id":4726468,"corpo":"<p align=justify>Lucy faz uma promessa a Linus, que n\u00e3o foi suficiente\r\npara convencer o irm\u00e3o a ir buscar \u00e1gua para ela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Linus recusa-se a satisfazer o desejo da irm\u00e3 porque ela n\u00e3o o trata bem em nenhuma circunst\u00e2ncia.","id":4726469,"corpo":"<p align=justify>Linus recusa-se a satisfazer o desejo da irm\u00e3 porque\r\nela n\u00e3o o trata bem em nenhuma circunst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lucy decide ir ela mesma buscar a \u00e1gua porque n\u00e3o estava disposta a implorar nada ao irm\u00e3o.","id":4726470,"corpo":"<p align=justify>Lucy decide ir ela mesma buscar a \u00e1gua porque n\u00e3o\r\nestava disposta a implorar nada ao irm\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia os quadrinhos, em que h\u00e1 um di\u00e1logo entre Lucy, a menina, e Linus, o garoto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 13.","id":407684,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia os quadrinhos, em que h\u00e1 um di\u00e1logo entre Lucy, a\r\nmenina, e Linus, o garoto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de\r\nn\u00fameros 11 a 13.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43346\/11.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1297907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Feminino da Casa da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":18060}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9dico receitou uma dieta de 1 500 calorias di\u00e1rias a Fernanda. Tanto o almo\u00e7o como o jantar ter\u00e3o o dobro das calorias que o caf\u00e9 da manh\u00e3, assim o caf\u00e9 da manh\u00e3 ter\u00e1 um total de calorias de","provas":[{"id":43346,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Feminino da Casa da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":18060},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-auxiliar-feminino-da-casa-da-crianca-e-do-adolescente","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Auxiliar Feminino da Casa da Crian\u00e7a e do Adolescente - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1297949,"hashId":"c692331987b897c7b825bfdbaa88d23d","enunciado":"<p align=\"justify\">O m\u00e9dico receitou uma dieta de 1 500 calorias di\u00e1rias a Fernanda. Tanto o almo\u00e7o como o jantar ter\u00e3o o dobro das\r\ncalorias que o caf\u00e9 da manh\u00e3, assim o caf\u00e9 da manh\u00e3 ter\u00e1\r\num total de calorias de<\/p>","resposta":4726651,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"250.","id":4726649,"corpo":"<p align=justify>250.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"275.","id":4726650,"corpo":"<p align=justify>275.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"300.","id":4726651,"corpo":"<p align=justify>300.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"500.","id":4726652,"corpo":"<p align=justify>500.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"750.","id":4726653,"corpo":"<p align=justify>750.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/1297949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Era a primeira vez que as duas iam ao morro do Castelo (l. 1-2), os verbos est\u00e3o conjugados, respectivamente, em quais tempos do modo indicativo? ","provas":[{"id":47274,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1437400,"hashId":"adc86fa3d31199cfe6b255e5408c52e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <strong>Era a primeira vez que as duas iam ao morro do Castelo<\/strong> (<em>l. 1-2<\/em>), os verbos est\u00e3o conjugados, respectivamente, em quais tempos do modo indicativo? <\/p>","resposta":5313880,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pret\u00e9rito imperfeito e pret\u00e9rito perfeito. ","id":5313879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pret\u00e9rito imperfeito e pret\u00e9rito perfeito. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pret\u00e9rito imperfeito e pret\u00e9rito imperfeito. ","id":5313880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pret\u00e9rito imperfeito e pret\u00e9rito imperfeito. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pret\u00e9rito perfeito e pret\u00e9rito imperfeito. ","id":5313881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pret\u00e9rito perfeito e pret\u00e9rito imperfeito. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pret\u00e9rito perfeito e pret\u00e9rito perfeito. ","id":5313882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pret\u00e9rito perfeito e pret\u00e9rito perfeito. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05, leia o seguinte fragmento retirado da obra Esa\u00fa e Jac\u00f3, de Machado de Assis.1 Era a primeira vez que as duas iam ao morro2 do Castelo. Come\u00e7aram de subir pelo lado da Rua do3 Carmo. Muita gente h\u00e1 no Rio de Janeiro que nunca l\u00e14 foi, muita haver\u00e1 morrido, muita mais nascer\u00e1 e5 morrer\u00e1 sem l\u00e1 p\u00f4r os p\u00e9s. Nem todos podem dizer6 que conhecem uma cidade inteira. Um velho ingl\u00eas,7 que ali\u00e1s andara terras e terras, confiava-me __8 muitos anos em Londres que de Londres s\u00f3 conhecia9 bem o seu clube, e era o que lhe bastava da metr\u00f3pole1 O e do mundo Natividade e Perp\u00e9tua conheciam outras11 partes, al\u00e9m de Botafogo, mas o morro do Castelo, por12 mais que ouvissem falar dele e da cabocla que l\u00e113 reinava em 1871, era-lhes t\u00e3o estranho e remoto como14 o clube. O \u00edngreme, o desigual, o mal cal\u00e7ado da15 ladeira mortificavam os p\u00e9s \u00e0s duas pobres donas.16 N\u00e3o obstante, continuavam a subir, como se fosse17 penit\u00eancia, devagarinho, cara no ch\u00e3o, v\u00e9u para baixo.18 A manh\u00e3 trazia certo movimento; mulheres, homens,19 crian\u00e7as que desciam ou subiam, lavadeiras e20 soldados, algum empregado, algum lojista, algum21 padre, todos olhavam espantados para elas, que ali\u00e1s22 vestiam com grande simplicidade; mas __ um23 donaire que se n\u00e3o perde, e n\u00e3o era vulgar naquelas24 alturas. A mesma lentid\u00e3o do andar, comparada __25 rapidez das outras pessoas, fazia desconfiar que era a26 primeira vez que ali iam. Uma crioula perguntou a um27 sargento: \"Voc\u00ea quer ver que elas v\u00e3o \u00e0 cabocla?\" E28 ambos pararam a dist\u00e2ncia, tomados daquele29 invenc\u00edvel desejo de conhecer a vida alheia, que \u00e930 muita vez toda a necessidade humana.Autor: Machado de Assis (adaptado).","id":423626,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05, leia o seguinte fragmento retirado da obra Esa\u00fa e Jac\u00f3, de Machado de Assis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 Era a primeira vez que as duas iam ao morro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 do Castelo. Come\u00e7aram de subir pelo lado da Rua do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 Carmo. Muita gente h\u00e1 no Rio de Janeiro que nunca l\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 foi, muita haver\u00e1 morrido, muita mais nascer\u00e1 e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 morrer\u00e1 sem l\u00e1 p\u00f4r os p\u00e9s. Nem todos podem dizer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 que conhecem uma cidade inteira. Um velho ingl\u00eas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 que ali\u00e1s andara terras e terras, confiava-me __<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 muitos anos em Londres que de Londres s\u00f3 conhecia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 bem o seu clube, e era o que lhe bastava da metr\u00f3pole<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 O e do mundo Natividade e Perp\u00e9tua conheciam outras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 partes, al\u00e9m de Botafogo, mas o morro do Castelo, por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 mais que ouvissem falar dele e da cabocla que l\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 reinava em 1871, era-lhes t\u00e3o estranho e remoto como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 o clube. O \u00edngreme, o desigual, o mal cal\u00e7ado da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 ladeira mortificavam os p\u00e9s \u00e0s duas pobres donas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 N\u00e3o obstante, continuavam a subir, como se fosse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 penit\u00eancia, devagarinho, cara no ch\u00e3o, v\u00e9u para baixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 A manh\u00e3 trazia certo movimento; mulheres, homens,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 crian\u00e7as que desciam ou subiam, lavadeiras e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 soldados, algum empregado, algum lojista, algum<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 padre, todos olhavam espantados para elas, que ali\u00e1s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 vestiam com grande simplicidade; mas __ um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 donaire que se n\u00e3o perde, e n\u00e3o era vulgar naquelas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 alturas. A mesma lentid\u00e3o do andar, comparada __<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 rapidez das outras pessoas, fazia desconfiar que era a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 primeira vez que ali iam. Uma crioula perguntou a um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 sargento: \"Voc\u00ea quer ver que elas v\u00e3o \u00e0 cabocla?\" E<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 ambos pararam a dist\u00e2ncia, tomados daquele<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 invenc\u00edvel desejo de conhecer a vida alheia, que \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 muita vez toda a necessidade humana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Autor: Machado de Assis (adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego dos modos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos modos verbais","pai":403631,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419374,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-modos-verbais"},{"nome_clean":"Indicativo","oab":false,"nome":"Indicativo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419375,"slug":"lingua-portuguesa-indicativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1437400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Hoffmann, o paradigma positivista de avalia\u00e7\u00e3o entende que","provas":[{"id":43290,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1295998,"hashId":"38be289783be5a61b336df6b95cdd857","enunciado":"<p align=justify>De acordo com Hoffmann, o paradigma positivista de\r\navalia\u00e7\u00e3o entende que<\/p>","resposta":4718302,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 preciso refletir a respeito da produ\u00e7\u00e3o de conhecimento do aluno.","id":4718300,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 preciso refletir a respeito da produ\u00e7\u00e3o de conhecimento\r\ndo aluno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o aluno e o professor s\u00e3o passivos diante do processo de ensino e aprendizagem.","id":4718301,"corpo":"<p align=justify>o aluno e o professor s\u00e3o passivos diante do processo\r\nde ensino e aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o processo de corre\u00e7\u00e3o permite verificar o que foi aprendido.","id":4718302,"corpo":"<p align=justify>o processo de corre\u00e7\u00e3o permite verificar o que foi\r\naprendido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o erro \u00e9 fecundo e fundamental \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de conhecimento pelo ser humano.","id":4718303,"corpo":"<p align=justify>o erro \u00e9 fecundo e fundamental \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de conhecimento\r\npelo ser humano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o professor apresenta possibilidades de entendimento de uma dada situa\u00e7\u00e3o.","id":4718304,"corpo":"<p align=justify>o professor apresenta possibilidades de entendimento\r\nde uma dada situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405587,"slug":"pedagogia-avaliacao-educacional"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Indicadores de Qualidade na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Indicadores de Qualidade na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405587,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405590,"slug":"pedagogia-avaliacao-e-indicadores-de-qualidade-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1295998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, que apresenta os requisitos para atua\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o especial, de acordo com a Pol\u00edtica Nacional da Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva (2008).","provas":[{"id":43290,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1296005,"hashId":"e4772d5923f725b270c53035cbce44fc","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta, que apresenta os requisitos\r\npara atua\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o especial, de acordo com\r\na Pol\u00edtica Nacional da Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva\r\nda Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva (2008).<\/p>","resposta":4718338,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Educador com capacita\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para a doc\u00eancia em escolas especializadas nas defici\u00eancias.","id":4718335,"corpo":"<p align=justify>Educador com capacita\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para a doc\u00eancia\r\nem escolas especializadas nas defici\u00eancias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Corpo docente com forma\u00e7\u00e3o especializada para atendimento \u00e0s dificuldades de alunos com defici\u00eancia e transtornos globais do desenvolvimento","id":4718336,"corpo":"<p align=justify>Corpo docente com forma\u00e7\u00e3o especializada para\r\natendimento \u00e0s dificuldades de alunos com defici\u00eancia\r\ne transtornos globais do desenvolvimento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Especialista com certifica\u00e7\u00e3o em cursos de extens\u00e3o para o atendimento educacional dos alunos p\u00fablico alvo da educa\u00e7\u00e3o especial.","id":4718337,"corpo":"<p align=justify>Especialista com certifica\u00e7\u00e3o em cursos de extens\u00e3o\r\npara o atendimento educacional dos alunos p\u00fablico\r\nalvo da educa\u00e7\u00e3o especial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Professor que tem como base da sua forma\u00e7\u00e3o, inicial e continuada, conhecimentos gerais para o exerc\u00edcio da doc\u00eancia e conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea.","id":4718338,"corpo":"<p align=justify>Professor que tem como base da sua forma\u00e7\u00e3o, inicial\r\ne continuada, conhecimentos gerais para o exerc\u00edcio\r\nda doc\u00eancia e conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Profissional de apoio com diploma de ensino superior em Pedagogia e licenciaturas que contemplem temas da educa\u00e7\u00e3o especial.","id":4718339,"corpo":"<p align=justify>Profissional de apoio com diploma de ensino superior\r\nem Pedagogia e licenciaturas que contemplem\r\ntemas da educa\u00e7\u00e3o especial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"}],"slug":"pedagogia\/1296005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto no 3.956\/2001 (Conven\u00e7\u00e3o da Guatemala), os estados partes comprometem-se a trabalhar, dentre outras coisas, com","provas":[{"id":43290,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1296009,"hashId":"0bc91492cc98040b72f5746ae520237a","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Decreto no 3.956\/2001 (Conven\u00e7\u00e3o da\r\nGuatemala), os estados partes comprometem-se a trabalhar,\r\ndentre outras coisas, com<\/p>","resposta":4718359,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o das defici\u00eancias, tratamentos cl\u00ednicos em locais especializados, atendimento de equipe multidisciplinar, acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade em locais pr\u00f3ximos \u00e0 resid\u00eancia e escolas especiais.","id":4718355,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00e3o das defici\u00eancias, tratamentos cl\u00ednicos em\r\nlocais especializados, atendimento de equipe multidisciplinar,\r\nacesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade em locais\r\npr\u00f3ximos \u00e0 resid\u00eancia e escolas especiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de vida das pessoas com defici\u00eancia, interven\u00e7\u00e3o o mais precoce poss\u00edvel, escola especial, atendimento educacional especializado, tecnologia assistiva.","id":4718356,"corpo":"<p align=justify>identifica\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de vida das pessoas\r\ncom defici\u00eancia, interven\u00e7\u00e3o o mais precoce poss\u00edvel,\r\nescola especial, atendimento educacional especializado,\r\ntecnologia assistiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o de profissionais especializados na detec\u00e7\u00e3o precoce da defici\u00eancia, avalia\u00e7\u00e3o das potencialidades para a forma\u00e7\u00e3o profissional, servi\u00e7os de terapia ocupacional acess\u00edveis.","id":4718357,"corpo":"<p align=justify>forma\u00e7\u00e3o de profissionais especializados na detec\u00e7\u00e3o\r\nprecoce da defici\u00eancia, avalia\u00e7\u00e3o das potencialidades\r\npara a forma\u00e7\u00e3o profissional, servi\u00e7os de terapia\r\nocupacional acess\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reabilita\u00e7\u00e3o precoce e servi\u00e7o de apoio terap\u00eautico para a pessoa com defici\u00eancia e sua fam\u00edlia, educa\u00e7\u00e3o inclusiva em todas as etapas e modalidades da educa\u00e7\u00e3o e atendimento cl\u00ednico especializado em contraturno.","id":4718358,"corpo":"<p align=justify>reabilita\u00e7\u00e3o precoce e servi\u00e7o de apoio terap\u00eautico\r\npara a pessoa com defici\u00eancia e sua fam\u00edlia, educa\u00e7\u00e3o\r\ninclusiva em todas as etapas e modalidades\r\nda educa\u00e7\u00e3o e atendimento cl\u00ednico especializado em\r\ncontraturno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"detec\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o precoce, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o ocupacional e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os completos para garantir o melhor n\u00edvel de independ\u00eancia e qualidade de vida.","id":4718359,"corpo":"<p align=justify>detec\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o precoce, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o,\r\neduca\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o ocupacional e presta\u00e7\u00e3o\r\nde servi\u00e7os completos para garantir o melhor n\u00edvel\r\nde independ\u00eancia e qualidade de vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto 3.956\/2001 - Promulga a Conven\u00e7\u00e3o Interamericana para a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra as Pessoas Portadoras de Defici\u00eancia.","oab":true,"nome":"Decreto 3.956\/2001 - Promulga a Conven\u00e7\u00e3o Interamericana para a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra as Pessoas Portadoras de Defici\u00eancia.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":402253,"slug":"legislacao-federal-decreto-3-956-2001-promulga-a-convencao-interamericana-para-a-eliminacao-de-todas-as-formas-de-discriminacao-contra-as-pessoas-portadoras-de-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/1296009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto","id":5659},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade 8080, de 19 de setembro de 1990 e suas altera\u00e7\u00f5es, leia os contextos abaixo: [1] As a\u00e7\u00f5es desenvolvidas pela Funda\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais e pelo Instituto Nacional do C\u00e2ncer, supervisionadas pela dire\u00e7\u00e3o nacional do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), permanecer\u00e3o como referencial de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos e para transfer\u00eancia de tecnologia. [2] A gratuidade das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade fica preservada nos servi\u00e7os p\u00fablicos contratados, ressalvando-se as cl\u00e1usulas dos contratos ou conv\u00eanios estabelecidos com as entidades privadas.","provas":[{"id":43106,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2020-instituto-excelencia-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Enfermeiro - 2020"},{"id":43110,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto","id":5659},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2020-instituto-excelencia-medico-area-neurologista-adulto-4","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto - 2020"},{"id":43112,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2020-instituto-excelencia-medico-urologista-4","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - M\u00e9dico Urologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:44:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1289192,"hashId":"e6b4f6bb799a34b831e12d3c5a4eb3ad","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade 8080, de 19 de setembro de 1990 e suas altera\u00e7\u00f5es, leia os contextos abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\">[1] As a\u00e7\u00f5es desenvolvidas pela Funda\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais e pelo Instituto Nacional do C\u00e2ncer, supervisionadas pela dire\u00e7\u00e3o nacional do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), permanecer\u00e3o como referencial de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos e para transfer\u00eancia de tecnologia. [2] A gratuidade das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade fica preservada nos servi\u00e7os p\u00fablicos contratados, ressalvando-se as cl\u00e1usulas dos contratos ou conv\u00eanios estabelecidos com as entidades privadas.<\/p>","resposta":4690116,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o primeiro contexto est\u00e1 correto.","id":4690114,"corpo":"<p align=justify>Apenas o primeiro contexto est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o segundo contexto est\u00e1 correto.","id":4690115,"corpo":"<p align=justify>Apenas o segundo contexto est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os dois contextos est\u00e3o corretos.","id":4690116,"corpo":"<p align=justify>Os dois contextos est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4690117,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Das Disposi\u00e7\u00f5es Finais e Transit\u00f3rias - Art. 39 a 55","oab":false,"nome":"Das Disposi\u00e7\u00f5es Finais e Transit\u00f3rias - Art. 39 a 55","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424086,"slug":"direito-sanitario-e-saude-das-disposicoes-finais-e-transitorias-art-39-a-55"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1289192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto","id":5659},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade 8080, de 19 de setembro de 1990 e suas altera\u00e7\u00f5es. Analise as afirmativas abaixo: I- Os servi\u00e7os privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade caracterizam-se pela atua\u00e7\u00e3o, por iniciativa pr\u00f3pria, de profissionais liberais, legalmente habilitados, e de pessoas jur\u00eddicas de direito privado na promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. II- A assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9 livre \u00e0 iniciativa p\u00fablica. III- Na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, ser\u00e3o observados os princ\u00edpios \u00e9ticos e as normas expedidas pelo \u00f3rg\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) quanto \u00e0s condi\u00e7\u00f5es para seu funcionamento. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":43106,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2020-instituto-excelencia-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Enfermeiro - 2020"},{"id":43110,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto","id":5659},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2020-instituto-excelencia-medico-area-neurologista-adulto-4","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto - 2020"},{"id":43112,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2020-instituto-excelencia-medico-urologista-4","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - M\u00e9dico Urologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:44:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1289193,"hashId":"823dddba41eb91a7b7e9b52f77b573cc","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade 8080, de 19 de setembro de 1990 e suas altera\u00e7\u00f5es. Analise as afirmativas abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I- Os servi\u00e7os privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade caracterizam-se pela atua\u00e7\u00e3o, por iniciativa pr\u00f3pria, de profissionais liberais, legalmente habilitados, e de pessoas jur\u00eddicas de direito privado na promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II- A assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9 livre \u00e0 iniciativa p\u00fablica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III- Na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, ser\u00e3o observados os princ\u00edpios \u00e9ticos e as normas expedidas pelo \u00f3rg\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) quanto \u00e0s condi\u00e7\u00f5es para seu funcionamento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":4690120,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4690118,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":4690119,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":4690120,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4690121,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Servi\u00e7os Privados de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Dos Servi\u00e7os Privados de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424078,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-servicos-privados-de-assistencia-a-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1289193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto","id":5659},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Plano Nacional de Sa\u00fade 2016-2019, assinale alternativa que refere-se a Objetivo 04.","provas":[{"id":43106,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2020-instituto-excelencia-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Enfermeiro - 2020"},{"id":43110,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto","id":5659},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2020-instituto-excelencia-medico-area-neurologista-adulto-4","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto - 2020"},{"id":43112,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2020-instituto-excelencia-medico-urologista-4","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - M\u00e9dico Urologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:44:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1289211,"hashId":"1019e0ef39b855aa31f735befcff1f30","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Plano Nacional de Sa\u00fade 2016-2019, assinale alternativa que refere-se a Objetivo 04.<\/p>","resposta":4690195,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ampliar e qualificar o acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade, em tempo adequado, com \u00eanfase na humaniza\u00e7\u00e3o, equidade e no atendimento das necessidades de sa\u00fade, aprimorando a pol\u00edtica de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e especializada, ambulatorial e hospitalar.","id":4690193,"corpo":"<p align=justify>Ampliar e qualificar o acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade, em tempo adequado, com \u00eanfase na humaniza\u00e7\u00e3o, equidade e no atendimento das necessidades de sa\u00fade, aprimorando a pol\u00edtica de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e especializada, ambulatorial e hospitalar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aprimorar e implantar as Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade nas regi\u00f5es de sa\u00fade, com \u00eanfase na articula\u00e7\u00e3o da Rede de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia, Rede Cegonha, Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial, Rede de Cuidados \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancia, e da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade das Pessoas com Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas.","id":4690194,"corpo":"<p align=justify>Aprimorar e implantar as Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade nas regi\u00f5es de sa\u00fade, com \u00eanfase na articula\u00e7\u00e3o da Rede de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia, Rede Cegonha, Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial, Rede de Cuidados \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancia, e da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade das Pessoas com Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reduzir e prevenir riscos e agravos \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, considerando os determinantes sociais, por meio das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia, promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o, com foco na preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis, acidentes e viol\u00eancias, no controle das doen\u00e7as transmiss\u00edveis e na promo\u00e7\u00e3o do envelhecimento saud\u00e1vel.","id":4690195,"corpo":"<p align=justify>Reduzir e prevenir riscos e agravos \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, considerando os determinantes sociais, por meio das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia, promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o, com foco na preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis, acidentes e viol\u00eancias, no controle das doen\u00e7as transmiss\u00edveis e na promo\u00e7\u00e3o do envelhecimento saud\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4690196,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1289211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A assist\u00eancia ao rec\u00e9m-nascido deve ser ancorada nos seguintes objetivos: I - Observar e avaliar suas condi\u00e7\u00f5es vitais, f\u00edsicas e comportamentais. II - Atender todas as necessidades b\u00e1sicas e espec\u00edficas do rec\u00e9m-nascido. III - Proteger a crian\u00e7a dos riscos do meio ambiente. Sobre os itens acima, est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":43106,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2020-instituto-excelencia-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:44:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1289223,"hashId":"0735c852c46e8b4b913b4436366145eb","enunciado":"<p align=\"justify\">A assist\u00eancia ao rec\u00e9m-nascido deve ser ancorada nos seguintes objetivos:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I - Observar e avaliar suas condi\u00e7\u00f5es vitais, f\u00edsicas e comportamentais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II - Atender todas as necessidades b\u00e1sicas e espec\u00edficas do rec\u00e9m-nascido.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III - Proteger a crian\u00e7a dos riscos do meio ambiente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Sobre os itens acima, est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":4690248,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":4690246,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":4690247,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III.","id":4690248,"corpo":"<p align=justify>I, II, III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4690249,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"nome_clean":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413313,"slug":"enfermagem-exame-fisico-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/1289223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Salva-Vidas","id":3250}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os aspectos fundamentais do suporte b\u00e1sico de vida a um indiv\u00edduo adulto incluem: reconhecimento imediato da parada cardiorrespirat\u00f3ria, contato com o sistema de emerg\u00eancia e in\u00edcio da ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar de alta qualidade. A esse respeito, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um procedimento que, aliado aos anteriormente citados, tem proporcionado boas taxas de sobreviv\u00eancia.","provas":[{"id":48292,"cargo":{"descricao":"Salva-Vidas","id":3250},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-salva-vidas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Salva-Vidas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1464269,"hashId":"98ca86d015f6d6b959599f4c49e36955","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os aspectos fundamentais do suporte b\u00e1sico de vida a um indiv\u00edduo adulto incluem: reconhecimento imediato da parada cardiorrespirat\u00f3ria, contato com o sistema de emerg\u00eancia e in\u00edcio da ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar de alta qualidade. A esse respeito, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um procedimento que, aliado aos anteriormente citados, tem proporcionado boas taxas de sobreviv\u00eancia.<\/p>","resposta":5437473,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uso do desfibrilador externo autom\u00e1tico","id":5437473,"corpo":"<p>uso do desfibrilador externo autom\u00e1tico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal","id":5437474,"corpo":"<p>intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acesso venoso","id":5437475,"corpo":"<p>acesso venoso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o intracard\u00edaca","id":5437476,"corpo":"<p>administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o intracard\u00edaca<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oxigenioterapia","id":5437477,"corpo":"<p>oxigenioterapia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Salva Vidas","oab":false,"nome":"Salva Vidas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400481,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-salva-vidas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1464269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Salva-Vidas","id":3250}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o funcionamento do sistema cardiovascular humano, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":48292,"cargo":{"descricao":"Salva-Vidas","id":3250},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-salva-vidas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Salva-Vidas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1464284,"hashId":"a7435205024ad068359e564f54cf88f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o funcionamento do sistema cardiovascular humano, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5437548,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um indiv\u00edduo em situa\u00e7\u00e3o de estresse normalmente apresenta eleva\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia card\u00edaca e da press\u00e3o arterial, devido \u00e0 libera\u00e7\u00e3o de adrenalina pelas gl\u00e2ndulas suprarrenais.","id":5437548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um indiv\u00edduo em situa\u00e7\u00e3o de estresse normalmente apresenta eleva\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia card\u00edaca e da press\u00e3o arterial, devido \u00e0 libera\u00e7\u00e3o de adrenalina pelas gl\u00e2ndulas suprarrenais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Durante a pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos, ocorre aumento da frequ\u00eancia card\u00edaca e diminui\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial.","id":5437549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos, ocorre aumento da frequ\u00eancia card\u00edaca e diminui\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Durante o per\u00edodo de sono, ocorre diminui\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia card\u00edaca, o que favorece o aumento de nutrientes e oxig\u00eanio nos \u00f3rg\u00e3os.","id":5437550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o per\u00edodo de sono, ocorre diminui\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia card\u00edaca, o que favorece o aumento de nutrientes e oxig\u00eanio nos \u00f3rg\u00e3os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diferentemente da frequ\u00eancia card\u00edaca, a press\u00e3o sangu\u00ednea mant\u00e9m-se a mesma antes e logo depois do esfor\u00e7o f\u00edsico.","id":5437551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diferentemente da frequ\u00eancia card\u00edaca, a press\u00e3o sangu\u00ednea mant\u00e9m-se a mesma antes e logo depois do esfor\u00e7o f\u00edsico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A press\u00e3o sangu\u00ednea \u00e9 maior no cora\u00e7\u00e3o e nas veias e menor nas grandes art\u00e9rias.","id":5437552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A press\u00e3o sangu\u00ednea \u00e9 maior no cora\u00e7\u00e3o e nas veias e menor nas grandes art\u00e9rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Salva Vidas","oab":false,"nome":"Salva Vidas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400481,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-salva-vidas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1464284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os diferentes tipos de processo de instabilidade gravitacional: Os movimentos de massa potentes, perigosos, com grande velocidade na superf\u00edcie e que os materiais envolvidos s\u00e3o quebrados em pequenos detritos s\u00e3o chamados de","provas":[{"id":41021,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1215790,"hashId":"937c3347551d43ac9377b3742e45e32f","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p>Observe os diferentes tipos de processo de instabilidade\r\ngravitacional: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41021\/Q59.GIF\"><\/p><p>Os movimentos de massa potentes, perigosos, com\r\ngrande velocidade na superf\u00edcie e que os materiais\r\nenvolvidos s\u00e3o quebrados em pequenos detritos s\u00e3o\r\nchamados de<\/p><\/p><\/p>","resposta":4381647,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"queda.","id":4381646,"corpo":"<p align=justify>queda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avalanches.","id":4381647,"corpo":"<p align=justify>avalanches.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rastejamento.","id":4381648,"corpo":"<p align=justify>rastejamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desmoronamento.","id":4381649,"corpo":"<p align=justify>desmoronamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398915,"slug":"geografia-topografia"}],"slug":"geografia\/1215790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Por que estudar Hist\u00f3ria? Estuda-se Hist\u00f3ria para compreender o presente e criar projetos de futuro \u00e9 uma das frases mais encontradas em textos relacionados ao assunto e das mais repetidas por professores em suas explica\u00e7\u00f5es iniciais sobre o porqu\u00ea da disciplina na escola.\" (BITENCOURT, Circe M. Fernandes. Ensino de Hist\u00f3ria: fundamentos e m\u00e9todos. 4 ed. S\u00e3o Paulo: Cortez, 2011, p. 120.) Avalie as afirmativas sobre as especificidades e a atualidade da disciplina, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais ci\u00eancias humanas e suas tecnologias: I - A hist\u00f3ria serve para legitimar um passado que explica a forma\u00e7\u00e3o do Estado-na\u00e7\u00e3o e para desenvolver o esp\u00edrito patri\u00f3tico e nacionalista. II - A contribui\u00e7\u00e3o da Hist\u00f3ria tem-se dado na forma\u00e7\u00e3o da cidadania, associada mais explicitamente \u00e0 do cidad\u00e3o pol\u00edtico. III - A forma\u00e7\u00e3o intelectual pelo ensino de Hist\u00f3ria ocorre por interm\u00e9dio de um compromisso de cria\u00e7\u00e3o de instrumentos cognitivos para o desenvolvimento de um pensamento cr\u00edtico. IV - O conhecimento hist\u00f3rico \u00e9 o \u00fanico capaz de garantir uma forma\u00e7\u00e3o human\u00edstica moderna, fundamentada nas singularidades e no respeito pelas diferen\u00e7as \u00e9tnicas, religiosas, sexuais das diversas sociedades. De acordo com Circe Bittencourt, est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":41022,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1215805,"hashId":"7820dd664296e0df39e28db02d906429","enunciado":"<p align=\"justify\">\"Por que estudar Hist\u00f3ria? Estuda-se Hist\u00f3ria para\r\ncompreender o presente e criar projetos de futuro\r\n\u00e9 uma das frases mais encontradas em textos relacionados\r\nao assunto e das mais repetidas por professores\r\nem suas explica\u00e7\u00f5es iniciais sobre o porqu\u00ea da\r\ndisciplina na escola.\" <\/p><p align=\"justify\">(BITENCOURT, Circe M. Fernandes. Ensino de Hist\u00f3ria: fundamentos e m\u00e9todos.\r\n4 ed. S\u00e3o Paulo: Cortez, 2011, p. 120.) <\/p><p align=\"justify\">Avalie as afirmativas sobre as especificidades e a atualidade\r\nda disciplina, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais ci\u00eancias\r\nhumanas e suas tecnologias:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I - A hist\u00f3ria serve para legitimar um passado que explica\r\na forma\u00e7\u00e3o do Estado-na\u00e7\u00e3o e para desenvolver\r\no esp\u00edrito patri\u00f3tico e nacionalista.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II - A contribui\u00e7\u00e3o da Hist\u00f3ria tem-se dado na forma\u00e7\u00e3o\r\nda cidadania, associada mais explicitamente \u00e0 do\r\ncidad\u00e3o pol\u00edtico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III - A forma\u00e7\u00e3o intelectual pelo ensino de Hist\u00f3ria\r\nocorre por interm\u00e9dio de um compromisso de cria\u00e7\u00e3o\r\nde instrumentos cognitivos para o desenvolvimento\r\nde um pensamento cr\u00edtico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV - O conhecimento hist\u00f3rico \u00e9 o \u00fanico capaz de garantir\r\numa forma\u00e7\u00e3o human\u00edstica moderna, fundamentada\r\nnas singularidades e no respeito pelas diferen\u00e7as\r\n\u00e9tnicas, religiosas, sexuais das diversas sociedades.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">De acordo com Circe Bittencourt, est\u00e1 correto apenas\r\no que se afirma em<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4381718,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":4381717,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4381718,"corpo":"<p align=\"justify\">II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":4381719,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":4381720,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Fundamentos da Hist\u00f3ria : Tempo, Mem\u00f3ria e Cultura","oab":false,"nome":"Fundamentos da Hist\u00f3ria : Tempo, Mem\u00f3ria e Cultura","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416686,"slug":"historia-fundamentos-da-historia-tempo-memoria-e-cultura"}],"slug":"historia\/1215805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O s\u00e9culo XIX ficou conhecido como a \u201cera do nacionalismo\u201d. A cria\u00e7\u00e3o de uma hist\u00f3ria continuada e de her\u00f3is ancestrais; a imposi\u00e7\u00e3o de uma l\u00edngua de monumentos culturais; a sele\u00e7\u00e3o de lugares, paisagens e povos originais faziam parte de um modelo b\u00e1sico que se divulgou largamente nesse contexto. Mas se cabia a historiografia formar um novo pante\u00e3o de her\u00f3is nacionais, foi na \u00e1rea da literatura que o nacionalismo ganhou maior visibilidade. Delineavam-se, ent\u00e3o, as bases de uma verdadeira pol\u00edtica liter\u00e1ria. Foi justamente nesse contexto que Gon\u00e7alves de Magalh\u00e3es publicou o poema \u00e9pico A Confedera\u00e7\u00e3o dos Tam\u00f3ios (1856), que era aguardado como o documento de demonstra\u00e7\u00e3o de \"validade nacional do tema ind\u00edgena\". (Adaptado de SCHWARCZ, Lilia M.; STARLING, Helo\u00edsa M. Brasil: uma biografia. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2015, p. 363-372) Esse contexto hist\u00f3rico-cultural brasileiro contribuiu para a constru\u00e7\u00e3o das bases de uma vis\u00e3o, dos povos ind\u00edgenas,","provas":[{"id":41022,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1215813,"hashId":"603acd20d917317931b95db783c3b8e9","enunciado":"<p align=\"justify\">O s\u00e9culo XIX ficou conhecido como a \u201cera do nacionalismo\u201d.\r\nA cria\u00e7\u00e3o de uma hist\u00f3ria continuada e de\r\nher\u00f3is ancestrais; a imposi\u00e7\u00e3o de uma l\u00edngua de monumentos\r\nculturais; a sele\u00e7\u00e3o de lugares, paisagens\r\ne povos originais faziam parte de um modelo b\u00e1sico\r\nque se divulgou largamente nesse contexto. Mas se\r\ncabia a historiografia formar um novo pante\u00e3o de her\u00f3is\r\nnacionais, foi na \u00e1rea da literatura que o nacionalismo\r\nganhou maior visibilidade. Delineavam-se,\r\nent\u00e3o, as bases de uma verdadeira pol\u00edtica liter\u00e1ria.\r\nFoi justamente nesse contexto que Gon\u00e7alves de\r\nMagalh\u00e3es publicou o poema \u00e9pico A Confedera\u00e7\u00e3o\r\ndos Tam\u00f3ios (1856), que era aguardado como o documento\r\nde demonstra\u00e7\u00e3o de \"validade nacional do\r\ntema ind\u00edgena\".\r\n<\/p><p align=\"justify\">(Adaptado de SCHWARCZ, Lilia M.; STARLING, Helo\u00edsa M. Brasil: uma biografia.\r\nS\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2015, p. 363-372)\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Esse contexto hist\u00f3rico-cultural brasileiro contribuiu\r\npara a constru\u00e7\u00e3o das bases de uma vis\u00e3o, dos povos\r\nind\u00edgenas,<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4381750,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"selvagem, ligada \u00e0 nudez e ao canibalismo pr\u00e9-colonial.","id":4381748,"corpo":"<p align=justify>selvagem, ligada \u00e0 nudez e ao canibalismo pr\u00e9-colonial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rom\u00e2ntica, ligada a uma pureza e a uma honestidade burguesa.","id":4381749,"corpo":"<p align=justify>rom\u00e2ntica, ligada a uma pureza e a uma honestidade\r\nburguesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mitificada, ligada \u00e0 harmonia com a natureza e ao passado distante.","id":4381750,"corpo":"<p align=justify>mitificada, ligada \u00e0 harmonia com a natureza e ao\r\npassado distante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"multicultural, ligada a uma valoriza\u00e7\u00e3o e a uma discuss\u00e3o das diferen\u00e7as etnias.","id":4381751,"corpo":"<p align=justify>multicultural, ligada a uma valoriza\u00e7\u00e3o e a uma discuss\u00e3o\r\ndas diferen\u00e7as etnias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Historiografia","oab":false,"nome":"Historiografia","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":398057,"slug":"historia-historiografia"}],"slug":"historia\/1215813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Base nacional comum curricular (2017), aprender a l\u00edngua inglesa propicia a cria\u00e7\u00e3o de novas formas de engajamento e participa\u00e7\u00e3o dos alunos em um mundo social cada vez mais globalizado e plural, em que as fronteiras entre pa\u00edses e interesses pessoais, locais, regionais, nacionais e transnacionais est\u00e3o cada vez mais difusas e contradit\u00f3rias. Assim, o estudo da l\u00edngua inglesa pode possibilitar a todos o acesso aos saberes lingu\u00edsticos necess\u00e1rios para engajamento e participa\u00e7\u00e3o, contribuindo para o agenciamento cr\u00edtico dos estudantes e para o exerc\u00edcio da cidadania ativa, al\u00e9m de ampliar as possibilidades de intera\u00e7\u00e3o e mobilidade, abrindo novos percursos de constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos e de continuidade nos estudos. Analise as asser\u00e7\u00f5es a seguir e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas. I- As pr\u00e1ticas de linguagem oral presenciais, com contato face a face - tais como debates, entrevistas, conversas\/ di\u00e1logos, entre outras -, constituem g\u00eaneros orais nas quais as caracter\u00edsticas dos textos, dos falantes envolvidos e seus \u201cmodos particulares de falar a l\u00edngua\u201d, que, por vezes, marcam suas identidades, devem ser considerados PORQUE II- segundo a Base nacional comum curricular, o eixo Oralidade envolve as pr\u00e1ticas de linguagem em situa\u00e7\u00f5es de uso oral da l\u00edngua inglesa, com foco na compreens\u00e3o (ou escuta) e na produ\u00e7\u00e3o oral (ou fala), articuladas pela negocia\u00e7\u00e3o na constru\u00e7\u00e3o de significados partilhados pelos interlocutores e\/ou participantes envolvidos. A respeito das asser\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":41024,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1215835,"hashId":"32db6bf5b86cf9358af6bd5859c93a76","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a Base nacional comum curricular\r\n(2017), aprender a l\u00edngua inglesa propicia a cria\u00e7\u00e3o de\r\nnovas formas de engajamento e participa\u00e7\u00e3o dos alunos\r\nem um mundo social cada vez mais globalizado e\r\nplural, em que as fronteiras entre pa\u00edses e interesses\r\npessoais, locais, regionais, nacionais e transnacionais\r\nest\u00e3o cada vez mais difusas e contradit\u00f3rias. Assim,\r\no estudo da l\u00edngua inglesa pode possibilitar a todos o\r\nacesso aos saberes lingu\u00edsticos necess\u00e1rios para engajamento\r\ne participa\u00e7\u00e3o, contribuindo para o agenciamento\r\ncr\u00edtico dos estudantes e para o exerc\u00edcio da\r\ncidadania ativa, al\u00e9m de ampliar as possibilidades de\r\nintera\u00e7\u00e3o e mobilidade, abrindo novos percursos de\r\nconstru\u00e7\u00e3o de conhecimentos e de continuidade nos\r\nestudos.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Analise as asser\u00e7\u00f5es a seguir e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre\r\nelas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I- As pr\u00e1ticas de linguagem oral presenciais, com contato\r\nface a face - tais como debates, entrevistas, conversas\/\r\ndi\u00e1logos, entre outras -, constituem g\u00eaneros\r\norais nas quais as caracter\u00edsticas dos textos, dos falantes\r\nenvolvidos e seus \u201cmodos particulares de falar\r\na l\u00edngua\u201d, que, por vezes, marcam suas identidades,\r\ndevem ser considerados\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>PORQUE<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">II- segundo a Base nacional comum curricular, o eixo\r\nOralidade envolve as pr\u00e1ticas de linguagem em situa\u00e7\u00f5es\r\nde uso oral da l\u00edngua inglesa, com foco na compreens\u00e3o\r\n(ou escuta) e na produ\u00e7\u00e3o oral (ou fala),\r\narticuladas pela negocia\u00e7\u00e3o na constru\u00e7\u00e3o de significados\r\npartilhados pelos interlocutores e\/ou participantes\r\nenvolvidos.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A respeito das asser\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4381849,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as duas asser\u00e7\u00f5es s\u00e3o falsas.","id":4381846,"corpo":"<p align=justify>as duas asser\u00e7\u00f5es s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a primeira asser\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.","id":4381847,"corpo":"<p align=justify>a primeira asser\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a primeira asser\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.","id":4381848,"corpo":"<p align=justify>a primeira asser\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as duas asser\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras e a segunda justifica a primeira.","id":4381849,"corpo":"<p align=justify>as duas asser\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras e a segunda justifica\r\na primeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1215835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha corretamente as lacunas do texto a seguir no que diz respeito \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de uma segunda l\u00edngua. _______________ are the particular approaches or techniques that learners employ to try to learn an L2. They can be _____________ (for example, repeating new words aloud to help you remember them) or they can be ______________ (for example, using the linguistic or situational context to infer the meaning of a new word) (ELLIS, 1997).","provas":[{"id":41024,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1215842,"hashId":"3fe8cb80bc9070ddaff37f5c6602d32f","enunciado":"<p align=\"justify\">Preencha corretamente as lacunas do texto a seguir\r\nno que diz respeito \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de uma segunda l\u00edngua.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">_______________ are the particular approaches or\r\ntechniques that learners employ to try to learn an L2.\r\nThey can be _____________ (for example, repeating\r\nnew words aloud to help you remember them) or\r\nthey can be ______________ (for example, using the\r\nlinguistic or situational context to infer the meaning\r\nof a new word) (ELLIS, 1997).<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4381876,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Individual differences \/ instrumental \/ motivational","id":4381874,"corpo":"<p align=justify>Individual differences \/ instrumental \/ motivational<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Individual differences \/ integrative \/ resultative","id":4381875,"corpo":"<p align=justify>Individual differences \/ integrative \/ resultative<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Learning strategies \/ behavioural \/ mental","id":4381876,"corpo":"<p align=justify>Learning strategies \/ behavioural \/ mental<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Learning strategies \/ mental \/ behavioural","id":4381877,"corpo":"<p align=justify>Learning strategies \/ mental \/ behavioural<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":398373,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-e-educacao"}],"slug":"lingua-inglesa\/1215842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ressec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica do feocromocitoma \u00e9 um procedimento de elevado risco devido \u00e0s altera\u00e7\u00f5es\ncardiovasculares e hemodin\u00e2micas que podem ocorrer durante o procedimento. Por isso, todos os pacientes\ncom diagn\u00f3stico pr\u00e9vio devem ser corretamente manejados no pr\u00e9-operat\u00f3rio. As medica\u00e7\u00f5es e medidas\ncl\u00ednicas a serem institu\u00eddas seguem uma ordem de introdu\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.A sequ\u00eancia, da primeira para a \u00faltima medida, est\u00e1 corretamente exemplificada em bloqueador","provas":[{"id":45771,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:52","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1387916,"hashId":"26fe5f137d804a3c2920acf2b36866e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ressec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica do feocromocitoma \u00e9 um procedimento de elevado risco devido \u00e0s altera\u00e7\u00f5es\ncardiovasculares e hemodin\u00e2micas que podem ocorrer durante o procedimento. Por isso, todos os pacientes\ncom diagn\u00f3stico pr\u00e9vio devem ser corretamente manejados no pr\u00e9-operat\u00f3rio. As medica\u00e7\u00f5es e medidas\ncl\u00ednicas a serem institu\u00eddas seguem uma ordem de introdu\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia, da primeira para a \u00faltima medida, est\u00e1 corretamente exemplificada em bloqueador<\/p>","resposta":5105313,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alfa adren\u00e9rgico \/ dieta hiposs\u00f3dica \/ bloqueador beta adren\u00e9rgico.","id":5105311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alfa adren\u00e9rgico \/ dieta hiposs\u00f3dica \/ bloqueador beta adren\u00e9rgico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"beta adren\u00e9rgico \/ dieta hiposs\u00f3dica \/ bloqueador alfa adren\u00e9rgico.","id":5105312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">beta adren\u00e9rgico \/ dieta hiposs\u00f3dica \/ bloqueador alfa adren\u00e9rgico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alfa adren\u00e9rgico \/ dieta hiperss\u00f3dica \/ bloqueador beta adren\u00e9rgico.","id":5105313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alfa adren\u00e9rgico \/ dieta hiperss\u00f3dica \/ bloqueador beta adren\u00e9rgico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"beta adren\u00e9rgico \/ dieta hiperss\u00f3dica \/ bloqueador alfa adren\u00e9rgico.","id":5105314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">beta adren\u00e9rgico \/ dieta hiperss\u00f3dica \/ bloqueador alfa adren\u00e9rgico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: As quest\u00f5es de 36 a 37 se referem ao caso cl\u00ednico a seguir.\nT.C.A., sexo feminino, 27 anos, apresenta diarreia cr\u00f4nica em investiga\u00e7\u00e3o ambulatorial h\u00e1 05 anos. Quando\nem atividade, ocorrem 08 evacua\u00e7\u00f5es ao dia, fezes l\u00edquidas com presen\u00e7a de muco e sangue, tenesmo\ne urg\u00eancia fecal. Recentemente evolui com pequenos n\u00f3dulos dolorosos avermelhados e sim\u00e9tricos nas\nsuperf\u00edcies extensoras das pernas e artralgias. \u00c0 colonoscopia, observa-se mucosa do reto e c\u00f3lon sigmoide\ncom eritema importante, friabilidade e perda completa do padr\u00e3o vascular.","id":418717,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00f5es<\/strong>: As quest\u00f5es de <strong>36 <\/strong>a <strong>37 <\/strong>se referem ao caso cl\u00ednico a seguir.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">T.C.A., sexo feminino, 27 anos, apresenta diarreia cr\u00f4nica em investiga\u00e7\u00e3o ambulatorial h\u00e1 05 anos. Quando\nem atividade, ocorrem 08 evacua\u00e7\u00f5es ao dia, fezes l\u00edquidas com presen\u00e7a de muco e sangue, tenesmo\ne urg\u00eancia fecal. Recentemente evolui com pequenos n\u00f3dulos dolorosos avermelhados e sim\u00e9tricos nas\nsuperf\u00edcies extensoras das pernas e artralgias. \u00c0 colonoscopia, observa-se mucosa do reto e c\u00f3lon sigmoide\ncom eritema importante, friabilidade e perda completa do padr\u00e3o vascular.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1387916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cicatriza\u00e7\u00e3o de feridas \u00e9 um processo din\u00e2mico e complexo. Os fatores que interferem nesse processo\npodem ser divididos em locais e sist\u00eamicos, cada qual podendo favorecer ou prejudicar a cicatriza\u00e7\u00e3o.Qual(ais) dos fatores indicados a seguir, auxilia positivamente na cicatriza\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":45771,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:52","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1387919,"hashId":"515991b37c4a93ca37c0d18cfddb34a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cicatriza\u00e7\u00e3o de feridas \u00e9 um processo din\u00e2mico e complexo. Os fatores que interferem nesse processo\npodem ser divididos em locais e sist\u00eamicos, cada qual podendo favorecer ou prejudicar a cicatriza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual(ais) dos fatores indicados a seguir, auxilia positivamente na cicatriza\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":5105327,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colchicina.","id":5105324,"corpo":"<p>Colchicina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D-penicilamina.","id":5105325,"corpo":"<p>D-penicilamina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Ehler-Danlos.","id":5105326,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Ehler-Danlos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Testosterona e esteroides anabolizantes.","id":5105327,"corpo":"<p>Testosterona e esteroides anabolizantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: As quest\u00f5es de 36 a 37 se referem ao caso cl\u00ednico a seguir.\nT.C.A., sexo feminino, 27 anos, apresenta diarreia cr\u00f4nica em investiga\u00e7\u00e3o ambulatorial h\u00e1 05 anos. Quando\nem atividade, ocorrem 08 evacua\u00e7\u00f5es ao dia, fezes l\u00edquidas com presen\u00e7a de muco e sangue, tenesmo\ne urg\u00eancia fecal. Recentemente evolui com pequenos n\u00f3dulos dolorosos avermelhados e sim\u00e9tricos nas\nsuperf\u00edcies extensoras das pernas e artralgias. \u00c0 colonoscopia, observa-se mucosa do reto e c\u00f3lon sigmoide\ncom eritema importante, friabilidade e perda completa do padr\u00e3o vascular.","id":418717,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00f5es<\/strong>: As quest\u00f5es de <strong>36 <\/strong>a <strong>37 <\/strong>se referem ao caso cl\u00ednico a seguir.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">T.C.A., sexo feminino, 27 anos, apresenta diarreia cr\u00f4nica em investiga\u00e7\u00e3o ambulatorial h\u00e1 05 anos. Quando\nem atividade, ocorrem 08 evacua\u00e7\u00f5es ao dia, fezes l\u00edquidas com presen\u00e7a de muco e sangue, tenesmo\ne urg\u00eancia fecal. Recentemente evolui com pequenos n\u00f3dulos dolorosos avermelhados e sim\u00e9tricos nas\nsuperf\u00edcies extensoras das pernas e artralgias. \u00c0 colonoscopia, observa-se mucosa do reto e c\u00f3lon sigmoide\ncom eritema importante, friabilidade e perda completa do padr\u00e3o vascular.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1387919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":19618}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a anomalia do trato urin\u00e1rio que est\u00e1 mais associada \u00e0 infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria em crian\u00e7as?","provas":[{"id":45778,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":19618},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-pediatrica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1387944,"hashId":"a2d3855e43a5bb583ad41e57b0a9e3a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a anomalia do trato urin\u00e1rio que est\u00e1 mais associada \u00e0 infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria em crian\u00e7as?<\/p>","resposta":5105440,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bexiga neurog\u00eanica.","id":5105439,"corpo":"<p>Bexiga neurog\u00eanica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Refluxo vesicoureteral.","id":5105440,"corpo":"<p>Refluxo vesicoureteral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Duplica\u00e7\u00e3o pielocalicial.","id":5105441,"corpo":"<p>Duplica\u00e7\u00e3o pielocalicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estenose da jun\u00e7\u00e3o ureterop\u00e9lvica.","id":5105442,"corpo":"<p>Estenose da jun\u00e7\u00e3o ureterop\u00e9lvica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418733,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1387944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":19618}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sequ\u00eancia que apresenta as consequ\u00eancias mais temidas, em longo prazo, de uma anomalia anorretal n\u00e3o\ntratada de maneira adequada est\u00e1 indicada corretamente em","provas":[{"id":45778,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":19618},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-pediatrica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1387949,"hashId":"461869801d2b473f48c075a3c98e13ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia que apresenta as consequ\u00eancias mais temidas, em longo prazo, de uma anomalia anorretal <strong>n\u00e3o\n<\/strong>tratada de maneira adequada est\u00e1 indicada corretamente em<\/p>","resposta":5105463,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coagulopatia \/ defici\u00eancia de vitamina K.","id":5105461,"corpo":"<p>coagulopatia \/ defici\u00eancia de vitamina K.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"colestase obstrutiva \/ m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o de lip\u00eddeos.","id":5105462,"corpo":"<p>colestase obstrutiva \/ m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o de lip\u00eddeos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incontin\u00eancia urin\u00e1ria e fecal \/ problemas sexuais.","id":5105463,"corpo":"<p>incontin\u00eancia urin\u00e1ria e fecal \/ problemas sexuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a inflamat\u00f3ria intestinal \/ infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio.","id":5105464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">doen\u00e7a inflamat\u00f3ria intestinal \/ infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418733,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1387949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":19618}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de dois anos, sexo feminino, \u00e9 admitida no hospital apresentando quadro de colestase. Possui dor\nabdominal e massa palp\u00e1vel em quadrante superior direito. Est\u00e1 ict\u00e9rica. N\u00e3o h\u00e1 relato de sangramento\ndigestivo e sem ascite.\nQual \u00e9 a conduta cir\u00fargica correta, na hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel sobre esse caso?","provas":[{"id":45778,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":19618},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-pediatrica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1387954,"hashId":"518d93e6cf6c4d941028dcf97d8cc455","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de dois anos, sexo feminino, \u00e9 admitida no hospital apresentando quadro de colestase. Possui dor\nabdominal e massa palp\u00e1vel em quadrante superior direito. Est\u00e1 ict\u00e9rica. N\u00e3o h\u00e1 relato de sangramento\ndigestivo e sem ascite.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a conduta cir\u00fargica correta, na hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel sobre esse caso?<\/p>","resposta":5105486,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cisto-duodenoanastomose \u00e9 a cirurgia padr\u00e3o ouro.","id":5105483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cisto-duodenoanastomose \u00e9 a cirurgia padr\u00e3o ouro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A preserva\u00e7\u00e3o da ves\u00edcula \u00e9 recomendada na maioria dos casos.","id":5105484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preserva\u00e7\u00e3o da ves\u00edcula \u00e9 recomendada na maioria dos casos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A paciente em quest\u00e3o deve ser encaminhada para o transplante hep\u00e1tico.","id":5105485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A paciente em quest\u00e3o deve ser encaminhada para o transplante hep\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica laparosc\u00f3pica \u00e9 bem aceita nos casos com classifica\u00e7\u00e3o de Todani tipo II.","id":5105486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica laparosc\u00f3pica \u00e9 bem aceita nos casos com classifica\u00e7\u00e3o de Todani tipo II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418733,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1387954","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":19618}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um adolescente de 13 anos comparece ao servi\u00e7o de cirurgia pedi\u00e1trica com queixa de disfagia progressiva\nh\u00e1 6 meses. Realizou esofagograma com a seguinte descri\u00e7\u00e3o: \u201ces\u00f4fago dilatado, com reten\u00e7\u00e3o de b\u00e1rio e\nfalhas de enchimento (que podem corresponder a restos alimentares) ao longo do seu corpo. Em sua por\u00e7\u00e3o\ndistal, h\u00e1 a presen\u00e7a de imagem em forma de bico de p\u00e1ssaro (afunilamento distal). O paciente n\u00e3o possui\noutras comorbidades e mant\u00e9m estado nutricional ainda preservado.\nConsiderando-se a hip\u00f3tese mais prov\u00e1vel, qual \u00e9 o melhor tratamento para esse paciente?","provas":[{"id":45778,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":19618},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-pediatrica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1387961,"hashId":"bb053a749b0034842bb18cd63467e524","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um adolescente de 13 anos comparece ao servi\u00e7o de cirurgia pedi\u00e1trica com queixa de disfagia progressiva\nh\u00e1 6 meses. Realizou esofagograma com a seguinte descri\u00e7\u00e3o: \u201ces\u00f4fago dilatado, com reten\u00e7\u00e3o de b\u00e1rio e\nfalhas de enchimento (que podem corresponder a restos alimentares) ao longo do seu corpo. Em sua por\u00e7\u00e3o\ndistal, h\u00e1 a presen\u00e7a de imagem em forma de bico de p\u00e1ssaro (afunilamento distal). O paciente n\u00e3o possui\noutras comorbidades e mant\u00e9m estado nutricional ainda preservado.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a hip\u00f3tese mais prov\u00e1vel, qual \u00e9 o melhor tratamento para esse paciente?<\/p>","resposta":5105515,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dilata\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica com bal\u00e3o.","id":5105514,"corpo":"<p>Dilata\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica com bal\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Miotomia do esf\u00edncter inferior \u00e0 t\u00e9cnica de Heller.","id":5105515,"corpo":"<p>Miotomia do esf\u00edncter inferior \u00e0 t\u00e9cnica de Heller.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esofagectomia distal com esofagogastroanastomose.","id":5105516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esofagectomia distal com esofagogastroanastomose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inje\u00e7\u00e3o de toxina botul\u00ednica no esf\u00edncter inferior do es\u00f4fago.","id":5105517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inje\u00e7\u00e3o de toxina botul\u00ednica no esf\u00edncter inferior do es\u00f4fago.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418733,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1387961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":19618}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que o melhor tratamento para o trauma grau II de uretra (estiramento) de um paciente de 4\nanos, que est\u00e1 urinando espontaneamente, \u00e9","provas":[{"id":45778,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":19618},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-pediatrica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1387962,"hashId":"34debe46cf46eb7f7bf6cff7c0d2f78a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que o melhor tratamento para o trauma grau II de uretra (estiramento) de um paciente de 4\nanos, que est\u00e1 urinando espontaneamente, \u00e9<\/p>","resposta":5105519,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cistostomia.","id":5105518,"corpo":"<p>cistostomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"observa\u00e7\u00e3o.","id":5105519,"corpo":"<p>observa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dilata\u00e7\u00e3o uretral.","id":5105520,"corpo":"<p>dilata\u00e7\u00e3o uretral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cateterismo vesical.","id":5105521,"corpo":"<p>cateterismo vesical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418733,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1387962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":19618}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trata-se de paciente com 21 dias de vida, sexo masculino. \u00c9 encaminhado para hospital de refer\u00eancia,\nporque a crian\u00e7a est\u00e1 progressivamente perdendo peso e vomitando o leite materno logo ap\u00f3s as mamadas.\nAo exame f\u00edsico, apresenta abdome escavado e \u00e9 palpada a \u201coliva\u201d pil\u00f3rica.\nQual a melhor conduta cir\u00fargica para o caso descrito, considerando-se a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel?","provas":[{"id":45778,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":19618},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-pediatrica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1387987,"hashId":"9f813ec57683507671c5d9cbc075bd29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de paciente com 21 dias de vida, sexo masculino. \u00c9 encaminhado para hospital de refer\u00eancia,\nporque a crian\u00e7a est\u00e1 progressivamente perdendo peso e vomitando o leite materno logo ap\u00f3s as mamadas.\nAo exame f\u00edsico, apresenta abdome escavado e \u00e9 palpada a \u201coliva\u201d pil\u00f3rica.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a melhor conduta cir\u00fargica para o caso descrito, considerando-se a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel?<\/p>","resposta":5105626,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Piloromiotomia.","id":5105626,"corpo":"<p>Piloromiotomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fundoplicatura \u00e0 Nissen.","id":5105627,"corpo":"<p>Fundoplicatura \u00e0 Nissen.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gastrojejunoanastomose.","id":5105628,"corpo":"<p>Gastrojejunoanastomose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Piloroplastia \u00e0 Heineke-Mikulicz.","id":5105629,"corpo":"<p>Piloroplastia \u00e0 Heineke-Mikulicz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418733,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1387987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica","id":19620}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as art\u00e9rias mencionadas a seguir, constitui um ramo originado da art\u00e9ria subcl\u00e1via a\/o","provas":[{"id":45779,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica","id":19620},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-vascular-periferica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1387992,"hashId":"89a15c17ab8526562e3c03951dfce795","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as art\u00e9rias mencionadas a seguir, constitui um ramo originado da art\u00e9ria subcl\u00e1via a\/o<\/p>","resposta":5105649,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"art\u00e9ria subescapular.","id":5105646,"corpo":"<p>art\u00e9ria subescapular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"art\u00e9ria toracoacromial.","id":5105647,"corpo":"<p>art\u00e9ria toracoacromial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"art\u00e9ria tire\u00f3idea superior.","id":5105648,"corpo":"<p>art\u00e9ria tire\u00f3idea superior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tronco arterial tireocervical.","id":5105649,"corpo":"<p>tronco arterial tireocervical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418735,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1387992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica","id":19620}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conhecimento das rela\u00e7\u00f5es neurovasculares \u00e9 importante para a suspei\u00e7\u00e3o de les\u00f5es a partir de d\u00e9ficits\napresentados e para a preven\u00e7\u00e3o de les\u00f5es durante a cirurgia.\nUma rela\u00e7\u00e3o existente entre vasos sangu\u00edneos e nervos est\u00e1 incorretamente indicada em","provas":[{"id":45779,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica","id":19620},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-vascular-periferica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1387993,"hashId":"90c75bb249c5b2ddb1bc43f721587957","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento das rela\u00e7\u00f5es neurovasculares \u00e9 importante para a suspei\u00e7\u00e3o de les\u00f5es a partir de <em>d\u00e9ficits<\/em>\napresentados e para a preven\u00e7\u00e3o de les\u00f5es durante a cirurgia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\nUma rela\u00e7\u00e3o existente entre vasos sangu\u00edneos e nervos est\u00e1 <strong>incorretamente<\/strong> indicada em<\/p>","resposta":5105651,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"veia safena parva \/ nervo sural.","id":5105650,"corpo":"<p>veia safena parva \/ nervo sural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"art\u00e9ria tibial anterior \/ nervo tibial.","id":5105651,"corpo":"<p>art\u00e9ria tibial anterior \/ nervo tibial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"veia safena magna \/ nervo safeno.","id":5105652,"corpo":"<p>veia safena magna \/ nervo safeno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"art\u00e9ria femoral superficial \/ nervo safeno.","id":5105653,"corpo":"<p>art\u00e9ria femoral superficial \/ nervo safeno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418735,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1387993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica","id":19620}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente masculino, 58 anos, tabagista ativo e hipertenso, \u00e9 admitido no pronto atendimento com queixa\nde dor s\u00fabita intensa em perna esquerda, com 3 horas de evolu\u00e7\u00e3o, associada \u00e0 frialdade e \u00e0 cianose n\u00e3ofixa\ndo antep\u00e9 esquerdo. Ao exame f\u00edsico, apresenta pulsos r\u00edtmicos, apenas pulso femoral palp\u00e1vel em\nmembro inferior esquerdo, massa n\u00e3o puls\u00e1til retrogenicular, com motricidade e sensibilidades preservadas.\nNo membro inferior direito apresenta pulso femoral normal e pulso popl\u00edteo aumentado, com aus\u00eancia de\npulsos tibial posterior ou pedioso.\nSobre o caso exposto, \u00e9 correto dizer que a","provas":[{"id":45779,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica","id":19620},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-vascular-periferica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1388003,"hashId":"68c4ac6c78f1ea33ca19721c8aaac9a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente masculino, 58 anos, tabagista ativo e hipertenso, \u00e9 admitido no pronto atendimento com queixa\nde dor s\u00fabita intensa em perna esquerda, com 3 horas de evolu\u00e7\u00e3o, associada \u00e0 frialdade e \u00e0 cianose n\u00e3ofixa\ndo antep\u00e9 esquerdo. Ao exame f\u00edsico, apresenta pulsos r\u00edtmicos, apenas pulso femoral palp\u00e1vel em\nmembro inferior esquerdo, massa n\u00e3o puls\u00e1til retrogenicular, com motricidade e sensibilidades preservadas.\nNo membro inferior direito apresenta pulso femoral normal e pulso popl\u00edteo aumentado, com aus\u00eancia de\npulsos tibial posterior ou pedioso.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o caso exposto, \u00e9 correto dizer que a<\/p>","resposta":5105693,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presen\u00e7a de uma oclus\u00e3o arterial aguda classe A de membro inferior esquerdo.","id":5105690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presen\u00e7a de uma oclus\u00e3o arterial aguda classe A de membro inferior esquerdo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dosagem s\u00e9rica de CK total seria necess\u00e1ria para o diagn\u00f3stico de oclus\u00e3o arterial aguda.","id":5105691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dosagem s\u00e9rica de CK total seria necess\u00e1ria para o diagn\u00f3stico de oclus\u00e3o arterial aguda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aus\u00eancia de pulso pedioso \u00e0 direita e popl\u00edteo \u00e0 esquerda indica, provavelmente, tratar-se de evento\ncardioemb\u00f3lico.","id":5105692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aus\u00eancia de pulso pedioso \u00e0 direita e popl\u00edteo \u00e0 esquerda indica, provavelmente, tratar-se de evento\ncardioemb\u00f3lico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"angiografia com subtra\u00e7\u00e3o digital \u00e9 o melhor exame a ser utilizado, no caso de planejamento cir\u00fargico do\nmembro inferior direito.","id":5105693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">angiografia com subtra\u00e7\u00e3o digital \u00e9 o melhor exame a ser utilizado, no caso de planejamento cir\u00fargico do\nmembro inferior direito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418735,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1388003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica","id":19620}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dist\u00farbios vasomotores, embora raros, podem afetar de forma importante a qualidade de vida dos seus\nportadores. O correto diagn\u00f3stico permite que sejam estabelecidas interven\u00e7\u00f5es que, apesar de n\u00e3o levarem\n\u00e0 cura, aliviam os sintomas.\nSobre a eritromelalgia, \u00e9 correto afirmar que a\/o","provas":[{"id":45779,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica","id":19620},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-vascular-periferica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1388005,"hashId":"3bf9b79911cdaa9fe1309538452c4565","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dist\u00farbios vasomotores, embora raros, podem afetar de forma importante a qualidade de vida dos seus\nportadores. O correto diagn\u00f3stico permite que sejam estabelecidas interven\u00e7\u00f5es que, apesar de n\u00e3o levarem\n\u00e0 cura, aliviam os sintomas.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a eritromelalgia, \u00e9 correto afirmar que a\/o<\/p>","resposta":5105701,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"calor contribui com a melhora.","id":5105698,"corpo":"<p>calor contribui com a melhora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o com infec\u00e7\u00e3o pelo HIV \u00e9 um marco da doen\u00e7a.","id":5105699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rela\u00e7\u00e3o com infec\u00e7\u00e3o pelo HIV \u00e9 um marco da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dor que acompanha as crises n\u00e3o responde ao uso de AAS.","id":5105700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dor que acompanha as crises n\u00e3o responde ao uso de AAS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manifesta\u00e7\u00e3o, embora mais comum em m\u00e3os e p\u00e9s, pode acometer a orelha.","id":5105701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manifesta\u00e7\u00e3o, embora mais comum em m\u00e3os e p\u00e9s, pode acometer a orelha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418735,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1388005","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica","id":19620}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para preparo do tratamento endovascular eletivo de aneurisma de aorta tor\u00e1cica, o paciente foi submetido \u00e0\nderiva\u00e7\u00e3o arterial carot\u00eddeo-carot\u00eddea e carot\u00eddea-subcl\u00e1via esquerda.\n\u00c9 correto afirmar que a ancoragem proximal da endopr\u00f3tese ocorre em Zona","provas":[{"id":45779,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica","id":19620},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-vascular-periferica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1388007,"hashId":"2f60e169a213e640addf986bcb07d531","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para preparo do tratamento endovascular eletivo de aneurisma de aorta tor\u00e1cica, o paciente foi submetido \u00e0\nderiva\u00e7\u00e3o arterial carot\u00eddeo-carot\u00eddea e carot\u00eddea-subcl\u00e1via esquerda.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que a ancoragem proximal da endopr\u00f3tese ocorre em Zona<\/p>","resposta":5105707,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0.","id":5105706,"corpo":"<p>0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.","id":5105707,"corpo":"<p>1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.","id":5105708,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.","id":5105709,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418735,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1388007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica","id":19620}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, 26 anos, h\u00edgida, apresentou quadro de tromboembolismo pulmonar maci\u00e7o h\u00e1\n1 m\u00eas, com trombose venosa profunda (TVP) iliofemoral, de aspecto agudo, oclusivo. Iniciou-se terapia\nanticoagulante desde ent\u00e3o. N\u00e3o apresentava hist\u00f3ria de traumas, cirurgias ou imobiliza\u00e7\u00f5es. Nega uso\nde medica\u00e7\u00f5es de rotina. Hist\u00f3rico familiar de TVP e pesquisa para trombofilias negativos. Iniciado quadro\nrecente de dor intensa e edema (3+\/4+) em membro inferior esquerdo com Duplex venoso confirmando novo\nepis\u00f3dio de trombose venosa profunda iliofemoral no mesmo membro.\nQual patologia deve ser investigada?","provas":[{"id":45779,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica","id":19620},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-vascular-periferica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1388010,"hashId":"e3fe417761a7dc46bf549b4bf341ab5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo feminino, 26 anos, h\u00edgida, apresentou quadro de tromboembolismo pulmonar maci\u00e7o h\u00e1\n1 m\u00eas, com trombose venosa profunda (TVP) iliofemoral, de aspecto agudo, oclusivo. Iniciou-se terapia\nanticoagulante desde ent\u00e3o. N\u00e3o apresentava hist\u00f3ria de traumas, cirurgias ou imobiliza\u00e7\u00f5es. Nega uso\nde medica\u00e7\u00f5es de rotina. Hist\u00f3rico familiar de TVP e pesquisa para trombofilias negativos. Iniciado quadro\nrecente de dor intensa e edema (3+\/4+) em membro inferior esquerdo com Duplex venoso confirmando novo\nepis\u00f3dio de trombose venosa profunda iliofemoral no mesmo membro.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual patologia deve ser investigada?<\/p>","resposta":5105719,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Nutcracker.","id":5105718,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Nutcracker.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de May-Thurner.","id":5105719,"corpo":"<p>S\u00edndrome de May-Thurner.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Klippel-Trenaunay.","id":5105720,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Klippel-Trenaunay.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aneurisma da aorta abdominal infrarrenal.","id":5105721,"corpo":"<p>Aneurisma da aorta abdominal infrarrenal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418735,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1388010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica","id":19620}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tratamento endovascular do aneurisma da aorta abdominal infrarrenal, trata-se de um tipo de vazamento\n(Endoleak) tipo IV, aquele que envolve a\/o","provas":[{"id":45779,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica","id":19620},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-vascular-periferica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1388014,"hashId":"a0533071c81d83632574b0082918a574","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento endovascular do aneurisma da aorta abdominal infrarrenal, trata-se de um tipo de vazamento\n(<em>Endoleak<\/em>) tipo IV, aquele que envolve a\/o<\/p>","resposta":5105737,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edtio distal da endopr\u00f3tese.","id":5105734,"corpo":"<p>s\u00edtio distal da endopr\u00f3tese.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estrutura da endopr\u00f3tese.","id":5105735,"corpo":"<p>estrutura da endopr\u00f3tese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00edtio proximal da endopr\u00f3tese.","id":5105736,"corpo":"<p>s\u00edtio proximal da endopr\u00f3tese.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"porosidade do tecido de revestimento da endopr\u00f3tese.","id":5105737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">porosidade do tecido de revestimento da endopr\u00f3tese.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418735,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1388014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica","id":19620}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento com espuma densa ecoguiada para varizes dos membros inferiores, \u00e9 incorreto\nafirmar que","provas":[{"id":45779,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica","id":19620},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-vascular-periferica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1388016,"hashId":"c5699df76d9d37c0a01cd500dfb3d708","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento com espuma densa ecoguiada para varizes dos membros inferiores, \u00e9 <strong>incorreto<\/strong>\nafirmar que<\/p>","resposta":5105745,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve-se utilizar compress\u00e3o extr\u00ednseca por um per\u00edodo m\u00ednimo de 24 horas ap\u00f3s o procedimento.","id":5105742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve-se utilizar compress\u00e3o extr\u00ednseca por um per\u00edodo m\u00ednimo de 24 horas ap\u00f3s o procedimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o procedimento deve ser realizado com o membro na posi\u00e7\u00e3o de Trendelenburg, para se atingirem\nmelhores resultados.","id":5105743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o procedimento deve ser realizado com o membro na posi\u00e7\u00e3o de Trendelenburg, para se atingirem\nmelhores resultados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o oleato de etanolamina, o polidocanol e o tetradecil sulfato de s\u00f3dio s\u00e3o agentes esclerosantes que\npodem ser utilizados para a confec\u00e7\u00e3o da espuma.","id":5105744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o oleato de etanolamina, o polidocanol e o tetradecil sulfato de s\u00f3dio s\u00e3o agentes esclerosantes que\npodem ser utilizados para a confec\u00e7\u00e3o da espuma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 considerada uma contraindica\u00e7\u00e3o absoluta \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do tratamento com espuma para aqueles\npacientes portadores de forame oval patente assintom\u00e1tico.","id":5105745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 considerada uma contraindica\u00e7\u00e3o absoluta \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do tratamento com espuma para aqueles\npacientes portadores de forame oval patente assintom\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418735,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1388016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica","id":19620}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proped\u00eautica radiol\u00f3gica para os Aneurismas de Aorta Abdominal (AAA), \u00e9 correto afirmar\nque a\/o","provas":[{"id":45779,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica","id":19620},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-vascular-periferica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1388017,"hashId":"9c9cb4abc794e07ee93ab286202c5248","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proped\u00eautica radiol\u00f3gica para os Aneurismas de Aorta Abdominal (AAA), \u00e9 correto afirmar\nque a\/o<\/p>","resposta":5105746,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"melhor exame para acompanhamento do crescimento do AAA \u00e9 a ultrassonografia.","id":5105746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">melhor exame para acompanhamento do crescimento do AAA \u00e9 a ultrassonografia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"angioresson\u00e2ncia deve ser utilizada com cautela, por implicar em radia\u00e7\u00e3o ionizante.","id":5105747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">angioresson\u00e2ncia deve ser utilizada com cautela, por implicar em radia\u00e7\u00e3o ionizante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aortografia por cateterismo \u00e9 um m\u00e9todo muito utilizado atualmente para se avaliar o di\u00e2metro do AAA.","id":5105748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aortografia por cateterismo \u00e9 um m\u00e9todo muito utilizado atualmente para se avaliar o di\u00e2metro do AAA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ultrassonografia fornece dados suficientes para o cirurgi\u00e3o vascular realizar a corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica do\naneurisma.","id":5105749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ultrassonografia fornece dados suficientes para o cirurgi\u00e3o vascular realizar a corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica do\naneurisma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418735,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1388017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Dermatologia","id":19621}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s dermatoses bolhosas autoimunes, \u00e9 correto afirmar que o(s)","provas":[{"id":45782,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Dermatologia","id":19621},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-dermatologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Dermatologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1388045,"hashId":"35f4270fcd80dc3ff2575762fed556dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s dermatoses bolhosas autoimunes, \u00e9 correto afirmar que o(s)<\/p>","resposta":5105865,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"principal ant\u00edgeno envolvido no p\u00eanfigo foli\u00e1ceo \u00e9 a desmogle\u00edna 3.","id":5105864,"corpo":"<p>principal ant\u00edgeno envolvido no p\u00eanfigo foli\u00e1ceo \u00e9 a desmogle\u00edna 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lupus bolhoso \u00e9 uma forma de lupus cut\u00e2neo agudo relacionado ao col\u00e1geno 7.","id":5105865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lupus bolhoso \u00e9 uma forma de lupus cut\u00e2neo agudo relacionado ao col\u00e1geno 7.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"corticoides sist\u00eamicos s\u00e3o considerados a primeira linha de tratamento para dermatite herpetiforme.","id":5105866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corticoides sist\u00eamicos s\u00e3o considerados a primeira linha de tratamento para dermatite herpetiforme.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"herpes gestacional cursa com bolhas tensas, subepid\u00e9rmicas e o principal ant\u00edgeno envolvido \u00e9 o col\u00e1geno 7.","id":5105867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">herpes gestacional cursa com bolhas tensas, subepid\u00e9rmicas e o principal ant\u00edgeno envolvido \u00e9 o col\u00e1geno 7.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418737,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/1388045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Dermatologia","id":19621}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dermatoscopia do melanoma acral plantar, \u00e9 correto afirmar que o padr\u00e3o mais espec\u00edfico\npara o dign\u00f3stico \u00e9","provas":[{"id":45782,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Dermatologia","id":19621},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-dermatologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Dermatologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1388046,"hashId":"f860707b88288708a9b86b30a6b176af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dermatoscopia do melanoma acral plantar, \u00e9 correto afirmar que o padr\u00e3o mais espec\u00edfico\npara o dign\u00f3stico \u00e9<\/p>","resposta":5105871,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"treli\u00e7a.","id":5105868,"corpo":"<p>treli\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escada dupla.","id":5105869,"corpo":"<p>escada dupla.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sulcos paralelos.","id":5105870,"corpo":"<p>sulcos paralelos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cristas paralelas.","id":5105871,"corpo":"<p>cristas paralelas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418737,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/1388046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Dermatologia","id":19621}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as doen\u00e7as bacterianas da pele, \u00e9 correto afirmar que a\/o","provas":[{"id":45782,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Dermatologia","id":19621},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-dermatologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Dermatologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1388055,"hashId":"9521eae767689ee60e15972c39b79bfb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as doen\u00e7as bacterianas da pele, \u00e9 correto afirmar que a\/o<\/p>","resposta":5105904,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exotoxina tipo A, presente no impetigo bolhoso, tem como alvo a desmogle\u00edna 1.","id":5105904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exotoxina tipo A, presente no impetigo bolhoso, tem como alvo a desmogle\u00edna 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impetigo n\u00e3o bolhoso pode ser causado pelo S. aureus e pelo S. pyogenes, mas eles n\u00e3o coexistem na\nmesma les\u00e3o.","id":5105905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impetigo n\u00e3o bolhoso pode ser causado pelo S. aureus e pelo S. pyogenes, mas eles n\u00e3o coexistem na\nmesma les\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"impetigo bolhoso \u00e9 causado pelo estreptococo do grupo II, coagulase negativo, capaz de produzir\nexotoxinas esfoliativas.","id":5105906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impetigo bolhoso \u00e9 causado pelo estreptococo do grupo II, coagulase negativo, capaz de produzir\nexotoxinas esfoliativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome da pele escaldada estafiloc\u00f3cica \u00e9 causada pela produ\u00e7\u00e3o de anticorpos, induzida pela\ninfec\u00e7\u00e3o bacteriana, que ir\u00e1 recrutar c\u00e9lulas inflamat\u00f3rias para o tecido e causar a clivagem.","id":5105907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edndrome da pele escaldada estafiloc\u00f3cica \u00e9 causada pela produ\u00e7\u00e3o de anticorpos, induzida pela\ninfec\u00e7\u00e3o bacteriana, que ir\u00e1 recrutar c\u00e9lulas inflamat\u00f3rias para o tecido e causar a clivagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418737,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/1388055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Dermatologia","id":19621}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a s\u00edfilis, \u00e9 correto afirmar que a\/o","provas":[{"id":45782,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Dermatologia","id":19621},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-dermatologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Dermatologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1388059,"hashId":"60de3ed17c74645f38f69e0d17a36264","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a s\u00edfilis, \u00e9 correto afirmar que a\/o<\/p>","resposta":5105922,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sensibilidade do VDRL \u00e9 a mesma nas fases secund\u00e1rias, latente e latente tardia.","id":5105920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sensibilidade do VDRL \u00e9 a mesma nas fases secund\u00e1rias, latente e latente tardia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cancro de Rollet \u00e9 causado pela co-infec\u00e7\u00e3o do treponema com a Chlamydia trachomatis.","id":5105921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cancro de Rollet \u00e9 causado pela co-infec\u00e7\u00e3o do treponema com a <em>Chlamydia trachomatis<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00edfilis maligna precoce ocorre por vasculite obliterante e \u00e9 mais frequente nos pacientes com AIDS.","id":5105922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edfilis maligna precoce ocorre por vasculite obliterante e \u00e9 mais frequente nos pacientes com AIDS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rea\u00e7\u00e3o de Jarish-Herxheimer \u00e9 uma hipersensibilidade causada pela destrui\u00e7\u00e3o dos treponemas que\nocorre no final da primeira semana de tratamento.","id":5105923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rea\u00e7\u00e3o de Jarish-Herxheimer \u00e9 uma hipersensibilidade causada pela destrui\u00e7\u00e3o dos treponemas que\nocorre no final da primeira semana de tratamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418737,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/1388059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Doen\u00e7as Sexualmente Transmiss\u00edveis (DST) est\u00e3o entre os problemas de sa\u00fade p\u00fablica mais comuns em todo o mundo, com uma estimativa de 340 milh\u00f5es de casos novos por ano (OMS, 2001).As Doen\u00e7as Sexualmente Transmiss\u00edveis (DST) s\u00e3o causadas por v\u00e1rios tipos de agentes. S\u00e3o transmitidas, principalmente, por contato sexual sem o uso de camisinha, com uma pessoa que esteja infectada e, geralmente, se manifestam por meio de feridas, corrimentos, bolhas ou verrugas.Relacione as colunas, e marque a alternativa que corresponde \u00e0 ordem correta:1- HPV (sigla em ingl\u00eas para Papilomav\u00edrus Humano)2- S\u00edfilis3- Herpes4- Gonorreia5- Tricomon\u00edase(____) H\u00e1 possibilidade de transmiss\u00e3o dessa infec\u00e7\u00e3o, no parto vaginal e a crian\u00e7a pode nascer com conjuntivite, que pode levar \u00e0 cegueira se n\u00e3o for prevenida ou tratada, adequadamente.(____) Pode ficar latente de meses a anos, sem manifestar sinais (vis\u00edveis a olho nu), ou apresentar manifesta\u00e7\u00f5es subcl\u00ednicas (n\u00e3o vis\u00edveis a olho nu). (____) Essa doen\u00e7a \u00e9 caracterizada pelo surgimento de pequenas bolhas na regi\u00e3o genital, que se rompem formando feridas e desaparecem, espontaneamente. (____) Infec\u00e7\u00e3o causada por um protozo\u00e1rio .(____) \u00c9 causada pela bact\u00e9ria Treponema pallidum. Pode apresentar v\u00e1rias manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e diferentes est\u00e1gios.","provas":[{"id":48424,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb-2020-contemax-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Mataraca - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1467780,"hashId":"f463bb7a0b7597d7a36d4f24ed6c83a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Doen\u00e7as Sexualmente Transmiss\u00edveis (DST) est\u00e3o entre os problemas de sa\u00fade p\u00fablica mais comuns em todo o mundo, com uma estimativa de 340 milh\u00f5es de casos novos por ano (OMS, 2001).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As Doen\u00e7as Sexualmente Transmiss\u00edveis (DST) s\u00e3o causadas por v\u00e1rios tipos de agentes. S\u00e3o transmitidas, principalmente, por contato sexual sem o uso de camisinha, com uma pessoa que esteja infectada e, geralmente, se manifestam por meio de feridas, corrimentos, bolhas ou verrugas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Relacione as colunas, e marque a alternativa que corresponde \u00e0 ordem <strong>correta<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1- HPV (sigla em ingl\u00eas para Papilomav\u00edrus Humano)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2- S\u00edfilis<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3- Herpes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4- Gonorreia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5- Tricomon\u00edase<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(____) H\u00e1 possibilidade de transmiss\u00e3o dessa infec\u00e7\u00e3o, no parto vaginal e a crian\u00e7a pode nascer com conjuntivite, que pode levar \u00e0 cegueira se n\u00e3o for prevenida ou tratada, adequadamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(____) Pode ficar latente de meses a anos, sem manifestar sinais (vis\u00edveis a olho nu), ou apresentar manifesta\u00e7\u00f5es subcl\u00ednicas (n\u00e3o vis\u00edveis a olho nu). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(____) Essa doen\u00e7a \u00e9 caracterizada pelo surgimento de pequenas bolhas na regi\u00e3o genital, que se rompem formando feridas e desaparecem, espontaneamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(____) Infec\u00e7\u00e3o causada por um protozo\u00e1rio .<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(____) \u00c9 causada pela bact\u00e9ria Treponema pallidum. Pode apresentar v\u00e1rias manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e diferentes est\u00e1gios.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5453312,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4, 1, 3, 5 e 2.","id":5453312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 1, 3, 5 e 2.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 2, 1, 4, e 5.","id":5453313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 2, 1, 4, e 5.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 3, 5, 1, e 4.","id":5453314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 3, 5, 1, e 4.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 4, 2, 5, e 3.","id":5453315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 4, 2, 5, e 3.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4, 3, 1, 2 e 5.","id":5453316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 3, 1, 2 e 5.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Controle de Infec\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Controle de Infec\u00e7\u00f5es","pai":398388,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398389,"slug":"farmacia-controle-de-infeccoes"}],"slug":"farmacia\/1467780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma reportagem do site G1 (Marcelo Valadares, 15\/02\/2020) foi publicada a seguinte not\u00edcia: \u201cO Minist\u00e9rio da Sa\u00fade lan\u00e7ou, na \u00faltima segunda-feira (10), a Campanha Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o contra o Sarampo. A inten\u00e7\u00e3o \u00e9 vacinar cerca de 3 milh\u00f5es de pessoas, at\u00e9 13 de mar\u00e7o. A \u00fanica arma que temos contra o sarampo \u00e9 fazer campanha de vacina\u00e7\u00e3o, vacinar o maior n\u00famero de pessoas\" - Rosana Richtmann , infectologista do Instituto Em\u00edlio Ribas.Richtmann afirma que o Brasil esteve livre da doen\u00e7a por 20 anos, mas, em 2019, o quadro virou e 16 mil pessoas foram infectadas com a doen\u00e7a, principalmente, na regi\u00e3o Norte e no estado de S\u00e3o Paulo.A respeito das imuniza\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":48424,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb-2020-contemax-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Mataraca - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1467782,"hashId":"3ff5171434e8adf62feb47a2593fe0fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma reportagem do site G1 (Marcelo Valadares, 15\/02\/2020) foi publicada a seguinte not\u00edcia: \u201cO Minist\u00e9rio da Sa\u00fade lan\u00e7ou, na \u00faltima segunda-feira (10), a Campanha Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o contra o Sarampo. A inten\u00e7\u00e3o \u00e9 vacinar cerca de 3 milh\u00f5es de pessoas, at\u00e9 13 de mar\u00e7o. A \u00fanica arma que temos contra o sarampo \u00e9 fazer campanha de vacina\u00e7\u00e3o, vacinar o maior n\u00famero de pessoas\" - Rosana Richtmann , infectologista do Instituto Em\u00edlio Ribas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Richtmann afirma que o Brasil esteve livre da doen\u00e7a por 20 anos, mas, em 2019, o quadro virou e 16 mil pessoas foram infectadas com a doen\u00e7a, principalmente, na regi\u00e3o Norte e no estado de S\u00e3o Paulo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito das imuniza\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>:<\/p>","resposta":5453326,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00fanica vacina capaz de imunizar contra o sarampo \u00e9 a tr\u00edplice viral.","id":5453322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00fanica vacina capaz de imunizar contra o sarampo \u00e9 a tr\u00edplice viral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os toxoides s\u00e3o vacinas feitas com bact\u00e9rias modificadas, incapazes de causar doen\u00e7a.","id":5453323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os toxoides s\u00e3o vacinas feitas com bact\u00e9rias modificadas, incapazes de causar doen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Algumas vacinas, por conterem microrganismos atenuados, como a BCG, Hepatite A e Influenza, n\u00e3o devem ser administradas em gestantes.","id":5453324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas vacinas, por conterem microrganismos atenuados, como a BCG, Hepatite A e Influenza, n\u00e3o devem ser administradas em gestantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As vacinas atenuadas cont\u00eam agentes mortos, alterados, ou apenas part\u00edculas deles.","id":5453325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As vacinas atenuadas cont\u00eam agentes mortos, alterados, ou apenas part\u00edculas deles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Vacina hepatite B \u00e9 uma vacina n\u00e3o infecciosa de subunidade viral, que consiste no ant\u00edgeno de superf\u00edcie do v\u00edrus da hepatite B produzido, em c\u00e9lulas de levedura.","id":5453326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Vacina hepatite B \u00e9 uma vacina n\u00e3o infecciosa de subunidade viral, que consiste no ant\u00edgeno de superf\u00edcie do v\u00edrus da hepatite B produzido, em c\u00e9lulas de levedura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Soros e Vacinas","oab":false,"nome":"Soros e Vacinas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417990,"slug":"farmacia-soros-e-vacinas"}],"slug":"farmacia\/1467782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}