{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4227,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00f4nomo","id":16121}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta somente atividade(s) relacionada(s) ao servi\u00e7o de atendimento ao usu\u00e1rio.","provas":[{"id":42510,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00f4nomo","id":16121},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-biblioteconomo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Bibliotec\u00f4nomo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1265364,"hashId":"5895a250208fbdfc40270ea6a15a3a14","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta\r\nsomente atividade(s) relacionada(s) ao\r\nservi\u00e7o de atendimento ao usu\u00e1rio.<\/p>","resposta":4588730,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Treinamento de usu\u00e1rios, aux\u00edlio a pesquisas e apoio a consultas.","id":4588730,"corpo":"<p align=justify>Treinamento de usu\u00e1rios, aux\u00edlio a\r\npesquisas e apoio a consultas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de processamento t\u00e9cnico e planejamento.","id":4588731,"corpo":"<p align=justify>Servi\u00e7o de processamento t\u00e9cnico e\r\nplanejamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Defini\u00e7\u00e3o de leiaute e preparo t\u00e9cnico do material para empr\u00e9stimo.","id":4588732,"corpo":"<p align=justify>Defini\u00e7\u00e3o de leiaute e preparo t\u00e9cnico do\r\nmaterial para empr\u00e9stimo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o de material para acervo e apoio a consultas.","id":4588733,"corpo":"<p align=justify>Aquisi\u00e7\u00e3o de material para acervo e apoio a\r\nconsultas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reparo t\u00e9cnico do material para empr\u00e9stimo.","id":4588734,"corpo":"<p align=justify>Reparo t\u00e9cnico do material para\r\nempr\u00e9stimo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Estudo de Usu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Estudo de Usu\u00e1rios","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397808,"slug":"biblioteconomia-estudo-de-usuarios"},{"nome_clean":"Usu\u00e1rios \/ Dissemina\u00e7\u00e3o Seletiva","oab":false,"nome":"Usu\u00e1rios \/ Dissemina\u00e7\u00e3o Seletiva","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":417032,"slug":"biblioteconomia-usuarios-disseminacao-seletiva"}],"slug":"biblioteconomia\/1265364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00f4nomo","id":16121}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Obras de refer\u00eancia permitem definir melhor um termo e seu contexto, apresentam defini\u00e7\u00f5es e hist\u00f3ricos e orientam para outra fonte de informa\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta somente obras de refer\u00eancia.","provas":[{"id":42510,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00f4nomo","id":16121},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-biblioteconomo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Bibliotec\u00f4nomo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1265366,"hashId":"ccbbb3906581aa8bd0b4cb6447de6081","enunciado":"<p align=justify>Obras de refer\u00eancia permitem definir\r\nmelhor um termo e seu contexto,\r\napresentam defini\u00e7\u00f5es e hist\u00f3ricos e\r\norientam para outra fonte de informa\u00e7\u00e3o.\r\nAssinale a alternativa que apresenta\r\nsomente obras de refer\u00eancia.<\/p>","resposta":4588741,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dicion\u00e1rios especializados, gibis, manuscritos.","id":4588740,"corpo":"<p align=justify>Dicion\u00e1rios especializados, gibis,\r\nmanuscritos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dicion\u00e1rios gerais, enciclop\u00e9dias, guias e atlas.","id":4588741,"corpo":"<p align=justify>Dicion\u00e1rios gerais, enciclop\u00e9dias, guias e\r\natlas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enciclop\u00e9dias, gibis, dicion\u00e1rios.","id":4588742,"corpo":"<p align=justify>Enciclop\u00e9dias, gibis, dicion\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Guias, manuais, DVDs.","id":4588743,"corpo":"<p align=justify>Guias, manuais, DVDs.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Arquivos de computador, gibis, dicion\u00e1rios.","id":4588744,"corpo":"<p align=justify>Arquivos de computador, gibis, dicion\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Fontes de informa\u00e7\u00e3o: tipos, caracter\u00edsticas e aplicabilidade","oab":false,"nome":"Fontes de informa\u00e7\u00e3o: tipos, caracter\u00edsticas e aplicabilidade","pai":397770,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397784,"slug":"biblioteconomia-fontes-de-informacao-tipos-caracteristicas-e-aplicabilidade"},{"nome_clean":"Fontes de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fontes de informa\u00e7\u00e3o","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402300,"slug":"biblioteconomia-fontes-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1265366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Administra\u00e7\u00e3o","id":7405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o conte\u00fado, a linguagem e a estrutura do texto apresentado, \u00e9 correto afirmar que se trata de","provas":[{"id":42513,"cargo":{"descricao":"Oficial de Administra\u00e7\u00e3o","id":7405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-oficial-de-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Oficial de Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1265380,"hashId":"9eefe9813641d57fd06d7d159dc64020","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o conte\u00fado, a linguagem\r\ne a estrutura do texto apresentado, \u00e9\r\ncorreto afirmar que se trata de<\/p>","resposta":4588839,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um conto, pois contempla todos os elementos da narrativa, incluindo um enredo denso e complexo.","id":4588836,"corpo":"<p align=justify>um conto, pois contempla todos os\r\nelementos da narrativa, incluindo um enredo\r\ndenso e complexo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um artigo de opini\u00e3o, j\u00e1 que h\u00e1 argumentos referentes \u00e0 falta de empatia para ajudar o pr\u00f3ximo.","id":4588837,"corpo":"<p align=justify>um artigo de opini\u00e3o, j\u00e1 que h\u00e1 argumentos\r\nreferentes \u00e0 falta de empatia para ajudar o\r\npr\u00f3ximo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um relato noticioso, uma vez que o texto busca contar um fato ocorrido, usando, prioritariamente, a terceira pessoa do discurso.","id":4588838,"corpo":"<p align=justify>um relato noticioso, uma vez que o texto\r\nbusca contar um fato ocorrido, usando,\r\nprioritariamente, a terceira pessoa do\r\ndiscurso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma cr\u00f4nica, visto que se parte de um fato banal \u2013 estar na praia e precisar voltar \u00e0 pousada \u2013 para propor uma reflex\u00e3o sobre solidariedade.","id":4588839,"corpo":"<p align=justify>uma cr\u00f4nica, visto que se parte de um fato\r\nbanal \u2013 estar na praia e precisar voltar \u00e0\r\npousada \u2013 para propor uma reflex\u00e3o sobre\r\nsolidariedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma narra\u00e7\u00e3o escolar, devido \u00e0 presen\u00e7a de v\u00e1rios personagens e di\u00e1logos.","id":4588840,"corpo":"<p align=justify>uma narra\u00e7\u00e3o escolar, devido \u00e0 presen\u00e7a de\r\nv\u00e1rios personagens e di\u00e1logos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Somos solid\u00e1rios? Juremir Machado da Silva Um cachorrinho entrou na ambul\u00e2ncia para acompanhar o dono. Um desempregado enfrentou um pitbull para salvar uma crian\u00e7a. Pessoas servem refei\u00e7\u00f5es sob os viadutos para moradores em situa\u00e7\u00f5es de rua. Uma mulher faz protesto solit\u00e1rio contra os bilh\u00f5es destinados ao fundo eleitoral que alimentar\u00e1 campanhas pol\u00edticas cheias de truques publicit\u00e1rios. Como \u00e9 a vida nestes tempos trepidantes e tecnol\u00f3gicos? Est\u00e1vamos em Santa Catarina numa linda pequena praia numa zona de prote\u00e7\u00e3o ambiental. Ao final da tarde, conseguimos, contra todas as expectativas, um Uber para ir a uma praia vizinha com uma faixa de areia maior para caminhar. O motorista n\u00e3o podia nos esperar para o retorno. Tentamos obter um carro de aplicativo at\u00e9 que os celulares come\u00e7aram a sinalizar que ficariam sem bateria. Era um bairro fashion de imensas casas, carros poderosos e muita gente nas ruas, mas nada de bares, salvo uma padaria. A estrada de volta para a nossa praia, cheia de curvas, n\u00e3o tinha acostamento. Era um convite para um acidente. T\u00e1xis n\u00e3o havia. A noite ca\u00eda no \u00faltimo dia do ano. Parou uma camionete. Fui conversar com o motorista. Ele disse que est\u00e1vamos na mesma pousada, a uns 15 minutos de carro dali, mas que n\u00e3o podia nos levar por ter pressa de chegar a uma festa, a uns 15 minutos na dire\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria, onde passaria a noite. Tratei de mostrar- lhe que entendia perfeitamente a situa\u00e7\u00e3o. A pousada n\u00e3o tinha carro dispon\u00edvel que soub\u00e9ssemos. Ainda assim, se nada rolasse, ligar\u00edamos para pedir resgate. T\u00e3o perto e t\u00e3o longe. Meu celular se apagou. O da Cl\u00e1udia ainda resistia. Surgiu, ent\u00e3o, a esposa do homem da camionete. Ela sa\u00eda da padaria com as \u00faltimas encomendas para a festa. Ficou constrangida com a nossa situa\u00e7\u00e3o. Quando j\u00e1 se preparavam para sair, ela nos acenou com um papel: o telefone de um senhor que fazia corridas na regi\u00e3o. Ligamos. O homem que atendeu nos prometeu aparecer em 40 minutos. Ser\u00e1 que viria? Enquanto esper\u00e1vamos, sentados na cal\u00e7ada, v\u00edamos gente passar. Ningu\u00e9m parecia nos notar. Comecei a me sentir profundamente infeliz. Refletia: eu teria levado aquele homem \u00e0 pousada se fosse eu a estar de carro e ele a procurar uma sa\u00edda para a bobagem em que se metera? \u00c9 f\u00e1cil acusar o ego\u00edsmo alheio quando se est\u00e1 em apuros. Faltando dez minutos, usamos o \u00faltimo restinho de bateria para conferir com Seu Ant\u00f4nio se, de fato, ele viria. Confirmou. No m\u00e1ximo em 20 minutos. Passaria por n\u00f3s, acenaria, seguiria na dire\u00e7\u00e3o oposta com passageiros e voltaria para nos pegar. Assim aconteceu. Precisamente. O nosso problema era t\u00e3o pequeno. Mesmo assim, desagrad\u00e1vel. Como ter\u00edamos resolvido se o desconhecido Seu Ant\u00f4nio, fazendo corridas havia apenas 15 dias, n\u00e3o fosse um homem de palavra, que queria, al\u00e9m de tudo, apenas 20 reais pela viagem? Aprendi algumas pequenas coisas: n\u00e3o confiar cegamente na sorte e em aplicativos, ter f\u00e9 nos homens simples, negociar melhor a volta quando a ida j\u00e1 \u00e9 duvidosa. Uma coisa ainda n\u00e3o resolvi: eu teria voltado para deixar o outro na pousada? Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/www.correiodopovo.com.br\/blogs\/jur emirmachado\/somossolid% C3%A1rios-1.392893 &gt;. Acesso em: 25 jan. 2020. ","id":403736,"enunciado":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\"><b>Somos solid\u00e1rios?\r\n<\/b> <\/p><div><br><\/div><div \r\nstyle=\"text-align: right; \">Juremir \r\nMachado da Silva <\/div><div><br>\r\n<\/div>\r\n<div>       Um \r\ncachorrinho entrou na \r\nambul\u00e2ncia para\r\nacompanhar o dono. Um desempregado \r\nenfrentou\r\num pitbull para salvar uma crian\u00e7a. \r\nPessoas\r\nservem refei\u00e7\u00f5es sob os viadutos para \r\nmoradores\r\nem situa\u00e7\u00f5es de rua. Uma mulher faz \r\nprotesto\r\nsolit\u00e1rio contra os bilh\u00f5es destinados ao \r\nfundo\r\neleitoral que alimentar\u00e1 campanhas \r\npol\u00edticas\r\ncheias de truques publicit\u00e1rios. Como \u00e9 a \r\nvida\r\nnestes tempos trepidantes e \r\ntecnol\u00f3gicos? <\/div><div>  \r\n    Est\u00e1vamos \r\nem Santa \r\nCatarina numa linda\r\npequena praia numa zona de prote\u00e7\u00e3o \r\nambiental.\r\nAo final da tarde, conseguimos, contra \r\ntodas as\r\nexpectativas, um Uber para ir a uma praia \r\nvizinha\r\ncom uma faixa de areia maior para \r\ncaminhar. O\r\nmotorista n\u00e3o podia nos esperar para o \r\nretorno.\r\nTentamos obter um carro de aplicativo at\u00e9 \r\nque os\r\ncelulares come\u00e7aram a sinalizar que \r\nficariam sem\r\nbateria. Era um bairro fashion de imensas \r\ncasas,\r\ncarros poderosos e muita gente nas ruas, \r\nmas\r\nnada de bares, salvo uma padaria. A \r\nestrada de\r\nvolta para a nossa praia, cheia de curvas, \r\nn\u00e3o\r\ntinha acostamento. Era um convite para um\r\nacidente. <\/div><div>    \r\n  T\u00e1xis n\u00e3o \r\nhavia. A noite ca\u00eda no \u00faltimo dia do\r\nano. Parou uma camionete. Fui conversar \r\ncom o\r\nmotorista. Ele disse que est\u00e1vamos na \r\nmesma\r\npousada, a uns 15 minutos de carro dali, \r\nmas que\r\nn\u00e3o podia nos levar por ter pressa de \r\nchegar a\r\numa festa, a uns 15 minutos na dire\u00e7\u00e3o \r\ncontr\u00e1ria,\r\nonde passaria a noite. Tratei de mostrar-\r\nlhe que\r\nentendia perfeitamente a situa\u00e7\u00e3o. A \r\npousada n\u00e3o\r\ntinha carro dispon\u00edvel que soub\u00e9ssemos. \r\nAinda\r\nassim, se nada rolasse, ligar\u00edamos para \r\npedir\r\nresgate. T\u00e3o perto e t\u00e3o longe. Meu \r\ncelular se\r\napagou. O da Cl\u00e1udia ainda resistia. \r\nSurgiu, ent\u00e3o,\r\na esposa do homem da camionete. Ela sa\u00eda \r\nda\r\npadaria com as \u00faltimas encomendas para a \r\nfesta.\r\nFicou constrangida com a nossa situa\u00e7\u00e3o. \r\nQuando\r\nj\u00e1 se preparavam para sair, ela nos acenou \r\ncom\r\num papel: o telefone de um senhor que \r\nfazia\r\ncorridas na regi\u00e3o. <\/div><div>  \r\n    \r\nLigamos. O homem que atendeu nos\r\nprometeu aparecer em 40 minutos. Ser\u00e1 que \r\nviria?\r\nEnquanto esper\u00e1vamos, sentados na cal\u00e7ada,\r\nv\u00edamos gente passar. Ningu\u00e9m parecia nos \r\nnotar.\r\nComecei a me sentir profundamente \r\ninfeliz. \r\n<\/div><div>      Refletia: \r\neu teria levado \r\naquele homem \u00e0 pousada\r\nse fosse eu a estar de carro e ele a \r\nprocurar uma\r\nsa\u00edda para a bobagem em que se metera? \u00c9 \r\nf\u00e1cil\r\nacusar o ego\u00edsmo alheio quando se est\u00e1 em\r\napuros. Faltando dez minutos, usamos o \r\n\u00faltimo\r\nrestinho de bateria para conferir com Seu \r\nAnt\u00f4nio\r\nse, de fato, ele viria. Confirmou. No \r\nm\u00e1ximo em 20\r\nminutos. Passaria por n\u00f3s, acenaria, \r\nseguiria na\r\ndire\u00e7\u00e3o oposta com passageiros e voltaria \r\npara\r\nnos pegar. Assim aconteceu. \r\nPrecisamente. <\/div><div>  \r\n    O nosso \r\nproblema era t\u00e3o \r\npequeno. Mesmo\r\nassim, desagrad\u00e1vel. Como ter\u00edamos \r\nresolvido se\r\no desconhecido Seu Ant\u00f4nio, fazendo \r\ncorridas\r\nhavia apenas 15 dias, n\u00e3o fosse um homem \r\nde\r\npalavra, que queria, al\u00e9m de tudo, apenas \r\n20 reais\r\npela viagem? Aprendi algumas pequenas \r\ncoisas:\r\nn\u00e3o confiar cegamente na sorte e em \r\naplicativos,\r\nter f\u00e9 nos homens simples, negociar melhor \r\na volta\r\nquando a ida j\u00e1 \u00e9 duvidosa. Uma coisa \r\nainda n\u00e3o\r\nresolvi: eu teria voltado para deixar o \r\noutro na\r\npousada? <\/div><div><br><\/div>\r\n<div>Dispon\u00edvel em:\r\n&lt; \r\nhttps:\/\/www.correiodopovo.com.br\/blogs\/jur\r\nemirmachado\/somossolid%\r\nC3%A1rios-1.392893 &gt;. Acesso em: 25 \r\njan. \r\n2020.\r\n<\/div><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403703,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-e-generos-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1265380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Administra\u00e7\u00e3o","id":7405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra destacada em \u201cEra um bairro fashion de imensas casas, carros poderosos e muita gente nas ruas, mas nada de bares, salvo uma padaria.\u201d indica uma circunst\u00e2ncia de","provas":[{"id":42513,"cargo":{"descricao":"Oficial de Administra\u00e7\u00e3o","id":7405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-oficial-de-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Oficial de Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1265411,"hashId":"e757d53c7b270c82d71cec4db7cdc14a","enunciado":"<p align=justify>A palavra destacada em \u201cEra um bairro\r\nfashion de imensas casas, carros\r\npoderosos e muita gente nas ruas, <b><u>mas<\/u><\/b>\r\nnada de bares, salvo uma padaria.\u201d\r\nindica uma circunst\u00e2ncia de<\/p>","resposta":4588896,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"insatisfa\u00e7\u00e3o.","id":4588894,"corpo":"<p align=justify>insatisfa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o.","id":4588895,"corpo":"<p align=justify>concess\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adversidade.","id":4588896,"corpo":"<p align=justify>adversidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conclus\u00e3o.","id":4588897,"corpo":"<p align=justify>conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o.","id":4588898,"corpo":"<p align=justify>explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Somos solid\u00e1rios? Juremir Machado da Silva Um cachorrinho entrou na ambul\u00e2ncia para acompanhar o dono. Um desempregado enfrentou um pitbull para salvar uma crian\u00e7a. Pessoas servem refei\u00e7\u00f5es sob os viadutos para moradores em situa\u00e7\u00f5es de rua. Uma mulher faz protesto solit\u00e1rio contra os bilh\u00f5es destinados ao fundo eleitoral que alimentar\u00e1 campanhas pol\u00edticas cheias de truques publicit\u00e1rios. Como \u00e9 a vida nestes tempos trepidantes e tecnol\u00f3gicos? Est\u00e1vamos em Santa Catarina numa linda pequena praia numa zona de prote\u00e7\u00e3o ambiental. Ao final da tarde, conseguimos, contra todas as expectativas, um Uber para ir a uma praia vizinha com uma faixa de areia maior para caminhar. O motorista n\u00e3o podia nos esperar para o retorno. Tentamos obter um carro de aplicativo at\u00e9 que os celulares come\u00e7aram a sinalizar que ficariam sem bateria. Era um bairro fashion de imensas casas, carros poderosos e muita gente nas ruas, mas nada de bares, salvo uma padaria. A estrada de volta para a nossa praia, cheia de curvas, n\u00e3o tinha acostamento. Era um convite para um acidente. T\u00e1xis n\u00e3o havia. A noite ca\u00eda no \u00faltimo dia do ano. Parou uma camionete. Fui conversar com o motorista. Ele disse que est\u00e1vamos na mesma pousada, a uns 15 minutos de carro dali, mas que n\u00e3o podia nos levar por ter pressa de chegar a uma festa, a uns 15 minutos na dire\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria, onde passaria a noite. Tratei de mostrar- lhe que entendia perfeitamente a situa\u00e7\u00e3o. A pousada n\u00e3o tinha carro dispon\u00edvel que soub\u00e9ssemos. Ainda assim, se nada rolasse, ligar\u00edamos para pedir resgate. T\u00e3o perto e t\u00e3o longe. Meu celular se apagou. O da Cl\u00e1udia ainda resistia. Surgiu, ent\u00e3o, a esposa do homem da camionete. Ela sa\u00eda da padaria com as \u00faltimas encomendas para a festa. Ficou constrangida com a nossa situa\u00e7\u00e3o. Quando j\u00e1 se preparavam para sair, ela nos acenou com um papel: o telefone de um senhor que fazia corridas na regi\u00e3o. Ligamos. O homem que atendeu nos prometeu aparecer em 40 minutos. Ser\u00e1 que viria? Enquanto esper\u00e1vamos, sentados na cal\u00e7ada, v\u00edamos gente passar. Ningu\u00e9m parecia nos notar. Comecei a me sentir profundamente infeliz. Refletia: eu teria levado aquele homem \u00e0 pousada se fosse eu a estar de carro e ele a procurar uma sa\u00edda para a bobagem em que se metera? \u00c9 f\u00e1cil acusar o ego\u00edsmo alheio quando se est\u00e1 em apuros. Faltando dez minutos, usamos o \u00faltimo restinho de bateria para conferir com Seu Ant\u00f4nio se, de fato, ele viria. Confirmou. No m\u00e1ximo em 20 minutos. Passaria por n\u00f3s, acenaria, seguiria na dire\u00e7\u00e3o oposta com passageiros e voltaria para nos pegar. Assim aconteceu. Precisamente. O nosso problema era t\u00e3o pequeno. Mesmo assim, desagrad\u00e1vel. Como ter\u00edamos resolvido se o desconhecido Seu Ant\u00f4nio, fazendo corridas havia apenas 15 dias, n\u00e3o fosse um homem de palavra, que queria, al\u00e9m de tudo, apenas 20 reais pela viagem? Aprendi algumas pequenas coisas: n\u00e3o confiar cegamente na sorte e em aplicativos, ter f\u00e9 nos homens simples, negociar melhor a volta quando a ida j\u00e1 \u00e9 duvidosa. Uma coisa ainda n\u00e3o resolvi: eu teria voltado para deixar o outro na pousada? Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/www.correiodopovo.com.br\/blogs\/jur emirmachado\/somossolid% C3%A1rios-1.392893 &gt;. Acesso em: 25 jan. 2020. ","id":403736,"enunciado":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\"><b>Somos solid\u00e1rios?\r\n<\/b> <\/p><div><br><\/div><div \r\nstyle=\"text-align: right; \">Juremir \r\nMachado da Silva <\/div><div><br>\r\n<\/div>\r\n<div>       Um \r\ncachorrinho entrou na \r\nambul\u00e2ncia para\r\nacompanhar o dono. Um desempregado \r\nenfrentou\r\num pitbull para salvar uma crian\u00e7a. \r\nPessoas\r\nservem refei\u00e7\u00f5es sob os viadutos para \r\nmoradores\r\nem situa\u00e7\u00f5es de rua. Uma mulher faz \r\nprotesto\r\nsolit\u00e1rio contra os bilh\u00f5es destinados ao \r\nfundo\r\neleitoral que alimentar\u00e1 campanhas \r\npol\u00edticas\r\ncheias de truques publicit\u00e1rios. Como \u00e9 a \r\nvida\r\nnestes tempos trepidantes e \r\ntecnol\u00f3gicos? <\/div><div>  \r\n    Est\u00e1vamos \r\nem Santa \r\nCatarina numa linda\r\npequena praia numa zona de prote\u00e7\u00e3o \r\nambiental.\r\nAo final da tarde, conseguimos, contra \r\ntodas as\r\nexpectativas, um Uber para ir a uma praia \r\nvizinha\r\ncom uma faixa de areia maior para \r\ncaminhar. O\r\nmotorista n\u00e3o podia nos esperar para o \r\nretorno.\r\nTentamos obter um carro de aplicativo at\u00e9 \r\nque os\r\ncelulares come\u00e7aram a sinalizar que \r\nficariam sem\r\nbateria. Era um bairro fashion de imensas \r\ncasas,\r\ncarros poderosos e muita gente nas ruas, \r\nmas\r\nnada de bares, salvo uma padaria. A \r\nestrada de\r\nvolta para a nossa praia, cheia de curvas, \r\nn\u00e3o\r\ntinha acostamento. Era um convite para um\r\nacidente. <\/div><div>    \r\n  T\u00e1xis n\u00e3o \r\nhavia. A noite ca\u00eda no \u00faltimo dia do\r\nano. Parou uma camionete. Fui conversar \r\ncom o\r\nmotorista. Ele disse que est\u00e1vamos na \r\nmesma\r\npousada, a uns 15 minutos de carro dali, \r\nmas que\r\nn\u00e3o podia nos levar por ter pressa de \r\nchegar a\r\numa festa, a uns 15 minutos na dire\u00e7\u00e3o \r\ncontr\u00e1ria,\r\nonde passaria a noite. Tratei de mostrar-\r\nlhe que\r\nentendia perfeitamente a situa\u00e7\u00e3o. A \r\npousada n\u00e3o\r\ntinha carro dispon\u00edvel que soub\u00e9ssemos. \r\nAinda\r\nassim, se nada rolasse, ligar\u00edamos para \r\npedir\r\nresgate. T\u00e3o perto e t\u00e3o longe. Meu \r\ncelular se\r\napagou. O da Cl\u00e1udia ainda resistia. \r\nSurgiu, ent\u00e3o,\r\na esposa do homem da camionete. Ela sa\u00eda \r\nda\r\npadaria com as \u00faltimas encomendas para a \r\nfesta.\r\nFicou constrangida com a nossa situa\u00e7\u00e3o. \r\nQuando\r\nj\u00e1 se preparavam para sair, ela nos acenou \r\ncom\r\num papel: o telefone de um senhor que \r\nfazia\r\ncorridas na regi\u00e3o. <\/div><div>  \r\n    \r\nLigamos. O homem que atendeu nos\r\nprometeu aparecer em 40 minutos. Ser\u00e1 que \r\nviria?\r\nEnquanto esper\u00e1vamos, sentados na cal\u00e7ada,\r\nv\u00edamos gente passar. Ningu\u00e9m parecia nos \r\nnotar.\r\nComecei a me sentir profundamente \r\ninfeliz. \r\n<\/div><div>      Refletia: \r\neu teria levado \r\naquele homem \u00e0 pousada\r\nse fosse eu a estar de carro e ele a \r\nprocurar uma\r\nsa\u00edda para a bobagem em que se metera? \u00c9 \r\nf\u00e1cil\r\nacusar o ego\u00edsmo alheio quando se est\u00e1 em\r\napuros. Faltando dez minutos, usamos o \r\n\u00faltimo\r\nrestinho de bateria para conferir com Seu \r\nAnt\u00f4nio\r\nse, de fato, ele viria. Confirmou. No \r\nm\u00e1ximo em 20\r\nminutos. Passaria por n\u00f3s, acenaria, \r\nseguiria na\r\ndire\u00e7\u00e3o oposta com passageiros e voltaria \r\npara\r\nnos pegar. Assim aconteceu. \r\nPrecisamente. <\/div><div>  \r\n    O nosso \r\nproblema era t\u00e3o \r\npequeno. Mesmo\r\nassim, desagrad\u00e1vel. Como ter\u00edamos \r\nresolvido se\r\no desconhecido Seu Ant\u00f4nio, fazendo \r\ncorridas\r\nhavia apenas 15 dias, n\u00e3o fosse um homem \r\nde\r\npalavra, que queria, al\u00e9m de tudo, apenas \r\n20 reais\r\npela viagem? Aprendi algumas pequenas \r\ncoisas:\r\nn\u00e3o confiar cegamente na sorte e em \r\naplicativos,\r\nter f\u00e9 nos homens simples, negociar melhor \r\na volta\r\nquando a ida j\u00e1 \u00e9 duvidosa. Uma coisa \r\nainda n\u00e3o\r\nresolvi: eu teria voltado para deixar o \r\noutro na\r\npousada? <\/div><div><br><\/div>\r\n<div>Dispon\u00edvel em:\r\n&lt; \r\nhttps:\/\/www.correiodopovo.com.br\/blogs\/jur\r\nemirmachado\/somossolid%\r\nC3%A1rios-1.392893 &gt;. Acesso em: 25 \r\njan. \r\n2020.\r\n<\/div><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409551,"slug":"lingua-portuguesa-mecanismos-de-coesao-textual"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1265411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Administra\u00e7\u00e3o","id":7405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei Org\u00e2nica de Betim (MG), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42513,"cargo":{"descricao":"Oficial de Administra\u00e7\u00e3o","id":7405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-oficial-de-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Oficial de Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1265435,"hashId":"ecbdd9ea2131a8d9b631442d64fbb62c","enunciado":"<p align=justify>Sobre a Lei Org\u00e2nica de Betim (MG),\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4588966,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um dos objetivos priorit\u00e1rios do Munic\u00edpio de Betim \u00e9 preservar a moralidade administrativa.","id":4588966,"corpo":"<p align=justify>Um dos objetivos priorit\u00e1rios do Munic\u00edpio de\r\nBetim \u00e9 preservar a moralidade\r\nadministrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Betim n\u00e3o se submete \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de Minas Gerais.","id":4588967,"corpo":"<p align=justify>Betim n\u00e3o se submete \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de\r\nMinas Gerais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os objetivos republicanos n\u00e3o t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com os objetivos de Betim.","id":4588968,"corpo":"<p align=justify>Os objetivos republicanos n\u00e3o t\u00eam rela\u00e7\u00e3o\r\ncom os objetivos de Betim.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O poder municipal emana do prefeito eleito.","id":4588969,"corpo":"<p align=justify>O poder municipal emana do prefeito eleito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o cabe a Betim difundir a cultura.","id":4588970,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o cabe a Betim difundir a cultura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Betim - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Betim - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":418755,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-betim-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1265435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Administra\u00e7\u00e3o","id":7405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA sobre as regras estatut\u00e1rias dos funcion\u00e1rios de Betim (MG).","provas":[{"id":42513,"cargo":{"descricao":"Oficial de Administra\u00e7\u00e3o","id":7405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-oficial-de-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Oficial de Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1265475,"hashId":"8fcbec668328c4ac87cc38a6c1537827","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa INCORRETA sobre\r\nas regras estatut\u00e1rias dos funcion\u00e1rios\r\nde Betim (MG).<\/p>","resposta":4589079,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O funcion\u00e1rio poder\u00e1 faltar ao servi\u00e7o at\u00e9 8 (oito) dias consecutivos por motivo de casamento.","id":4589075,"corpo":"<p align=justify>O funcion\u00e1rio poder\u00e1 faltar ao servi\u00e7o at\u00e9 8\r\n(oito) dias consecutivos por motivo de\r\ncasamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O vencimento e o provento n\u00e3o sofrer\u00e3o descontos al\u00e9m dos previstos em lei.","id":4589076,"corpo":"<p align=justify>O vencimento e o provento n\u00e3o sofrer\u00e3o\r\ndescontos al\u00e9m dos previstos em lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao funcion\u00e1rio licenciado para tratamento de sa\u00fade que tiver de afastar-se do munic\u00edpio, por imposi\u00e7\u00e3o de laudo m\u00e9dico oficial, poder\u00e1 ser concedido transporte.","id":4589077,"corpo":"<p align=justify>Ao funcion\u00e1rio licenciado para tratamento de\r\nsa\u00fade que tiver de afastar-se do munic\u00edpio,\r\npor imposi\u00e7\u00e3o de laudo m\u00e9dico oficial,\r\npoder\u00e1 ser concedido transporte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O funcion\u00e1rio poder\u00e1 faltar ao servi\u00e7o at\u00e9 8 (oito) dias consecutivos por motivo de falecimento do c\u00f4njuge, pais, filhos ou irm\u00e3os.","id":4589078,"corpo":"<p align=justify>O funcion\u00e1rio poder\u00e1 faltar ao servi\u00e7o at\u00e9 8\r\n(oito) dias consecutivos por motivo de\r\nfalecimento do c\u00f4njuge, pais, filhos ou\r\nirm\u00e3os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao c\u00f4njuge, ou, na falta dele, \u00e0 pessoa que provar ter feito despesas em virtude de falecimento de funcion\u00e1rio, ainda que em disponibilidade ou aposentado, ser\u00e1 concedido aux\u00edlio-funeral, correspondente a um ano de vencimento ou provento.","id":4589079,"corpo":"<p align=justify>Ao c\u00f4njuge, ou, na falta dele, \u00e0 pessoa que\r\nprovar ter feito despesas em virtude de\r\nfalecimento de funcion\u00e1rio, ainda que em\r\ndisponibilidade ou aposentado, ser\u00e1\r\nconcedido aux\u00edlio-funeral, correspondente a\r\num ano de vencimento ou provento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Betim - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Betim - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":418755,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-betim-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1265475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Administra\u00e7\u00e3o","id":7405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reparti\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico ou de utilidade p\u00fablica pelas entidades estatais opera segundo crit\u00e9rios t\u00e9cnicos e jur\u00eddicos. Assinale a alternativa que apresenta o elemento de defini\u00e7\u00e3o que afere se o servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 de compet\u00eancia municipal.","provas":[{"id":42513,"cargo":{"descricao":"Oficial de Administra\u00e7\u00e3o","id":7405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-oficial-de-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Oficial de Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1265502,"hashId":"dea64c9e44152474a871cc824bd91204","enunciado":"<p align=justify>A reparti\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias para a\r\npresta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico ou de\r\nutilidade p\u00fablica pelas entidades estatais\r\nopera segundo crit\u00e9rios t\u00e9cnicos e\r\njur\u00eddicos. Assinale a alternativa que\r\napresenta o elemento de defini\u00e7\u00e3o que\r\nafere se o servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 de\r\ncompet\u00eancia municipal.<\/p>","resposta":4589213,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Crit\u00e9rio da vontade p\u00fablica soberana.","id":4589210,"corpo":"<p align=justify>Crit\u00e9rio da vontade p\u00fablica soberana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Crit\u00e9rio da autonomia administrativa.","id":4589211,"corpo":"<p align=justify>Crit\u00e9rio da autonomia administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Crit\u00e9rio da necessidade da popula\u00e7\u00e3o.","id":4589212,"corpo":"<p align=justify>Crit\u00e9rio da necessidade da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Crit\u00e9rio da predomin\u00e2ncia do interesse.","id":4589213,"corpo":"<p align=justify>Crit\u00e9rio da predomin\u00e2ncia do interesse.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Crit\u00e9rio da exclusividade da administra\u00e7\u00e3o.","id":4589214,"corpo":"<p align=justify>Crit\u00e9rio da exclusividade da administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Conceito de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Conceito de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404391,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-servicos-publicos"},{"nome_clean":"Formas\/modos de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Formas\/modos de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404391,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422209,"slug":"direito-administrativo-formas-modos-de-prestacao-de-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1265502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a RDC 216\/2004, o procedimento adotado com o objetivo de prevenir, reduzir a um n\u00edvel aceit\u00e1vel ou eliminar um agente f\u00edsico, qu\u00edmico ou biol\u00f3gico que comprometa a qualidade higi\u00eanico-sanit\u00e1ria do alimento representa-se em:","provas":[{"id":42411,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1261549,"hashId":"75495ab5ca88fb02bb4d9771ebda97b7","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a RDC 216\/2004, o\r\nprocedimento adotado com o objetivo de prevenir,\r\nreduzir a um n\u00edvel aceit\u00e1vel ou eliminar um agente\r\nf\u00edsico, qu\u00edmico ou biol\u00f3gico que comprometa a\r\nqualidade higi\u00eanico-sanit\u00e1ria do alimento representa-se\r\nem:<\/p>","resposta":4573766,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desinfec\u00e7\u00e3o","id":4573764,"corpo":"<p align=justify>desinfec\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"higieniza\u00e7\u00e3o","id":4573765,"corpo":"<p align=justify>higieniza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"medida de controle","id":4573766,"corpo":"<p align=justify>medida de controle<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"procedimento operacional padronizado","id":4573767,"corpo":"<p align=justify>procedimento operacional padronizado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","oab":false,"nome":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398491,"slug":"nutricao-higiene-e-vigilancia-sanitaria-dos-alimentos"}],"slug":"nutricao\/1261549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi solicitado ao nutricionista de uma Unidade de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o o planejamento de equipamentos e utens\u00edlios necess\u00e1rios \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de 300 refei\u00e7\u00f5es no almo\u00e7o. Para a distribui\u00e7\u00e3o de arroz, considerou-se que a por\u00e7\u00e3o \u00e9 de 200 gramas e que a capacidade de um recipiente \u00e9 de 5 quilos. A quantidade de recipientes que precisam ser adquiridos \u00e9 de:","provas":[{"id":42411,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1261554,"hashId":"6ecf77a5a9d13a2d6ac4f7662536d4e7","enunciado":"<p align=justify>Foi solicitado ao nutricionista de uma Unidade\r\nde Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o o planejamento de\r\nequipamentos e utens\u00edlios necess\u00e1rios \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e\r\ndistribui\u00e7\u00e3o de 300 refei\u00e7\u00f5es no almo\u00e7o. Para a\r\ndistribui\u00e7\u00e3o de arroz, considerou-se que a por\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nde 200 gramas e que a capacidade de um recipiente \u00e9\r\nde 5 quilos. A quantidade de recipientes que precisam\r\nser adquiridos \u00e9 de:<\/p>","resposta":4573789,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6","id":4573787,"corpo":"<p align=justify>6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8","id":4573788,"corpo":"<p align=justify>8<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12","id":4573789,"corpo":"<p align=justify>12<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14","id":4573790,"corpo":"<p align=justify>14<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"nome_clean":"Ficha t\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Ficha t\u00e9cnica","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398526,"slug":"nutricao-ficha-tecnica"}],"slug":"nutricao\/1261554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Regulamentadora n\u00famero 24 (NR24), que trata das condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias e de conforto nos locais de trabalho, estabelece que as \u00e1reas m\u00ednimas da cozinha e do estoque, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea total do refeit\u00f3rio, devem corresponder, respectivamente, a:","provas":[{"id":42411,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1261561,"hashId":"79b6781b40d6c0d04cb6051640139907","enunciado":"<p align=justify>A Norma Regulamentadora n\u00famero 24 (NR24),\r\nque trata das condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias e de conforto nos\r\nlocais de trabalho, estabelece que as \u00e1reas m\u00ednimas\r\nda cozinha e do estoque, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea total do\r\nrefeit\u00f3rio, devem corresponder, respectivamente, a:<\/p>","resposta":4573820,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20% e 35%","id":4573818,"corpo":"<p align=justify>20% e 35%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"45% e 25%","id":4573819,"corpo":"<p align=justify>45% e 25%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"35% e 20%","id":4573820,"corpo":"<p align=justify>35% e 20%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"45% e 30%","id":4573821,"corpo":"<p align=justify>45% e 30%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"nome_clean":"Estrutura da UAN","oab":false,"nome":"Estrutura da UAN","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398527,"slug":"nutricao-estrutura-da-uan"}],"slug":"nutricao\/1261561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo utilizado para obter informa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 ingest\u00e3o alimentar que, embora possa n\u00e3o representar o consumo real, n\u00e3o depende de o avaliado ler e escrever, mas somente da sua mem\u00f3ria \u00e9:","provas":[{"id":42411,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1261562,"hashId":"6084c95837ce5ffcf2f33e896470f97e","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo utilizado para obter informa\u00e7\u00f5es\r\nrelacionadas \u00e0 ingest\u00e3o alimentar que, embora possa\r\nn\u00e3o representar o consumo real, n\u00e3o depende de o\r\navaliado ler e escrever, mas somente da sua mem\u00f3ria\r\n\u00e9:<\/p>","resposta":4573822,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recordat\u00f3rio 24 h","id":4573822,"corpo":"<p align=justify>recordat\u00f3rio 24 h<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"registro alimentar","id":4573823,"corpo":"<p align=justify>registro alimentar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"registro alimentar pesado","id":4573824,"corpo":"<p align=justify>registro alimentar pesado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise da ingest\u00e3o de nutrientes","id":4573825,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1lise da ingest\u00e3o de nutrientes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"nome_clean":"Diet\u00e9tica","oab":false,"nome":"Diet\u00e9tica","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398490,"slug":"nutricao-dietetica"}],"slug":"nutricao\/1261562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":15234}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autoanticorpo miosite espec\u00edfico que deve ser pesquisado em um paciente com fen\u00f4meno de Raynaud, artrite, fraqueza muscular moderada a grave e doen\u00e7a intersticial pulmonar \u00e9 o:","provas":[{"id":42414,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":15234},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-reumatologia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1261633,"hashId":"e7b44eae670bb9b2331e2df37ab4a6ac","enunciado":"<p align=justify>O autoanticorpo miosite espec\u00edfico que deve ser\r\npesquisado em um paciente com fen\u00f4meno de\r\nRaynaud, artrite, fraqueza muscular moderada a\r\ngrave e doen\u00e7a intersticial pulmonar \u00e9 o:<\/p>","resposta":4574115,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anti-Jo-1","id":4574115,"corpo":"<p align=justify>anti-Jo-1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anti-MI-2","id":4574116,"corpo":"<p align=justify>anti-MI-2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anti-SRP","id":4574117,"corpo":"<p align=justify>anti-SRP<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anti-RNP","id":4574118,"corpo":"<p align=justify>anti-RNP<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/1261633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":15234}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 50 anos de idade, sexo masculino, apresenta, ao exame f\u00edsico, uma monoartrite em joelho direito. Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de artrocentese, sinovian\u00e1lise e microscopia com luz polarizada foi constatada a presen\u00e7a de cristais de pirofosfato de c\u00e1lcio com birrefrig\u00eancia positiva fraca. Na avalia\u00e7\u00e3o radiogr\u00e1fica de joelho direito, foi constatada a presen\u00e7a de imagem de hiperdensidade linear na fenda interarticular. Dessa forma, o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico da monoartrite desse paciente \u00e9:","provas":[{"id":42414,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":15234},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-area-reumatologia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1261663,"hashId":"4831555d30b5093fce74f275ef786850","enunciado":"<p align=justify>Paciente de 50 anos de idade, sexo masculino,\r\napresenta, ao exame f\u00edsico, uma monoartrite em\r\njoelho direito. Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de artrocentese,\r\nsinovian\u00e1lise e microscopia com luz polarizada foi\r\nconstatada a presen\u00e7a de cristais de pirofosfato de\r\nc\u00e1lcio com birrefrig\u00eancia positiva fraca. Na avalia\u00e7\u00e3o\r\nradiogr\u00e1fica de joelho direito, foi constatada a\r\npresen\u00e7a de imagem de hiperdensidade linear na\r\nfenda interarticular. Dessa forma, o prov\u00e1vel\r\ndiagn\u00f3stico da monoartrite desse paciente \u00e9:<\/p>","resposta":4574229,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gota","id":4574227,"corpo":"<p align=justify>gota<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hemocromatose","id":4574228,"corpo":"<p align=justify>hemocromatose<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"condrocalcinose","id":4574229,"corpo":"<p align=justify>condrocalcinose<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hiperparatireoidismo","id":4574230,"corpo":"<p align=justify>hiperparatireoidismo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/1261663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Funcion\u00e1rio de uma loja de venda de roupas estava trabalhando quando apresentou n\u00e1usea, dor aguda em fossa il\u00edaca direita, mas n\u00e3o procurou assist\u00eancia m\u00e9dica at\u00e9 quando apresentou febre e piora importante da dor. No atendimento hospitalar, foi constatada presen\u00e7a de ruptura do \u00f3rg\u00e3o associada \u00e0 peritonite e submetido \u00e0 cirurgia de urg\u00eancia. Ap\u00f3s a cirurgia, passou bem e recebeu um atestado m\u00e9dico de afastamento de suas atividades laborativas por 30 dias consecutivos a partir do dia da cirurgia. Nos primeiros 15 dias, cabe \u00e0 empresa pagar seu sal\u00e1rio e, a partir do 16\u00ba dia, ele dever\u00e1 receber o seguinte benef\u00edcio da Previd\u00eancia Social:","provas":[{"id":42416,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1261703,"hashId":"a712649be780349a13181bea6af5e1e8","enunciado":"<p align=justify>Funcion\u00e1rio de uma loja de venda de roupas\r\nestava trabalhando quando apresentou n\u00e1usea, dor\r\naguda em fossa il\u00edaca direita, mas n\u00e3o procurou\r\nassist\u00eancia m\u00e9dica at\u00e9 quando apresentou febre e\r\npiora importante da dor. No atendimento hospitalar,\r\nfoi constatada presen\u00e7a de ruptura do \u00f3rg\u00e3o\r\nassociada \u00e0 peritonite e submetido \u00e0 cirurgia de\r\nurg\u00eancia. Ap\u00f3s a cirurgia, passou bem e recebeu um\r\natestado m\u00e9dico de afastamento de suas atividades\r\nlaborativas por 30 dias consecutivos a partir do dia da\r\ncirurgia. Nos primeiros 15 dias, cabe \u00e0 empresa pagar\r\nseu sal\u00e1rio e, a partir do 16\u00ba dia, ele dever\u00e1 receber o\r\nseguinte benef\u00edcio da Previd\u00eancia Social:<\/p>","resposta":4574324,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aux\u00edlio-acidente","id":4574323,"corpo":"<p align=justify>aux\u00edlio-acidente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aux\u00edlio-doen\u00e7a","id":4574324,"corpo":"<p align=justify>aux\u00edlio-doen\u00e7a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aux\u00edlio-reclus\u00e3o","id":4574325,"corpo":"<p align=justify>aux\u00edlio-reclus\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indeniza\u00e7\u00e3o","id":4574326,"corpo":"<p align=justify>indeniza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1261703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A obstru\u00e7\u00e3o aguda de vias respirat\u00f3rias \u00e9 uma emerg\u00eancia cl\u00ednica potencialmente fatal, pois estas vias podem estar parcial ou totalmente obstru\u00eddas. Em situa\u00e7\u00f5es que o cliente possa tossir espontaneamente, deve-se suspeitar de uma obstru\u00e7\u00e3o parcial e, nesse caso, o manejo de enfermagem dever\u00e1 ser:","provas":[{"id":42500,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1265122,"hashId":"473ac55f3edd2ec94d414ea80d5db401","enunciado":"<p align=justify>A obstru\u00e7\u00e3o aguda de vias respirat\u00f3rias \u00e9 uma emerg\u00eancia cl\u00ednica potencialmente fatal, pois estas vias podem estar parcial ou totalmente obstru\u00eddas. Em situa\u00e7\u00f5es que o cliente possa tossir espontaneamente, deve-se suspeitar de uma obstru\u00e7\u00e3o parcial e, nesse caso, o manejo de enfermagem dever\u00e1 ser:<\/p>","resposta":4587537,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promover a ingest\u00e3o de \u00e1gua e alimentos s\u00f3lidos para auxiliar na degluti\u00e7\u00e3o do corpo estranho.","id":4587535,"corpo":"<p align=justify>promover a ingest\u00e3o de \u00e1gua e alimentos s\u00f3lidos para auxiliar na degluti\u00e7\u00e3o do corpo estranho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realizar manobra de Chin-Lift .","id":4587536,"corpo":"<p align=justify>realizar manobra de Chin-Lift .<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"encorajar a v\u00edtima a tossir com for\u00e7a e a persistir com esfor\u00e7o de tosse e respira\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea.","id":4587537,"corpo":"<p align=justify>encorajar a v\u00edtima a tossir com for\u00e7a e a persistir com esfor\u00e7o de tosse e respira\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realizar manobra de Jaw-Thrust.","id":4587538,"corpo":"<p align=justify>realizar manobra de Jaw-Thrust.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"iniciar com eleva\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a, estimulando o cliente a respirar fundo e fazer movimentos de degluti\u00e7\u00e3o.","id":4587539,"corpo":"<p align=justify>iniciar com eleva\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a, estimulando o cliente a respirar fundo e fazer movimentos de degluti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Obstru\u00e7\u00e3o de via a\u00e9rea","oab":false,"nome":"Obstru\u00e7\u00e3o de via a\u00e9rea","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405783,"slug":"enfermagem-obstrucao-de-via-aerea"}],"slug":"enfermagem\/1265122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto se trata de um conto, visto que","provas":[{"id":42499,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Auxiliar Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1265129,"hashId":"3c09a9537c0d3e0529b1fcd18d648ce6","enunciado":"<p align=justify>O texto se trata de um conto, visto que<\/p>","resposta":4587968,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresenta a opini\u00e3o do autor sobre o sonho de voltar \u00e0 cidade natal.","id":4587965,"corpo":"<p align=justify>apresenta a opini\u00e3o do autor sobre o sonho\r\nde voltar \u00e0 cidade natal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"relata a vida inteira da personagem principal e dos diversos personagens secund\u00e1rios.","id":4587966,"corpo":"<p align=justify>relata a vida inteira da personagem principal\r\ne dos diversos personagens secund\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"objetiva descrever com detalhes minuciosos o tempo e o espa\u00e7o da hist\u00f3ria.","id":4587967,"corpo":"<p align=justify>objetiva descrever com detalhes minuciosos\r\no tempo e o espa\u00e7o da hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma narrativa curta, que cont\u00e9m enredo, personagens, tempo e espa\u00e7o.","id":4587968,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma narrativa curta, que cont\u00e9m enredo,\r\npersonagens, tempo e espa\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"busca incentivar as pessoas a realizarem seus sonhos.","id":4587969,"corpo":"<p align=justify>busca incentivar as pessoas a realizarem\r\nseus sonhos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conto: uma morada O sonho de uma velha senhora Juremir Machado da Silva Contava-se que ela havia passado a vida lutando contra homens, doen\u00e7as e intemp\u00e9ries. Dizia-se que criara sozinha onze filhos e enfrentara oito tormentas de derrubar casas e deixar muita gente desesperada. Durante muito tempo, teve um apelido: a flagelada. Era alta, mag\u00e9rrima e de olhos muito negros, duas bolas escuras que pareciam cintilar \u00e0 beira do abismo. Era uma mulher de fala forte, voz rouca, agravada pelo cigarro, n\u00e3o menos de trinta por dia, do palheiro ao sem filtro, o que viesse, qualquer coisa que lhe permitisse sair do ar. \u2013 Meu sil\u00eancio diz tudo \u2013 era o m\u00e1ximo que concedia a algum vizinho. Apesar do seu jeito esquisito, era amada por quase todos. Gostava-se da sua coragem, da sua franqueza, alguns at\u00e9 falavam de uma ternura escondida por tr\u00e1s dos gestos de fera indom\u00e1vel. Muitos nem sabiam mais o nome dela. Era chamada simplesmente de \u201ca velha\u201d. Contava-se que prometera a si mesma viver cem anos para debochar das agruras da vida. Servira durante d\u00e9cadas de parteira, de benzedeira e at\u00e9 de respons\u00e1vel pela ordem nas redondezas. Impunha respeito, resolvia lit\u00edgios, dava bons conselhos, sentia pena das jovens apaixonadas. Com o passar do tempo, ficou mais impaciente e menos propensa a ouvir longas e repetitivas hist\u00f3rias. (...) Destino \u2013 N\u00e3o se contava, por\u00e9m, quando havia perdido tudo. Ficara sem casa. Vivia na cidade num quarto emprestado por um velho conhecido. Quando se imaginava que estava esgotada, que s\u00f3 esperava o fim para se livrar dos tormentos, ela se revelou mais firme do que nunca. Queria viver. Mais do que isso, deu para dizer a quem quisesse ouvir que tinha um sonho. \u2013 Um sonho?\u2013 Sim, a Velha tem um sonho. A not\u00edcia espalhou-se como um acontecimento improv\u00e1vel. Com o que podia sonhar a velha? Contava-se que homens faziam apostas enquanto jogavam cartas ou discutiam futebol, mulheres especulavam sobre esse sonho, crian\u00e7as se interessavam pelo assunto, todos queriam entender como podia aquela mulher \u00e1rida ter um sonho, algo que a maioria, mais nova, j\u00e1 n\u00e3o tinha. Por alguns meses, pois ela fazia do seu novo sil\u00eancio um trunfo, foi cercada de aten\u00e7\u00e3o na busca obsessiva por uma resposta. Teriam at\u00e9 lhe oferecido dinheiro para revelar o seu sonho num programa de r\u00e1dio. Conta-se que numa tarde mormacenta de janeiro, com um temporal prestes a desabar, ela disse com a sua voz grave um pouco mais vibrante para quem pudesse ouvir (nunca se soube quem foi o primeiro saber): \u2013 Quero voltar para casa. Que casa era essa? A velha queria retornar ao lugar onde havia nascido, um lugar perdido na campanha onde vicejava solit\u00e1rio um cinamomo. Sonhava em ter uma casinha ali para viver os seus \u00faltimos anos. Desse ponto de observa\u00e7\u00e3o, podia-se enxergar um enorme vazio. A comunidade, sempre t\u00e3o dispersa, mobilizou-se como se, de repente, tudo fizesse sentido. O dono da terra aceitou que lhe erguessem um rancho no meio do nada para que ela fincasse suas ra\u00edzes por alguns anos. Um mutir\u00e3o foi organizado para erguer a morada. At\u00e9 pol\u00edticos contribu\u00edram para a compra do modesto material \u2013 t\u00e1buas, pregos, latas \u2013 necess\u00e1rio \u00e0 constru\u00e7\u00e3o da resid\u00eancia. Num final de semana de fevereiro, a casa foi erguida. Um rancho de duas pe\u00e7as: quarto e cozinha. Uma latrina a dez passos do cinamomo. Ca\u00eda a noite quando tudo ficou pronto. Os homens embarcaram na carroceria de um velho caminh\u00e3o e partiram. Ela ficou s\u00f3 no lugar que escolhera para viver depois de tantas lutas encarni\u00e7adas com o destino. Sentia-se vitoriosa. A lua cheia banhou os campos naquela noite. Ela passeou at\u00e9 onde as velhas pernas lhe permitiram. Deitou-se no catre com colch\u00e3o novo. Fez quest\u00e3o de manter a sua cama. Morreu ao amanhecer com o sol faiscando na cobertura de lata reluzindo de t\u00e3o nova e duradoura. Adaptado de: &lt; https:\/\/www.correiodopovo.com.br\/blogs\/juremirmachado\/contouma- morada-1.392657 &gt;. Acesso em 26 jan. 2020.","id":403712,"enunciado":"<p align=justify><div style=\"text-align: center;\">Conto: uma morada <\/div><div \r\nstyle=\"text-align: center;\"><br><\/div><div style=\"text-align: center;\">O sonho de uma velha \r\nsenhora <\/div><div><br><\/div><div style=\"text-align: right;\">Juremir Machado da \r\nSilva <\/div><div><br><\/div><div>Contava-se que ela havia passado a vida lutando\r\ncontra homens, doen\u00e7as e intemp\u00e9ries. Dizia-se\r\nque criara sozinha onze filhos e enfrentara oito\r\ntormentas de derrubar casas e deixar muita gente\r\ndesesperada. Durante muito tempo, teve um\r\napelido: a flagelada. Era alta, mag\u00e9rrima e de\r\nolhos muito negros, duas bolas escuras que\r\npareciam cintilar \u00e0 beira do abismo. Era uma\r\nmulher de fala forte, voz rouca, agravada pelo\r\ncigarro, n\u00e3o menos de trinta por dia, do palheiro ao\r\nsem filtro, o que viesse, qualquer coisa que lhe\r\npermitisse sair do ar. <\/div><div>\u2013 Meu sil\u00eancio diz tudo \u2013 era o m\u00e1ximo que\r\nconcedia a algum vizinho. <\/div><div>Apesar do seu jeito esquisito, era amada por\r\nquase todos. Gostava-se da sua coragem, da sua\r\nfranqueza, alguns at\u00e9 falavam de uma ternura\r\nescondida por tr\u00e1s dos gestos de fera indom\u00e1vel.\r\nMuitos nem sabiam mais o nome dela. Era\r\nchamada simplesmente de \u201ca velha\u201d. Contava-se\r\nque prometera a si mesma viver cem anos para\r\ndebochar das agruras da vida. Servira durante\r\nd\u00e9cadas de parteira, de benzedeira e at\u00e9 de\r\nrespons\u00e1vel pela ordem nas redondezas. Impunha\r\nrespeito, resolvia lit\u00edgios, dava bons conselhos,\r\nsentia pena das jovens apaixonadas. Com o\r\npassar do tempo, ficou mais impaciente e menos\r\npropensa a ouvir longas e repetitivas hist\u00f3rias. <\/div><div>(...) <\/div><div>\r\n<b>Destino \u2013 <\/b>N\u00e3o se contava, por\u00e9m, quando havia\r\nperdido tudo. Ficara sem casa. Vivia na cidade\r\nnum quarto emprestado por um velho conhecido.\r\nQuando se imaginava que estava esgotada, que\r\ns\u00f3 esperava o fim para se livrar dos tormentos, ela\r\nse revelou mais firme do que nunca. Queria viver.\r\nMais do que isso, deu para dizer a quem quisesse\r\nouvir que tinha um sonho. <\/div><div>\u2013 Um sonho?<\/div><div>\u2013 Sim, a Velha tem um \r\nsonho. <\/div><div>A not\u00edcia espalhou-se como um acontecimento\r\nimprov\u00e1vel. Com o que podia sonhar a velha?\r\nContava-se que homens faziam apostas enquanto\r\njogavam cartas ou discutiam futebol, mulheres\r\nespeculavam sobre esse sonho, crian\u00e7as se\r\ninteressavam pelo assunto, todos queriam entender como podia aquela mulher \u00e1rida ter um\r\nsonho, algo que a maioria, mais nova, j\u00e1 n\u00e3o tinha. <\/div><div>Por alguns meses, pois \r\nela fazia do seu novo\r\nsil\u00eancio um trunfo, foi cercada de aten\u00e7\u00e3o na\r\nbusca obsessiva por uma resposta. Teriam at\u00e9 lhe\r\noferecido dinheiro para revelar o seu sonho num\r\nprograma de r\u00e1dio. <\/div><div>Conta-se que numa tarde mormacenta de janeiro,\r\ncom um temporal prestes a desabar, ela disse com\r\na sua voz grave um pouco mais vibrante para\r\nquem pudesse ouvir (nunca se soube quem foi o\r\nprimeiro saber): <\/div><div>\u2013 Quero voltar para casa. <\/div><div>Que casa era \r\nessa? A velha queria retornar ao\r\nlugar onde havia nascido, um lugar perdido na\r\ncampanha onde vicejava solit\u00e1rio um cinamomo.\r\nSonhava em ter uma casinha ali para viver os seus\r\n\u00faltimos anos. Desse ponto de observa\u00e7\u00e3o, podia-se\r\nenxergar um enorme vazio. A comunidade,\r\nsempre t\u00e3o dispersa, mobilizou-se como se, de\r\nrepente, tudo fizesse sentido. O dono da terra\r\naceitou que lhe erguessem um rancho no meio do\r\nnada para que ela fincasse suas ra\u00edzes por alguns\r\nanos. Um mutir\u00e3o foi organizado para erguer a\r\nmorada. At\u00e9 pol\u00edticos contribu\u00edram para a compra\r\ndo modesto material \u2013 t\u00e1buas, pregos, latas \u2013\r\nnecess\u00e1rio \u00e0 constru\u00e7\u00e3o da resid\u00eancia. Num final\r\nde semana de fevereiro, a casa foi erguida. <\/div><div>Um rancho de duas pe\u00e7as: quarto \r\ne cozinha. Uma\r\nlatrina a dez passos do cinamomo. Ca\u00eda a noite\r\nquando tudo ficou pronto. Os homens\r\nembarcaram na carroceria de um velho caminh\u00e3o\r\ne partiram. Ela ficou s\u00f3 no lugar que escolhera\r\npara viver depois de tantas lutas encarni\u00e7adas\r\ncom o destino. Sentia-se vitoriosa. A lua cheia\r\nbanhou os campos naquela noite. Ela passeou at\u00e9\r\nonde as velhas pernas lhe permitiram. Deitou-se\r\nno catre com colch\u00e3o novo. Fez quest\u00e3o de\r\nmanter a sua cama. Morreu ao amanhecer com o\r\nsol faiscando na cobertura de lata reluzindo de t\u00e3o\r\nnova e duradoura. <\/div><div><br><\/div><div>Adaptado de:\r\n&lt; https:\/\/www.correiodopovo.com.br\/blogs\/juremirmachado\/contouma-\r\nmorada-1.392657 &gt;. Acesso em 26 jan. 2020.<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403703,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-e-generos-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1265129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cliente de 16 anos deu entrada em uma unidade de pronto atendimento, queixando-se de dor e hematomas em regi\u00e3o de membro superior direito, ap\u00f3s uma queda de bicicleta. No laudo m\u00e9dico encontra-se relatado que paciente apresenta contus\u00e3o (les\u00e3o de tecidos moles), produzida por queda com presen\u00e7a de hematomas\/ equimoses e edemas. Uma das alternativas de cuidados a serem realizados consiste na:","provas":[{"id":42500,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1265138,"hashId":"bc328482cf5ce2e2a7e098b4126833f7","enunciado":"<p align=justify>Cliente de 16 anos deu entrada em uma unidade de pronto atendimento, queixando-se de dor e hematomas em regi\u00e3o de membro superior direito, ap\u00f3s uma queda de bicicleta. No laudo m\u00e9dico encontra-se relatado que paciente apresenta contus\u00e3o (les\u00e3o de tecidos moles), produzida por queda com presen\u00e7a de hematomas\/ equimoses e edemas. Uma das alternativas de cuidados a serem realizados consiste na:<\/p>","resposta":4587615,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aplica\u00e7\u00e3o de compressa fria.","id":4587615,"corpo":"<p align=justify>aplica\u00e7\u00e3o de compressa fria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o do membro abaixado.","id":4587616,"corpo":"<p align=justify>manuten\u00e7\u00e3o do membro abaixado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"imobiliza\u00e7\u00e3o com gesso.","id":4587617,"corpo":"<p align=justify>imobiliza\u00e7\u00e3o com gesso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tra\u00e7\u00e3o do membro.","id":4587618,"corpo":"<p align=justify>tra\u00e7\u00e3o do membro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios no membro afetado.","id":4587619,"corpo":"<p align=justify>realiza\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios no membro afetado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Emerg\u00eancias cl\u00ednico-cir\u00fargicas e a assist\u00eancia de enfermagem. 29 Primeiros socorros.","oab":false,"nome":"Emerg\u00eancias cl\u00ednico-cir\u00fargicas e a assist\u00eancia de enfermagem. 29 Primeiros socorros.","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405842,"slug":"enfermagem-emergencias-clinico-cirurgicas-e-a-assistencia-de-enfermagem-29-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/1265138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"K.C.C, de 19 anos, encontra-se internado em uma unidade cl\u00ednica, tratando um quadro grave de diarreia e desidrata\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s 48 horas de interna\u00e7\u00e3o, ele apresenta quadro cl\u00ednico est\u00e1vel e aguarda alta m\u00e9dica. Por\u00e9m, conforme prescri\u00e7\u00e3o e relat\u00f3rio m\u00e9dico, este paciente s\u00f3 estar\u00e1 liberado para alta ap\u00f3s infus\u00e3o total da \u00faltima bolsa de hidrata\u00e7\u00e3o venosa de solu\u00e7\u00e3o glico-fisiol\u00f3gica que est\u00e1 recebendo. A bolsa, j\u00e1 instalada, cont\u00e9m 800ml de solu\u00e7\u00e3o e um gotejamento a 20 gotas\/minuto. Diante da ansiedade de receber alta, o cliente questiona o t\u00e9cnico de enfermagem, sobre em quanto tempo ser\u00e1 conclu\u00edda toda a infus\u00e3o do soro. Ap\u00f3s c\u00e1lculo do tempo, o profissional informa que seu cliente dever\u00e1 esperar:","provas":[{"id":42500,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1265148,"hashId":"5c672bc0b006f3d3b94dfd19fc6424e3","enunciado":"<p align=justify>K.C.C, de 19 anos, encontra-se internado em uma unidade cl\u00ednica, tratando um quadro grave de diarreia e desidrata\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s 48 horas de interna\u00e7\u00e3o, ele apresenta quadro cl\u00ednico est\u00e1vel e aguarda alta m\u00e9dica. Por\u00e9m, conforme prescri\u00e7\u00e3o e relat\u00f3rio m\u00e9dico, este paciente s\u00f3 estar\u00e1 liberado para alta ap\u00f3s infus\u00e3o total da \u00faltima bolsa de hidrata\u00e7\u00e3o venosa de solu\u00e7\u00e3o glico-fisiol\u00f3gica que est\u00e1 recebendo. A bolsa, j\u00e1 instalada, cont\u00e9m 800ml de solu\u00e7\u00e3o e um gotejamento a 20 gotas\/minuto. Diante da ansiedade de receber alta, o cliente questiona o t\u00e9cnico de enfermagem, sobre em quanto tempo ser\u00e1 conclu\u00edda toda a infus\u00e3o do soro. Ap\u00f3s c\u00e1lculo do tempo, o profissional informa que seu cliente dever\u00e1 esperar:<\/p>","resposta":4587661,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 horas e 18 minutos.","id":4587660,"corpo":"<p align=justify>12 horas e 18 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13 horas e 18 minutos.","id":4587661,"corpo":"<p align=justify>13 horas e 18 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13 horas e 08 minutos.","id":4587662,"corpo":"<p align=justify>13 horas e 08 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13 horas.","id":4587663,"corpo":"<p align=justify>13 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12 horas.","id":4587664,"corpo":"<p align=justify>12 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/1265148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual Congresso consiste em um marco hist\u00f3rico da recusa do conservadorismo de origem no Servi\u00e7o Social brasileiro em favor de sua renova\u00e7\u00e3o hist\u00f3rico-cr\u00edtica, ao associar-se a interesses e necessidades dos trabalhadores em luta pela democracia?","provas":[{"id":42502,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1265153,"hashId":"1d2427a9370ffabd772d2013a29bf938","enunciado":"<p align=justify>Qual Congresso consiste em um marco\r\nhist\u00f3rico da recusa do conservadorismo\r\nde origem no Servi\u00e7o Social brasileiro em\r\nfavor de sua renova\u00e7\u00e3o hist\u00f3rico-cr\u00edtica,\r\nao associar-se a interesses e\r\nnecessidades dos trabalhadores em luta\r\npela democracia?<\/p>","resposta":4587691,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III Congresso Brasileiro de Assistentes Sociais (CBAS), realizado em 1965 em Bras\u00edlia.","id":4587690,"corpo":"<p align=justify>III Congresso Brasileiro de Assistentes\r\nSociais (CBAS), realizado em 1965 em\r\nBras\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III Congresso Brasileiro de Assistentes Sociais (CBAS), realizado em 1979 em S\u00e3o Paulo.","id":4587691,"corpo":"<p align=justify>III Congresso Brasileiro de Assistentes\r\nSociais (CBAS), realizado em 1979 em S\u00e3o\r\nPaulo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IV Congresso Brasileiro de Assistentes Sociais (CBAS), realizado em 1993 em S\u00e3o Paulo.","id":4587692,"corpo":"<p align=justify>IV Congresso Brasileiro de Assistentes\r\nSociais (CBAS), realizado em 1993 em S\u00e3o\r\nPaulo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV Congresso Brasileiro de Assistentes Sociais (CBAS), realizado em 1979 no Rio de Janeiro.","id":4587693,"corpo":"<p align=justify>IV Congresso Brasileiro de Assistentes\r\nSociais (CBAS), realizado em 1979 no Rio\r\nde Janeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V Congresso Brasileiro de Assistentes Sociais (CBAS), realizado em 1969 em Bras\u00edlia.","id":4587694,"corpo":"<p align=justify>V Congresso Brasileiro de Assistentes\r\nSociais (CBAS), realizado em 1969 em\r\nBras\u00edlia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Movimento de Renova\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Movimento de Renova\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415290,"slug":"servico-social-movimento-de-renovacao-do-servico-social"},{"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1265153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que \u00e9 o Instrumental T\u00e9cnico-Operativo do Servi\u00e7o Social?","provas":[{"id":42502,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1265172,"hashId":"81263a7f6f84a8b615c6068d2177f69e","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>O que \u00e9 o Instrumental T\u00e9cnico-Operativo\r\ndo Servi\u00e7o Social?<\/p><\/p>","resposta":4587785,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es e procedimentos adotados pelo profissional, visando alcan\u00e7ar uma dada finalidade, bem como a avalia\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica sobre o alcance dessas finalidades e dos objetivos da a\u00e7\u00e3o.","id":4587785,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es e procedimentos\r\nadotados pelo profissional, visando alcan\u00e7ar\r\numa dada finalidade, bem como a avalia\u00e7\u00e3o\r\nsistem\u00e1tica sobre o alcance dessas\r\nfinalidades e dos objetivos da a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 o meio de efetivar, de se realizar a interven\u00e7\u00e3o profissional, \u00e9 o elemento necess\u00e1rio para a atua\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, atrav\u00e9s dos quais os assistentes sociais podem, efetivamente, objetivar suas finalidades.","id":4587786,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o meio de efetivar, de se realizar a\r\ninterven\u00e7\u00e3o profissional, \u00e9 o elemento\r\nnecess\u00e1rio para a atua\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, atrav\u00e9s\r\ndos quais os assistentes sociais podem,\r\nefetivamente, objetivar suas finalidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma qualidade atribu\u00edda ao instrumento para que ele se torne o mais utiliz\u00e1vel poss\u00edvel, em sintonia com a realidade do objeto de trabalho.","id":4587787,"corpo":"<p align=justify>Uma qualidade atribu\u00edda ao instrumento\r\npara que ele se torne o mais utiliz\u00e1vel\r\nposs\u00edvel, em sintonia com a realidade do\r\nobjeto de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consiste nos conhecimentos e habilidades necess\u00e1rios para o uso e manejo dos instrumentos, podendo ser definido no sentido de ser a habilidade humana de fabricar, construir e utilizar instrumentos.","id":4587788,"corpo":"<p align=justify>Consiste nos conhecimentos e habilidades\r\nnecess\u00e1rios para o uso e manejo dos\r\ninstrumentos, podendo ser definido no\r\nsentido de ser a habilidade humana de\r\nfabricar, construir e utilizar instrumentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 a experimenta\u00e7\u00e3o da teoria social, na medida em que permite que se v\u00e1 objetivando as categorias da realidade.","id":4587789,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a experimenta\u00e7\u00e3o da teoria social, na\r\nmedida em que permite que se v\u00e1\r\nobjetivando as categorias da realidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403721,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"nome_clean":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415296,"slug":"servico-social-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/1265172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de estrat\u00e9gias metodol\u00f3gicas para o trabalho social com fam\u00edlias deve contribuir para a constru\u00e7\u00e3o de propostas comprometidas com","provas":[{"id":42502,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1265179,"hashId":"80e1d06511bfa300a3436943364eed86","enunciado":"<p align=justify>O uso de estrat\u00e9gias metodol\u00f3gicas para\r\no trabalho social com fam\u00edlias deve\r\ncontribuir para a constru\u00e7\u00e3o de\r\npropostas comprometidas com<\/p>","resposta":4587822,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a l\u00f3gica da assist\u00eancia, da supera\u00e7\u00e3o de problemas familiares e do fortalecimento da capacidade resolutiva dos sujeitos.","id":4587820,"corpo":"<p align=justify>a l\u00f3gica da assist\u00eancia, da supera\u00e7\u00e3o de\r\nproblemas familiares e do fortalecimento da\r\ncapacidade resolutiva dos sujeitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a l\u00f3gica do dever, da constru\u00e7\u00e3o de sujeitos sociais respons\u00e1veis e participativos.","id":4587821,"corpo":"<p align=justify>a l\u00f3gica do dever, da constru\u00e7\u00e3o de sujeitos\r\nsociais respons\u00e1veis e participativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a l\u00f3gica do direito, da constru\u00e7\u00e3o de sujeitos sociais conscientes e participativos.","id":4587822,"corpo":"<p align=justify>a l\u00f3gica do direito, da constru\u00e7\u00e3o de sujeitos\r\nsociais conscientes e participativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a l\u00f3gica do amor, da solidariedade e da fraternidade entre os sujeitos sociais.","id":4587823,"corpo":"<p align=justify>a l\u00f3gica do amor, da solidariedade e da\r\nfraternidade entre os sujeitos sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a l\u00f3gica do respeito, da ajuda m\u00fatua e da cultura de paz.","id":4587824,"corpo":"<p align=justify>a l\u00f3gica do respeito, da ajuda m\u00fatua e da\r\ncultura de paz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403721,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es intra e inter-familiares","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es intra e inter-familiares","pai":398474,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398475,"slug":"servico-social-relacoes-intra-e-inter-familiares"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Fam\u00edlia-Estado","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Fam\u00edlia-Estado","pai":398474,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398476,"slug":"servico-social-relacoes-familia-estado"}],"slug":"servico-social\/1265179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o desenvolvimento das Pol\u00edticas Sociais no capitalismo brasileiro, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":42502,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1265188,"hashId":"fdb57a6ff88a5ab5fbfad6c825fc7ad4","enunciado":"<p align=justify>Considerando o desenvolvimento das\r\nPol\u00edticas Sociais no capitalismo\r\nbrasileiro, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4587867,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o pol\u00edticas sociais eficazes que est\u00e3o articuladas a pol\u00edticas macroecon\u00f4micas que garantam um crescimento econ\u00f4mico sustentado; a gera\u00e7\u00e3o de emprego; a eleva\u00e7\u00e3o da renda proveniente do trabalho e, sobretudo, a redistribui\u00e7\u00e3o da renda no Brasil.","id":4587865,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o pol\u00edticas sociais eficazes que est\u00e3o\r\narticuladas a pol\u00edticas macroecon\u00f4micas\r\nque garantam um crescimento econ\u00f4mico\r\nsustentado; a gera\u00e7\u00e3o de emprego; a\r\neleva\u00e7\u00e3o da renda proveniente do trabalho\r\ne, sobretudo, a redistribui\u00e7\u00e3o da renda no\r\nBrasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no desenvolvimento da Pol\u00edtica Social brasileira, tem-se um conjunto amplo, variado e cont\u00ednuo de programas sociais direcionados para segmentos empobrecidos da popula\u00e7\u00e3o.","id":4587866,"corpo":"<p align=justify>no desenvolvimento da Pol\u00edtica Social\r\nbrasileira, tem-se um conjunto amplo,\r\nvariado e cont\u00ednuo de programas sociais\r\ndirecionados para segmentos empobrecidos\r\nda popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a pol\u00edtica social no Brasil tem assumido uma perspectiva marginal e assistencialista, desvinculada das quest\u00f5es macroecon\u00f4micas, servindo mais para regula\u00e7\u00e3o ou administra\u00e7\u00e3o da pobreza num dado patama","id":4587867,"corpo":"<p align=justify>a pol\u00edtica social no Brasil tem assumido uma\r\nperspectiva marginal e assistencialista,\r\ndesvinculada das quest\u00f5es\r\nmacroecon\u00f4micas, servindo mais para\r\nregula\u00e7\u00e3o ou administra\u00e7\u00e3o da pobreza num\r\ndado patama<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"at\u00e9 os anos 2000, no Brasil, a cidadania limitava-se aos trabalhadores inseridos no mercado formal de trabalho, cidadania regulada.","id":4587868,"corpo":"<p align=justify>at\u00e9 os anos 2000, no Brasil, a cidadania\r\nlimitava-se aos trabalhadores inseridos no\r\nmercado formal de trabalho, cidadania\r\nregulada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a crise fiscal do Estado, nos anos 1980, e a ado\u00e7\u00e3o do Projeto Neoliberal, nos anos 1990, abriram espa\u00e7o para programas focalizados na popula\u00e7\u00e3o pobre, denominados de Welfare State.","id":4587869,"corpo":"<p align=justify>a crise fiscal do Estado, nos anos 1980, e a\r\nado\u00e7\u00e3o do Projeto Neoliberal, nos anos\r\n1990, abriram espa\u00e7o para programas\r\nfocalizados na popula\u00e7\u00e3o pobre,\r\ndenominados de Welfare State.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403721,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Conceito de pol\u00edticas sociais","oab":false,"nome":"Conceito de pol\u00edticas sociais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398137,"slug":"servico-social-conceito-de-politicas-sociais"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Vertentes Hist\u00f3ricas","oab":false,"nome":"Vertentes Hist\u00f3ricas","pai":398139,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398140,"slug":"servico-social-vertentes-historicas"},{"nome_clean":"A constru\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica social no Brasil","oab":false,"nome":"A constru\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica social no Brasil","pai":398139,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398141,"slug":"servico-social-a-construcao-da-politica-social-no-brasil"}],"slug":"servico-social\/1265188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria \u00e9 a comunica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria \u00e0 autoridade de sa\u00fade quanto \u00e0 ocorr\u00eancia de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a, agravo ou evento de sa\u00fade p\u00fablica. \u00c9 realizada por m\u00e9dicos, profissionais da sa\u00fade ou respons\u00e1veis pelos servi\u00e7os p\u00fablicos e privados de sa\u00fade, que prestam assist\u00eancia ao paciente, podendo ser realizada de forma imediata ou semanal. De acordo com a Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria, a doen\u00e7a ou agravo que deve ter comunica\u00e7\u00e3o semanal \u00e9 a\/o:","provas":[{"id":42504,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1265189,"hashId":"25b9ab6d6ca13a12a17432c2fe2e3ef5","enunciado":"<p align=justify>A notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria \u00e9 a comunica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria \u00e0 autoridade de sa\u00fade quanto \u00e0 ocorr\u00eancia de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a, agravo ou evento de sa\u00fade p\u00fablica. \u00c9 realizada por m\u00e9dicos, profissionais da sa\u00fade ou respons\u00e1veis pelos servi\u00e7os p\u00fablicos e privados de sa\u00fade, que prestam assist\u00eancia ao paciente, podendo ser realizada de forma imediata ou semanal. De acordo com a Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria, a doen\u00e7a ou agravo que deve ter comunica\u00e7\u00e3o semanal \u00e9 a\/o:<\/p>","resposta":4587871,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"viol\u00eancia sexual e tentativa de suic\u00eddio.","id":4587870,"corpo":"<p align=justify>viol\u00eancia sexual e tentativa de suic\u00eddio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acidente de trabalho com exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico.","id":4587871,"corpo":"<p align=justify>acidente de trabalho com exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de chagas aguda.","id":4587872,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7a de chagas aguda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"febre amarela.","id":4587873,"corpo":"<p align=justify>febre amarela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"doen\u00e7as exantem\u00e1ticas como sarampo e rub\u00e9ola.","id":4587874,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7as exantem\u00e1ticas como sarampo e rub\u00e9ola.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1265189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os filmes radiogr\u00e1ficos podem ser processados de duas formas. Na autom\u00e1tica, o profissional n\u00e3o interfere em nenhuma etapa do processamento (da revela\u00e7\u00e3o at\u00e9 a secagem), enquanto na forma manual ela \u00e9 operador dependente. Dentro do m\u00e9todo manual, a revela\u00e7\u00e3o pode ocorrer atrav\u00e9s da rela\u00e7\u00e3o tempo e temperatura ou atrav\u00e9s da visualiza\u00e7\u00e3o. Entretanto, erros de processamento s\u00e3o pass\u00edveis de acontecer, causando problemas para observa\u00e7\u00e3o das imagens. O problema de emba\u00e7amento ou \u201cfog\u201d \u00e9 comumente causado por:","provas":[{"id":42504,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1265225,"hashId":"9d531c229d1b4fcdce8df661d044632e","enunciado":"<p align=justify>Os filmes radiogr\u00e1ficos podem ser processados de duas formas. Na autom\u00e1tica, o profissional n\u00e3o interfere em nenhuma etapa do processamento (da revela\u00e7\u00e3o at\u00e9 a secagem), enquanto na forma manual ela \u00e9 operador dependente. Dentro do m\u00e9todo manual, a revela\u00e7\u00e3o pode ocorrer atrav\u00e9s da rela\u00e7\u00e3o tempo e temperatura ou atrav\u00e9s da visualiza\u00e7\u00e3o. Entretanto, erros de processamento s\u00e3o pass\u00edveis de acontecer, causando problemas para observa\u00e7\u00e3o das imagens. O problema de emba\u00e7amento ou \u201cfog\u201d \u00e9 comumente causado por:<\/p>","resposta":4588057,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"super-revela\u00e7\u00e3o.","id":4588055,"corpo":"<p align=justify>super-revela\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pingar revelador no filme.","id":4588056,"corpo":"<p align=justify>pingar revelador no filme.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entrada de luz durante a revela\u00e7\u00e3o.","id":4588057,"corpo":"<p align=justify>entrada de luz durante a revela\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lavagem final inadequada.","id":4588058,"corpo":"<p align=justify>lavagem final inadequada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sub-revela\u00e7\u00e3o.","id":4588059,"corpo":"<p align=justify>sub-revela\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1265225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos os indiv\u00edduos possuem inicialmente 20 dentes durante a denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua e esta ter\u00e1, como configura\u00e7\u00e3o final, o total de 32 dentes na denti\u00e7\u00e3o permanente, em condi\u00e7\u00f5es normais. Entretanto, a fase denominada de denti\u00e7\u00e3o mista compreende a transi\u00e7\u00e3o entre as duas denti\u00e7\u00f5es, durante a qual o indiv\u00edduo possui dentes de ambas. O grupo de dentes que \u00e9 exclusivo da denti\u00e7\u00e3o permanente \u00e9 o grupo dos:","provas":[{"id":42504,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1265231,"hashId":"c664205227510821f44a7cedf9378455","enunciado":"<p align=justify>Todos os indiv\u00edduos possuem inicialmente 20 dentes durante a denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua e esta ter\u00e1, como configura\u00e7\u00e3o final, o total de 32 dentes na denti\u00e7\u00e3o permanente, em condi\u00e7\u00f5es normais. Entretanto, a fase denominada de denti\u00e7\u00e3o mista compreende a transi\u00e7\u00e3o entre as duas denti\u00e7\u00f5es, durante a qual o indiv\u00edduo possui dentes de ambas. O grupo de dentes que \u00e9 exclusivo da denti\u00e7\u00e3o permanente \u00e9 o grupo dos:<\/p>","resposta":4588086,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"molares.","id":4588085,"corpo":"<p align=justify>molares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pr\u00e9-molares.","id":4588086,"corpo":"<p align=justify>pr\u00e9-molares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Incisivos centrais.","id":4588087,"corpo":"<p align=justify>Incisivos centrais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caninos.","id":4588088,"corpo":"<p align=justify>caninos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incisivos laterais.","id":4588089,"corpo":"<p align=justify>incisivos laterais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1265231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre um bloco para espatula\u00e7\u00e3o ou uma placa de vidro resfriada (sem atingir o ponto orvalho), coloca-se a quantidade de p\u00f3 recomendada pelo fabricante, a qual \u00e9 dividida em duas metades; e ent\u00e3o, com o frasco perpendicular \u00e0 superf\u00edcie, o l\u00edquido \u00e9 gotejado. A primeira metade do p\u00f3 \u00e9 aglutinada durante 15 segundos ao l\u00edquido, e depois, a segunda metade por mais 15 segundos, at\u00e9 obter-se uma mistura homog\u00eanea e brilhante. A descri\u00e7\u00e3o se refere ao material:","provas":[{"id":42504,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1265238,"hashId":"0eedb04d9366e21027c535379a6e032f","enunciado":"<p align=justify>Sobre um bloco para espatula\u00e7\u00e3o ou uma placa de vidro resfriada (sem atingir o ponto orvalho), coloca-se a quantidade de p\u00f3 recomendada pelo fabricante, a qual \u00e9 dividida em duas metades; e ent\u00e3o, com o frasco perpendicular \u00e0 superf\u00edcie, o l\u00edquido \u00e9 gotejado. A primeira metade do p\u00f3 \u00e9 aglutinada durante 15 segundos ao l\u00edquido, e depois, a segunda metade por mais 15 segundos, at\u00e9 obter-se uma mistura homog\u00eanea e brilhante. A descri\u00e7\u00e3o se refere ao material:<\/p>","resposta":4588118,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cimento de fosfato de zinco.","id":4588115,"corpo":"<p align=justify>cimento de fosfato de zinco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cimento de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio.","id":4588116,"corpo":"<p align=justify>cimento de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cimento de \u00f3xido de zinco e eugenol.","id":4588117,"corpo":"<p align=justify>cimento de \u00f3xido de zinco e eugenol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cimento de ion\u00f4mero de vidro.","id":4588118,"corpo":"<p align=justify>cimento de ion\u00f4mero de vidro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cimento de \u00f3xido de zinco.","id":4588119,"corpo":"<p align=justify>cimento de \u00f3xido de zinco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1265238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das regras estabelecidas para o Prefeito Municipal na Lei Org\u00e2nica de Betim (MG), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42499,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Auxiliar Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1265247,"hashId":"9ced1849db1c86c3cd419355a9ee41ac","enunciado":"<p align=justify>A respeito das regras estabelecidas para\r\no Prefeito Municipal na Lei Org\u00e2nica de\r\nBetim (MG), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4588166,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Prefeito n\u00e3o pode vetar proposi\u00e7\u00e3o de lei aprovada na C\u00e2mara dos Vereadores.","id":4588165,"corpo":"<p align=justify>O Prefeito n\u00e3o pode vetar proposi\u00e7\u00e3o de lei\r\naprovada na C\u00e2mara dos Vereadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compete privativamente ao Prefeito prover os cargos de dire\u00e7\u00e3o ou administra\u00e7\u00e3o superior de autarquia e funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":4588166,"corpo":"<p align=justify>Compete privativamente ao Prefeito prover\r\nos cargos de dire\u00e7\u00e3o ou administra\u00e7\u00e3o\r\nsuperior de autarquia e funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A C\u00e2mara dos Vereadores n\u00e3o pode ser convocada extraordinariamente pelo Prefeito, mesmo que exista epis\u00f3dio grave de calamidade p\u00fablica ou interesse coletivo.","id":4588167,"corpo":"<p align=justify>A C\u00e2mara dos Vereadores n\u00e3o pode ser\r\nconvocada extraordinariamente pelo\r\nPrefeito, mesmo que exista epis\u00f3dio grave\r\nde calamidade p\u00fablica ou interesse coletivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caso o Prefeito impe\u00e7a o funcionamento da C\u00e2mara dos Vereadores ou ainda feche \u00e0 for\u00e7a seu expediente, ser\u00e1 ele julgado pelo Supremo Tribunal Federal por crime lesa-p\u00e1tria.","id":4588168,"corpo":"<p align=justify>Caso o Prefeito impe\u00e7a o funcionamento da\r\nC\u00e2mara dos Vereadores ou ainda feche \u00e0\r\nfor\u00e7a seu expediente, ser\u00e1 ele julgado pelo\r\nSupremo Tribunal Federal por crime lesa-p\u00e1tria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em caso de falecimento, o mandato vigente do Prefeito ser\u00e1 herdado pelo seu filho mais velho.","id":4588169,"corpo":"<p align=justify>Em caso de falecimento, o mandato vigente\r\ndo Prefeito ser\u00e1 herdado pelo seu filho mais\r\nvelho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Betim - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Betim - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":418755,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-betim-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1265247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Betim (MG), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42499,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Auxiliar Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1265249,"hashId":"cfbee051a0c507ce8fa40599a49cf542","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei Org\u00e2nica do\r\nMunic\u00edpio de Betim (MG), assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":4588177,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As taxas poder\u00e3o ter base de c\u00e1lculo pr\u00f3pria de impostos, contribui\u00e7\u00f5es e empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios.","id":4588175,"corpo":"<p align=justify>As taxas poder\u00e3o ter base de c\u00e1lculo pr\u00f3pria\r\nde impostos, contribui\u00e7\u00f5es e empr\u00e9stimos\r\ncompuls\u00f3rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o da compet\u00eancia do Munic\u00edpio os impostos sobre as rendas das pessoas naturais e jur\u00eddicas.","id":4588176,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o da compet\u00eancia do Munic\u00edpio os\r\nimpostos sobre as rendas das pessoas\r\nnaturais e jur\u00eddicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio pode instituir contribui\u00e7\u00e3o, cobrada de seus servidores, para o custeio, em benef\u00edcio destes, de sistemas de previd\u00eancia e assist\u00eancia social.","id":4588177,"corpo":"<p align=justify>O Munic\u00edpio pode instituir contribui\u00e7\u00e3o,\r\ncobrada de seus servidores, para o custeio,\r\nem benef\u00edcio destes, de sistemas de\r\nprevid\u00eancia e assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O imposto predial e territorial urbano (IPTU) jamais poder\u00e1 ser progressivo.","id":4588178,"corpo":"<p align=justify>O imposto predial e territorial urbano (IPTU)\r\njamais poder\u00e1 ser progressivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As al\u00edquotas do imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza (ISS) s\u00e3o ilimitadas.","id":4588179,"corpo":"<p align=justify>As al\u00edquotas do imposto sobre servi\u00e7os de\r\nqualquer natureza (ISS) s\u00e3o ilimitadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Betim - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Betim - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":418755,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-betim-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1265249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, \u00e9 dever dos pais ou respons\u00e1veis efetuar a matr\u00edcula das crian\u00e7as na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Diante do exposto, assinale a alternativa correta quanto \u00e0 idade prevista pela Lei.","provas":[{"id":42499,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Auxiliar Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1265268,"hashId":"915f663c013c2625a3504fba61d37242","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases\r\nda Educa\u00e7\u00e3o Nacional, \u00e9 dever dos pais\r\nou respons\u00e1veis efetuar a matr\u00edcula das\r\ncrian\u00e7as na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Diante do\r\nexposto, assinale a alternativa correta\r\nquanto \u00e0 idade prevista pela Lei.<\/p>","resposta":4588267,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A partir de 3 anos de idade.","id":4588265,"corpo":"<p align=justify>A partir de 3 anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A partir de 2 anos de idade.","id":4588266,"corpo":"<p align=justify>A partir de 2 anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A partir de 4 anos de idade.","id":4588267,"corpo":"<p align=justify>A partir de 4 anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A partir de 5 anos de idade.","id":4588268,"corpo":"<p align=justify>A partir de 5 anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A partir de 6 anos de idade.","id":4588269,"corpo":"<p align=justify>A partir de 6 anos de idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1265268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Equipo odontol\u00f3gico \u00e9 o equipamento onde s\u00e3o montados e suportados os instrumentos ativos de trabalho do cirurgi\u00e3o-dentista, que s\u00e3o: seringa tr\u00edplice, caneta de alta rota\u00e7\u00e3o, caneta de baixa rota\u00e7\u00e3o, sistema para remo\u00e7\u00e3o de placa bacteriana e t\u00e1rtaro, fotopolimerizador, entre outros. Esses instrumentos ativos, normalmente chamados de pe\u00e7as de m\u00e3o ou pontas, utilizam, para o seu funcionamento, \u00e1gua para refrigera\u00e7\u00e3o, ar comprimido e necessitam de eletricidade. As pe\u00e7as de m\u00e3o, especialmente as canetas de alta e baixa rota\u00e7\u00e3o, s\u00e3o os itens que mais apresentam necessidade de manuten\u00e7\u00e3o. De uma forma resumida, devem ser observadas as seguintes situa\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":42504,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1265269,"hashId":"43c6e1a8b3958c78a1581f3bbd1b74c3","enunciado":"<p align=justify>Equipo odontol\u00f3gico \u00e9 o equipamento onde s\u00e3o montados e suportados os instrumentos ativos de trabalho do cirurgi\u00e3o-dentista, que s\u00e3o: seringa tr\u00edplice, caneta de alta rota\u00e7\u00e3o, caneta de baixa rota\u00e7\u00e3o, sistema para remo\u00e7\u00e3o de placa bacteriana e t\u00e1rtaro, fotopolimerizador, entre outros. Esses instrumentos ativos, normalmente chamados de pe\u00e7as de m\u00e3o ou pontas, utilizam, para o seu funcionamento, \u00e1gua para refrigera\u00e7\u00e3o, ar comprimido e necessitam de eletricidade. As pe\u00e7as de m\u00e3o, especialmente as canetas de alta e baixa rota\u00e7\u00e3o, s\u00e3o os itens que mais apresentam necessidade de manuten\u00e7\u00e3o. De uma forma resumida, devem ser observadas as seguintes situa\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":4588274,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lubrificar com \u00e1gua diariamente, ou a cada turno, no caso em que a utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 muito frequente.","id":4588270,"corpo":"<p align=justify>lubrificar com \u00e1gua diariamente, ou a cada turno, no caso em que a utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 muito frequente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proceder \u00e0 lavagem com enxaguat\u00f3rios bucais, o que constitui a forma mais eficiente para a limpeza das pe\u00e7as de m\u00e3o.","id":4588271,"corpo":"<p align=justify>proceder \u00e0 lavagem com enxaguat\u00f3rios bucais, o que constitui a forma mais eficiente para a limpeza das pe\u00e7as de m\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o retirar e retornar as pe\u00e7as de m\u00e3o para as conex\u00f5es, sempre fazer a assepsia e lubrifica\u00e7\u00e3o com elas encaixadas no equipo.","id":4588272,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o retirar e retornar as pe\u00e7as de m\u00e3o para as conex\u00f5es, sempre fazer a assepsia e lubrifica\u00e7\u00e3o com elas encaixadas no equipo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o barulho excessivo \u00e9 sinal de rolamentos que est\u00e3o novos e com manuten\u00e7\u00e3o eficiente.","id":4588273,"corpo":"<p align=justify>o barulho excessivo \u00e9 sinal de rolamentos que est\u00e3o novos e com manuten\u00e7\u00e3o eficiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"remover o excesso de lubrificantes; esse excesso pode danificar os rolamentos.","id":4588274,"corpo":"<p align=justify>remover o excesso de lubrificantes; esse excesso pode danificar os rolamentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403727,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1265269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conhecimento dos instrumentais odontol\u00f3gicos e suas fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas \u00e9 essencial para boa instrumenta\u00e7\u00e3o na rotina odontol\u00f3gica. Assim sendo, podemos dizer que o instrumento manual que auxilia na remo\u00e7\u00e3o da dentina cariada \u00e9 denominado:","provas":[{"id":42504,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1265272,"hashId":"ff82ede52e15ce6a445dcd53c58b60b9","enunciado":"<p align=justify>O conhecimento dos instrumentais odontol\u00f3gicos e suas fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas \u00e9 essencial para boa instrumenta\u00e7\u00e3o na rotina odontol\u00f3gica. Assim sendo, podemos dizer que o instrumento manual que auxilia na remo\u00e7\u00e3o da dentina cariada \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":4588294,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cureta de Lucas.","id":4588290,"corpo":"<p align=justify>cureta de Lucas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sindesm\u00f3tomo.","id":4588291,"corpo":"<p align=justify>sindesm\u00f3tomo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"broca de Gates Glidden.","id":4588292,"corpo":"<p align=justify>broca de Gates Glidden.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"brunidor.","id":4588293,"corpo":"<p align=justify>brunidor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"escavador de dentina.","id":4588294,"corpo":"<p align=justify>escavador de dentina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403727,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1265272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Biosseguran\u00e7a abrange normas e procedimentos destinados a prevenir, controlar, tornar menos intenso ou eliminar riscos inerentes \u00e0s atividades que possam interferir ou comprometer a qualidade de vida, a sa\u00fade humana e o meio ambiente. Nesse contexto os servi\u00e7os de sa\u00fade, incluindo os odontol\u00f3gicos, devem adotar medidas de Precau\u00e7\u00f5es-Padr\u00e3o ou B\u00e1sicas que, por defini\u00e7\u00e3o, s\u00e3o medidas:","provas":[{"id":42504,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1265288,"hashId":"a4e3e1f116b4ec658bec8ec9cfe5a8e2","enunciado":"<p align=justify>Biosseguran\u00e7a abrange normas e procedimentos destinados a prevenir, controlar, tornar menos intenso ou eliminar riscos inerentes \u00e0s atividades que possam interferir ou comprometer a qualidade de vida, a sa\u00fade humana e o meio ambiente. Nesse contexto os servi\u00e7os de sa\u00fade, incluindo os odontol\u00f3gicos, devem adotar medidas de Precau\u00e7\u00f5es-Padr\u00e3o ou B\u00e1sicas que, por defini\u00e7\u00e3o, s\u00e3o medidas:<\/p>","resposta":4588368,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que devem ser tomadas ap\u00f3s a ocorr\u00eancia de acidentes com perfuro cortantes contaminados por um indiv\u00edduo-fonte portado de doen\u00e7a infecciosa.","id":4588366,"corpo":"<p align=justify>que devem ser tomadas ap\u00f3s a ocorr\u00eancia de acidentes com perfuro cortantes contaminados por um indiv\u00edduo-fonte portado de doen\u00e7a infecciosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de preven\u00e7\u00e3o que devem ser utilizadas a fim de se obter o diagn\u00f3stico de doen\u00e7a infecciosa transmiss\u00edvel em um usu\u00e1rio de um servi\u00e7o de sa\u00fade.","id":4588367,"corpo":"<p align=justify>de preven\u00e7\u00e3o que devem ser utilizadas a fim de se obter o diagn\u00f3stico de doen\u00e7a infecciosa transmiss\u00edvel em um usu\u00e1rio de um servi\u00e7o de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de preven\u00e7\u00e3o que devem ser utilizadasindependente de diagn\u00f3stico confirmado ou presumido de doen\u00e7a infecciosa transmiss\u00edvel no indiv\u00edduo-fonte.","id":4588368,"corpo":"<p align=justify>de preven\u00e7\u00e3o que devem ser utilizadasindependente de diagn\u00f3stico confirmado ou presumido de doen\u00e7a infecciosa transmiss\u00edvel no indiv\u00edduo-fonte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"profil\u00e1ticas adotadas em um servi\u00e7o de sa\u00fade, com o intuito de colocar em quarentena os indiv\u00edduos contaminados.","id":4588369,"corpo":"<p align=justify>profil\u00e1ticas adotadas em um servi\u00e7o de sa\u00fade, com o intuito de colocar em quarentena os indiv\u00edduos contaminados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que devem ser adotadas pelos pacientes com diagn\u00f3stico presumido de doen\u00e7a infectocontagiosa para evitar a contamina\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade.","id":4588370,"corpo":"<p align=justify>que devem ser adotadas pelos pacientes com diagn\u00f3stico presumido de doen\u00e7a infectocontagiosa para evitar a contamina\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403727,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1265288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Terapia Racional Emotiva Comportamental foi criada por:","provas":[{"id":45268,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1369648,"hashId":"8e28430da9247733dd4f718107244962","enunciado":"<p align=justify>A Terapia Racional Emotiva Comportamental foi criada por:<\/p>","resposta":5031679,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Albert Ellis.","id":5031679,"corpo":"<p align=justify>Albert Ellis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gordon Allport.","id":5031680,"corpo":"<p align=justify>Gordon Allport.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Kurt Lewin.","id":5031681,"corpo":"<p align=justify>Kurt Lewin.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alfred Binet.","id":5031682,"corpo":"<p align=justify>Alfred Binet.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Edward Thorndike.","id":5031683,"corpo":"<p align=justify>Edward Thorndike.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":"psicologia\/1369648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo Atividade Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira - \u00c1rea: Assistente de Contabilidade","id":18561}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa industrial comprou e come\u00e7ou a utilizar em 01\/10\/20X0 uma m\u00e1quina para automatizar seu processo produtivo. O valor pago foi de R$ 30.000,00, e a empresa incorreu em R$ 2.500,00 para a instala\u00e7\u00e3o desse novo imobilizado em seu campo fabril. O m\u00e9todo de deprecia\u00e7\u00e3o identificado como o mais adequado \u00e9 o linear, com estimativa de vida \u00fatil de 10 anos. A m\u00e1quina tem R$ 5.000,00 estimados como valor residual. O saldo de deprecia\u00e7\u00e3o acumulada dessa m\u00e1quina em 31\/01\/20X2 \u00e9, em reais,","provas":[{"id":43765,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo Atividade Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira - \u00c1rea: Assistente de Contabilidade","id":18561},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ap-ap-2020-fcc-assistente-legislativo-atividade-orcamentaria-e-financeira-area-assistente-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ALE AP - Assistente Legislativo Atividade Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira - \u00c1rea: Assistente de Contabilidade - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":1312369,"hashId":"8c80ca420b0a39e907566ced981c0239","enunciado":"<p align=justify>Uma empresa industrial comprou e come\u00e7ou a utilizar em 01\/10\/20X0 uma m\u00e1quina para automatizar seu processo produtivo. O\r\nvalor pago foi de R$ 30.000,00, e a empresa incorreu em R$ 2.500,00 para a instala\u00e7\u00e3o desse novo imobilizado em seu campo\r\nfabril. O m\u00e9todo de deprecia\u00e7\u00e3o identificado como o mais adequado \u00e9 o linear, com estimativa de vida \u00fatil de 10 anos. A\r\nm\u00e1quina tem R$ 5.000,00 estimados como valor residual. <div><br><\/div><div>O saldo de deprecia\u00e7\u00e3o acumulada dessa m\u00e1quina em 31\/01\/20X2 \u00e9, em reais,<\/div><\/p>","resposta":4790459,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5.000,00.","id":4790456,"corpo":"<p align=justify>5.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4.333,33.","id":4790457,"corpo":"<p align=justify>4.333,33.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.750,00.","id":4790458,"corpo":"<p align=justify>2.750,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.666,67.","id":4790459,"corpo":"<p align=justify>3.666,67.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3.333,33.","id":4790460,"corpo":"<p align=justify>3.333,33.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Base de C\u00e1lculo","oab":false,"nome":"Base de C\u00e1lculo","pai":4444,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4446,"slug":"contabilidade-geral-base-de-calculo"}],"slug":"contabilidade-geral\/1312369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo Atividade Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira - \u00c1rea: Assistente de Contabilidade","id":18561}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o CPC 26 (R1) - Apresenta\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e o disposto na Lei n\u00ba 6.404\/1976, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":43765,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo Atividade Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira - \u00c1rea: Assistente de Contabilidade","id":18561},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ap-ap-2020-fcc-assistente-legislativo-atividade-orcamentaria-e-financeira-area-assistente-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ALE AP - Assistente Legislativo Atividade Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira - \u00c1rea: Assistente de Contabilidade - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":1312378,"hashId":"efbf9ff3bfbab2dd44afe57806958b0d","enunciado":"<p align=justify>Considerando o CPC 26 (R1) - Apresenta\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e o disposto na Lei n\u00ba 6.404\/1976, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4790553,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No balan\u00e7o patrimonial, o referido pronunciamento prescreve a ordem ou o formato em que as contas dessa demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil devem seguir, visto que a Lei n\u00ba 6.404\/1976 se isenta desse assunto.","id":4790551,"corpo":"<p align=justify>No balan\u00e7o patrimonial, o referido pronunciamento prescreve a ordem ou o formato em que as contas dessa demonstra\u00e7\u00e3o\r\ncont\u00e1bil devem seguir, visto que a Lei n\u00ba 6.404\/1976 se isenta desse assunto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As despesas na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio podem ser agregadas por ordem de exigibilidade, por natureza, ou por fun\u00e7\u00e3o.","id":4790552,"corpo":"<p align=justify>As despesas na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio podem ser agregadas por ordem de exigibilidade, por natureza,\r\nou por fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O patrim\u00f4nio l\u00edquido deve apresentar o capital social, as reservas de capital, os ajustes de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial, as reservas de lucros, as a\u00e7\u00f5es (ou quotas) em tesouraria, os preju\u00edzos acumulados e as demais contas exigidas pelos Pronunciamentos T\u00e9cnicos emitidos pelo CPC.","id":4790553,"corpo":"<p align=justify>O patrim\u00f4nio l\u00edquido deve apresentar o capital social, as reservas de capital, os ajustes de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial, as reservas\r\nde lucros, as a\u00e7\u00f5es (ou quotas) em tesouraria, os preju\u00edzos acumulados e as demais contas exigidas pelos Pronunciamentos\r\nT\u00e9cnicos emitidos pelo CPC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A entidade brasileira que for divulgar o seu resultado do exerc\u00edcio e o resultado abrangente pode escolher entre a divulga\u00e7\u00e3o em demonstra\u00e7\u00f5es separadas (demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio e demonstra\u00e7\u00e3o do resultado abrangente) ou em demonstra\u00e7\u00e3o \u00fanica conjunta.","id":4790554,"corpo":"<p align=justify>A entidade brasileira que for divulgar o seu resultado do exerc\u00edcio e o resultado abrangente pode escolher entre a divulga\u00e7\u00e3o\r\nem demonstra\u00e7\u00f5es separadas (demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio e demonstra\u00e7\u00e3o do resultado abrangente)\r\nou em demonstra\u00e7\u00e3o \u00fanica conjunta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As \u00fanicas demonstra\u00e7\u00f5es de divulga\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria a todas as empresas prevista na Lei n\u00ba 6.404\/1976 s\u00e3o: o Balan\u00e7o Patrimonial, a Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio, a Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa e a Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado, visto que essas s\u00e3o as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis prim\u00e1rias definidas pelo CPC.","id":4790555,"corpo":"<p align=justify>As \u00fanicas demonstra\u00e7\u00f5es de divulga\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria a todas as empresas prevista na Lei n\u00ba 6.404\/1976 s\u00e3o: o Balan\u00e7o\r\nPatrimonial, a Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio, a Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa e a Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor\r\nAdicionado, visto que essas s\u00e3o as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis prim\u00e1rias definidas pelo CPC.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o e Apresenta\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Elabora\u00e7\u00e3o e Apresenta\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416865,"slug":"contabilidade-geral-elaboracao-e-apresentacao-das-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/1312378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Transporte","id":5946}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre normas gerais de circula\u00e7\u00e3o e conduta, considere: I. O condutor manter\u00e1 acesas, pelo menos, as luzes de posi\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo, quando estiver sob cerra\u00e7\u00e3o. II. \u00c0 noite, o condutor n\u00e3o \u00e9 obrigado a manter acesas as luzes de posi\u00e7\u00e3o, quando o ve\u00edculo estiver parado para fins de embarque e desembarque de passageiros. III. \u00c0 noite, o condutor n\u00e3o \u00e9 obrigado a manter acesas as luzes de posi\u00e7\u00e3o, quando o ve\u00edculo estiver parado para fins de carga e descarga de mercadorias. IV. Nas vias n\u00e3o iluminadas, o condutor deve usar luz alta, mesmo quando seguir outro ve\u00edculo. V. Os ve\u00edculos de transporte coletivo regular de passageiros, quando circularem em faixas pr\u00f3prias a ele destinadas, s\u00e3o obrigados a utilizar-se de farol de luz baixa durante o dia. Est\u00e1 correto o que consta APENAS de","provas":[{"id":43772,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Transporte","id":5946},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ap-ap-2020-fcc-auxiliar-de-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - ALE AP - Auxiliar de Transporte - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1312459,"hashId":"d2e4660ab15bfce241de5b02c2be96d1","enunciado":"<p align=justify>Sobre normas gerais de circula\u00e7\u00e3o e conduta, considere: <div><br><\/div><div>I. O condutor manter\u00e1 acesas, pelo menos, as luzes de posi\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo, quando estiver sob cerra\u00e7\u00e3o. <\/div><div><br><\/div><div>II. \u00c0 noite, o condutor n\u00e3o \u00e9 obrigado a manter acesas as luzes de posi\u00e7\u00e3o, quando o ve\u00edculo estiver parado para fins de\r\nembarque e desembarque de passageiros. <\/div><div><br><\/div><div>III. \u00c0 noite, o condutor n\u00e3o \u00e9 obrigado a manter acesas as luzes de posi\u00e7\u00e3o, quando o ve\u00edculo estiver parado para fins de\r\ncarga e descarga de mercadorias. <\/div><div><br><\/div><div>IV. Nas vias n\u00e3o iluminadas, o condutor deve usar luz alta, mesmo quando seguir outro ve\u00edculo. <\/div><div><br><\/div><div>V. Os ve\u00edculos de transporte coletivo regular de passageiros, quando circularem em faixas pr\u00f3prias a ele destinadas, s\u00e3o\r\nobrigados a utilizar-se de farol de luz baixa durante o dia. <\/div><div><br><\/div><div>Est\u00e1 correto o que consta APENAS de<\/div><\/p>","resposta":4790869,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":4790867,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4790868,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>II e III.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e V.","id":4790869,"corpo":"<p align=justify>I e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":4790870,"corpo":"<p align=justify>IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":4790871,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Transportes","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Transportes","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399655,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-transportes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1312459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Operadores de martelo pneum\u00e1tico, atiradores de arma de fogo, operadores em shows de m\u00fasica e trabalhadores da avia\u00e7\u00e3o s\u00e3o exemplos de atividades que exp\u00f5em os trabalhadores a n\u00edveis de ru\u00eddo que, cont\u00ednuo ou intermitente, e sem prote\u00e7\u00e3o adequada, oferecer\u00e3o risco grave e iminente a partir de:","provas":[{"id":42416,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1261749,"hashId":"7bfa1630e2a78c852cdeaae0af431dce","enunciado":"<p align=justify>Operadores de martelo pneum\u00e1tico, atiradores\r\nde arma de fogo, operadores em shows de m\u00fasica e\r\ntrabalhadores da avia\u00e7\u00e3o s\u00e3o exemplos de atividades\r\nque exp\u00f5em os trabalhadores a n\u00edveis de ru\u00eddo que,\r\ncont\u00ednuo ou intermitente, e sem prote\u00e7\u00e3o adequada,\r\noferecer\u00e3o risco grave e iminente a partir de:<\/p>","resposta":4574490,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100dB","id":4574487,"corpo":"<p align=justify>100dB<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"105dB","id":4574488,"corpo":"<p align=justify>105dB<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"110dB","id":4574489,"corpo":"<p align=justify>110dB<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"115dB","id":4574490,"corpo":"<p align=justify>115dB<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1261749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma fratura subtrocant\u00e9rica do f\u00eamur de paciente adulto, com tra\u00e7o acometendo o pequeno trocanter e sem acometimento da fossa piriforme \u00e9 classificada por Russell-Taylor como tipo:","provas":[{"id":42418,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-ortopedista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Ortopedista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1261817,"hashId":"447855573b3f78cf0409e7d8eb827dea","enunciado":"<p align=justify>Uma fratura subtrocant\u00e9rica do f\u00eamur de\r\npaciente adulto, com tra\u00e7o acometendo o pequeno\r\ntrocanter e sem acometimento da fossa piriforme \u00e9\r\nclassificada por Russell-Taylor como tipo:<\/p>","resposta":4574616,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IA","id":4574615,"corpo":"<p align=justify>IA<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IB","id":4574616,"corpo":"<p align=justify>IB<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IIA","id":4574617,"corpo":"<p align=justify>IIA<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IIB","id":4574618,"corpo":"<p align=justify>IIB<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1261817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a de Kienb\u00f6ck, uma necrose avascular do semilunar, \u00e9 classificada por Lichtman. Quando se observa, nos exames de imagem a fragmenta\u00e7\u00e3o do semilunar, esse achado corresponde \u00e0 fase:","provas":[{"id":42418,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-ortopedista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Ortopedista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1261819,"hashId":"5b6b6f6af4579a11ae0c9089773939cd","enunciado":"<p align=justify>A doen\u00e7a de Kienb\u00f6ck, uma necrose avascular\r\ndo semilunar, \u00e9 classificada por Lichtman. Quando se\r\nobserva, nos exames de imagem a fragmenta\u00e7\u00e3o do\r\nsemilunar, esse achado corresponde \u00e0 fase:<\/p>","resposta":4574624,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II","id":4574623,"corpo":"<p align=justify>II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IIIA","id":4574624,"corpo":"<p align=justify>IIIA<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IIIB","id":4574625,"corpo":"<p align=justify>IIIB<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV","id":4574626,"corpo":"<p align=justify>IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1261819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas rupturas cr\u00f4nicas do mecanismo extensor no tend\u00e3o quadricipital, quando h\u00e1 diastase significativa entre os polos, sem sucesso na reaproxima\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, muitas vezes se faz necess\u00e1rio realizar um alongamento muscular com um corte em \u201cV\u201d invertido na massa muscular proximal \u00e0 les\u00e3o, para conseguir a necess\u00e1ria aproxima\u00e7\u00e3o das bordas. Esta t\u00e9cnica cl\u00e1ssica foi descrita por:","provas":[{"id":42418,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-medico-ortopedista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Ortopedista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1261833,"hashId":"ce56c1b5748b1dcc710df7d6d5c2ba65","enunciado":"<p align=\"justify\">Nas rupturas cr\u00f4nicas do mecanismo extensor\r\nno tend\u00e3o quadricipital, quando h\u00e1 diastase\r\nsignificativa entre os polos, sem sucesso na\r\nreaproxima\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, muitas vezes se faz\r\nnecess\u00e1rio realizar um alongamento muscular com\r\num corte em \u201cV\u201d invertido na massa muscular\r\nproximal \u00e0 les\u00e3o, para conseguir a necess\u00e1ria\r\naproxima\u00e7\u00e3o das bordas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Esta t\u00e9cnica cl\u00e1ssica foi descrita por:<\/p>","resposta":4574680,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tsukayama","id":4574679,"corpo":"<p align=justify>Tsukayama<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Codivilla","id":4574680,"corpo":"<p align=justify>Codivilla<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"LaPrade","id":4574681,"corpo":"<p align=justify>LaPrade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bartolozzi","id":4574682,"corpo":"<p align=justify>Bartolozzi<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1261833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Ortodontia","id":19585}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Normalmente, caracter\u00edsticas dent\u00e1rias ou faciais est\u00e3o relacionadas com o tipo de padr\u00e3o esquel\u00e9tico do\npaciente.\nQual caracter\u00edstica encontrada com grande preval\u00eancia em um paciente portador de m\u00e1 oclus\u00e3o de Classe\nIII esquel\u00e9tica?","provas":[{"id":45680,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Ortodontia","id":19585},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-ortodontia","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Ortodontia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:55","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"}],"id":1384634,"hashId":"cc342327160dcee17c75f8125451bddd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Normalmente, caracter\u00edsticas dent\u00e1rias ou faciais est\u00e3o relacionadas com o tipo de padr\u00e3o esquel\u00e9tico do\npaciente.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual caracter\u00edstica encontrada com grande preval\u00eancia em um paciente portador de m\u00e1 oclus\u00e3o de Classe\nIII esquel\u00e9tica?<\/p>","resposta":5091849,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mordida profunda.","id":5091847,"corpo":"<p>Mordida profunda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Overjet acentuado.","id":5091848,"corpo":"<p>Overjet acentuado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mordida cruzada posterior.","id":5091849,"corpo":"<p>Mordida cruzada posterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Perfil predominantemente convexo.","id":5091850,"corpo":"<p>Perfil predominantemente convexo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418416,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o e Caracter\u00edsticas da Maloclus\u00e3o","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o e Caracter\u00edsticas da Maloclus\u00e3o","pai":399370,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417553,"slug":"odontologia-classificacao-e-caracteristicas-da-maloclusao"}],"slug":"odontologia\/1384634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Ortodontia","id":19585}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hist\u00f3ria da forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento dos elementos componentes do aparelho mastigador associa-se\nintimamente a forma\u00e7\u00e3o e crescimento da face. No embri\u00e3o humano desenvolvem-se cinco arcos separados\npor quatro sulcos branquiais ectodermicos.\nO primeiro arco branquial mandibular bifurca-se, dando origem aos processos maxilar e mandibular que,\njuntamente com o processo frontonasal, contribuem para a forma\u00e7\u00e3o das seguintes estruturas","provas":[{"id":45680,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Ortodontia","id":19585},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-ortodontia","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Ortodontia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:55","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"}],"id":1384639,"hashId":"ae99e3bae85a2dde225f0b225c6d42d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hist\u00f3ria da forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento dos elementos componentes do aparelho mastigador associa-se\nintimamente a forma\u00e7\u00e3o e crescimento da face. No embri\u00e3o humano desenvolvem-se cinco arcos separados\npor quatro sulcos branquiais ectodermicos.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O primeiro arco branquial mandibular bifurca-se, dando origem aos processos maxilar e mandibular que,\njuntamente com o processo frontonasal, contribuem para a forma\u00e7\u00e3o das seguintes estruturas<\/p>","resposta":5091870,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"boca e fossas nasais.","id":5091870,"corpo":"<p>boca e fossas nasais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"palato duro e palato mole.","id":5091871,"corpo":"<p>palato duro e palato mole.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pr\u00e9-maxila e processo nasal lateral.","id":5091872,"corpo":"<p>pr\u00e9-maxila e processo nasal lateral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incisivos superiores e incisivos inferiores.","id":5091873,"corpo":"<p>incisivos superiores e incisivos inferiores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418416,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417393,"slug":"odontologia-anatomia-aplicada-a-odontologia"}],"slug":"odontologia\/1384639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Ortodontia","id":19585}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos \u00faltimos anos tem ocorrido um aumento na demanda de pacientes adultos que buscam tratamento\nortod\u00f4ntico. Segundo OYAMADA, M. K.; FURQUIM, L., 2012, o n\u00famero de adultos que iniciaram o tratamento\nortod\u00f4ntico saltou de uma mediana de 20% do total de casos iniciados em 2000 para uma mediana de 55%\nem 2010. Nesses pacientes, \u00e9 comum encontrarmos dentes com restaura\u00e7\u00f5es extensas, aus\u00eancias dent\u00e1rias\ne dentes com coroas de porcelana.\nDiante da realidade que se imp\u00f5e ao ortodontista cl\u00ednico, a colagem dos acess\u00f3rios ortod\u00f4nticos em\nsuperf\u00edcies de materiais restauradores se torna cada vez mais importantes.\nQual o procedimento que deve ser adotado para uma colagem de acess\u00f3rios satisfat\u00f3ria em coroas de\nporcelana?","provas":[{"id":45680,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Ortodontia","id":19585},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-ortodontia","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Ortodontia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:55","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"}],"id":1384650,"hashId":"a8e57252f5e16531ba3c1f9ea181eee6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos \u00faltimos anos tem ocorrido um aumento na demanda de pacientes adultos que buscam tratamento\nortod\u00f4ntico. Segundo OYAMADA, M. K.; FURQUIM, L., 2012, o n\u00famero de adultos que iniciaram o tratamento\nortod\u00f4ntico saltou de uma mediana de 20% do total de casos iniciados em 2000 para uma mediana de 55%\nem 2010. Nesses pacientes, \u00e9 comum encontrarmos dentes com restaura\u00e7\u00f5es extensas, aus\u00eancias dent\u00e1rias\ne dentes com coroas de porcelana.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante da realidade que se imp\u00f5e ao ortodontista cl\u00ednico, a colagem dos acess\u00f3rios ortod\u00f4nticos em\nsuperf\u00edcies de materiais restauradores se torna cada vez mais importantes.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual o procedimento que deve ser adotado para uma colagem de acess\u00f3rios satisfat\u00f3ria em coroas de\nporcelana?<\/p>","resposta":5091922,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colar o br\u00e1quete com cianocrilato.","id":5091919,"corpo":"<p>Colar o br\u00e1quete com cianocrilato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em coroas de porcelana devem ser usadas bandas ortod\u00f4nticas.","id":5091920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em coroas de porcelana devem ser usadas bandas ortod\u00f4nticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Condicionar a porcelana com \u00e1cido fosf\u00f3rico 37% por 20 segundos.","id":5091921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Condicionar a porcelana com \u00e1cido fosf\u00f3rico 37% por 20 segundos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Remover o glazeamento atrav\u00e9s de jatos de \u00f3xido de areia com \u00f3xido de alum\u00ednio por tr\u00eas segundos.","id":5091922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Remover o glazeamento atrav\u00e9s de jatos de \u00f3xido de areia com \u00f3xido de alum\u00ednio por tr\u00eas segundos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418416,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Ortodontia e Ortopedia Facial","oab":false,"nome":"Ortodontia e Ortopedia Facial","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399364,"slug":"odontologia-ortodontia-e-ortopedia-facial"},{"nome_clean":"Instrumentos para Ortodontia","oab":false,"nome":"Instrumentos para Ortodontia","pai":399429,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417735,"slug":"odontologia-instrumentos-para-ortodontia"}],"slug":"odontologia\/1384650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Ortodontia","id":19585}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das seguintes informa\u00e7\u00f5es podem ser obtidas nas radiografias laterais de face e an\u00e1lises cefalom\u00e9tricas?","provas":[{"id":45680,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Ortodontia","id":19585},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-ortodontia","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Ortodontia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:59","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"}],"id":1384820,"hashId":"17442db1dd7a94de64b24351f443de3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das seguintes informa\u00e7\u00f5es podem ser obtidas nas radiografias laterais de face e an\u00e1lises cefalom\u00e9tricas?<\/p>","resposta":5092708,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00f5es condilares.","id":5092705,"corpo":"<p>Altera\u00e7\u00f5es condilares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Localiza\u00e7\u00e3o de dentes inclusos.","id":5092706,"corpo":"<p>Localiza\u00e7\u00e3o de dentes inclusos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de altera\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas.","id":5092707,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de altera\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o da inclina\u00e7\u00e3o axial dos incisivos.","id":5092708,"corpo":"<p>Rela\u00e7\u00e3o da inclina\u00e7\u00e3o axial dos incisivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418416,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica Radiogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Radiogr\u00e1fica","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399328,"slug":"odontologia-tecnica-radiografica"}],"slug":"odontologia\/1384820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Ortodontia","id":19585}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em muitas situa\u00e7\u00f5es \u00e9 necess\u00e1rio que realizemos dobras compensat\u00f3rias no fio ortod\u00f4ntico, seja por erros\nde colagem dos acess\u00f3rios, altera\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas nas coroas dent\u00e1rias, entre outros motivos.\nQuando realizamos dobras no sentido vest\u00edbulo lingual, realizadas em posi\u00e7\u00e3o de dentro para fora e feitas no\nplano horizontal, estamos realizando dobras de","provas":[{"id":45680,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Ortodontia","id":19585},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-ortodontia","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Ortodontia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:59","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"}],"id":1384824,"hashId":"94e8fd792a6a5cde8274a1b857bd53d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em muitas situa\u00e7\u00f5es \u00e9 necess\u00e1rio que realizemos dobras compensat\u00f3rias no fio ortod\u00f4ntico, seja por erros\nde colagem dos acess\u00f3rios, altera\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas nas coroas dent\u00e1rias, entre outros motivos.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando realizamos dobras no sentido vest\u00edbulo lingual, realizadas em posi\u00e7\u00e3o de dentro para fora e feitas no\nplano horizontal, estamos realizando dobras de<\/p>","resposta":5092722,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Primeira ordem.","id":5092722,"corpo":"<p>Primeira ordem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Terceira ordem.","id":5092723,"corpo":"<p>Terceira ordem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segunda ordem.","id":5092724,"corpo":"<p>Segunda ordem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segunda e terceira ordem.","id":5092725,"corpo":"<p>Segunda e terceira ordem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418416,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Ortodontia e Ortopedia Facial","oab":false,"nome":"Ortodontia e Ortopedia Facial","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399364,"slug":"odontologia-ortodontia-e-ortopedia-facial"}],"slug":"odontologia\/1384824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No in\u00edcio da legislatura, o Presidente da Assembleia Legislativa do Amap\u00e1 constatou a exist\u00eancia de v\u00e1rios projetos de lei, apresentados durante a legislatura anterior, que se encontravam sem parecer da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a, Reda\u00e7\u00e3o e Cidadania. Dentre essas propostas havia projetos de lei de iniciativa do Governador, do Tribunal de Justi\u00e7a, do Tribunal de Contas, do Minist\u00e9rio P\u00fablico, de iniciativa popular, bem como de iniciativa parlamentar. Nesse caso, \u00e0 luz do Regimento Interno da Casa Legislativa, dever\u00e3o ser arquivadas as proposi\u00e7\u00f5es que sejam de iniciativa ","provas":[{"id":40964,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ap-ap-2020-fcc-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE AP - Assistente Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:24","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1214381,"hashId":"22530312028a94776e7ed39442c76c11","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>No in\u00edcio da legislatura, o Presidente da Assembleia Legislativa do Amap\u00e1 constatou a exist\u00eancia de v\u00e1rios projetos de lei, apresentados\r\ndurante a legislatura anterior, que se encontravam sem parecer da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a, Reda\u00e7\u00e3o e Cidadania.\r\nDentre essas propostas havia projetos de lei de iniciativa do Governador, do Tribunal de Justi\u00e7a, do Tribunal de Contas,\r\ndo Minist\u00e9rio P\u00fablico, de iniciativa popular, bem como de iniciativa parlamentar. Nesse caso, \u00e0 luz do Regimento Interno da Casa\r\nLegislativa, dever\u00e3o ser arquivadas as proposi\u00e7\u00f5es que sejam de iniciativa\r\n<\/p>","resposta":4375639,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do Tribunal de Justi\u00e7a, do Tribunal de Contas e do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":4375638,"corpo":"<p align=justify>do Tribunal de Justi\u00e7a, do Tribunal de Contas e do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"parlamentar.","id":4375639,"corpo":"<p align=justify>parlamentar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de qualquer autor.","id":4375640,"corpo":"<p align=justify>de qualquer autor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do Governador e parlamentar.","id":4375641,"corpo":"<p align=justify>do Governador e parlamentar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do Minist\u00e9rio P\u00fablico e popular.","id":4375642,"corpo":"<p align=justify>do Minist\u00e9rio P\u00fablico e popular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421825,"slug":"direito-constitucional-constituicoes-dos-estados"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421828,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-amapa"}],"slug":"direito-constitucional\/1214381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Projeto de lei aprovado pela Assembleia Legislativa do Amap\u00e1 foi enviado ao Governador para san\u00e7\u00e3o ou veto. Todavia, ap\u00f3s decorridos 20 dias \u00fateis do recebimento da proposta, constatou-se que o Chefe do Poder Executivo ainda n\u00e3o havia praticado qualquer ato em rela\u00e7\u00e3o ao projeto. Nesse caso, o sil\u00eancio do Governador","provas":[{"id":40964,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ap-ap-2020-fcc-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE AP - Assistente Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:24","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1214386,"hashId":"7ecf6479a02e0415e6f7b4818fd42ff9","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Projeto de lei aprovado pela Assembleia Legislativa do Amap\u00e1 foi enviado ao Governador para san\u00e7\u00e3o ou veto. Todavia, ap\u00f3s\r\ndecorridos 20 dias \u00fateis do recebimento da proposta, constatou-se que o Chefe do Poder Executivo ainda n\u00e3o havia praticado\r\nqualquer ato em rela\u00e7\u00e3o ao projeto. Nesse caso, o sil\u00eancio do Governador<\/p><\/p>","resposta":4375662,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"importou veto ao projeto de lei, uma vez que o Governador tem o prazo de 15 dias corridos para sancionar a propositura.","id":4375660,"corpo":"<p align=justify>importou veto ao projeto de lei, uma vez que o Governador tem o prazo de 15 dias corridos para sancionar a propositura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ainda poder\u00e1 ser suprido com o veto governamental, se n\u00e3o houver sido ultrapassado o prazo de 25 dias corridos.","id":4375661,"corpo":"<p align=justify>ainda poder\u00e1 ser suprido com o veto governamental, se n\u00e3o houver sido ultrapassado o prazo de 25 dias corridos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"importou san\u00e7\u00e3o ao projeto de lei, uma vez que o Governador tem o prazo de 15 dias \u00fateis para vetar a propositura.","id":4375662,"corpo":"<p align=justify>importou san\u00e7\u00e3o ao projeto de lei, uma vez que o Governador tem o prazo de 15 dias \u00fateis para vetar a propositura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"importou san\u00e7\u00e3o ao projeto de lei, uma vez que o Governador tem o prazo de 15 dias corridos para vetar a propositura.","id":4375663,"corpo":"<p align=justify>importou san\u00e7\u00e3o ao projeto de lei, uma vez que o Governador tem o prazo de 15 dias corridos para vetar a propositura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"importou veto ao projeto de lei, uma vez que o Governador tem o prazo de 15 dias \u00fateis para sancionar a propositura.","id":4375664,"corpo":"<p align=justify>importou veto ao projeto de lei, uma vez que o Governador tem o prazo de 15 dias \u00fateis para sancionar a propositura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421825,"slug":"direito-constitucional-constituicoes-dos-estados"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421828,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-amapa"}],"slug":"direito-constitucional\/1214386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que os mecanismos do extravasamento vascular na resposta inflamat\u00f3ria aguda incluem","provas":[{"id":40972,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1214387,"hashId":"635571cfd837c6005e3bc4b399d36a3b","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar que os mecanismos do extravasamento\r\nvascular na resposta inflamat\u00f3ria aguda\r\nincluem<\/p>","resposta":4375666,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fechamento dos complexos juncionais (espa\u00e7os endolteliais) entre as c\u00e9lulas endoteliais.","id":4375665,"corpo":"<p align=justify>fechamento dos complexos juncionais (espa\u00e7os\r\nendolteliais) entre as c\u00e9lulas endoteliais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"les\u00e3o direta que resulta em necrose e desprendimento das c\u00e9lulas endoteliais.","id":4375666,"corpo":"<p align=justify>les\u00e3o direta que resulta em necrose e desprendimento\r\ndas c\u00e9lulas endoteliais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"les\u00e3o induzida por enzimas e mediadores liberados dos macr\u00f3fagos durante a fase de transmigra\u00e7\u00e3o da resposta inflamat\u00f3ria aguda.","id":4375667,"corpo":"<p align=justify>les\u00e3o induzida por enzimas e mediadores liberados\r\ndos macr\u00f3fagos durante a fase de transmigra\u00e7\u00e3o da\r\nresposta inflamat\u00f3ria aguda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transcitose reduzida das c\u00e9lulas endoteliais.","id":4375668,"corpo":"<p align=justify>transcitose reduzida das c\u00e9lulas endoteliais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403261,"slug":"veterinaria-anatomia-e-fisiologia"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/1214387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se que n\u00e3o h\u00e1 um m\u00e9todo \u00fanico capaz de predizer a sa\u00fade, o nutricionista deve, na pr\u00e1tica profissional di\u00e1ria, utilizar diversos m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o nutricional, como antropom\u00e9tricos, de consumo alimentar, bioqu\u00edmicos e cl\u00ednicos com o objetivo de melhorar a precis\u00e3o e a acur\u00e1cia do diagn\u00f3stico nutricional. Nesse contexto, a Contagem Total de Linf\u00f3citos \u00e9 um par\u00e2metro bioqu\u00edmico relevante que mede as reservas imunol\u00f3gicas, indicando as condi\u00e7\u00f5es do mecanismo de defesa celular do organismo, sendo indicativo de deple\u00e7\u00e3o grave menor do que","provas":[{"id":40973,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-nutricionista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1214414,"hashId":"9001496bf81a9a3c7f0c8e367cf3129e","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se que n\u00e3o h\u00e1 um m\u00e9todo \u00fanico capaz\r\nde predizer a sa\u00fade, o nutricionista deve, na pr\u00e1tica\r\nprofissional di\u00e1ria, utilizar diversos m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o\r\nnutricional, como antropom\u00e9tricos, de consumo\r\nalimentar, bioqu\u00edmicos e cl\u00ednicos com o objetivo\r\nde melhorar a precis\u00e3o e a acur\u00e1cia do diagn\u00f3stico\r\nnutricional. Nesse contexto, a Contagem Total de\r\nLinf\u00f3citos \u00e9 um par\u00e2metro bioqu\u00edmico relevante que\r\nmede as reservas imunol\u00f3gicas, indicando as condi\u00e7\u00f5es\r\ndo mecanismo de defesa celular do organismo,\r\nsendo indicativo de deple\u00e7\u00e3o grave menor do que<\/p>","resposta":4375791,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.800 mm\u00b3.","id":4375788,"corpo":"<p align=justify>1.800 mm\u00b3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.500 mm\u00b3.","id":4375789,"corpo":"<p align=justify>1.500 mm\u00b3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.200 mm\u00b3.","id":4375790,"corpo":"<p align=justify>1.200 mm\u00b3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"800 mm\u00b3.","id":4375791,"corpo":"<p align=justify>800 mm\u00b3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"},{"nome_clean":"M\u00e9todos e t\u00e9cnicas","oab":false,"nome":"M\u00e9todos e t\u00e9cnicas","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398538,"slug":"nutricao-metodos-e-tecnicas"}],"slug":"nutricao\/1214414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os estabelecimentos, vinculados ao Programa de Alimenta\u00e7\u00e3o do Trabalhador (PAT), dever\u00e3o promover educa\u00e7\u00e3o nutricional, inclusive mediante a disponibiliza\u00e7\u00e3o, em local vis\u00edvel ao p\u00fablico, de sugest\u00e3o de card\u00e1pio saud\u00e1vel aos trabalhadores. Segundo o PAT, almo\u00e7o, jantar e ceia saud\u00e1vel devem I. oferecer, pelo menos, uma por\u00e7\u00e3o de frutas e uma por\u00e7\u00e3o de legumes ou verduras. II. possuir percentual proteico - cal\u00f3rico (NdPCal) no m\u00ednimo 10%. III. corresponder a 30- 40% do valor energ\u00e9tico total di\u00e1rio. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":40973,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-nutricionista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1214442,"hashId":"e497362f33a78a2b4b18e87e26e4af79","enunciado":"<p align=\"justify\">Os estabelecimentos, vinculados ao Programa de Alimenta\u00e7\u00e3o\r\ndo Trabalhador (PAT), dever\u00e3o promover\r\neduca\u00e7\u00e3o nutricional, inclusive mediante a disponibiliza\u00e7\u00e3o,\r\nem local vis\u00edvel ao p\u00fablico, de sugest\u00e3o de\r\ncard\u00e1pio saud\u00e1vel aos trabalhadores. Segundo o PAT,\r\nalmo\u00e7o, jantar e ceia saud\u00e1vel devem\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. oferecer, pelo menos, uma por\u00e7\u00e3o de frutas e uma\r\npor\u00e7\u00e3o de legumes ou verduras.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. possuir percentual proteico - cal\u00f3rico (NdPCal) no\r\nm\u00ednimo 10%.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. corresponder a 30- 40% do valor energ\u00e9tico total\r\ndi\u00e1rio.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4375914,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II.","id":4375913,"corpo":"<p align=justify>I, II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III.","id":4375914,"corpo":"<p align=justify>I, III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III.","id":4375915,"corpo":"<p align=justify>II, III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I.","id":4375916,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Programa de alimenta\u00e7\u00e3o do Trabalhador (PAT)","oab":false,"nome":"Programa de alimenta\u00e7\u00e3o do Trabalhador (PAT)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398534,"slug":"nutricao-programa-de-alimentacao-do-trabalhador-pat"}],"slug":"nutricao\/1214442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um momento espec\u00edfico do psicodiagn\u00f3stico, o psic\u00f3logo, ap\u00f3s a coleta de informa\u00e7\u00f5es realizada nas primeiras entrevistas, constr\u00f3i o contrato de trabalho onde s\u00e3o especificados os pap\u00e9is dos envolvidos. Ressalta-se a quest\u00e3o do sigilo e da privacidade, definem- se o n\u00famero aproximado de sess\u00f5es e a bateria de testes a serem utilizados, caso necess\u00e1rio. Al\u00e9m disso, \u00e9 correto afirmar que apresenta-se o formato da entrevista devolutiva e","provas":[{"id":40976,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-psicologo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1214481,"hashId":"33177f477333de169a62b82153b47217","enunciado":"<p align=\"justify\">Em um momento espec\u00edfico do psicodiagn\u00f3stico, o\r\npsic\u00f3logo, ap\u00f3s a coleta de informa\u00e7\u00f5es realizada nas\r\nprimeiras entrevistas, constr\u00f3i o contrato de trabalho\r\nonde s\u00e3o especificados os pap\u00e9is dos envolvidos.\r\nRessalta-se a quest\u00e3o do sigilo e da privacidade, definem-\r\nse o n\u00famero aproximado de sess\u00f5es e a bateria\r\nde testes a serem utilizados, caso necess\u00e1rio.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Al\u00e9m disso, \u00e9 correto afirmar que apresenta-se o formato\r\nda entrevista devolutiva e<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4376102,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 feito um pr\u00e9-diagn\u00f3stico.","id":4376101,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 feito um pr\u00e9-diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o definidos os honor\u00e1rios.","id":4376102,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o definidos os honor\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o repassadas as primeiras impress\u00f5es.","id":4376103,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o repassadas as primeiras impress\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 definido o plano de a\u00e7\u00e3o.","id":4376104,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 definido o plano de a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de entrevista","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de entrevista","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398606,"slug":"psicologia-tecnicas-de-entrevista"},{"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398607,"slug":"psicologia-psicodiagnostico"}],"slug":"psicologia\/1214481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reestrutura\u00e7\u00e3o produtiva pode ser considerada uma consequ\u00eancia da necessidade das empresas se adequarem \u00e0 alta competitividade do mundo dos neg\u00f3cios; se por um lado ela pode ser considerada ben\u00e9fica e necess\u00e1ria para o sucesso organizacional, por outro ela traz consequ\u00eancias significativas para a sa\u00fade do trabalhador. Avalie as afirma\u00e7\u00f5es sobre a psicologia social do trabalho e a sa\u00fade do trabalhador no mundo do trabalho atual. I - O adoecimento de ordem ps\u00edquica tem aumentado significativamente e \u00e9, portanto, uma das principais causas de afastamento do trabalho. II - As pesquisas e as interven\u00e7\u00f5es realizadas pela psicologia social do trabalho s\u00e3o fundamentais para a compreens\u00e3o e, consequentemente, para a transforma\u00e7\u00e3o dos contextos de trabalho e requer a aproxima\u00e7\u00e3o direta com os trabalhadores, sem a interven\u00e7\u00e3o dos gestores. III - As pr\u00e1ticas de interven\u00e7\u00e3o e de investiga\u00e7\u00e3o da psicologia social do trabalho auxiliam no apontamento da precariza\u00e7\u00e3o e da destrui\u00e7\u00e3o da for\u00e7a humana que trabalha e contribui de maneira significativa para a tomada de decis\u00e3o na condu\u00e7\u00e3o de melhorias no ambiente laboral. IV - A sa\u00fade do trabalhador n\u00e3o \u00e9 contemplada como parte do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, aspecto este que fragiliza a atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo social do trabalho em prol da sa\u00fade integral do trabalhador, auxiliando na elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas no \u00e2mbito da sa\u00fade no trabalho. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":40976,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-psicologo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1214490,"hashId":"a442b9dd37427e143e83af3265a6a161","enunciado":"<p align=\"justify\">A reestrutura\u00e7\u00e3o produtiva pode ser considerada\r\numa consequ\u00eancia da necessidade das empresas se\r\nadequarem \u00e0 alta competitividade do mundo dos\r\nneg\u00f3cios; se por um lado ela pode ser considerada\r\nben\u00e9fica e necess\u00e1ria para o sucesso organizacional,\r\npor outro ela traz consequ\u00eancias significativas para a\r\nsa\u00fade do trabalhador.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Avalie as afirma\u00e7\u00f5es sobre a psicologia social do trabalho\r\ne a sa\u00fade do trabalhador no mundo do trabalho\r\natual.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I - O adoecimento de ordem ps\u00edquica tem aumentado\r\nsignificativamente e \u00e9, portanto, uma das principais\r\ncausas de afastamento do trabalho.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II - As pesquisas e as interven\u00e7\u00f5es realizadas pela psicologia\r\nsocial do trabalho s\u00e3o fundamentais para a\r\ncompreens\u00e3o e, consequentemente, para a transforma\u00e7\u00e3o\r\ndos contextos de trabalho e requer a aproxima\u00e7\u00e3o\r\ndireta com os trabalhadores, sem a interven\u00e7\u00e3o\r\ndos gestores.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III - As pr\u00e1ticas de interven\u00e7\u00e3o e de investiga\u00e7\u00e3o da\r\npsicologia social do trabalho auxiliam no apontamento\r\nda precariza\u00e7\u00e3o e da destrui\u00e7\u00e3o da for\u00e7a humana\r\nque trabalha e contribui de maneira significativa para\r\na tomada de decis\u00e3o na condu\u00e7\u00e3o de melhorias no\r\nambiente laboral.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV - A sa\u00fade do trabalhador n\u00e3o \u00e9 contemplada como\r\nparte do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, aspecto este que\r\nfragiliza a atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo social do trabalho em\r\nprol da sa\u00fade integral do trabalhador, auxiliando na\r\nelabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas no \u00e2mbito da sa\u00fade\r\nno trabalho.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4376140,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4376140,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4376141,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":4376142,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":4376143,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia do Trabalho","oab":false,"nome":"Psicologia do Trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417464,"slug":"psicologia-psicologia-do-trabalho"}],"slug":"psicologia\/1214490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as asser\u00e7\u00f5es a seguir e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas. I. Entre os princ\u00edpios doutrin\u00e1rios do SUS, destaca-se a regionaliza\u00e7\u00e3o como principal caracter\u00edstica comum entre o que \u00e9 pretendido pelo sistema de sa\u00fade e a forma de atua\u00e7\u00e3o dos terapeutas ocupacionais, PORQUE II. a a\u00e7\u00e3o da terapia ocupacional no SUS, juntamente com suas interven\u00e7\u00f5es no campo da educa\u00e7\u00e3o e na esfera social, fortalecem cada vez mais a profiss\u00e3o, que tem na sua identidade princ\u00edpios condizentes ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade. A respeito das asser\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":40978,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1214530,"hashId":"7526f5fb6bfc4679c4e23711ffa978ff","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as asser\u00e7\u00f5es a seguir e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre\r\nelas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Entre os princ\u00edpios doutrin\u00e1rios do SUS, destaca-se\r\na regionaliza\u00e7\u00e3o como principal caracter\u00edstica comum\r\nentre o que \u00e9 pretendido pelo sistema de sa\u00fade e a\r\nforma de atua\u00e7\u00e3o dos terapeutas ocupacionais,\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>PORQUE<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. a a\u00e7\u00e3o da terapia ocupacional no SUS, juntamente\r\ncom suas interven\u00e7\u00f5es no campo da educa\u00e7\u00e3o e na\r\nesfera social, fortalecem cada vez mais a profiss\u00e3o,\r\nque tem na sua identidade princ\u00edpios condizentes ao\r\nSistema \u00danico de Sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A respeito das asser\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4376307,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a primeira e a segunda s\u00e3o falsas.","id":4376306,"corpo":"<p align=justify>a primeira e a segunda s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.","id":4376307,"corpo":"<p align=justify>a primeira \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o verdadeiras e a segunda justifica a primeira.","id":4376308,"corpo":"<p align=justify>as duas s\u00e3o verdadeiras e a segunda justifica a primeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o verdadeiras e a primeira justifica a segunda.","id":4376309,"corpo":"<p align=justify>as duas s\u00e3o verdadeiras e a primeira justifica a segunda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398118,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1214530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Projeto Terap\u00eautico Singular (PTS) \u00e9 uma estrat\u00e9gia importante para promover o cuidado e a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho nos servi\u00e7os substitutivos de sa\u00fade mental. Sua elabora\u00e7\u00e3o \u00e9 baseada em princ\u00edpios e diretrizes essenciais para a sua operacionaliza\u00e7\u00e3o. Para a Pol\u00edtica de Humaniza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, \u00e9 correto afirmar que o PTS deve ter","provas":[{"id":40978,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1214542,"hashId":"f15977ce987e1ea254b91fa2e6f7868d","enunciado":"<p align=\"justify\">O Projeto Terap\u00eautico Singular (PTS) \u00e9 uma estrat\u00e9gia\r\nimportante para promover o cuidado e a organiza\u00e7\u00e3o\r\ndo trabalho nos servi\u00e7os substitutivos de sa\u00fade mental.\r\nSua elabora\u00e7\u00e3o \u00e9 baseada em princ\u00edpios e diretrizes\r\nessenciais para a sua operacionaliza\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Para a Pol\u00edtica de Humaniza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de\r\nSa\u00fade, \u00e9 correto afirmar que o PTS deve ter<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4376365,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a elabora\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico, a defini\u00e7\u00e3o de metas e a responsabiliza\u00e7\u00e3o de todos os sujeitos envolvidos na sua execu\u00e7\u00e3o e na constante reavalia\u00e7\u00e3o.","id":4376365,"corpo":"<p align=justify>a elabora\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico, a defini\u00e7\u00e3o de metas\r\ne a responsabiliza\u00e7\u00e3o de todos os sujeitos envolvidos\r\nna sua execu\u00e7\u00e3o e na constante reavalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a centralidade na fam\u00edlia do usu\u00e1rio, em todas as suas necessidades e contextos, ser flex\u00edvel \u00e0s mudan\u00e7as de cada momento de vida e reavaliado periodicamente.","id":4376366,"corpo":"<p align=justify>a centralidade na fam\u00edlia do usu\u00e1rio, em todas as\r\nsuas necessidades e contextos, ser flex\u00edvel \u00e0s mudan\u00e7as\r\nde cada momento de vida e reavaliado periodicamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o por meio dos m\u00e9dicos, dos enfermeiros e dos pr\u00f3prios usu\u00e1rios, com flexibilidade e metas claras estabelecidas, conforme a avalia\u00e7\u00e3o dos resultados alcan\u00e7ados.","id":4376367,"corpo":"<p align=justify>a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o por meio dos m\u00e9dicos,\r\ndos enfermeiros e dos pr\u00f3prios usu\u00e1rios, com flexibilidade\r\ne metas claras estabelecidas, conforme a avalia\u00e7\u00e3o\r\ndos resultados alcan\u00e7ados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o de um protocolo r\u00edgido, para direcionar a equipe e evitar que esta se perca no processo. Sugere- se que, primeiramente, fa\u00e7a-se um diagn\u00f3stico situacional, que v\u00e1 al\u00e9m das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, e se levantem as necessidades ocultas pela demanda.","id":4376368,"corpo":"<p align=justify>a utiliza\u00e7\u00e3o de um protocolo r\u00edgido, para direcionar\r\na equipe e evitar que esta se perca no processo. Sugere-\r\nse que, primeiramente, fa\u00e7a-se um diagn\u00f3stico\r\nsituacional, que v\u00e1 al\u00e9m das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, e\r\nse levantem as necessidades ocultas pela demanda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398118,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1214542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria 336, de 19 de fevereiro de 2002, estabelece os Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS), organizado em CAPS I, CAPS II e CAPS III. Essas tr\u00eas modalidades de servi\u00e7os cumprem a mesma fun\u00e7\u00e3o no atendimento p\u00fablico em sa\u00fade mental, distinguindo- se pelas caracter\u00edsticas, conforme o disposto na Portaria. No que se refere \u00e0s caracter\u00edsticas da modalidade CAPS I, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":40978,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1214548,"hashId":"07d8405810496243c2fb63e3a4cf4fbb","enunciado":"<p align=\"justify\">A Portaria 336, de 19 de fevereiro de 2002, estabelece\r\nos Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS), organizado\r\nem CAPS I, CAPS II e CAPS III. Essas tr\u00eas modalidades\r\nde servi\u00e7os cumprem a mesma fun\u00e7\u00e3o no\r\natendimento p\u00fablico em sa\u00fade mental, distinguindo-\r\nse pelas caracter\u00edsticas, conforme o disposto na\r\nPortaria.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">No que se refere \u00e0s caracter\u00edsticas da modalidade\r\nCAPS I, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4376393,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possui capacidade operacional para atendimento em munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o entre 20.000 e 70.000 habitantes.","id":4376392,"corpo":"<p align=justify>possui capacidade operacional para atendimento\r\nem munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o entre 20.000 e 70.000\r\nhabitantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constitui-se de servi\u00e7o ambulatorial de aten\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, durante 24 horas diariamente, incluindo feriados e finais de semana.","id":4376393,"corpo":"<p align=justify>constitui-se de servi\u00e7o ambulatorial de aten\u00e7\u00e3o\r\ncont\u00ednua, durante 24 horas diariamente, incluindo\r\nferiados e finais de semana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a equipe t\u00e9cnica m\u00ednima para atua\u00e7\u00e3o no CAPS I, para o atendimento de 20 (vinte) pacientes por turno, tem como limite m\u00e1ximo 30 (trinta) pacientes\/ dia, em regime de atendimento intensivo.","id":4376394,"corpo":"<p align=justify>a equipe t\u00e9cnica m\u00ednima para atua\u00e7\u00e3o no CAPS I,\r\npara o atendimento de 20 (vinte) pacientes por turno,\r\ntem como limite m\u00e1ximo 30 (trinta) pacientes\/\r\ndia, em regime de atendimento intensivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 formada por 03 (tr\u00eas) profissionais de n\u00edvel superior entre os quais o psic\u00f3logo, o assistente social, o terapeuta ocupacional, o pedagogo ou outro profissional necess\u00e1rio ao projeto terap\u00eautico.","id":4376395,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 formada por 03 (tr\u00eas) profissionais de n\u00edvel superior\r\nentre os quais o psic\u00f3logo, o assistente social, o\r\nterapeuta ocupacional, o pedagogo ou outro profissional\r\nnecess\u00e1rio ao projeto terap\u00eautico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398118,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica aplicada \u00e0 Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica aplicada \u00e0 Terapia Ocupacional","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425487,"slug":"terapia-ocupacional-legislacao-especifica-aplicada-a-terapia-ocupacional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1214548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Funcionalidade, Incapacidade e Sa\u00fade (CIF) representa uma mudan\u00e7a de paradigma para se pensar e se trabalhar a defici\u00eancia e a incapacidade, constituindo um instrumento importante, com a abordagem biopsicossocial que incorpora os componentes de sa\u00fade aos n\u00edveis corporais e sociais. De acordo com a CIF, \u00e9 correto afirmar que os aspectos de funcionalidade abrangem os seguintes itens:","provas":[{"id":40978,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1214556,"hashId":"20cb21e07753087b6e750a8b9a8ddb92","enunciado":"<p align=\"justify\">A Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Funcionalidade, Incapacidade\r\ne Sa\u00fade (CIF) representa uma mudan\u00e7a\r\nde paradigma para se pensar e se trabalhar a defici\u00eancia\r\ne a incapacidade, constituindo um instrumento\r\nimportante, com a abordagem biopsicossocial que\r\nincorpora os componentes de sa\u00fade aos n\u00edveis corporais\r\ne sociais.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">De acordo com a CIF, \u00e9 correto afirmar que os aspectos\r\nde funcionalidade abrangem os seguintes itens:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4376427,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"defici\u00eancia \/ incapacidade e desvantagem social.","id":4376426,"corpo":"<p align=justify>defici\u00eancia \/ incapacidade e desvantagem social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00f5es e estruturas do corpo, atividade e participa\u00e7\u00e3o social.","id":4376427,"corpo":"<p align=justify>fun\u00e7\u00f5es e estruturas do corpo, atividade e participa\u00e7\u00e3o\r\nsocial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas, pap\u00e9is ocupacionais e participa\u00e7\u00e3o social.","id":4376428,"corpo":"<p align=justify>fun\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas, pap\u00e9is ocupacionais e participa\u00e7\u00e3o\r\nsocial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00f5es e estruturas do corpo, atividades de vida di\u00e1ria, fragilidade social.","id":4376429,"corpo":"<p align=justify>fun\u00e7\u00f5es e estruturas do corpo, atividades de vida\r\ndi\u00e1ria, fragilidade social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398118,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1214556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo Atividade Administrativa e Operacional Especialidade: Auxiliar Operacional","id":17761}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o atendimento a um cidad\u00e3o-usu\u00e1rio, o servidor de uma Assembleia Legislativa est\u00e1 claramente demonstrando estar entediado. Nesse contexto, o servidor apresenta sentimento de","provas":[{"id":40956,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo Atividade Administrativa e Operacional Especialidade: Auxiliar Operacional","id":17761},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ap-ap-2020-fcc-auxiliar-legislativo-atividade-administrativa-e-operacional-especialidade-auxiliar-operacional","tipo":1,"nome":"FCC - ALE AP - Auxiliar Legislativo Atividade Administrativa e Operacional Especialidade: Auxiliar Operacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1214185,"hashId":"04add8f4ab3456335be170377c112480","enunciado":"<p align=justify>Durante o atendimento a um cidad\u00e3o-usu\u00e1rio, o servidor de uma Assembleia Legislativa est\u00e1 claramente demonstrando estar\r\nentediado. Nesse contexto, o servidor apresenta sentimento de<\/p>","resposta":4374754,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alta afetividade negativa.","id":4374750,"corpo":"<p align=justify>Alta afetividade negativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Baixa afetividade negativa.","id":4374751,"corpo":"<p align=justify>Baixa afetividade negativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alta insensibilidade negativa.","id":4374752,"corpo":"<p align=justify>Alta insensibilidade negativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Baixa insensibilidade positiva.","id":4374753,"corpo":"<p align=justify>Baixa insensibilidade positiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Baixa afetividade positiva.","id":4374754,"corpo":"<p align=justify>Baixa afetividade positiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/1214185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Roraima - IFRR","sigla":"IFRR","id":3603,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Amaru Maximiano, \u201ctodas as organiza\u00e7\u00f5es realizam aproximadamente as mesmas atividades para resolver aproximadamente os mesmos problemas: fornecer produtos e servi\u00e7os para os clientes, operar um sistema de transforma\u00e7\u00e3o, contratar e remunerar pessoas, receber dos compradores e pagar os fornecedores\u201d. (MAXIMIANO, Antonio C. Amaru. Introdu\u00e7\u00e3o a Administra\u00e7\u00e3o. Atlas, 2011, p. 195). Mesmo que as fun\u00e7\u00f5es sejam similares em todas as organiza\u00e7\u00f5es, a forma de dividir o trabalho varia de uma para outra. Uma dessas formas est\u00e1 representada na figura a seguir: Assinale a alternativa que corresponda ao tipo organizacional retratado na figura apresentada.","provas":[{"id":40955,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Roraima - IFRR","sigla":"IFRR","id":3603,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrr-2020-idecan-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFRR - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1214197,"hashId":"1b394bbdb7d912916119b46fc4c80f5d","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo Amaru Maximiano, \u201ctodas as organiza\u00e7\u00f5es realizam aproximadamente as mesmas atividades para resolver\r\naproximadamente os mesmos problemas: fornecer produtos e servi\u00e7os para os clientes, operar um sistema de transforma\u00e7\u00e3o,\r\ncontratar e remunerar pessoas, receber dos compradores e pagar os fornecedores\u201d. <sub>(MAXIMIANO, Antonio C. Amaru. Introdu\u00e7\u00e3o a\r\nAdministra\u00e7\u00e3o. Atlas, 2011, p. 195).<\/sub> Mesmo que as fun\u00e7\u00f5es sejam similares em todas as organiza\u00e7\u00f5es, a forma de dividir o trabalho varia\r\nde uma para outra. Uma dessas formas est\u00e1 representada na figura a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40955\/4.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que corresponda ao tipo organizacional retratado na figura apresentada.<\/p>","resposta":4374799,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"funcional","id":4374796,"corpo":"funcional","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"territorial","id":4374797,"corpo":"territorial","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"processo","id":4374798,"corpo":"processo","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"projeto","id":4374799,"corpo":"projeto","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pessoa","id":4374800,"corpo":"pessoa","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Ciclo de Vida do Produto","oab":false,"nome":"Ciclo de Vida do Produto","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404647,"slug":"administracao-geral-ciclo-de-vida-do-produto"}],"slug":"administracao-geral\/1214197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo Atividade Administrativa e Operacional Especialidade: Auxiliar Operacional","id":17761}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para atender \u00e0s fun\u00e7\u00f5es de planejar, organizar, dirigir e controlar, o administrador desempenha alguns pap\u00e9is categorizados em interpessoais, informacionais e decis\u00f3rios. Refere-se a uma atividade do papel decis\u00f3rio:","provas":[{"id":40956,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo Atividade Administrativa e Operacional Especialidade: Auxiliar Operacional","id":17761},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ap-ap-2020-fcc-auxiliar-legislativo-atividade-administrativa-e-operacional-especialidade-auxiliar-operacional","tipo":1,"nome":"FCC - ALE AP - Auxiliar Legislativo Atividade Administrativa e Operacional Especialidade: Auxiliar Operacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1214203,"hashId":"f705cf48b362db38b0510b0c29249560","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Para atender \u00e0s fun\u00e7\u00f5es de planejar, organizar, dirigir e controlar, o administrador desempenha alguns pap\u00e9is categorizados em\r\ninterpessoais, informacionais e decis\u00f3rios. Refere-se a uma atividade do papel decis\u00f3rio:<\/p><\/p>","resposta":4374829,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tomar a\u00e7\u00e3o corretiva em disputas ou crises, resolvendo conflitos entre subordinados.","id":4374829,"corpo":"<p align=justify>Tomar a\u00e7\u00e3o corretiva em disputas ou crises, resolvendo conflitos entre subordinados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assumir deveres cerimoniais e simb\u00f3licos, representando a organiza\u00e7\u00e3o.","id":4374830,"corpo":"<p align=justify>Assumir deveres cerimoniais e simb\u00f3licos, representando a organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transmitir informa\u00e7\u00f5es para pessoas de fora, atrav\u00e9s de conversas, relat\u00f3rios e memorandos.","id":4374831,"corpo":"<p align=justify>Transmitir informa\u00e7\u00f5es para pessoas de fora, atrav\u00e9s de conversas, relat\u00f3rios e memorandos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dirigir e motivar pessoas.","id":4374832,"corpo":"<p align=justify>Dirigir e motivar pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Manter redes de comunica\u00e7\u00e3o dentro e fora da organiza\u00e7\u00e3o.","id":4374833,"corpo":"<p align=justify>Manter redes de comunica\u00e7\u00e3o dentro e fora da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Habilidades do Administrador","oab":false,"nome":"Habilidades do Administrador","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417273,"slug":"administracao-geral-habilidades-do-administrador"},{"nome_clean":"N\u00edveis organizacionais","oab":false,"nome":"N\u00edveis organizacionais","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417274,"slug":"administracao-geral-niveis-organizacionais"}],"slug":"administracao-geral\/1214203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as asser\u00e7\u00f5es a seguir e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas. I \u2013 A Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos (PNM), como parte essencial da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade, constitui um dos elementos fundamentais para a efetiva implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es capazes de promover a melhoria das condi\u00e7\u00f5es da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o PORQUE II - O prop\u00f3sito prec\u00edpuo da PNM \u00e9 o de garantir a necess\u00e1ria seguran\u00e7a, efic\u00e1cia e qualidade dos medicamentos, a promo\u00e7\u00e3o do uso racional e o acesso da popula\u00e7\u00e3o \u00e0queles considerados essenciais. Sobre as asser\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":40963,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1214220,"hashId":"232de664a4fd5498b5e7be02beb97753","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as asser\u00e7\u00f5es a seguir e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre\r\nelas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I \u2013 A Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos (PNM),\r\ncomo parte essencial da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade,\r\nconstitui um dos elementos fundamentais para a efetiva\r\nimplementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es capazes de promover\r\na melhoria das condi\u00e7\u00f5es da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da\r\npopula\u00e7\u00e3o\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>PORQUE<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">II - O prop\u00f3sito prec\u00edpuo da PNM \u00e9 o de garantir a\r\nnecess\u00e1ria seguran\u00e7a, efic\u00e1cia e qualidade dos medicamentos,\r\na promo\u00e7\u00e3o do uso racional e o acesso da\r\npopula\u00e7\u00e3o \u00e0queles considerados essenciais.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Sobre as asser\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4374900,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o falsas.","id":4374898,"corpo":"<p align=justify>as duas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.","id":4374899,"corpo":"<p align=justify>a primeira \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o verdadeiras e a segunda \u00e9 uma justificativa correta da primeira.","id":4374900,"corpo":"<p align=justify>as duas s\u00e3o verdadeiras e a segunda \u00e9 uma justificativa\r\ncorreta da primeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o verdadeiras, mas a segunda n\u00e3o \u00e9 uma justificativa correta da primeira.","id":4374901,"corpo":"<p align=justify>as duas s\u00e3o verdadeiras, mas a segunda n\u00e3o \u00e9 uma\r\njustificativa correta da primeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia P\u00fablica (Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica)","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia P\u00fablica (Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica)","pai":398312,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400637,"slug":"farmacia-assistencia-publica-politica-nacional-de-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/1214220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir representa um indiv\u00edduo em dec\u00fabito ventral fazendo flex\u00e3o ativa do joelho, partindo inicialmente da extens\u00e3o de quadril e joelho, com a pelve e coluna lombar posicionadas corretamente. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que a melhor explica\u00e7\u00e3o para o que acontece na figura \u00e9","provas":[{"id":40966,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Fisioterapeuta - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1214253,"hashId":"ad43c77f455c44e67bd41c1bcccc13e2","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p>A figura a seguir representa um indiv\u00edduo em dec\u00fabito\r\nventral fazendo flex\u00e3o ativa do joelho, partindo\r\ninicialmente da extens\u00e3o de quadril e joelho, com a\r\npelve e coluna lombar posicionadas corretamente. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40966\/Q57.GIF\"><\/p><p> A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que a melhor explica\u00e7\u00e3o\r\npara o que acontece na figura \u00e9<\/p><p><\/p>","resposta":4375046,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a rigidez das estruturas que fornecem o suporte anterior da coluna e a rigidez passiva dos m\u00fasculos abdominais s\u00e3o superiores \u00e0 rigidez passiva do m\u00fasculo reto femoral de comprimento normal.","id":4375044,"corpo":"<p align=justify>a rigidez das estruturas que fornecem o suporte\r\nanterior da coluna e a rigidez passiva dos m\u00fasculos\r\nabdominais s\u00e3o superiores \u00e0 rigidez passiva do m\u00fasculo\r\nreto femoral de comprimento normal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as estruturas anteriores que apoiam a coluna, assim como os m\u00fasculos da parede abdominal, apresentam a mesma rigidez que o m\u00fasculo reto femoral de comprimento normal.","id":4375045,"corpo":"<p align=justify>as estruturas anteriores que apoiam a coluna, assim\r\ncomo os m\u00fasculos da parede abdominal, apresentam\r\na mesma rigidez que o m\u00fasculo reto femoral\r\nde comprimento normal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o m\u00fasculo reto femoral, encurtado, apresenta rigidez superior \u00e0quela das estruturas que conferem apoio \u00e0 coluna lombar e \u00e0 rigidez dos m\u00fasculos abdominais.","id":4375046,"corpo":"<p align=justify>o m\u00fasculo reto femoral, encurtado, apresenta rigidez\r\nsuperior \u00e0quela das estruturas que conferem\r\napoio \u00e0 coluna lombar e \u00e0 rigidez dos m\u00fasculos abdominais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a rigidez do reto femoral, embora encurtado, n\u00e3o supera aquela das estruturas anteriores de suporte para a coluna lombar nem a extensibilidade passiva dos m\u00fasculos da parede abdominal.","id":4375047,"corpo":"<p align=justify>a rigidez do reto femoral, embora encurtado, n\u00e3o\r\nsupera aquela das estruturas anteriores de suporte\r\npara a coluna lombar nem a extensibilidade passiva\r\ndos m\u00fasculos da parede abdominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o funcional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o funcional","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403447,"slug":"fisioterapia-avaliacao-funcional"}],"slug":"fisioterapia\/1214253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":19586}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A placa oclusal \u00e9 um aparelho remov\u00edvel, que se encaixa sobre as superf\u00edcies oclusais e incisais dos dentes\nem um arco e cria contato oclusal com os dentes do arco oposto.\nNesse caso \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":45685,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":19586},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:21","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":266,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Prot\u00e9tico"}],"id":1384842,"hashId":"edb9b64cf308f6381bb24690ed601eb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A placa oclusal \u00e9 um aparelho remov\u00edvel, que se encaixa sobre as superf\u00edcies oclusais e incisais dos dentes\nem um arco e cria contato oclusal com os dentes do arco oposto.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5092803,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o uso da placa oclusal altera a posi\u00e7\u00e3o condilar, levando a mesma para uma posi\u00e7\u00e3o menos compat\u00edvel e\nfuncional. Esse efeito sobre a posi\u00e7\u00e3o condilar acarreta na redu\u00e7\u00e3o dos sintomas.","id":5092801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso da placa oclusal altera a posi\u00e7\u00e3o condilar, levando a mesma para uma posi\u00e7\u00e3o menos compat\u00edvel e\nfuncional. Esse efeito sobre a posi\u00e7\u00e3o condilar acarreta na redu\u00e7\u00e3o dos sintomas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as placas interoclusais s\u00e3o respons\u00e1veis pela altera\u00e7\u00e3o da dimens\u00e3o vertical permanente do paciente,\ncom isso h\u00e1 um aumento da fun\u00e7\u00e3o muscular e consequentemente dos sintomas.","id":5092802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as placas interoclusais s\u00e3o respons\u00e1veis pela altera\u00e7\u00e3o da dimens\u00e3o vertical permanente do paciente,\ncom isso h\u00e1 um aumento da fun\u00e7\u00e3o muscular e consequentemente dos sintomas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as placas oclusais alteram temporariamente a condi\u00e7\u00e3o oclusal existente, permitindo assim que a\narticula\u00e7\u00e3o temporomandibular adote uma condi\u00e7\u00e3o ortop\u00e9dica mais est\u00e1vel.","id":5092803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as placas oclusais alteram temporariamente a condi\u00e7\u00e3o oclusal existente, permitindo assim que a\narticula\u00e7\u00e3o temporomandibular adote uma condi\u00e7\u00e3o ortop\u00e9dica mais est\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a placa oclusal promove uma consci\u00eancia no paciente sobre o seu comportamento funcional e parafuncional.\nAssim, \u00e0 medida que aumenta a consci\u00eancia cognitiva, os fatores que contribuem para a desordem\naumentam.","id":5092804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a placa oclusal promove uma consci\u00eancia no paciente sobre o seu comportamento funcional e parafuncional.\nAssim, \u00e0 medida que aumenta a consci\u00eancia cognitiva, os fatores que contribuem para a desordem\naumentam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418428,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Pr\u00f3tese","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399360,"slug":"odontologia-protese"}],"slug":"odontologia\/1384842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":19586}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o desgaste seletivo e seu objetivo, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":45685,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":19586},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:21","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":266,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Prot\u00e9tico"}],"id":1384846,"hashId":"7f3f0f6f66b51b957b7db2e5c5d8cb5d","enunciado":"<p>Sobre o desgaste seletivo e seu objetivo, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5092822,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a mand\u00edbula protru\u00edda deve permitir que os contatos dos dentes anteriores e posteriores ocorram\nsimultaneamente.","id":5092819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a mand\u00edbula protru\u00edda deve permitir que os contatos dos dentes anteriores e posteriores ocorram\nsimultaneamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a mand\u00edbula, ao se movimentar lateralmente, faz com que os contatos laterotrusivos dos dentes posteriores\ndesocluam os dentes anteriores.","id":5092820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a mand\u00edbula, ao se movimentar lateralmente, faz com que os contatos laterotrusivos dos dentes posteriores\ndesocluam os dentes anteriores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na posi\u00e7\u00e3o \u201calerta de alimenta\u00e7\u00e3o\u201d, os dentes posteriores e anteriores contatam-se mais fortemente para\numa maior efici\u00eancia mastigat\u00f3ria.","id":5092821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na posi\u00e7\u00e3o \u201calerta de alimenta\u00e7\u00e3o\u201d, os dentes posteriores e anteriores contatam-se mais fortemente para\numa maior efici\u00eancia mastigat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os c\u00f4ndilos na posi\u00e7\u00e3o m\u00fasculo-esquel\u00e9tica est\u00e1vel e os discos articulares interpostos, promovem contatos\nsimult\u00e2neos dos dentes posteriores.","id":5092822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os c\u00f4ndilos na posi\u00e7\u00e3o m\u00fasculo-esquel\u00e9tica est\u00e1vel e os discos articulares interpostos, promovem contatos\nsimult\u00e2neos dos dentes posteriores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418428,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Disfun\u00e7\u00f5es Temporomandibulares","oab":false,"nome":"Disfun\u00e7\u00f5es Temporomandibulares","pai":399370,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399372,"slug":"odontologia-disfuncoes-temporomandibulares"}],"slug":"odontologia\/1384846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":19586}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando um dente tratado endodonticamente apresenta uma consider\u00e1vel perda de estrutura dent\u00e1ria, podese\nlan\u00e7ar m\u00e3o do uso de retentores intrarradiculares.\nCom rela\u00e7\u00e3o a escolha do pino \u00e9 correto afirmar que a","provas":[{"id":45685,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":19586},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:21","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":266,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Prot\u00e9tico"}],"id":1384865,"hashId":"cb8f33cf430370517ce0fe0cb01dd9e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um dente tratado endodonticamente apresenta uma consider\u00e1vel perda de estrutura dent\u00e1ria, podese\nlan\u00e7ar m\u00e3o do uso de retentores intrarradiculares.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a escolha do pino \u00e9 correto afirmar que a<\/p>","resposta":5092909,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escolha do pino, passar\u00e1 pela sele\u00e7\u00e3o do cimento, a partir do m\u00f3dulo de elasticidade do mesmo e\ncapacidade de ades\u00e3o ao pino e \u00e0 dentina.","id":5092907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escolha do pino, passar\u00e1 pela sele\u00e7\u00e3o do cimento, a partir do m\u00f3dulo de elasticidade do mesmo e\ncapacidade de ades\u00e3o ao pino e \u00e0 dentina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o est\u00e1 associada ao comprimento que o pino ir\u00e1 atingir no conduto radicular, a fim de obter melhor\ndistribui\u00e7\u00e3o das for\u00e7as oclusais e menor concentra\u00e7\u00e3o de estresse.","id":5092908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sele\u00e7\u00e3o est\u00e1 associada ao comprimento que o pino ir\u00e1 atingir no conduto radicular, a fim de obter melhor\ndistribui\u00e7\u00e3o das for\u00e7as oclusais e menor concentra\u00e7\u00e3o de estresse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"escolha do pino, associado ao cimento, deve proporcionar ao conjunto raiz\/cimento\/pino uma estrutura\n\u00fanica capaz de resistir ao estresse provocado pelas for\u00e7as mastigat\u00f3rias e permanecer est\u00e1vel ao longo\ndo tempo.","id":5092909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escolha do pino, associado ao cimento, deve proporcionar ao conjunto raiz\/cimento\/pino uma estrutura\n\u00fanica capaz de resistir ao estresse provocado pelas for\u00e7as mastigat\u00f3rias e permanecer est\u00e1vel ao longo\ndo tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o entre o di\u00e2metro e comprimento do pino de fibra de vidro e raiz devem ser inversamente\nproporcionais, j\u00e1 que a compatibilidade entre o pinos de fibra de vidro e cimento resinoso leva a uma\nhomogeneidade e estabilidade entre raiz\/cimento\/pino.","id":5092910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rela\u00e7\u00e3o entre o di\u00e2metro e comprimento do pino de fibra de vidro e raiz devem ser inversamente\nproporcionais, j\u00e1 que a compatibilidade entre o pinos de fibra de vidro e cimento resinoso leva a uma\nhomogeneidade e estabilidade entre raiz\/cimento\/pino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418428,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anamnese, Exame Cl\u00ednico, Diagn\u00f3stico e Tratamento Endod\u00f4ntico","oab":false,"nome":"Anamnese, Exame Cl\u00ednico, Diagn\u00f3stico e Tratamento Endod\u00f4ntico","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417671,"slug":"odontologia-anamnese-exame-clinico-diagnostico-e-tratamento-endodontico"}],"slug":"odontologia\/1384865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia","id":19587}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O osso \u00e9 um tecido conjuntivo composto por elementos org\u00e2nicos e inorg\u00e2nicos que se mineraliza e \u00e9\npreenchido por c\u00e9lulas especializadas reguladoras de sua estabilidade.\nA cerca do tecido \u00f3sseo, \u00e9 correto afirmar que a\/o","provas":[{"id":45687,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia","id":19587},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-periodontia","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:23","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":1384906,"hashId":"95e736c4c1585d72819eb673de687ffc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O osso \u00e9 um tecido conjuntivo composto por elementos org\u00e2nicos e inorg\u00e2nicos que se mineraliza e \u00e9\npreenchido por c\u00e9lulas especializadas reguladoras de sua estabilidade.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A cerca do tecido \u00f3sseo, \u00e9 correto afirmar que a\/o<\/p>","resposta":5093092,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"processo de crescimento \u00f3sseo na maxila e na mand\u00edbula \u00e9 de origem endocondral.","id":5093090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">processo de crescimento \u00f3sseo na maxila e na mand\u00edbula \u00e9 de origem endocondral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"osso \u00e9 um tecido extremamente est\u00e1tico que dificilmente se adapta \u00e0s necessidades fisiol\u00f3gicas.","id":5093091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">osso \u00e9 um tecido extremamente est\u00e1tico que dificilmente se adapta \u00e0s necessidades fisiol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resist\u00eancia \u00f3ssea \u00e9 determinada pela combina\u00e7\u00e3o de: qualidade, quantidade e taxa de renova\u00e7\u00e3o do\nosso.","id":5093092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resist\u00eancia \u00f3ssea \u00e9 determinada pela combina\u00e7\u00e3o de: qualidade, quantidade e taxa de renova\u00e7\u00e3o do\nosso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reparo \u00f3sseo \u00e9 um termo utilizado para descrever o processo que resulta na restaura\u00e7\u00e3o completa da\nmorfologia e da fun\u00e7\u00e3o deste tecido.","id":5093093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reparo \u00f3sseo \u00e9 um termo utilizado para descrever o processo que resulta na restaura\u00e7\u00e3o completa da\nmorfologia e da fun\u00e7\u00e3o deste tecido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418431,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417393,"slug":"odontologia-anatomia-aplicada-a-odontologia"}],"slug":"odontologia\/1384906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia","id":19587}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estas c\u00e9lulas especializadas, de origem hematopoi\u00e9ticas, t\u00eam a capacidade de se aderir \u00e0 matriz \u00f3ssea, al\u00e9m\nde secretarem enzimas \u00e1cidas que degradam os minerais e componentes org\u00e2nicos do osso.\nTrata-se do","provas":[{"id":45687,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia","id":19587},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-periodontia","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:23","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":1384922,"hashId":"63b6da6169c1d8c4983649bea58af9dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estas c\u00e9lulas especializadas, de origem hematopoi\u00e9ticas, t\u00eam a capacidade de se aderir \u00e0 matriz \u00f3ssea, al\u00e9m\nde secretarem enzimas \u00e1cidas que degradam os minerais e componentes org\u00e2nicos do osso.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trata-se do<\/p>","resposta":5093147,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"linf\u00f3cito.","id":5093144,"corpo":"<p>linf\u00f3cito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oste\u00f3cito.","id":5093145,"corpo":"<p>oste\u00f3cito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"plasm\u00f3cito.","id":5093146,"corpo":"<p>plasm\u00f3cito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"osteoclasto.","id":5093147,"corpo":"<p>osteoclasto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418431,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Integral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Integral","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417558,"slug":"odontologia-clinica-integral"}],"slug":"odontologia\/1384922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia","id":19587}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha corretamente a lacuna.\nO ____________________________ \u00e9 um detergente com propriedades tensoativas e substantividade de\ncinco a sete horas, frequentemente usado em cremes dentais.\nA express\u00e3o que preenche corretamente a lacuna \u00e9","provas":[{"id":45687,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia","id":19587},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-periodontia","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:24","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":1384941,"hashId":"e3a6c5b731495cd2a1b9e8ef5a9efe29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preencha corretamente a lacuna.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ____________________________ \u00e9 um detergente com propriedades tensoativas e substantividade de\ncinco a sete horas, frequentemente usado em cremes dentais.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o que preenche corretamente a lacuna \u00e9<\/p>","resposta":5093198,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"triclosan","id":5093196,"corpo":"<p>triclosan<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"delmopinol","id":5093197,"corpo":"<p>delmopinol<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lauril sulfato de s\u00f3dio","id":5093198,"corpo":"<p>lauril sulfato de s\u00f3dio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cloreto de cetilpirid\u00ednio","id":5093199,"corpo":"<p>cloreto de cetilpirid\u00ednio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418431,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/1384941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia","id":19587}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o existe um \u00fanico m\u00e9todo de escova\u00e7\u00e3o que seja correto para todos os pacientes. A morfologia da\ndistribui\u00e7\u00e3o da denti\u00e7\u00e3o, o tipo e a gravidade da destrui\u00e7\u00e3o dos tecidos periodontais, bem como a habilidade\nmanual do pr\u00f3prio paciente, determinam que tipo de t\u00e9cnica \u00e9 recomend\u00e1vel.\nEm se tratando de m\u00e9todos de escova\u00e7\u00e3o, \u00e9 incorreto afirmar que a\/as","provas":[{"id":45687,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia","id":19587},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-periodontia","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:27","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":1385015,"hashId":"d9cc8737737c76ddcc9ced1c41f33410","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o existe um \u00fanico m\u00e9todo de escova\u00e7\u00e3o que seja correto para todos os pacientes. A morfologia da\ndistribui\u00e7\u00e3o da denti\u00e7\u00e3o, o tipo e a gravidade da destrui\u00e7\u00e3o dos tecidos periodontais, bem como a habilidade\nmanual do pr\u00f3prio paciente, determinam que tipo de t\u00e9cnica \u00e9 recomend\u00e1vel.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de m\u00e9todos de escova\u00e7\u00e3o, \u00e9 <strong>incorreto <\/strong>afirmar que a\/as<\/p>","resposta":5093389,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cerdas devem ser posicionadas em um \u00e2ngulo de 45 graus em rela\u00e7\u00e3o ao longo eixo do dente na t\u00e9cnica\nsulcular.","id":5093386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cerdas devem ser posicionadas em um \u00e2ngulo de 45 graus em rela\u00e7\u00e3o ao longo eixo do dente na t\u00e9cnica\nsulcular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escova\u00e7\u00e3o horizontal \u00e9 o m\u00e9todo mais comumente utilizado por indiv\u00edduos que nunca receberam instru\u00e7\u00e3o\nde higiene oral.","id":5093387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escova\u00e7\u00e3o horizontal \u00e9 o m\u00e9todo mais comumente utilizado por indiv\u00edduos que nunca receberam instru\u00e7\u00e3o\nde higiene oral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnica vibrat\u00f3ria (Stillman, 1932) foi elaborada para o massageamento e estimula\u00e7\u00e3o das gengivas,\nassim como para a limpeza das \u00e1reas cervicais dos dentes.","id":5093388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00e9cnica vibrat\u00f3ria (<em>Stillman<\/em>, 1932) foi elaborada para o massageamento e estimula\u00e7\u00e3o das gengivas,\nassim como para a limpeza das \u00e1reas cervicais dos dentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnica circular (Fones, 1943) \u00e9 realizada com a boca aberta e movimentos circulares devem ser aplicados\nda gengiva da maxila at\u00e9 a gengiva da mand\u00edbula, fazendo-se uma leve press\u00e3o.","id":5093389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00e9cnica circular (<em>Fones<\/em>, 1943) \u00e9 realizada com a boca aberta e movimentos circulares devem ser aplicados\nda gengiva da maxila at\u00e9 a gengiva da mand\u00edbula, fazendo-se uma leve press\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418431,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Higiene Oral e T\u00e9cnicas de Escova\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Higiene Oral e T\u00e9cnicas de Escova\u00e7\u00e3o","pai":399309,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417585,"slug":"odontologia-higiene-oral-e-tecnicas-de-escovacao"}],"slug":"odontologia\/1385015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia","id":19587}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as afirma\u00e7\u00f5es sobre a Clorexidina.\nI. possui mol\u00e9culas assim\u00e9tricas com dois an\u00e9is clorofen\u00f3licos.\nII. pertence ao grupo das bisbiguanidas.\nIII. \u00e9 ativa contra bact\u00e9rias gram positivas e gram negativas.\nIV. tem a\u00e7\u00e3o bactericida e bacteriost\u00e1tica.\nEst\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":45687,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia","id":19587},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-periodontia","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:27","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":1385024,"hashId":"a5b340c1be3210c59377f0fefa06f665","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie as afirma\u00e7\u00f5es sobre a Clorexidina.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. possui mol\u00e9culas assim\u00e9tricas com dois an\u00e9is clorofen\u00f3licos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\nII. pertence ao grupo das bisbiguanidas.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00e9 ativa contra bact\u00e9rias gram positivas e gram negativas.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. tem a\u00e7\u00e3o bactericida e bacteriost\u00e1tica.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto <strong>apenas <\/strong>o que se afirma em<\/p>","resposta":5093429,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III.","id":5093426,"corpo":"<p>I, II, III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, IV.","id":5093427,"corpo":"<p>I, II, IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III, IV.","id":5093428,"corpo":"<p>I, III, IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III, IV.","id":5093429,"corpo":"<p>II, III, IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418431,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"},{"nome_clean":"Assepsia","oab":false,"nome":"Assepsia","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399303,"slug":"odontologia-assepsia"}],"slug":"odontologia\/1385024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia","id":19587}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir sobre tratamentos multidisciplinares periodontais\/\nrestauradores.\n( ) S\u00e3o tr\u00eas op\u00e7\u00f5es de posicionamento de margens gengivais de preparos: supragengival, equigengival e\nsubgengival.\n( ) A interpreta\u00e7\u00e3o radiogr\u00e1fica \u00e9 precisa na identifica\u00e7\u00e3o da viola\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o biol\u00f3gico nas interfaces\nmesiovestibulares e distovestibulares.\n( ) A viola\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o biol\u00f3gico existir\u00e1 caso a dist\u00e2ncia entre a margem da restaura\u00e7\u00e3o e o osso for\nmenor do que 2mm.\n( ) Os fios de retra\u00e7\u00e3o gengivais s\u00e3o indicados para o manejo gengival durante os preparos subgengivais.\nA sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":45687,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia","id":19587},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-periodontia","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:27","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":1385025,"hashId":"16fd05e47b19efa9242a41bd9542fba4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir sobre tratamentos multidisciplinares periodontais\/\nrestauradores.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o tr\u00eas op\u00e7\u00f5es de posicionamento de margens gengivais de preparos: supragengival, equigengival e\nsubgengival.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\n( ) A interpreta\u00e7\u00e3o radiogr\u00e1fica \u00e9 precisa na identifica\u00e7\u00e3o da viola\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o biol\u00f3gico nas interfaces\nmesiovestibulares e distovestibulares.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A viola\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o biol\u00f3gico existir\u00e1 caso a dist\u00e2ncia entre a margem da restaura\u00e7\u00e3o e o osso for\nmenor do que 2mm.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os fios de retra\u00e7\u00e3o gengivais s\u00e3o indicados para o manejo gengival durante os preparos subgengivais.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":5093431,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(F); (V); (F); (F).","id":5093430,"corpo":"<p>(F); (V); (F); (F).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(V); (F); (V); (V).","id":5093431,"corpo":"<p>(V); (F); (V); (V).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(V); (F); (F); (V).","id":5093432,"corpo":"<p>(V); (F); (F); (V).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(F); (V); (V); (F).","id":5093433,"corpo":"<p>(F); (V); (V); (F).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418431,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Tratamento da Doen\u00e7a Periodontal","oab":false,"nome":"Tratamento da Doen\u00e7a Periodontal","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417636,"slug":"odontologia-tratamento-da-doenca-periodontal"}],"slug":"odontologia\/1385025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A popula\u00e7\u00e3o negra \u00e9 parte da sociedade amapaense e a exist\u00eancia de diversos quilombos atesta o car\u00e1ter hist\u00f3rico dessa presen\u00e7a. A respeito dos quilombos no Amap\u00e1, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I. Atualmente, a maior parte se concentra nas \u00e1reas rurais de Macap\u00e1 e Santana, e tem o cultivo da terra como base de sua economia. II. Houve uma rota de fuga de escravos para a regi\u00e3o norte do Amap\u00e1, \u00e1rea contestada pela Fran\u00e7a, quando o governo franc\u00eas decretou a aboli\u00e7\u00e3o da escravid\u00e3o em 1848. III. Os quilombos se formaram com presen\u00e7a exclusiva de negros fugidos, uma vez que havia r\u00edgido crit\u00e9rio \u00e9tnico aplicado a quem poderia integr\u00e1-lo. IV. Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, dezenas de comunidades quilombolas tiveram Certid\u00e3o de Autorreconhecimento emitida pela Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares, mas um n\u00famero bem menor possui t\u00edtulo de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":40964,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ap-ap-2020-fcc-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE AP - Assistente Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:29","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1214292,"hashId":"710e9791c71480e8d7c1217796b88439","enunciado":"<p align=\"justify\">A popula\u00e7\u00e3o negra \u00e9 parte da sociedade amapaense e a exist\u00eancia de diversos quilombos atesta o car\u00e1ter hist\u00f3rico dessa\r\npresen\u00e7a. A respeito dos quilombos no Amap\u00e1, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Atualmente, a maior parte se concentra nas \u00e1reas rurais de Macap\u00e1 e Santana, e tem o cultivo da terra como base de sua\r\neconomia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Houve uma rota de fuga de escravos para a regi\u00e3o norte do Amap\u00e1, \u00e1rea contestada pela Fran\u00e7a, quando o governo\r\nfranc\u00eas decretou a aboli\u00e7\u00e3o da escravid\u00e3o em 1848.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. Os quilombos se formaram com presen\u00e7a exclusiva de negros fugidos, uma vez que havia r\u00edgido crit\u00e9rio \u00e9tnico aplicado a\r\nquem poderia integr\u00e1-lo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, dezenas de comunidades quilombolas tiveram Certid\u00e3o de Autorreconhecimento emitida pela\r\nFunda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares, mas um n\u00famero bem menor possui t\u00edtulo de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":4375235,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4375232,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":4375233,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":4375234,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":4375235,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":4375236,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 18 a 20 referem-se \u00e0 Hist\u00f3ria do Amap\u00e1.","id":398093,"enunciado":"<p align=\"justify\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 18 a 20 referem-se \u00e0 Hist\u00f3ria do Amap\u00e1.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/1214292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a que apresenta, de forma sistem\u00e1tica, trocas fon\u00eamicas e aus\u00eancia de onset complexo na fala, \u00e9 diagnosticada corretamente com","provas":[{"id":40970,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1214343,"hashId":"5dd4d4ccb0c5c03c1ed8100f150a95bd","enunciado":"<p align=justify>Uma crian\u00e7a que apresenta, de forma sistem\u00e1tica,\r\ntrocas fon\u00eamicas e aus\u00eancia de <em>onset<\/em> complexo na\r\nfala, \u00e9 diagnosticada corretamente com<\/p>","resposta":4375464,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desvio fon\u00e9tico.","id":4375463,"corpo":"<p align=justify>desvio fon\u00e9tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desvio fonol\u00f3gico.","id":4375464,"corpo":"<p align=justify>desvio fonol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o de fala inespec\u00edfica.","id":4375465,"corpo":"<p align=justify>altera\u00e7\u00e3o de fala inespec\u00edfica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gagueira com altera\u00e7\u00e3o fon\u00e9tica.","id":4375466,"corpo":"<p align=justify>gagueira com altera\u00e7\u00e3o fon\u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia cl\u00ednica","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401452,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-clinica"}],"slug":"fonoaudiologia\/1214343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma altera\u00e7\u00e3o cerebelar pode acometer os movimentos de todo o corpo, inclusive da fala. O nome correto dado a este fen\u00f4meno na fala \u00e9","provas":[{"id":40970,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1214350,"hashId":"236536348f42cdb173afadc85a091851","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma altera\u00e7\u00e3o cerebelar pode acometer os movimentos\r\nde todo o corpo, inclusive da fala.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O nome correto dado a este fen\u00f4meno na fala \u00e9<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4375491,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disartria.","id":4375491,"corpo":"<p align=justify>disartria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"discalculia.","id":4375492,"corpo":"<p align=justify>discalculia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dismetria cerebelar.","id":4375493,"corpo":"<p align=justify>dismetria cerebelar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o motora global.","id":4375494,"corpo":"<p align=justify>altera\u00e7\u00e3o motora global.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem em Doen\u00e7as Neurog\u00eanicas","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem em Doen\u00e7as Neurog\u00eanicas","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401441,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-linguagem-em-doencas-neurogenicas"}],"slug":"fonoaudiologia\/1214350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura auditiva capaz de transformar est\u00edmulos mec\u00e2nicos em sinais el\u00e9tricos e transmiti-los ao nervo auditivo \u00e9 chamada corretamente de","provas":[{"id":40970,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1214352,"hashId":"f56e9e4d67e5b49a36f92078c7d41fa9","enunciado":"<p align=justify>A estrutura auditiva capaz de transformar est\u00edmulos\r\nmec\u00e2nicos em sinais el\u00e9tricos e transmiti-los ao nervo\r\nauditivo \u00e9 chamada corretamente de<\/p>","resposta":4375505,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c\u00f3clea.","id":4375505,"corpo":"<p align=justify>c\u00f3clea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nervo auditivo.","id":4375506,"corpo":"<p align=justify>nervo auditivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1rea vestibular.","id":4375507,"corpo":"<p align=justify>\u00e1rea vestibular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"membrana timp\u00e2nica.","id":4375508,"corpo":"<p align=justify>membrana timp\u00e2nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401422,"slug":"fonoaudiologia-anatomia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1214352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Projeto de lei de iniciativa governamental, dispondo sobre a obrigatoriedade de oferta de card\u00e1pios em restaurantes, obteve parecer favor\u00e1vel junto \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a, Reda\u00e7\u00e3o e Cidadania da Assembleia Legislativa do Amap\u00e1, seguindo para aprecia\u00e7\u00e3o de outras Comiss\u00f5es permanentes dessa Casa Legislativa. Nesse caso, de acordo com as normas regimentais que disciplinam a tramita\u00e7\u00e3o do processo legislativo junto ao Poder Legislativo amapaense,","provas":[{"id":40964,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ap-ap-2020-fcc-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE AP - Assistente Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1214353,"hashId":"c34292e97a6fc7ea032d70cc1d46c497","enunciado":"<p align=justify>Projeto de lei de iniciativa governamental, dispondo sobre a obrigatoriedade de oferta de card\u00e1pios em restaurantes, obteve\r\nparecer favor\u00e1vel junto \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a, Reda\u00e7\u00e3o e Cidadania da Assembleia Legislativa do Amap\u00e1,\r\nseguindo para aprecia\u00e7\u00e3o de outras Comiss\u00f5es permanentes dessa Casa Legislativa. Nesse caso, de acordo com as normas\r\nregimentais que disciplinam a tramita\u00e7\u00e3o do processo legislativo junto ao Poder Legislativo amapaense,<\/p>","resposta":4375509,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ap\u00f3s apreciado o projeto de lei pelas demais Comiss\u00f5es permanentes competentes e iniciada a discuss\u00e3o em plen\u00e1rio, a propositura poder\u00e1 receber emenda de um quinto, pelo menos, dos membros da Assembleia Legislativa, a ser comunicada ao Plen\u00e1rio.","id":4375509,"corpo":"<p align=justify>ap\u00f3s apreciado o projeto de lei pelas demais Comiss\u00f5es permanentes competentes e iniciada a discuss\u00e3o em plen\u00e1rio, a\r\npropositura poder\u00e1 receber emenda de um quinto, pelo menos, dos membros da Assembleia Legislativa, a ser comunicada\r\nao Plen\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s apreciado o projeto de lei pelas demais Comiss\u00f5es permanentes competentes e conclu\u00edda a discuss\u00e3o em plen\u00e1rio, o in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o da propositura impedir\u00e1 a apresenta\u00e7\u00e3o de emenda parlamentar.","id":4375510,"corpo":"<p align=justify>ap\u00f3s apreciado o projeto de lei pelas demais Comiss\u00f5es permanentes competentes e conclu\u00edda a discuss\u00e3o em plen\u00e1rio, o\r\nin\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o da propositura impedir\u00e1 a apresenta\u00e7\u00e3o de emenda parlamentar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Governador poder\u00e1 propor altera\u00e7\u00e3o ao projeto, enquanto a propositura estiver na depend\u00eancia de parecer da Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as.","id":4375511,"corpo":"<p align=justify>o Governador poder\u00e1 propor altera\u00e7\u00e3o ao projeto, enquanto a propositura estiver na depend\u00eancia de parecer da Comiss\u00e3o\r\nde Or\u00e7amento e Finan\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Governador poder\u00e1 propor altera\u00e7\u00e3o ao projeto, ainda que j\u00e1 tenha sido apreciado pelas Comiss\u00f5es permanentes competentes, enquanto a propositura n\u00e3o for inclu\u00edda na ordem do dia.","id":4375512,"corpo":"<p align=justify>o Governador poder\u00e1 propor altera\u00e7\u00e3o ao projeto, ainda que j\u00e1 tenha sido apreciado pelas Comiss\u00f5es permanentes\r\ncompetentes, enquanto a propositura n\u00e3o for inclu\u00edda na ordem do dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as demais Comiss\u00f5es permanentes competentes para apreciar o projeto poder\u00e3o apresentar emenda parlamentar, por meio de parecer, sendo, todavia, vedada a apresenta\u00e7\u00e3o de emenda substitutiva da proposi\u00e7\u00e3o principal.","id":4375513,"corpo":"<p align=justify>as demais Comiss\u00f5es permanentes competentes para apreciar o projeto poder\u00e3o apresentar emenda parlamentar, por\r\nmeio de parecer, sendo, todavia, vedada a apresenta\u00e7\u00e3o de emenda substitutiva da proposi\u00e7\u00e3o principal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421825,"slug":"direito-constitucional-constituicoes-dos-estados"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421828,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-amapa"}],"slug":"direito-constitucional\/1214353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Podem ser considerados os principais objetivos dos fonoaudi\u00f3logos inseridos nos N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF), EXCETO ","provas":[{"id":40970,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1214360,"hashId":"53d3ee58f59721a0a2a883f2fc6dd642","enunciado":"<p align=justify>Podem ser considerados os principais objetivos dos\r\nfonoaudi\u00f3logos inseridos nos N\u00facleos de Apoio \u00e0\r\nSa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF), EXCETO <\/p>","resposta":4375544,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"identificar riscos na degluti\u00e7\u00e3o.","id":4375542,"corpo":"<p align=justify>identificar riscos na degluti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diagnosticar dist\u00farbios da comunica\u00e7\u00e3o.","id":4375543,"corpo":"<p align=justify>diagnosticar dist\u00farbios da comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"auxiliar na organiza\u00e7\u00e3o da renda familiar.","id":4375544,"corpo":"<p align=justify>auxiliar na organiza\u00e7\u00e3o da renda familiar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"criar estrat\u00e9gias que visem \u00e0 melhoria da sa\u00fade familiar.","id":4375545,"corpo":"<p align=justify>criar estrat\u00e9gias que visem \u00e0 melhoria da sa\u00fade\r\nfamiliar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401450,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-e-saude-coletiva"}],"slug":"fonoaudiologia\/1214360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes atos de compet\u00eancia da Assembleia Legislativa do Amap\u00e1: I. parecer sobre proposi\u00e7\u00e3o que visa a modificar o Regimento Interno da Assembleia Legislativa; II. promulga\u00e7\u00e3o de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o do Estado; III. promulga\u00e7\u00e3o de projeto de lei sancionado tacitamente pelo Governador. Considerando o Regimento Interno da Assembleia Legislativa do Amap\u00e1 e as normas constitucionais que regem a mat\u00e9ria, os atos acima referidos inserem-se no \u00e2mbito das atribui\u00e7\u00f5es dos seguintes \u00f3rg\u00e3os do Poder Legislativo do Amap\u00e1:","provas":[{"id":40964,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ap-ap-2020-fcc-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE AP - Assistente Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1214361,"hashId":"59c3f6b31e75ff4179897c4da5d2ba63","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Considere os seguintes atos de compet\u00eancia da Assembleia Legislativa do Amap\u00e1:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. parecer sobre proposi\u00e7\u00e3o que visa a modificar o Regimento Interno da Assembleia Legislativa;\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. promulga\u00e7\u00e3o de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o do Estado;\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. promulga\u00e7\u00e3o de projeto de lei sancionado tacitamente pelo Governador.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando o Regimento Interno da Assembleia Legislativa do Amap\u00e1 e as normas constitucionais que regem a mat\u00e9ria, os\r\natos acima referidos inserem-se no \u00e2mbito das atribui\u00e7\u00f5es dos seguintes \u00f3rg\u00e3os do Poder Legislativo do Amap\u00e1:<\/p><p><\/p>","resposta":4375566,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I. Presidente - II. Mesa Diretora - III. Presidente.","id":4375564,"corpo":"<p align=justify>I. Presidente - II. Mesa Diretora - III. Presidente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I. Presidente - II. Presidente - III. 1o Secret\u00e1rio.","id":4375565,"corpo":"<p align=justify>I. Presidente - II. Presidente - III. 1<sup>o<\/sup> Secret\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I. Mesa Diretora - II. Mesa Diretora - III. Presidente.","id":4375566,"corpo":"<p align=justify>I. Mesa Diretora - II. Mesa Diretora - III. Presidente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I. Mesa Diretora - II. Presidente- III. Presidente.","id":4375567,"corpo":"<p align=justify>I. Mesa Diretora - II. Presidente- III. Presidente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I. Presidente - II. Mesa Diretora - III. 1o Secret\u00e1rio.","id":4375568,"corpo":"<p align=\"justify\">I. Presidente - II. Mesa Diretora - III. 1<sup>o<\/sup> Secret\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Amap\u00e1 - AL\/AP - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Amap\u00e1 - AL\/AP - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":398043,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":420238,"slug":"legislacao-dos-orgaos-assembleia-legislativa-do-estado-do-amapa-al-ap-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1214361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao manifestar-se sobre certo projeto de lei, a Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a, Reda\u00e7\u00e3o e Cidadania da Assembleia Legislativa do Amap\u00e1 emitiu parecer concluindo pela inconstitucionalidade da proposta. Nessa situa\u00e7\u00e3o, imp\u00f5e-se a","provas":[{"id":40964,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ap-ap-2020-fcc-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE AP - Assistente Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1214367,"hashId":"58bf2fa7f2d064dcf9af65315e8069ee","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Ao manifestar-se sobre certo projeto de lei, a Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a, Reda\u00e7\u00e3o e Cidadania da Assembleia\r\nLegislativa do Amap\u00e1 emitiu parecer concluindo pela inconstitucionalidade da proposta. Nessa situa\u00e7\u00e3o, imp\u00f5e-se a<\/p><\/p>","resposta":4375582,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tramita\u00e7\u00e3o do projeto pelas demais Comiss\u00f5es competentes, cabendo exclusivamente ao Plen\u00e1rio declarar o projeto de lei prejudicado por inconstitucionalidade.","id":4375579,"corpo":"<p align=justify>tramita\u00e7\u00e3o do projeto pelas demais Comiss\u00f5es competentes, cabendo exclusivamente ao Plen\u00e1rio declarar o projeto de lei\r\nprejudicado por inconstitucionalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tramita\u00e7\u00e3o do projeto pelas demais Comiss\u00f5es competentes e, na sequ\u00eancia, encaminhamento ao Presidente da Assembleia Legislativa, a quem cabe declarar o projeto de lei prejudicado.","id":4375580,"corpo":"<p align=justify>tramita\u00e7\u00e3o do projeto pelas demais Comiss\u00f5es competentes e, na sequ\u00eancia, encaminhamento ao Presidente da\r\nAssembleia Legislativa, a quem cabe declarar o projeto de lei prejudicado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interrup\u00e7\u00e3o da tramita\u00e7\u00e3o do projeto, que dever\u00e1 ser declarado prejudicado pelo Presidente da Comiss\u00e3o.","id":4375581,"corpo":"<p align=justify>interrup\u00e7\u00e3o da tramita\u00e7\u00e3o do projeto, que dever\u00e1 ser declarado prejudicado pelo Presidente da Comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"interrup\u00e7\u00e3o da tramita\u00e7\u00e3o do projeto, que dever\u00e1 ser encaminhado \u00e0 Mesa Diretora, cabendo ao Presidente da Assembleia Legislativa declar\u00e1-lo prejudicado.","id":4375582,"corpo":"<p align=justify>interrup\u00e7\u00e3o da tramita\u00e7\u00e3o do projeto, que dever\u00e1 ser encaminhado \u00e0 Mesa Diretora, cabendo ao Presidente da Assembleia\r\nLegislativa declar\u00e1-lo prejudicado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"interrup\u00e7\u00e3o da tramita\u00e7\u00e3o do projeto, que dever\u00e1 ser encaminhado \u00e0 Mesa Diretora, cabendo exclusivamente ao Plen\u00e1rio declar\u00e1-lo prejudicado por inconstitucionalidade.","id":4375583,"corpo":"<p align=justify>interrup\u00e7\u00e3o da tramita\u00e7\u00e3o do projeto, que dever\u00e1 ser encaminhado \u00e0 Mesa Diretora, cabendo exclusivamente ao Plen\u00e1rio\r\ndeclar\u00e1-lo prejudicado por inconstitucionalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Amap\u00e1 - AL\/AP - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Amap\u00e1 - AL\/AP - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":398043,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":420238,"slug":"legislacao-dos-orgaos-assembleia-legislativa-do-estado-do-amapa-al-ap-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1214367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Musicaliza\u00e7\u00e3o Infantil","id":18003},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Voleibol","id":18004},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto","id":5659},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique a frase que contenha um desvio de formalidade:","provas":[{"id":43050,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Musicaliza\u00e7\u00e3o Infantil","id":18003},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2020-instituto-excelencia-professor-de-musica-area-musicalizacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Musicaliza\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"},{"id":43057,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Voleibol","id":18004},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2020-instituto-excelencia-instrutor-de-esportes-area-voleibol-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Voleibol - 2020"},{"id":43106,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2020-instituto-excelencia-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Enfermeiro - 2020"},{"id":43110,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto","id":5659},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2020-instituto-excelencia-medico-area-neurologista-adulto-4","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto - 2020"},{"id":43112,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2020-instituto-excelencia-medico-urologista-4","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - M\u00e9dico Urologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:29:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1286796,"hashId":"b3296c9ed2b364745fc62b52caab1dbd","enunciado":"<p align=justify>Identifique a frase que contenha um desvio de formalidade:<\/p>","resposta":4679014,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando chegasse do trabalho, deitaria na cama para assistir \u00e0quele filme que seus amigos haviam comentado.","id":4679012,"corpo":"<p align=justify>Quando chegasse do trabalho, deitaria na cama para assistir \u00e0quele filme que seus amigos haviam comentado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carolina n\u00e3o havia comido nada desde o almo\u00e7o, por isso j\u00e1 sentia-se meio nauseada.","id":4679013,"corpo":"<p align=justify>Carolina n\u00e3o havia comido nada desde o almo\u00e7o, por isso j\u00e1 sentia-se meio nauseada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Preferia mil vezes estar em casa jogando v\u00eddeo-game do que perder tempo ali com aquela conversa que n\u00e3o agregaria nada a sua vida.","id":4679014,"corpo":"<p align=justify>Preferia mil vezes estar em casa jogando v\u00eddeo-game do que perder tempo ali com aquela conversa que n\u00e3o agregaria nada a sua vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4679015,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Linguagem formal","oab":false,"nome":"Linguagem formal","pai":419156,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419157,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-formal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1286796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente \u00e0s distrofias da c\u00f3rnea e suas respectivas classifica\u00e7\u00f5es, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2. Coluna 1 1. Distrofia epitelial e subepitelial. 2. Distrofia estromal. 3. Distrofia endotelial. Coluna 2 ( ) Distrofia Macular. ( ) Distrofia de Fuchs. ( ) Distrofia Polimorfa Posterior. ( ) Distrofia map-dot-fingerprint. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":44860,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - M\u00e9dico Oftalmologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:29:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":1358248,"hashId":"30a8d5e49ec1a151401c8390b491a750","enunciado":"<p align=\"justify\">Relativamente \u00e0s distrofias da c\u00f3rnea e suas respectivas classifica\u00e7\u00f5es, relacione a\r\nColuna 1 \u00e0 Coluna 2. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><b>Coluna 1 <\/b><\/p><p align=\"justify\">1. Distrofia epitelial e subepitelial. <\/p><p align=\"justify\">2. Distrofia estromal. <\/p><p align=\"justify\">3. Distrofia endotelial. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><b>Coluna 2 <\/b><\/p><p align=\"justify\">( ) Distrofia Macular. <\/p><p align=\"justify\">( ) Distrofia de Fuchs. <\/p><p align=\"justify\">( ) Distrofia Polimorfa Posterior. <\/p><p align=\"justify\">( ) Distrofia <i>map-dot-fingerprint. <\/i><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":4980688,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 1.","id":4980688,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 3.","id":4980689,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2.","id":4980690,"corpo":"<p align=justify>3 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.","id":4980691,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>2 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 1.","id":4980692,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/1358248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s uve\u00edtes parasit\u00e1rias: I. A gravidade do envolvimento fetal na toxoplasmose cong\u00eanita est\u00e1 relacionada com o tempo de gesta\u00e7\u00e3o, tendendo a ser mais grave no in\u00edcio da gravidez. II. As principais formas de apresenta\u00e7\u00e3o ocular da toxocar\u00edase incluem granuloma retiniano perif\u00e9rico, endoftalmite e pars planitis. III. Oncocerc\u00edase, tamb\u00e9m conhecida como \u201ccegueira dos rios\u201d, \u00e9 importante causa de cegueira infecciosa no mundo, pricipalmente em pa\u00edses pouco desenvolvidos. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":44860,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - M\u00e9dico Oftalmologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:29:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":1358251,"hashId":"f7e28df4a7309a91a5f6908537fd79b9","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as assertivas abaixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s uve\u00edtes parasit\u00e1rias: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. A gravidade do envolvimento fetal na toxoplasmose cong\u00eanita est\u00e1 relacionada com o tempo de\r\ngesta\u00e7\u00e3o, tendendo a ser mais grave no in\u00edcio da gravidez. <\/p><p align=\"justify\">II. As principais formas de apresenta\u00e7\u00e3o ocular da toxocar\u00edase incluem granuloma retiniano\r\nperif\u00e9rico, endoftalmite e <i>pars planitis<\/i>. <\/p><p align=\"justify\">III. Oncocerc\u00edase, tamb\u00e9m conhecida como \u201ccegueira dos rios\u201d, \u00e9 importante causa de cegueira\r\ninfecciosa no mundo, pricipalmente em pa\u00edses pouco desenvolvidos. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":4980705,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4980703,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":4980704,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":4980705,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4980706,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4980707,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/1358251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei de Hering, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":44860,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - M\u00e9dico Oftalmologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:29:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":1358253,"hashId":"64b2ed108b5c8ca394332c9e8196bbe8","enunciado":"<p align=justify>Sobre a Lei de Hering, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4980715,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando um m\u00fasculo \u00e9 estimulado inervacionalmente para contra\u00e7\u00e3o, seu antagonista \u00e9 simultaneamente acionado.","id":4980713,"corpo":"<p align=justify>Quando um m\u00fasculo \u00e9 estimulado inervacionalmente para contra\u00e7\u00e3o, seu antagonista \u00e9\r\nsimultaneamente acionado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao estimular um m\u00fasculo, h\u00e1 um est\u00edmulo de excita\u00e7\u00e3o proporcional e simult\u00e2neo de seu antagonista.","id":4980714,"corpo":"<p align=justify>Ao estimular um m\u00fasculo, h\u00e1 um est\u00edmulo de excita\u00e7\u00e3o proporcional e simult\u00e2neo de seu\r\nantagonista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando um m\u00fasculo \u00e9 acionado para determinada a\u00e7\u00e3o, seu conjugado no outro olho \u00e9 simultaneamente acionado.","id":4980715,"corpo":"<p align=justify>Quando um m\u00fasculo \u00e9 acionado para determinada a\u00e7\u00e3o, seu conjugado no outro olho \u00e9\r\nsimultaneamente acionado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao contrair um m\u00fasculo, o est\u00edmulo de inibi\u00e7\u00e3o do seu antagonista \u00e9 proporcional e simult\u00e2neo.","id":4980716,"corpo":"<p align=justify>Ao contrair um m\u00fasculo, o est\u00edmulo de inibi\u00e7\u00e3o do seu antagonista \u00e9 proporcional e simult\u00e2neo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando um m\u00fasculo \u00e9 acionado para determinada a\u00e7\u00e3o, seu conjugado no outro olho \u00e9 simultaneamente inibido.","id":4980717,"corpo":"<p align=justify>Quando um m\u00fasculo \u00e9 acionado para determinada a\u00e7\u00e3o, seu conjugado no outro olho \u00e9\r\nsimultaneamente inibido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/1358253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a microangiopatia retiniana pelo v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV), \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":44860,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - M\u00e9dico Oftalmologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:29:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":1358258,"hashId":"ad6dacd2c484c9bd329b36e6338bda16","enunciado":"<p align=justify>Sobre a microangiopatia retiniana pelo v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV), \u00e9\r\ncorreto afirmar que:<\/p>","resposta":4980738,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 associada a um decr\u00e9scimo na contagem de c\u00e9lulas CD4+ e ao aumento no n\u00edvel plasm\u00e1tico da carga viral.","id":4980738,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1 associada a um decr\u00e9scimo na contagem de c\u00e9lulas CD4+ e ao aumento no n\u00edvel plasm\u00e1tico\r\nda carga viral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 um marcador de risco para o desenvolvimento do Sarcoma de Kaposi.","id":4980739,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um marcador de risco para o desenvolvimento do Sarcoma de Kaposi.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As les\u00f5es s\u00e3o geralmente sintom\u00e1ticas, com redu\u00e7\u00e3o significativa da acuidade visual.","id":4980740,"corpo":"<p align=justify>As les\u00f5es s\u00e3o geralmente sintom\u00e1ticas, com redu\u00e7\u00e3o significativa da acuidade visual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manifesta-se tipicamente como retinite necrosante exsudativa perif\u00e9rica.","id":4980741,"corpo":"<p align=justify>Manifesta-se tipicamente como retinite necrosante exsudativa perif\u00e9rica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nas fases tardias, as cicatrizes s\u00e3o em forma de placas, caracterizadas como \u201clama rachada\u201d.","id":4980742,"corpo":"<p align=justify>Nas fases tardias, as cicatrizes s\u00e3o em forma de placas, caracterizadas como \u201clama rachada\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/1358258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a portaria n\u00ba 3.128\/2008 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, considera-se portador de Cegueira Legal no Brasil a pessoa que apresenta valor da acuidade visual corrigida no melhor olho:","provas":[{"id":44860,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - M\u00e9dico Oftalmologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:29:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":1358260,"hashId":"55f3309649330046c69bb3f378fe2328","enunciado":"<p align=justify>Segundo a portaria n\u00ba 3.128\/2008 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, considera-se portador de\r\nCegueira Legal no Brasil a pessoa que apresenta valor da acuidade visual corrigida no melhor olho:<\/p>","resposta":4980750,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Menor do que 0,3 e maior ou igual a 0,1.","id":4980748,"corpo":"<p align=justify>Menor do que 0,3 e maior ou igual a 0,1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Menor do que 0,1.","id":4980749,"corpo":"<p align=justify>Menor do que 0,1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Menor do que 0,05.","id":4980750,"corpo":"<p align=justify>Menor do que 0,05.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Menor do que 0,6 e maior ou igual a 0,1.","id":4980751,"corpo":"<p align=justify>Menor do que 0,6 e maior ou igual a 0,1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Menor do que 0,3 ou campo visual menor do que 20\u00ba no melhor olho com a melhor corre\u00e7\u00e3o \u00f3ptica.","id":4980752,"corpo":"<p align=justify>Menor do que 0,3 ou campo visual menor do que 20\u00ba no melhor olho com a melhor corre\u00e7\u00e3o\r\n\u00f3ptica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/1358260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Neurologia - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19320},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fisioterapia","id":17427},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fisioterapia","id":18867},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19340},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Coletiva- \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o: Planejamento e Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19387},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19452},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19486},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19488}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, 35 anos, relata ter perda de urina ao tossir ou espirrar e polaci\u00faria. Relata ainda que isso est\u00e1 alterando sua qualidade de vida, al\u00e9m de apresentar infec\u00e7\u00f5es urin\u00e1rias recorrentes. Nega bexiga hiperativa e relata ter passado por duas gesta\u00e7\u00f5es. Sobre o caso cl\u00ednico apresentado, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":44921,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Neurologia - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19320},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-neurologia-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Neurologia - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":44969,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fisioterapia","id":17427},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":44971,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fisioterapia","id":18867},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":44975,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19340},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-oncologia-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":45169,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Coletiva- \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o: Planejamento e Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19387},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-coletiva-area-de-concentracao-planejamento-e-gestao-em-saude-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Coletiva  - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o: Planejamento e Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":45332,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19452},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-da-crianca-e-do-adolescente-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":45388,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19486},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":45397,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19488},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:29:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1360678,"hashId":"be8d0964da4de0c488d902e9fe29219b","enunciado":"<p align=justify>Paciente do sexo feminino, 35 anos, relata ter perda de urina ao tossir ou espirrar e polaci\u00faria. Relata ainda que isso est\u00e1 alterando sua qualidade de vida, al\u00e9m de apresentar infec\u00e7\u00f5es urin\u00e1rias recorrentes. Nega bexiga hiperativa e relata ter passado por duas gesta\u00e7\u00f5es. Sobre o caso cl\u00ednico apresentado, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4991512,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Essa paciente pode estar apresentando fraqueza no m\u00fasculo isquiococc\u00edgeo, que \u00e9 o principal m\u00fasculo que realiza a contin\u00eancia urin\u00e1ria, tendo esta como a sua principal a\u00e7\u00e3o.","id":4991512,"corpo":"<p align=justify>Essa paciente pode estar apresentando fraqueza no m\u00fasculo isquiococc\u00edgeo, que \u00e9 o principal m\u00fasculo que realiza a contin\u00eancia urin\u00e1ria, tendo esta como a sua principal a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os exerc\u00edcios de Kegel podem ser orientados para essa paciente, para auxiliar na melhora da for\u00e7a de assoalho p\u00e9lvico.","id":4991513,"corpo":"<p align=justify>Os exerc\u00edcios de Kegel podem ser orientados para essa paciente, para auxiliar na melhora da for\u00e7a de assoalho p\u00e9lvico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Polaci\u00faria \u00e9 o aumento da frequ\u00eancia miccional, podendo ser 8 ou mais vezes ao dia, com intervalos menores que duas horas.","id":4991514,"corpo":"<p align=justify>Polaci\u00faria \u00e9 o aumento da frequ\u00eancia miccional, podendo ser 8 ou mais vezes ao dia, com intervalos menores que duas horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tipo de incontin\u00eancia urin\u00e1ria apresentado pela paciente possivelmente \u00e9 de esfor\u00e7o.","id":4991515,"corpo":"<p align=justify>O tipo de incontin\u00eancia urin\u00e1ria apresentado pela paciente possivelmente \u00e9 de esfor\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quanto maior \u00e9 a quantidade de gesta\u00e7\u00e3o apresentada pela mulher, maiores s\u00e3o as chances de desenvolver a fraqueza de assoalho p\u00e9lvico.","id":4991516,"corpo":"<p align=justify>Quanto maior \u00e9 a quantidade de gesta\u00e7\u00e3o apresentada pela mulher, maiores s\u00e3o as chances de desenvolver a fraqueza de assoalho p\u00e9lvico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401103,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-ginecologia-e-obstetricia"}],"slug":"fisioterapia\/1360678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Neurologia - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19320},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fisioterapia","id":17427},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fisioterapia","id":18867},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19340},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Coletiva- \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o: Planejamento e Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19387},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19452},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19486},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19488}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fisiologia do sistema cardiorrespirat\u00f3rio \u00e9 complexa e, dependendo de altera\u00e7\u00f5es nesses sistemas, as repercuss\u00f5es podem ser sist\u00eamicas e at\u00e9 mesmo neurol\u00f3gicas. Assinale a alternativa que apresenta um comprometimento card\u00edaco que mais facilmente pode gerar um edema agudo de pulm\u00e3o.","provas":[{"id":44921,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Neurologia - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19320},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-neurologia-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Neurologia - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":44969,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fisioterapia","id":17427},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":44971,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fisioterapia","id":18867},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":44975,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19340},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-oncologia-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":45169,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Coletiva- \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o: Planejamento e Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19387},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-coletiva-area-de-concentracao-planejamento-e-gestao-em-saude-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Coletiva  - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o: Planejamento e Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":45332,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19452},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-da-crianca-e-do-adolescente-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":45388,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19486},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"},{"id":45397,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19488},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:29:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1360692,"hashId":"e9c46280a50c2b201f8ac3dab5c7da8a","enunciado":"<p align=justify>A fisiologia do sistema cardiorrespirat\u00f3rio \u00e9 complexa e, dependendo de altera\u00e7\u00f5es nesses sistemas, as repercuss\u00f5es podem ser sist\u00eamicas e at\u00e9 mesmo neurol\u00f3gicas. Assinale a alternativa que apresenta um comprometimento card\u00edaco que mais facilmente pode gerar um edema agudo de pulm\u00e3o.<\/p>","resposta":4991587,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia Card\u00edaca \u00e0 esquerda.","id":4991587,"corpo":"<p align=justify>Insufici\u00eancia Card\u00edaca \u00e0 esquerda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estenose da valva tric\u00faspide.","id":4991588,"corpo":"<p align=justify>Estenose da valva tric\u00faspide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Obstru\u00e7\u00e3o de art\u00e9ria coron\u00e1ria direita.","id":4991589,"corpo":"<p align=justify>Obstru\u00e7\u00e3o de art\u00e9ria coron\u00e1ria direita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia da valva pulmonar.","id":4991590,"corpo":"<p align=justify>Insufici\u00eancia da valva pulmonar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aterosclerose.","id":4991591,"corpo":"<p align=justify>Aterosclerose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisiologia","oab":false,"nome":"Fisiologia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403445,"slug":"fisioterapia-fisiologia"}],"slug":"fisioterapia\/1360692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Neurologia - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19320}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A observa\u00e7\u00e3o das rea\u00e7\u00f5es e reflexos primitivos nos beb\u00eas \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia, uma vez que a persist\u00eancia al\u00e9m da idade, a aus\u00eancia deles ou ainda a intensidade de aparecimento desses reflexos podem levantar a suspeita de alguma disfun\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica. Assim, o reflexo que \u00e9 considerado normal no nascimento e deve desaparecer em torno de 4-6 meses de idade \u00e9 o reflexo de","provas":[{"id":44921,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Neurologia - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19320},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-neurologia-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Neurologia - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:29:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1360699,"hashId":"342e34b4970ce238c39ed442438f3e6d","enunciado":"<p align=justify>A observa\u00e7\u00e3o das rea\u00e7\u00f5es e reflexos primitivos nos beb\u00eas \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia, uma vez que a persist\u00eancia al\u00e9m da idade, a aus\u00eancia deles ou ainda a intensidade de aparecimento desses reflexos podem levantar a suspeita de alguma disfun\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica. Assim, o reflexo que \u00e9 considerado normal no nascimento e deve desaparecer em torno de 4-6 meses de idade \u00e9 o reflexo de<\/p>","resposta":4991627,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Moro.","id":4991627,"corpo":"<p align=justify>Moro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Landau.","id":4991628,"corpo":"<p align=justify>Landau.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Babinsk.","id":4991629,"corpo":"<p align=justify>Babinsk.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cut\u00e2neo-Plantar.","id":4991630,"corpo":"<p align=justify>Cut\u00e2neo-Plantar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"T\u00f4nico Cervical Sim\u00e9trico.","id":4991631,"corpo":"<p align=justify>T\u00f4nico Cervical Sim\u00e9trico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401100,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neonatal-e-pediatrica"}],"slug":"fisioterapia\/1360699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Neurologia - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19320}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e assinale a alternativas que aponta as corretas. As s\u00edndromes epil\u00e9pticas iniciadas na inf\u00e2ncia podem provocar sequelas neurol\u00f3gicas graves, sendo que os principais fatores correlacionados com pior progn\u00f3stico das epilepsias iniciadas na inf\u00e2ncia s\u00e3o: I. in\u00edcio precoce das crises. II. hist\u00f3ria de convuls\u00e3o febril em idade inferior a dois anos. III. crises parciais complexas ou crises com generaliza\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria. IV. controle das crises ap\u00f3s o in\u00edcio do tratamento com o primeiro f\u00e1rmaco antiepil\u00e9ptico. ","provas":[{"id":44921,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Neurologia - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19320},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-neurologia-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Neurologia - \u00c1rea: Fisioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:29:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1360706,"hashId":"2d0cfc5c27d3c9f1d908ab7621d52ab1","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Analise as assertivas e assinale a alternativas que aponta as corretas. As s\u00edndromes epil\u00e9pticas iniciadas na inf\u00e2ncia podem provocar sequelas neurol\u00f3gicas graves, sendo que os principais fatores correlacionados com pior progn\u00f3stico das epilepsias iniciadas na inf\u00e2ncia s\u00e3o: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. in\u00edcio precoce das crises. <\/p><p align=\"justify\">II. hist\u00f3ria de convuls\u00e3o febril em idade inferior a dois anos. <\/p><p align=\"justify\">III. crises parciais complexas ou crises com generaliza\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria. <\/p><p align=\"justify\">IV. controle das crises ap\u00f3s o in\u00edcio do tratamento com o primeiro f\u00e1rmaco antiepil\u00e9ptico. <\/p><\/p>","resposta":4991665,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4991662,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":4991663,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":4991664,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":4991665,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4991666,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401100,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neonatal-e-pediatrica"}],"slug":"fisioterapia\/1360706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500},{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278},{"descricao":"M\u00e9dico Perito","id":9677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.080\/1990, um conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporcionam o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou a preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes de sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos \u00e9 entendido como:","provas":[{"id":44808,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-medico-auditor","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - M\u00e9dico Auditor - 2020"},{"id":44856,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-medico-area-familia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia - 2020"},{"id":44858,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-medico-legista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - M\u00e9dico Legista - 2020"},{"id":44859,"cargo":{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-medico-neuropediatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Medico Neuropediatra - 2020"},{"id":44860,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - M\u00e9dico Oftalmologista - 2020"},{"id":44861,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito","id":9677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-medico-perito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - M\u00e9dico Perito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:28:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"}],"id":1356836,"hashId":"fa04e892ef0f4490200951af67644573","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a Lei n\u00ba 8.080\/1990, um conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporcionam o\r\nconhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou a preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e\r\ncondicionantes de sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de recomendar e adotar as medidas\r\nde preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos \u00e9 entendido como:<\/p>","resposta":4973795,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gest\u00e3o da Sa\u00fade Coletiva.","id":4973791,"corpo":"<p align=justify>Gest\u00e3o da Sa\u00fade Coletiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Epidemiologia descritiva.","id":4973792,"corpo":"<p align=justify>Epidemiologia descritiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o de Fatores de Risco.","id":4973793,"corpo":"<p align=justify>Gest\u00e3o de Fatores de Risco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade.","id":4973794,"corpo":"<p align=justify>Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica.","id":4973795,"corpo":"<p align=justify>Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1356836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500},{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278},{"descricao":"M\u00e9dico Perito","id":9677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes compet\u00eancias da dire\u00e7\u00e3o municipal do Sistema \u00danico de Sa\u00fade e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Executar servi\u00e7os de sa\u00fade do trabalhador. ( ) Participar da execu\u00e7\u00e3o, controle e avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es referentes \u00e0s condi\u00e7\u00f5es e aos ambientes de trabalho. ( ) Executar servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":44808,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-medico-auditor","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - M\u00e9dico Auditor - 2020"},{"id":44856,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-medico-area-familia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia - 2020"},{"id":44858,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-medico-legista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - M\u00e9dico Legista - 2020"},{"id":44859,"cargo":{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-medico-neuropediatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Medico Neuropediatra - 2020"},{"id":44860,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - M\u00e9dico Oftalmologista - 2020"},{"id":44861,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito","id":9677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-medico-perito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - M\u00e9dico Perito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:28:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"}],"id":1356856,"hashId":"b094ae9c18fb6e35e303e382730129e6","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as seguintes compet\u00eancias da dire\u00e7\u00e3o municipal do Sistema \u00danico de Sa\u00fade\r\ne assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Executar servi\u00e7os de sa\u00fade do trabalhador. <\/p><p align=\"justify\">( ) Participar da execu\u00e7\u00e3o, controle e avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es referentes \u00e0s condi\u00e7\u00f5es e aos ambientes\r\nde trabalho. <\/p><p align=\"justify\">( ) Executar servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":4973884,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":4973884,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":4973885,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":4973886,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":4973887,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":4973888,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","oab":false,"nome":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","pai":424071,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424073,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-competencia-art-16-a-19"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1356856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500},{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278},{"descricao":"M\u00e9dico Perito","id":9677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 INCORRETO afirmar que, para a Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS), no \u00e2mbito do SUS, todas as Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade s\u00e3o consideradas potenciais espa\u00e7os de:","provas":[{"id":44808,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-medico-auditor","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - M\u00e9dico Auditor - 2020"},{"id":44856,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-medico-area-familia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia - 2020"},{"id":44858,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-medico-legista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - M\u00e9dico Legista - 2020"},{"id":44859,"cargo":{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-medico-neuropediatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Medico Neuropediatra - 2020"},{"id":44860,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - M\u00e9dico Oftalmologista - 2020"},{"id":44861,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito","id":9677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-medico-perito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - M\u00e9dico Perito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:28:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"}],"id":1356866,"hashId":"35589ac2715ac4dd5059e0c644eb736e","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 INCORRETO afirmar que, para a Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS), no \u00e2mbito do\r\nSUS, todas as Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade s\u00e3o consideradas potenciais espa\u00e7os de:<\/p>","resposta":4973929,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos.","id":4973926,"corpo":"<p align=justify>Forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ensino em servi\u00e7o.","id":4973927,"corpo":"<p align=justify>Ensino em servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pesquisa.","id":4973928,"corpo":"<p align=justify>Pesquisa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o de insumos e medicamentos.","id":4973929,"corpo":"<p align=justify>Produ\u00e7\u00e3o de insumos e medicamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inova\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica.","id":4973930,"corpo":"<p align=justify>Inova\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1356866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500},{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278},{"descricao":"M\u00e9dico Perito","id":9677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os seguintes deveres atribu\u00eddos \u00e0s Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade (UBS), conforme a Portaria n\u00ba 2.436\/2017: I. Monitorar a satisfa\u00e7\u00e3o de seus usu\u00e1rios, oferecendo registro de elogios, cr\u00edticas ou reclama\u00e7\u00f5es, por meio de livros, caixa de sugest\u00f5es ou canais eletr\u00f4nicos. II. Assegurar o acolhimento e escuta ativa e qualificada das pessoas, mesmo que n\u00e3o sejam da \u00e1rea de abrang\u00eancia da unidade. III. Em local vis\u00edvel, deve estar afixado o hor\u00e1rio de atendimento da UBS e a identifica\u00e7\u00e3o do gerente da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no territ\u00f3rio e dos componentes de cada equipe, contendo os endere\u00e7os eletr\u00f4nicos dos profissionais de n\u00edvel superior e seus telefones de contato pessoal. Quais est\u00e3o corretos?","provas":[{"id":44808,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-medico-auditor","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - M\u00e9dico Auditor - 2020"},{"id":44856,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-medico-area-familia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia - 2020"},{"id":44858,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-medico-legista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - M\u00e9dico Legista - 2020"},{"id":44859,"cargo":{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-medico-neuropediatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Medico Neuropediatra - 2020"},{"id":44860,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - M\u00e9dico Oftalmologista - 2020"},{"id":44861,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito","id":9677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-medico-perito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - M\u00e9dico Perito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:28:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"}],"id":1356869,"hashId":"238cf841dc4fc514fc1cd093c7c78f6d","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise os seguintes deveres atribu\u00eddos \u00e0s Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade (UBS), conforme a Portaria n\u00ba 2.436\/2017: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Monitorar a satisfa\u00e7\u00e3o de seus usu\u00e1rios, oferecendo registro de elogios, cr\u00edticas ou reclama\u00e7\u00f5es, por meio de livros, caixa de sugest\u00f5es ou canais eletr\u00f4nicos. <\/p><p align=\"justify\">II. Assegurar o acolhimento e escuta ativa e qualificada das pessoas, mesmo que n\u00e3o sejam da \u00e1rea de abrang\u00eancia da unidade. <\/p><p align=\"justify\">III. Em local vis\u00edvel, deve estar afixado o hor\u00e1rio de atendimento da UBS e a identifica\u00e7\u00e3o do gerente da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no territ\u00f3rio e dos componentes de cada equipe, contendo os endere\u00e7os eletr\u00f4nicos dos profissionais de n\u00edvel superior e seus telefones de contato pessoal. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretos?<\/p>","resposta":4973947,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4973945,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":4973946,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4973947,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4973948,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4973949,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1356869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.614\/2001, analise as seguintes assertivas a respeito do m\u00e9dico na fun\u00e7\u00e3o de auditor: I. O m\u00e9dico-auditor dever\u00e1 apresentar-se ao m\u00e9dico-assistente do paciente, antes de iniciar suas atividades de auditoria. II. O m\u00e9dico-auditor, sob nenhuma hip\u00f3tese, poder\u00e1 solicitar, por escrito, ao m\u00e9dico-assistente os esclarecimentos necess\u00e1rios ao exerc\u00edcio de suas atividades. III. N\u00e3o compete ao m\u00e9dico-auditor a aplica\u00e7\u00e3o de quaisquer medidas punitivas ao m\u00e9dico-assistente. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":44808,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-medico-auditor","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - M\u00e9dico Auditor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"}],"id":1356883,"hashId":"e5899f0d017b86f82a82a8162d2689ca","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.614\/2001, analise as seguintes assertivas a respeito do m\u00e9dico na fun\u00e7\u00e3o de auditor: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. O m\u00e9dico-auditor dever\u00e1 apresentar-se ao m\u00e9dico-assistente do paciente, antes de iniciar suas atividades de auditoria. <\/p><p align=\"justify\">II. O m\u00e9dico-auditor, sob nenhuma hip\u00f3tese, poder\u00e1 solicitar, por escrito, ao m\u00e9dico-assistente os esclarecimentos necess\u00e1rios ao exerc\u00edcio de suas atividades. <\/p><p align=\"justify\">III. N\u00e3o compete ao m\u00e9dico-auditor a aplica\u00e7\u00e3o de quaisquer medidas punitivas ao m\u00e9dico-assistente. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":4974011,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4974010,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":4974011,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4974012,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Apenas I e II.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4974013,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4974014,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415174,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":395174,"slug":"medicina-auditoria"}],"slug":"medicina\/1356883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Prot\u00e9tico","id":11608},{"descricao":"T\u00e9cnico de Gesso","id":5526},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho J\u00fanior","id":14331},{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261},{"descricao":"Operador de Computador","id":1747}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta palavra que N\u00c3O poderia substituir o voc\u00e1bulo \u201cmoderar\u201d (l. 12) sem preju\u00edzo do significado do texto.","provas":[{"id":44815,"cargo":{"descricao":"Prot\u00e9tico","id":11608},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-protetico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Prot\u00e9tico - 2020"},{"id":44868,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gesso","id":5526},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-tecnico-de-gesso","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - T\u00e9cnico de Gesso - 2020"},{"id":44869,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-tecnico-em-agricultura","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - T\u00e9cnico em Agricultura - 2020"},{"id":44870,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-tecnico-em-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2020"},{"id":44881,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - T\u00e9cnico em Radiologia - 2020"},{"id":44888,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho J\u00fanior","id":14331},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho-junior","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho J\u00fanior - 2020"},{"id":44892,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-instrutor-de-libras","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Instrutor de Libras - 2020"},{"id":44899,"cargo":{"descricao":"Operador de Computador","id":1747},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-operador-de-computador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Operador de Computador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:29:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":1356946,"hashId":"038eece433e8116cf9556d9651611f2e","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta palavra que N\u00c3O poderia substituir o voc\u00e1bulo\r\n\u201cmoderar\u201d (l. 12) sem preju\u00edzo do significado do texto.<\/p>","resposta":4974323,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"restringir.","id":4974319,"corpo":"<p align=justify>restringir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comedir.","id":4974320,"corpo":"<p align=justify>comedir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"regular.","id":4974321,"corpo":"<p align=justify>regular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conter.","id":4974322,"corpo":"<p align=justify>conter.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"abdicar.","id":4974323,"corpo":"<p align=justify>abdicar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 05 referem-se ao texto abaixo. Um em cada quatro jovens est\u00e1 viciado em celular, aponta estudo brit\u00e2nico (Dispon\u00edvel em: https:\/\/epoca.globo.com\/sociedade\/um-em-cada- quatro-jovens-esta-viciado-em-celular-aponta- estudo-britanico-1-24108758 \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)","id":415181,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de \r\nn\u00fameros 01 a 05 referem-se ao texto \r\nabaixo. <\/b><\/p><p align=\"justify\"><b><br>\r\n<\/b><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\"><b>Um em cada quatro jovens est\u00e1 \r\nviciado em \r\ncelular, aponta estudo brit\u00e2nico <\/b><\/p>\r\n<p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44815\/1p2.PNG\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: right;\">\r\n(Dispon\u00edvel em: \r\nhttps:\/\/epoca.globo.com\/sociedade\/um-em-cada-\r\nquatro-jovens-esta-viciado-em-celular-aponta-\r\nestudo-britanico-1-24108758 \u2013 texto \r\nadaptado especialmente para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1356946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Prot\u00e9tico","id":11608},{"descricao":"T\u00e9cnico de Gesso","id":5526},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho J\u00fanior","id":14331},{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261},{"descricao":"Operador de Computador","id":1747}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na aplica\u00e7\u00e3o de R$5.600,00 durante um ano com uma taxa de 3% ao trimestre, a quantia de juro simples obtida na opera\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":44815,"cargo":{"descricao":"Prot\u00e9tico","id":11608},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-protetico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Prot\u00e9tico - 2020"},{"id":44868,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gesso","id":5526},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-tecnico-de-gesso","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - T\u00e9cnico de Gesso - 2020"},{"id":44869,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-tecnico-em-agricultura","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - T\u00e9cnico em Agricultura - 2020"},{"id":44870,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-tecnico-em-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2020"},{"id":44881,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - T\u00e9cnico em Radiologia - 2020"},{"id":44888,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho J\u00fanior","id":14331},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho-junior","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho J\u00fanior - 2020"},{"id":44892,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-instrutor-de-libras","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Instrutor de Libras - 2020"},{"id":44899,"cargo":{"descricao":"Operador de Computador","id":1747},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-operador-de-computador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Operador de Computador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:29:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":1356979,"hashId":"83700b39b50317ef6ca3b3827d851689","enunciado":"<p align=justify>Na aplica\u00e7\u00e3o de R$5.600,00 durante um ano com uma taxa de 3% ao trimestre, a\r\nquantia de juro simples obtida na opera\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":4974487,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 6.272,00.","id":4974483,"corpo":"<p align=justify>R$ 6.272,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 6.000,00.","id":4974484,"corpo":"<p align=justify>R$ 6.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 852,00.","id":4974485,"corpo":"<p align=justify>R$ 852,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 652,00.","id":4974486,"corpo":"<p align=justify>R$ 652,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 672,00.","id":4974487,"corpo":"<p align=justify>R$ 672,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415183,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"}],"slug":"matematica-financeira\/1356979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Prot\u00e9tico","id":11608},{"descricao":"T\u00e9cnico de Gesso","id":5526},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho J\u00fanior","id":14331},{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261},{"descricao":"Operador de Computador","id":1747}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00edcone , que est\u00e1 localizado na aba P\u00e1gina Inicial do Word 2016, tem qual funcionalidade?","provas":[{"id":44815,"cargo":{"descricao":"Prot\u00e9tico","id":11608},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-protetico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Prot\u00e9tico - 2020"},{"id":44868,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gesso","id":5526},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-tecnico-de-gesso","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - T\u00e9cnico de Gesso - 2020"},{"id":44869,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-tecnico-em-agricultura","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - T\u00e9cnico em Agricultura - 2020"},{"id":44870,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-tecnico-em-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2020"},{"id":44881,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - T\u00e9cnico em Radiologia - 2020"},{"id":44888,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho J\u00fanior","id":14331},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho-junior","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho J\u00fanior - 2020"},{"id":44892,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-instrutor-de-libras","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Instrutor de Libras - 2020"},{"id":44899,"cargo":{"descricao":"Operador de Computador","id":1747},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-operador-de-computador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Operador de Computador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:29:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":1357013,"hashId":"7e09fdd77ea99e4c0f82fdb78474fdb0","enunciado":"<p align=\"justify\">O \u00edcone <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44815\/12p2.PNG\">, que est\u00e1 localizado na aba P\u00e1gina Inicial do Word 2016, tem qual\r\nfuncionalidade?<\/p>","resposta":4974648,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apagar o conte\u00fado de uma p\u00e1gina.","id":4974644,"corpo":"<p align=justify>Apagar o conte\u00fado de uma p\u00e1gina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apagar o conte\u00fado pr\u00e9-definido.","id":4974645,"corpo":"<p align=justify>Apagar o conte\u00fado pr\u00e9-definido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Formatar a cor do texto selecionado.","id":4974646,"corpo":"<p align=justify>Formatar a cor do texto selecionado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Colocar todo o texto selecionado em mai\u00fasculo.","id":4974647,"corpo":"<p align=justify>Colocar todo o texto selecionado em mai\u00fasculo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Limpar toda a formata\u00e7\u00e3o do texto selecionado.","id":4974648,"corpo":"<p align=justify>Limpar toda a formata\u00e7\u00e3o do texto selecionado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415183,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1357013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Prot\u00e9tico","id":11608}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo: I. O alginato (hidrocoloide irrevers\u00edvel) \u00e9 um material de f\u00e1cil manipula\u00e7\u00e3o, que produz menores deforma\u00e7\u00f5es aos tecidos de revestimento do rebordo edentado e apresenta boa fidelidade de c\u00f3pia. II. O alginato (hidrocoloide irrevers\u00edvel) \u00e9, na maioria dos casos, o material de escolha para moldagens anat\u00f4micas de um rebordo edentado. Em rela\u00e7\u00e3o a estas afirma\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":44815,"cargo":{"descricao":"Prot\u00e9tico","id":11608},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-protetico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Prot\u00e9tico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1357070,"hashId":"247fc86b2b5cda14e6d141a28f3e3c5f","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as assertivas abaixo: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. O alginato (hidrocoloide irrevers\u00edvel) \u00e9 um material de f\u00e1cil manipula\u00e7\u00e3o, que produz menores\r\ndeforma\u00e7\u00f5es aos tecidos de revestimento do rebordo edentado e apresenta boa fidelidade de\r\nc\u00f3pia. <\/p><p align=\"justify\">II. O alginato (hidrocoloide irrevers\u00edvel) \u00e9, na maioria dos casos, o material de escolha para\r\nmoldagens anat\u00f4micas de um rebordo edentado. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o a estas afirma\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4974920,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A I est\u00e1 correta e a II est\u00e1 errada.","id":4974918,"corpo":"<p align=justify>A I est\u00e1 correta e a II est\u00e1 errada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A I est\u00e1 errada e a II est\u00e1 correta.","id":4974919,"corpo":"<p align=justify>A I est\u00e1 errada e a II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A I e a II est\u00e3o corretas e as caracter\u00edsticas apresentadas na I justificam a indica\u00e7\u00e3o de uso da II.","id":4974920,"corpo":"<p align=justify>A I e a II est\u00e3o corretas e as caracter\u00edsticas apresentadas na I justificam a indica\u00e7\u00e3o de uso da II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A I e a II est\u00e3o corretas, mas n\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o entre as caracter\u00edsticas apresentadas na I e a indica\u00e7\u00e3o de uso da II.","id":4974921,"corpo":"<p align=justify>A I e a II est\u00e3o corretas, mas n\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o entre as caracter\u00edsticas apresentadas na I e a\r\nindica\u00e7\u00e3o de uso da II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A I e a II est\u00e3o erradas.","id":4974922,"corpo":"<p align=justify>A I e a II est\u00e3o erradas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Moldagem","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Moldagem","pai":399360,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417693,"slug":"odontologia-tecnicas-de-moldagem"}],"slug":"odontologia\/1357070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Prot\u00e9tico","id":11608}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a publica\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u201cConfec\u00e7\u00f5es de Pr\u00f3tese Totais pela T\u00e9cnica de Polimeriza\u00e7\u00e3o em Microondas\u201d, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":44815,"cargo":{"descricao":"Prot\u00e9tico","id":11608},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-protetico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Prot\u00e9tico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1357137,"hashId":"4cfedf06f7165b2de693ce44a33197a5","enunciado":"<p align=justify>Considerando a publica\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u201cConfec\u00e7\u00f5es de Pr\u00f3tese Totais pela\r\nT\u00e9cnica de Polimeriza\u00e7\u00e3o em Microondas\u201d, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4975229,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O polimento determina a qualidade est\u00e9tica da pr\u00f3tese e a efici\u00eancia funcional, pois al\u00e9m de torn\u00e1la mais bela, diminui o ac\u00famulo de res\u00edduos na superf\u00edcie externa da pr\u00f3tese.","id":4975229,"corpo":"<p align=justify>O polimento determina a qualidade est\u00e9tica da pr\u00f3tese e a efici\u00eancia funcional, pois al\u00e9m de torn\u00e1la\r\nmais bela, diminui o ac\u00famulo de res\u00edduos na superf\u00edcie externa da pr\u00f3tese.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os materiais utilizados no polimento podem contaminar a superf\u00edcie externa da pr\u00f3tese, por esse motivo, ap\u00f3s conclu\u00edda essa etapa, a pr\u00f3tese deve ser armazenada em uma solu\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica.","id":4975230,"corpo":"<p align=justify>Os materiais utilizados no polimento podem contaminar a superf\u00edcie externa da pr\u00f3tese, por esse\r\nmotivo, ap\u00f3s conclu\u00edda essa etapa, a pr\u00f3tese deve ser armazenada em uma solu\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A primeira etapa do acabamento das pr\u00f3teses, ap\u00f3s a retirada da mufla, deve ser a lavagem em \u00e1gua e escova\u00e7\u00e3o com escova dental e pasta de pedra pomes.","id":4975231,"corpo":"<p align=justify>A primeira etapa do acabamento das pr\u00f3teses, ap\u00f3s a retirada da mufla, deve ser a lavagem em\r\n\u00e1gua e escova\u00e7\u00e3o com escova dental e pasta de pedra pomes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O uso de frezas deve ser evitado nas etapas de acabamento e polimento das pr\u00f3teses, pois podem ocasionar fraturas das regi\u00f5es mais delicadas.","id":4975232,"corpo":"<p align=justify>O uso de frezas deve ser evitado nas etapas de acabamento e polimento das pr\u00f3teses, pois podem\r\nocasionar fraturas das regi\u00f5es mais delicadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A superf\u00edcie interna das pr\u00f3teses deve ser bem polida, a fim de evitar o ac\u00famulo de restos alimentares e microorganismos.","id":4975233,"corpo":"<p align=justify>A superf\u00edcie interna das pr\u00f3teses deve ser bem polida, a fim de evitar o ac\u00famulo de restos\r\nalimentares e microorganismos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Pr\u00f3tese","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399360,"slug":"odontologia-protese"}],"slug":"odontologia\/1357137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Prot\u00e9tico","id":11608}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na confec\u00e7\u00e3o de pr\u00f3teses fixas, ap\u00f3s o preparo dent\u00e1rio, \u00e9 necess\u00e1rio a obten\u00e7\u00e3o de modelos que sejam precisos e detalhados, o que exige tempo e dedica\u00e7\u00e3o por parte do profissional. Um bom modelo apresenta os seguintes requisitos: I. N\u00e3o deve haver bolhas, especialmente ao longo das linhas de termina\u00e7\u00e3o dos dentes preparados. II. As partes preparadas devem ser isentas de distor\u00e7\u00f5es, ainda que outras regi\u00f5es apresentem deforma\u00e7\u00f5es. III. Os modelos devem ser desgastados para possibilitar o acesso ao enceramento das margens do padr\u00e3o de cera. IV. O modelo de trabalho deve ser do sistema com troquel remov\u00edvel. Quais est\u00e3o corretos?","provas":[{"id":44815,"cargo":{"descricao":"Prot\u00e9tico","id":11608},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-protetico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Prot\u00e9tico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1357139,"hashId":"14cab295c5aedf42ed9fe733001cd969","enunciado":"<p align=\"justify\">Na confec\u00e7\u00e3o de pr\u00f3teses fixas, ap\u00f3s o preparo dent\u00e1rio, \u00e9 necess\u00e1rio a obten\u00e7\u00e3o de\r\nmodelos que sejam precisos e detalhados, o que exige tempo e dedica\u00e7\u00e3o por parte do profissional.\r\nUm bom modelo apresenta os seguintes requisitos: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. N\u00e3o deve haver bolhas, especialmente ao longo das linhas de termina\u00e7\u00e3o dos dentes preparados. <\/p><p align=\"justify\">II. As partes preparadas devem ser isentas de distor\u00e7\u00f5es, ainda que outras regi\u00f5es apresentem\r\ndeforma\u00e7\u00f5es. <\/p><p align=\"justify\">III. Os modelos devem ser desgastados para possibilitar o acesso ao enceramento das margens do\r\npadr\u00e3o de cera. <\/p><p align=\"justify\">IV. O modelo de trabalho deve ser do sistema com troquel remov\u00edvel. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretos?<\/p>","resposta":4975235,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4975234,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":4975235,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":4975236,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":4975237,"corpo":"<p align=justify>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":4975238,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Pr\u00f3tese Parcial Fixa","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese Parcial Fixa","pai":399360,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399363,"slug":"odontologia-protese-parcial-fixa"}],"slug":"odontologia\/1357139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Prot\u00e9tico","id":11608}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na confec\u00e7\u00e3o de aparelhos ortod\u00f4nticos remov\u00edveis, uma das fases \u00e9 o processo de acriliza\u00e7\u00e3o, que pode ser realizado de duas formas; pela t\u00e9cnica de manipula\u00e7\u00e3o ou de pulveriza\u00e7\u00e3o. Sobre esse processo, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":44815,"cargo":{"descricao":"Prot\u00e9tico","id":11608},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-protetico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Prot\u00e9tico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1357149,"hashId":"525d5d3de987d4574735a983e87c0e95","enunciado":"<p align=justify>Na confec\u00e7\u00e3o de aparelhos ortod\u00f4nticos remov\u00edveis, uma das fases \u00e9 o processo de\r\nacriliza\u00e7\u00e3o, que pode ser realizado de duas formas; pela t\u00e9cnica de manipula\u00e7\u00e3o ou de pulveriza\u00e7\u00e3o.\r\nSobre esse processo, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4975287,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fase de trabalho da resina acr\u00edlica \u00e9 a filamentosa, ou seja, momento em que o mon\u00f4mero desaparece e a massa cria filamentos coesos e el\u00e1sticos.","id":4975284,"corpo":"<p align=justify>A fase de trabalho da resina acr\u00edlica \u00e9 a filamentosa, ou seja, momento em que o mon\u00f4mero\r\ndesaparece e a massa cria filamentos coesos e el\u00e1sticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na fase pl\u00e1stica, a resina acr\u00edlica plastifica, o que dificulta a sua modelagem pelos m\u00e9todos convencionais.","id":4975285,"corpo":"<p align=justify>Na fase pl\u00e1stica, a resina acr\u00edlica plastifica, o que dificulta a sua modelagem pelos m\u00e9todos\r\nconvencionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Antes de iniciar a acriliza\u00e7\u00e3o, o modelo de gesso deve ser super-hidratado para permitir o isolamento deste e impedir a ades\u00e3o da resina acr\u00edlica.","id":4975286,"corpo":"<p align=justify>Antes de iniciar a acriliza\u00e7\u00e3o, o modelo de gesso deve ser super-hidratado para permitir o\r\nisolamento deste e impedir a ades\u00e3o da resina acr\u00edlica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na t\u00e9cnica de pulveriza\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m conhecida como t\u00e9cnica p\u00f3 e l\u00edquido, o desperd\u00edcio de resina \u00e9 quase zero quando comparada com a t\u00e9cnica de manipula\u00e7\u00e3o.","id":4975287,"corpo":"<p align=justify>Na t\u00e9cnica de pulveriza\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m conhecida como t\u00e9cnica p\u00f3 e l\u00edquido, o desperd\u00edcio de resina\r\n\u00e9 quase zero quando comparada com a t\u00e9cnica de manipula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica de manipula\u00e7\u00e3o oferece maior resist\u00eancia para a resina acr\u00edlica, pois as micropart\u00edculas se condensam todas juntas.","id":4975288,"corpo":"<p align=justify>A t\u00e9cnica de manipula\u00e7\u00e3o oferece maior resist\u00eancia para a resina acr\u00edlica, pois as micropart\u00edculas\r\nse condensam todas juntas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Ortodontia e Ortopedia Facial","oab":false,"nome":"Ortodontia e Ortopedia Facial","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399364,"slug":"odontologia-ortodontia-e-ortopedia-facial"}],"slug":"odontologia\/1357149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}